[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nCONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Necessidade de desburocratiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB para maior efici\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o de suas normas. Reexame da sistem\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNesta oportunidade, cumprimento a todos os Deputados e a todas as Deputadas aqui no plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, inicialmente solicito a V.Exa. que autorize a inclus\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSr. Presidente, neste momento, eu trago a voz de milhares ou de milh\u00f5es de condutores de transporte coletivo no Brasil que t\u00eam o sentimento de que seus bolsos s\u00e3o onerados constantemente por legisla\u00e7\u00f5es que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam fundamento na sua aplica\u00e7\u00e3o. Vou elencar algumas legisla\u00e7\u00f5es, algumas leis, algumas regras de tr\u00e2nsito, para que este Plen\u00e1rio amplie a discuss\u00e3o do assunto, e juntos fa\u00e7amos as mudan\u00e7as necess\u00e1rias no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para desburocratiz\u00e1-lo, para deixar mais eficiente a aplica\u00e7\u00e3o das regras nele contidas.\r\nPara falar em desburocratiza\u00e7\u00e3o da lei, Sr. Presidente, eu inicio citando o art. 136 do CTB, que determina vistoria semestral de todos os ve\u00edculos escolares. Quer dizer, os ve\u00edculos escolares passam por duas vistorias no ano, uma a cada 6 meses.\r\nMas o art. 139 da mesma lei, a Lei 9.503, de 1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB, diz que a prefeitura tamb\u00e9m legisla sobre essa mat\u00e9ria. \u00c9 l\u00f3gico, pois se trata de interesse local e cabe \u00e0 prefeitura legislar. Muitas cidades no Estado de S\u00e3o Paulo trazem a previs\u00e3o de mais duas vistorias. Consequentemente, os nossos condutores de escolares fazem quatro vistorias ao ano. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a vistoria para o laudo do tac\u00f3grafo, h\u00e1 a vistoria quando se faz a mudan\u00e7a do combust\u00edvel do ve\u00edculo de \u00e1lcool ou gasolina para g\u00e1s. J\u00e1 estamos falando em seis vistorias.\r\nO CONTRAN - Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito legisla, atrav\u00e9s de resolu\u00e7\u00f5es, e cria a inspe\u00e7\u00e3o ambiental: os ve\u00edculos zero quil\u00f4metro v\u00e3o ser inspecionados a cada 3 anos, a partir do terceiro ano; o ve\u00edculo usado, de 2 anos em 2 anos; e o escolar, de 6 meses em 6 meses.\r\nVamos fazer a conta: o transporte de escolares j\u00e1 chegou \u00e0 oitava vistoria ao ano. Tudo isso \u00e9 pago! Toda vistoria tem taxas. Essas burocracias s\u00e3o desnecess\u00e1rias.\r\nEu posso elencar mais uma burocracia: o art. 138, inciso IV, do CTB, tamb\u00e9m referente ao condutor de escolares.\r\nArt. 138. O condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares deve satisfazer os seguintes requisitos:\r\n(...)\r\nIV - n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima, ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias durante os doze \u00faltimos meses;\r\nO condutor opera o transporte h\u00e1 10 anos, 15 anos, possui contrato firmado com o pai ou com a m\u00e3e dos alunos, entretanto, se um dia ele se esquece de colocar aquele cart\u00e3o de estacionamento da zona azul, comete uma infra\u00e7\u00e3o grave e vai ficar sem poder dirigir por 1 ano. Com uma \u00fanica multa, o condutor fica 1 ano sem poder dirigir. As prefeituras do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e3o aplicando a regra. Quando o condutor questiona, a prefeitura diz: \"Fale com Bras\u00edlia! Foi o Congresso que legislou. Eu estou aqui para cumprir a lei\".\r\nPortanto, n\u00f3s temos que desburocratizar.\r\nConcedo um aparte ao Deputado.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Medeiros - Essa sua fala \u00e9 muito importante, Deputado. Aqui no Brasil, o que mais temos \u00e9 taxa e legisla\u00e7\u00e3o infralegal. Que legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 essa? S\u00e3o portarias, resolu\u00e7\u00f5es, etc., ou seja, mat\u00e9rias que n\u00e3o passaram por aqui. Vou dar outro exemplo: em Mato Grosso, como as dist\u00e2ncias s\u00e3o grandes, \u00e9 muito comum se fazer o transporte de vacas e bois em carretas. Antigamente, essas carretas podiam ter at\u00e9 uma certa altura - era mais ou menos a altura das cegonhas, que carregam ve\u00edculos. Agora surgiu uma nova legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o permite mais isso, permite s\u00f3 uma certa altura. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos caminh\u00f5es com a mesma altura: uns podem rodar; outros, n\u00e3o. Quando a pol\u00edcia para esse ve\u00edculo, o motorista s\u00f3 pode retir\u00e1-lo depois se serrar a carroceria. N\u00f3s precisamos rever isso. V.Exa. mencionou a taxa cobrada quando se coloca um sensor de r\u00e9 nos ve\u00edculos articulados. Aquilo \u00e9 uma coisa simples, mas a fiscaliza\u00e7\u00e3o entende que \u00e9 algo que muda a caracter\u00edstica do ve\u00edculo.\r\n\u00c9 uma burocracia infernal! Custa quase 2 mil reais. Numa frota de mil ve\u00edculos, isso onera muito. Isso significa desemprego. Ent\u00e3o, eu queria parabenizar V.Exa. Eu me somo a V.Exa. na inten\u00e7\u00e3o de ir conversar com o Ministro, ou com o Presidente do CONTRAN, enfim, com quem de direito, a fim de harmonizar esse entendimento e acabar com essa burocracia que s\u00f3 encarece os custos do brasileiro.\r\nO SR. ABOU ANNI (PSL - SP) - Eu agrade\u00e7o ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros o pronunciamento e ressalto a import\u00e2ncia da sua fala, que vai ao encontro do que eu estou comentando nesta tribuna. Criam-se taxas, regras e oneram o bolso dos condutores.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Giovani Cherini.\r\nO Sr. Giovani Cherini - Deputado Abou Anni, eu aproveito a oportunidade para me somar \u00e0 sua fala. Muitas vezes, eu sou muito cr\u00edtico nesta Casa, porque muitas vezes n\u00f3s n\u00e3o legislamos - quem legisla \u00e9 o CONTRAN, \u00e9 o Conselho do Meio Ambiente, etc. Em todas as \u00e1reas, h\u00e1 algu\u00e9m legislando, inclusive o pr\u00f3prio STF. N\u00f3s precisamos exercer o nosso papel. Esta Casa precisa fazer uma lei que exija que toda resolu\u00e7\u00e3o ou portaria tenha pelo menos o aval da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Por exemplo, eu estou tentando acabar com a resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN que trata da exig\u00eancia da placa no padr\u00e3o do MERCOSUL. De onde surgiu essa placa? Quem foi o inventor desse neg\u00f3cio? Simplesmente onera o cidad\u00e3o, tira o nome do Munic\u00edpio e diz que vai ter que haver um chip agora, que vai ter que pagar, por m\u00eas, um chip que vai ser usado na placa do carro. Al\u00e9m do seguro e outras despesas, inventaram mais isso agora. Se, na semana que vem, votarmos isso aqui, eu quero o apoio dos colegas para sustarmos essa resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN que criou a nova placa no padr\u00e3o MERCOSUL. E outra coisa: h\u00e1 muita gente aqui que nem acredita mais no MERCOSUL. Mas criaram a placa no padr\u00e3o MERCOSUL. \u00c9 n\u00famero, depois letra, n\u00famero, depois \u00e9 letra de novo. E h\u00e1 letras que s\u00e3o confundidas com n\u00famero, por exemplo, o \"O\" com o zero. \u00c9 uma confus\u00e3o aquela placa. Eu j\u00e1 fui dono de van. Uma vez eu queria ter uma renda e fui dono de van. Gastam-se 5 mil reais para se ter uma van no Brasil, para deix\u00e1-la parada na garagem. Ent\u00e3o, o que acontece? Vem um pessoal que n\u00e3o regulariza para poder ganhar um troquinho, porque \u00e9 tanta parafern\u00e1lia e tanta exig\u00eancia... E tudo \u00e9 por resolu\u00e7\u00e3o, por portaria. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns, Deputado! Vamos nos ajudar aqui para mudar isso.\r\nO SR. ABOU ANNI (PSL - SP) - Obrigado, Deputado Giovani Cherini. Comungo com as suas palavras no sentido de que a resolu\u00e7\u00e3o que cria a placa no padr\u00e3o MERCOSUL tem que ser discutida nesta Casa, n\u00e3o dentro de quatro portas, no CONTRAN, como aconteceu, penalizando o Brasil inteiro, todos os profissionais de transporte, todos os condutores ao obrigar que troquem a sua placa. \r\nIsso n\u00e3o vai ficar barato. N\u00f3s falamos que uma placa custa aproximadamente 250 reais. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a placa. H\u00e1 a emiss\u00e3o do documento, que tem outro custo, mais a transfer\u00eancia, que, quando for necess\u00e1ria, t\u00eam outro custo. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 taxa. Toda a burocracia \u00e9 para onerar no bolso dos condutores.\r\nE como se n\u00e3o bastasse o que eu falei do transporte escolar, s\u00f3 para complementar, quero falar da suspens\u00e3o da CNH, a pena m\u00ednima para quem atinge 20 pontos. E \u00e9 a coisa mais simples do mundo atingir 20 pontos: ultrapasse tr\u00eas sem\u00e1foros vermelhos. Muitas vezes isso ocorre por descuido. Em S\u00e3o Paulo, \u00e9 muito comum o condutor avan\u00e7ar o sinal no amarelo e ser multado como se tivesse avan\u00e7ado o sinal no vermelho.\r\nN\u00f3s temos transporte coletivo urbano na cidade de S\u00e3o Paulo de 27 metros - 27 metros! Se o condutor avan\u00e7a o sinal no amarelo, a traseira vai passar no vermelho, ent\u00e3o ele \u00e9 autuado. Quer dizer que esse condutor, esse profissional do transporte, que atingiu esses 20 pontos, vai ficar hoje no m\u00ednimo 6 messes sem poder trabalhar, n\u00e3o vou nem dizer dirigir, vai ficar sem poder trabalhar. Essa regra aplica-se a qualquer condutor.\r\nEnt\u00e3o, t\u00ednhamos que rediscutir a penalidade. \u00c9 uma penalidade m\u00e1xima ao extremo. N\u00e3o podemos matar os nossos condutores atrav\u00e9s das legisla\u00e7\u00f5es. Isso fere de morte a profiss\u00e3o de um condutor.\r\nE olha o que aconteceu na nova CLT. Se n\u00e3o me engano, as regras da CLT foram alteradas em 2017 por esta Casa. E tenho certeza que isto passou desapercebido por muitos Parlamentares: o condutor que tiver sua CNH suspensa vai ser dispensado por justa causa. CNH suspensa \u00e9 motivo de justa causa! O profissional do transporte, que trabalha h\u00e1 20 anos numa empresa, que faz hora extra, trabalha 10 horas, 12 horas por dia, que comete infra\u00e7\u00f5es ou sofre penalidades de multa em raz\u00e3o da atividade profissional, que atingiu os 20 pontos, o patr\u00e3o dele vai chegar e lhe dizer: \"Voc\u00ea nem tem direito \u00e0s suas contas. \u00c9 demiss\u00e3o sum\u00e1ria! \u00c9 justa causa! Rua!\" Est\u00e1 previsto na CLT.\r\nMuitas coisas temos que trazer a esta Casa para rediscutir. Posso estar equivocado, mas me conven\u00e7am de que estou errado. Preciso que me conven\u00e7am de que o condutor, o profissional do transporte, vai ter uma justa causa, porque atingiu 20 pontos, senhoras e senhores.\r\nTemos que trazer a discuss\u00e3o de volta a esta Casa.\r\nE h\u00e1 mais uma quest\u00e3o que me preocupa muito. Neste momento vem sendo discutido o ensino a dist\u00e2ncia no processo de forma\u00e7\u00e3o dos nossos condutores.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que temos de desburocratizar o processo de habilita\u00e7\u00e3o, de que n\u00f3s temos que abaixar o custo da CNH, da permiss\u00e3o para dirigir, mas com muito cuidado e muita responsabilidade. No art. 76 do c\u00f3digo est\u00e1 prevista a educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito desde a pr\u00e9-escola at\u00e9 a faculdade. Est\u00e1 na lei: a\u00e7\u00f5es do DENATRAN com o MEC v\u00e3o organizar tudo isso. S\u00f3 que se passaram 23 anos, e ningu\u00e9m fez nada. As pessoas continuam morrendo nas ruas, nas rodovias, nas vias p\u00fablicas, os pedestres. N\u00f3s n\u00e3o atingimos uma maturidade, uma cultura para dirigir em via p\u00fablica.\r\nO meu Estado de S\u00e3o Paulo tem uma frota de quase 8 milh\u00f5es de ve\u00edculos - n\u00e3o \u00e9 a cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 o Estado. Repito: s\u00e3o 8 milh\u00f5es de ve\u00edculos. Foram arrecadados 2 bilh\u00f5es de reais em 2018 em multa de tr\u00e2nsito. N\u00e3o tenho d\u00favida de que n\u00e3o cumpriram o art. 320 do c\u00f3digo que diz que toda a receita arrecadada com a cobran\u00e7a de multas de tr\u00e2nsito ser\u00e1 aplicada exclusivamente, dinheiro carimbado, em sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria, educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, fiscaliza\u00e7\u00e3o, engenharia de tr\u00e1fego e campo, educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. At\u00e9 agora nada! Os Munic\u00edpios n\u00e3o tomam atitude.\r\nE mais: o CONTRAN e o DENATRAN n\u00e3o regulamentam essa obrigatoriedade nas escolas. Agora, querem tirar aquele curso de 45 horas te\u00f3ricas, que \u00e9 aquele \u00fanico momento, a \u00fanica oportunidade em que o aluno vai conviver com aquela disciplina. N\u00e3o se trata de uma mudan\u00e7a de cultura, porque isso \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o das escolas. A autoescola ou o CFC - Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores vai passar informa\u00e7\u00e3o \u00e0quele condutor. E eles querem tirar, acabar com isso, deixar a dist\u00e2ncia, para que muitos empres\u00e1rios que est\u00e3o de olho, empres\u00e1rios do sistema EAD, das plataformas digitais, apliquem esses cursos.\r\nHoje em S\u00e3o Paulo \u00e9 permitido que o condutor que tem a CNH suspensa fa\u00e7a esse curso de reciclagem a dist\u00e2ncia. H\u00e1 um conhecido nosso que paga a uma empresa de tecnologia 16 mil reais por semana s\u00f3 para usar a plataforma. Repito: uma autoescola paga 16 mil reais por semana. Eu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Deputados e de todas as Deputadas para mostrar os boletos, as faturas que est\u00e3o comigo. Posso mostrar agora, porque est\u00e3o no meu celular. Ele mandou foto para mim. Ele paga 16 mil reais por semana. Uma autoescola em S\u00e3o Paulo paga em m\u00e9dia, para apenas um curso, 60 mil reais por m\u00eas.\r\nE agora o que a empresa quer? Eles est\u00e3o querendo discutir o sistema de cursos a dist\u00e2ncia, no sistema de aprendizagem da primeira habilita\u00e7\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o. Eu acredito que ningu\u00e9m procuraria um profissional de medicina que foi formado em EAD para fazer uma cirurgia. Eu tenho certeza de que jamais poder\u00edamos admitir alguma quest\u00e3o que se utilize, ou melhor, que cuide de vidas em curso a dist\u00e2ncia. O condutor mexe com vidas. Est\u00e1 a\u00ed o nosso n\u00famero: 50 mil mortos.\r\nVamos implantar o EAD, vamos acabar com a educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, o pouqu\u00edssimo que existe. Eu quero saber quem vai se responsabilizar se isso der errado, se o \u00edndice de mortos, que j\u00e1 \u00e9 alto, continuar aumentando.\r\nTemos que mudar a cultura dos nossos condutores, e o caminho \u00e9 educa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria e de qualidade. Escolas investiram, profissionais se qualificaram, h\u00e1 muitos profissionais com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em tr\u00e2nsito tentando difundir essa disciplina. Agora eles querem deixar simplesmente EAD, a dist\u00e2ncia. Teremos s\u00f3 pilotos em via p\u00fablica, muitas vezes dirigindo de forma irrespons\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o neste momento ao CONTRAN: calma! CONTRAN, aguarde, porque ele j\u00e1 discute. Temos que trazer essa discuss\u00e3o para a Casa. Eu posso estar enganado, posso estar equivocado, mas temos que trazer a discuss\u00e3o para o Parlamento, porque o CONTRAN legisla de forma muitas vezes irrespons\u00e1vel.\r\nDe tudo que eu falo eu posso dar exemplo. Est\u00e1 aqui nas minhas m\u00e3os a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 685. Eu vou l\u00ea-la para todos os Deputados e Deputadas.\r\nO art. 143 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro estabelece as categorias nas quais podemos nos habilitar: A, B, C, D e E. E existe uma hierarquia, uma preval\u00eancia entre as categorias.\r\nAcho que todos os Deputados e Deputadas sabem do que eu estou falando. Quem \u00e9 habilitado na categoria D pode dirigir ve\u00edculo da categoria C, n\u00e3o \u00e9 isso? Quem \u00e9 habilitado na categoria E pode dirigir ve\u00edculos da D e da C, n\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO CONTRAN, atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 685, de 2017, tirou a preval\u00eancia. Olha o que diz o art. 2\u00ba: \"I - categoria \"D\": para conduzir ve\u00edculos de transporte de carga com peso bruto total excedendo a 3.500kg dever\u00e3o comprovar que est\u00e3o habilitados na categoria \"C\";\".\r\nEnt\u00e3o, para um condutor da categoria D dirigir um ve\u00edculo acima de 3.500 quilos, um caminh\u00e3o, ele tem que ter passado pela C.\r\nVamos entender. Como se habilitam os nossos condutores hoje no Brasil? Se habilitam na categoria B; ficam 2 anos nessa categoria; e pulam para a categoria D.\r\nMas, Deputado General Peternelli, imaginemos que V.Exa. n\u00e3o passou pela categoria C. O senhor tem uma habilita\u00e7\u00e3o na D e n\u00e3o pode mais dirigir caminh\u00e3o. Ent\u00e3o, parou-se o Brasil, pois 95% dos caminhoneiros est\u00e3o habilitados na categoria D e n\u00e3o passaram pela categoria C. Estavam na B e, ap\u00f3s 2 anos, pularam para a D.\r\nVou ler novamente o art. 2\u00ba: \"I - categoria \"D\": para conduzir ve\u00edculos de transporte de carga com peso bruto total excedendo a 3.500kg dever\u00e3o comprovar que est\u00e3o habilitados na categoria \"C\";\".\r\nSe ele n\u00e3o passou pela C, se ele n\u00e3o comprova, h\u00e1 penalidade: \"Par\u00e1grafo \u00fanico - A inobserv\u00e2ncia do disposto neste artigo implicar\u00e1 nas san\u00e7\u00f5es previstas no art. 162, inciso III, do CTB.\"\r\nO art. 162, inciso III, diz que quem dirigir ve\u00edculo de categoria diferente da do ve\u00edculo que esteja conduzindo cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, duas vezes. A multa \u00e9 de 587 reais, e ainda h\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, que s\u00f3 vai ser liberado para um outro condutor habilitado. Onde esse caminhoneiro vai arrumar um condutor habilitado na categoria C?\r\nAqui est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do CONTRAN. No ano passado, publicaram a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 726, que obrigava todos n\u00f3s a fazermos uma reciclagem a dist\u00e2ncia. Ser\u00e1 que n\u00e3o era para engordar os 16 mil reais l\u00e1? Podemos pensar de todas as formas. Quer dizer, queriam que todos os condutores fizessem curso a dist\u00e2ncia. \u00c9 algo assim: \"Vai l\u00e1 no computador, finja que fez o curso, que eu finjo que o ensinei\".\r\nPor que eu digo \"finge\"? Porque o sistema \u00e9 burlado. Os computadores s\u00e3o lincados, s\u00e3o logados, e esses cursos s\u00e3o feitos de forma remota.\r\nH\u00e1 casos - fiquei sabendo de relatos - em que o condutor foi fazer essa reciclagem e dormiu na frente do computador. E o computador fez a prova para ele enquanto ele dormia.\r\nO DETRAN convoca, o DETRAN intima, pune a escola e ela continua funcionando. Isso deixa muita margem a fraudes.\r\nEu volto a dizer: precisamos trazer essa quest\u00e3o do ensino a dist\u00e2ncia para ser discutida nesta Casa Legislativa, neste Parlamento. \u00c9 o Legislativo que cria leis. O CONTRAN est\u00e1 legislando, est\u00e1 criando obriga\u00e7\u00f5es para o condutor fazer ou deixar de fazer algo.\r\n\u00c9 esta Casa, \u00e9 o Congresso que tem de legislar; n\u00e3o \u00e9 o CONTRAN. O CONTRAN regulamenta as leis. Eles t\u00eam que se limitar a regulamentar o que esta Casa, o Senado e o Presidente da Rep\u00fablica decidem. N\u00e3o \u00e9 o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito que decide.\r\nPe\u00e7o aos conselheiros do CONTRAN que tenham cuidado com nossos condutores, muito cuidado. Estarei vigilante na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. Estas discuss\u00f5es t\u00eam que passar pela CVT, pelo Plen\u00e1rio e demais Comiss\u00f5es pertinentes desta Casa.\r\nSr. Presidente, como ainda tenho 2 minutinhos, eu s\u00f3 queria encerrar esta discuss\u00e3o de desburocratizar o c\u00f3digo e reduzir o valor da nossa CNH. Em vez de deixar este curso a dist\u00e2ncia, que n\u00e3o vai funcionar, est\u00e1 claro isso, n\u00f3s podemos pensar em acabar com as aulas noturnas, porque n\u00e3o se agrega nada, no meu ponto de vista e no ponto de vista de todos os instrutores, com os quais j\u00e1 discutimos esse tema.\r\nPodemos reduzir a carga hor\u00e1ria da aula pr\u00e1tica - s\u00e3o 25 horas de aula pr\u00e1tica. Para que tudo isso? H\u00e1 condutores que precisam mais, mas h\u00e1 outros condutores que precisam menos. Podemos reduzi-la.\r\nPodemos reduzir a carga hor\u00e1ria do processo de educa\u00e7\u00e3o. D\u00e1 para compilar mat\u00e9rias, d\u00e1 para absorver uma mat\u00e9ria na outra. Ent\u00e3o, d\u00e1 para reduzir de 45 horas para 30 horas D\u00e1 para mexer nisso.\r\nPodemos reduzir o per\u00edodo de marca\u00e7\u00e3o de um exame para outro, porque isso \u00e9 regrado em resolu\u00e7\u00e3o - o CONTRAN diz que s\u00e3o 15 dias. Ent\u00e3o, d\u00e1 para desburocratizar e diminuir o custo.\r\nConcedo um aparte ao Sr. Deputado General Peternelli.\r\nO Sr. General Peternelli - Parab\u00e9ns, Deputado, pelo trabalho para reduzir o custo da carteira de motorista, permitindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira um acesso mais f\u00e1cil a ela. Hoje, com valores acima de 2 mil, est\u00e1 muito cr\u00edtico. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. ABOU ANNI (PSL - SP) - Agrade\u00e7o o aparte, General Peternelli. Sei que V.Exa. tamb\u00e9m vem lutando nesta quest\u00e3o. Conversamos muito a esse respeito, continuamos conversando ainda. Temos que chegar a um consenso para que realmente n\u00f3s deixemos os condutores sem aquele sentimento de estarem sendo agredidos financeiramente. Hoje este \u00e9 o sentimento dos condutores: tudo o que criam \u00e9 para tirar dinheiro da gente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado a todos os Deputados e Deputadas.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, INSTALA\u00c7\u00c3O, RADAR ELETR\u00d4NICO.\r\nCARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, DEPARTAMENTO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (DENATRAN), SUSPENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Recolhimento de assinaturas para a cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o de radares de tr\u00e2nsito no Pa\u00eds. Agradecimento ao Deputado Capit\u00e3o Wagner pelo apoio \u00e0 proposta. Presen\u00e7a do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos custos e desburocratiza\u00e7\u00e3o do sistema para a obten\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o de motorista. Contrariedade \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o de cursos presenciais oferecidos pelo  Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN. Necessidade de revis\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados para a suspens\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas desta Casa, os telespectadores da TV C\u00e2mara e todos que nos acompanham.\r\nInicialmente, quero agradecer ao Capit\u00e3o Wagner, do PROS do Cear\u00e1, que acabou de se pronunciar questionando os radares, os medidores de velocidade, que s\u00e3o de v\u00e1rios tipos: fixo, m\u00f3vel, port\u00e1til, retr\u00e1til. Esses radares t\u00eam toda uma regulamenta\u00e7\u00e3o. O meu agradecimento ao Capit\u00e3o Wagner \u00e9 pelo seu apoio, em raz\u00e3o de ter assinado a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI que est\u00e1 prestes a ser apresentada a esta Casa para investigar a instala\u00e7\u00e3o desses equipamentos. Eu falo por S\u00e3o Paulo, cidade onde nasci h\u00e1 52 anos, e tenho muito conhecimento em informa\u00e7\u00f5es a respeito desse tipo de arrecada\u00e7\u00e3o de valores dos nossos condutores.\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 396, de 2011, do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito, na sua justificativa quanto \u00e0 necessidade da instala\u00e7\u00e3o do equipamento, dos medidores de velocidade, prev\u00ea que se trata da redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de acidentes de tr\u00e2nsito e suas gravidades. Por isso, h\u00e1 todo um procedimento para se instalar um equipamento: analisar se, no local, existe a necessidade, fazer estudo t\u00e9cnico do local para a instala\u00e7\u00e3o desse equipamento - necessidade, \u00edndice de acidentes, \u00edndice de gravidade, de risco. H\u00e1 todo um estudo t\u00e9cnico. Os relat\u00f3rios devem ser preenchidos conforme a resolu\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s esse estudo t\u00e9cnico, e havendo a necessidade, esse radar tem que ser aferido a cada 12 meses. Al\u00e9m disso, a instala\u00e7\u00e3o, quando se trata de equipamento fixo, n\u00e3o pode estar em local escondido. E \u00e9 muito comum, na cidade de S\u00e3o Paulo, vermos radares escondidos atr\u00e1s de postes, no meio de \u00e1rvores, dentro de t\u00faneis, atr\u00e1s de viadutos. Mas a resolu\u00e7\u00e3o pro\u00edbe. A partir do momento em que eu escondo o radar, ele perde a sua finalidade, n\u00e3o cumpre mais o seu papel de reduzir o \u00edndice de acidentes de tr\u00e2nsito.\r\nDetalhe, al\u00e9m de n\u00e3o poder estar escondido - fica meramente arrecadat\u00f3rio, criando armadilhas, arapucas para os nossos condutores -, esse radar, al\u00e9m de estar vis\u00edvel, repito, tem que estar sinalizado com placa R-19, aquela que regulamenta a velocidade da via, antecedida do aparelho: se for per\u00edmetro urbano, quando a velocidade for menor que 80 quil\u00f4metros, deve haver uma placa de 100 metros a 300 metros; se a velocidade, na via urbana, for maior que 80 quil\u00f4metros, deve haver uma placa de 400 metros a 500 metros; se for per\u00edmetro rodovi\u00e1rio e a velocidade for menor que 80 quil\u00f4metros, deve haver uma placa de 500 metros a mil metros; se a velocidade for superior a 80 quil\u00f4metros por hora, deve haver uma placa de mil a 2 mil metros.\r\nIsso quer dizer que n\u00f3s temos circunst\u00e2ncia e procedimentos para que sejam instalados esses radares de forma correta, com a finalidade realmente de reduzir o \u00edndice de acidentes no tr\u00e2nsito. E, a cada tempo, ele tem que ser avaliado se vem cumprindo o seu papel, se realmente vem reduzindo o n\u00famero de acidentes, se cumpre a necessidade daquele local. Caso contr\u00e1rio, devem ser utilizados outros equipamentos para reduzir esse n\u00famero de acidentes.\r\nO que estou querendo dizer aqui, Sr. Presidente, \u00e9 que os radares que encontramos em muitos Munic\u00edpios - muitos Munic\u00edpios! -, e S\u00e3o Paulo n\u00e3o foge a essa regra, s\u00e3o utilizados para arrecadar dinheiro aos cofres p\u00fablicos da cidade. E por que arrecadar dinheiro? Eu volto a dizer da minha cidade: S\u00e3o Paulo, Capital, arrecadou, em 2018, 2 bilh\u00f5es de reais em multas de tr\u00e2nsito. Dois bilh\u00f5es de reais em multa de tr\u00e2nsito!\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o de valores, ainda lembramos que, consequentemente, existe a pontua\u00e7\u00e3o na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o dos condutores. N\u00f3s tivemos, no ano passado, 400 mil condutores com a CNH suspensa e 80 mil cassa\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o. Foi uma avalanche de penalidades.\r\nEu n\u00e3o estou aqui defendendo o condutor, dizendo que \u00e9 santo. Realmente, n\u00f3s somos infratores. Muitas vezes, avan\u00e7amos sinal vermelho. Corremos o risco da infra\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o se pode esconder e se criarem armadilhas. Isso \u00e9 o que todo mundo questiona. A popula\u00e7\u00e3o tem aquele sentimento da ind\u00fastria da multa: v\u00ea o radar escondido que flagra um condutor, muitas vezes despercebido do excesso de velocidade, porque passou da velocidade da via de 80 quil\u00f4metros por hora para 88 quil\u00f4metros por hora e j\u00e1 foi multado. Muitas vezes, a velocidade \u00e9 uma quest\u00e3o sens\u00edvel. Mas voc\u00ea vai ser penalizado por isso. Quando se esconde, ao colocar o radar na descida, na curva ou atr\u00e1s da \u00e1rvore, fomenta-se a ind\u00fastria da multa.\r\nEnt\u00e3o, este Deputado est\u00e1 apresentando a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI nesta Casa. Comecei a colher as assinaturas, que ainda s\u00e3o poucas, apenas 45. Precisamos apresentar 171 para que seja instalada a CPI. Mas eu vou dizer que, se conseguirmos, vai ser o desmonte dessa ind\u00fastria da multa, porque muitos Munic\u00edpios se utilizam desses meios para arrecadar e rechear os seus cofres.\r\nComo se n\u00e3o bastasse arrecadar o dinheiro das multas, eles n\u00e3o o aplicam na sua finalidade. Est\u00e1 no art. 320 do CTB que a receita arrecadada com a multa de tr\u00e2nsito ser\u00e1 aplicada, exclusivamente, em sinaliza\u00e7\u00e3o, engenharia de tr\u00e1fego, de campo, fiscaliza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. \u00c9 dinheiro carimbado, porque a lei nos fala que a receita arrecadada ser\u00e1 aplicada \"exclusivamente\". Mas n\u00f3s sabemos que esse dinheiro n\u00e3o retorna \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito, n\u00e3o retorna \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.\r\nTivemos estat\u00edsticas de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os. Classificam-se ali aproximadamente de 40 mil a 50 mil mortos por ano, de 40 mil a 50 mil condutores, usu\u00e1rios das vias p\u00fablicas, que morrem em raz\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito. E n\u00f3s n\u00e3o vemos o Munic\u00edpio agindo, n\u00e3o vemos o Estado nem a Uni\u00e3o agindo. Temos que levar a s\u00e9rio essa quest\u00e3o, porque tr\u00e2nsito, como eu sempre digo, \u00e9 uma quest\u00e3o de cidadania, de educa\u00e7\u00e3o dos condutores.\r\nEnt\u00e3o precisamos de ter educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. De cada dez leitos, sete leitos s\u00e3o ocupados por pessoas vitimadas em acidente de tr\u00e2nsito. Acho que tem parar um pouquinho com esse vislumbre de s\u00f3 arrecadar e de esquecer da parte da seguran\u00e7a e da educa\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, muitas vezes acompanhamos em algumas cidades, em algumas estradas e rodovias, o contrato da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o da extra\u00e7\u00e3o do equipamento do radar, do medidor de velocidade. Trata-se de um contrato maior do que o investimento na cidade, quer dizer, se investe mais no radar do que na pr\u00f3pria pavimenta\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3pria sinaliza\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3pria seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. N\u00f3s estamos cansados de ver vias esburacadas, sem sinaliza\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o danificada, mas o radar est\u00e1 l\u00e1, sendo pago a uma empresa contratada, uma concession\u00e1ria para operar o sistema de arrecada\u00e7\u00e3o de valores dos condutores. Ent\u00e3o a nossa CPI, Sr. Presidente, vai ao encontro de investigar os radares que est\u00e3o instalados no Pa\u00eds e a forma como eles est\u00e3o instalados. Este radar est\u00e1 sendo aferido a cada 12 meses? Cad\u00ea o laudo de aferi\u00e7\u00e3o? O INMETRO cumpre o papel de aferir o radar ou n\u00e3o cumpre?\r\nEnt\u00e3o esta Casa tem que se debru\u00e7ar em cima dessa quest\u00e3o tamb\u00e9m, porque se trata de seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e educa\u00e7\u00e3o dos nossos condutores.\r\nConvido a todos os Deputados presentes neste plen\u00e1rio que quiserem fazer parte desse encaminhamento, est\u00e1 aqui nas minhas m\u00e3os a lista de assinaturas da CPI.\r\nOntem tamb\u00e9m, Sr. Presidente, recebemos a visita do Ministro de Infraestrutura, o Sr. Tarc\u00edsio Gomes. Ficamos por 6 horas debatendo na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transporte assuntos muito relevantes: a quest\u00e3o de tr\u00e2nsito e transporte, alguns assuntos pacificados e outros que ainda s\u00e3o temer\u00e1rios. Os pacificados tiveram amplo recurso. N\u00f3s temos que reduzir o custo da habilita\u00e7\u00e3o. O custo da habilita\u00e7\u00e3o tem que ser reduzido. Hoje em m\u00e9dia uma CNH no nosso Pa\u00eds, dependendo do seu Estado, custa 1.700 reais aproximadamente.\r\nTemos que lembrar que esse custo inclui a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o do CFC, da autoescola; inclui taxas do Estado, que n\u00e3o s\u00e3o baratas, e inclui empresas de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o - TI que se utilizam de plataformas digitais para movimentar uma burocracia, digo por S\u00e3o Paulo novamente. Um condutor que vai se habilitar na cidade de S\u00e3o Paulo faz inicialmente exame m\u00e9dico, psicot\u00e9cnico e, para cada acesso a um exame desses, ele tem que entrar na plataforma digital, pagar uma taxa para a empresa e realizar o seu exame. Realizado o exame m\u00e9dico e psicot\u00e9cnico, nova taxa; realizado esse exame, vai marcar o exame te\u00f3rico, nova taxa; pr\u00e1tico, nova taxa. N\u00e3o tem jeito. Ent\u00e3o, quer dizer, realmente \u00e9 poss\u00edvel abaixar o custo da habilita\u00e7\u00e3o.\r\nVamos excluir essa burocracia. Os DETRANs dos Estados t\u00eam que ter a responsabilidade de reduzir o valor das taxas. N\u00f3s temos que repensar essa quest\u00e3o de aula noturna, que encarece o produto e n\u00e3o acrescenta em nada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos nossos condutores. Voc\u00ea \u00e9 obrigado a fazer aula noturna. A maioria das autoescolas burla o sistema, porque \u00e9 perigoso demais. O aluno coloca o dedo l\u00e1, finge que teve aula noturna, a autoescola finge que deu aula noturna, e ele continua no processo de habilita\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque as autoescolas s\u00e3o assaltadas, h\u00e1 casos de estupros, em S\u00e3o Paulo, em raz\u00e3o dessas aulas noturnas. Ent\u00e3o, isso tem que ser repensado. Essas aulas noturnas elevam o custo da CNH e n\u00e3o trazem benef\u00edcio nem qualifica\u00e7\u00e3o nenhuma ao condutor. \r\nSimuladores. Os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores - CFCs pagam uma fortuna para ter esses simuladores, que, para a grande maioria dos alunos, n\u00e3o acrescentam em nada. Eles s\u00e3o meramente um treinamento virtual, o que n\u00e3o condiz com a realidade nas vias p\u00fablicas. O uso desses simuladores t\u00eam que acabar, ou que pelo menos o seu uso se torne facultativo. O aluno que sentir seguran\u00e7a em iniciar o treinamento no simulador, v\u00e1 l\u00e1; mas h\u00e1 alguns j\u00e1 dirigem. H\u00e1 alunos que precisam de 25 horas de aula pr\u00e1tica; h\u00e1 alunos que precisam de 5 horas de aulas pr\u00e1ticas. D\u00e1 para reduzir a quantidade de aulas pr\u00e1ticas, d\u00e1 para reduzir a quantidade de aulas do curso te\u00f3rico; que se otimizem as mat\u00e9rias, a mec\u00e2nica com primeiros socorros. Enfim, d\u00e1 para reduzir tudo isso.\r\nAgora, n\u00e3o d\u00e1 para mexer \u00e9 no ensino a dist\u00e2ncia, Sr. Presidente. Cogita-se. H\u00e1 rumores junto ao DENATRAN que eles querem acabar com o ensino presencial. Aquele momento em que o instrutor tem que interagir com o aluno, aquele momento em que o instrutor troca experi\u00eancias com o aluno de casos reais, d\u00favidas particulares, o que \u00e9 comum acontecer em sala de aula. Agora, quando eu levo esse curso ao ensino a dist\u00e2ncia, virtual, vamos questionar valor econ\u00f4mico. A\u00ed, sim, as empresas de tecnologia, que criam essas plataformas digitais est\u00e3o de olhos grandes. Eles j\u00e1 desenvolvem o curso de reciclagem para infrator em S\u00e3o Paulo. \r\nEu mostrei esse documento para o Ministro ontem, e o disponibilizo aos Srs. Deputados. Uma empresa dessa - n\u00e3o vem ao caso citar o nome, o documento est\u00e1 aqui nas minhas m\u00e3os, eu mostro particularmente a quem interessar possa - vende o uso da plataforma a um CFC, para aquele curso que voc\u00ea faz a dist\u00e2ncia. Para acessar essa plataforma, entre 25 de fevereiro a 03 de mar\u00e7o, por uma semana de uso, o CFC pagou 15 mil, 927 reais e 87 centavos, quer dizer, 16 mil reais por semana, paga um CFC por uma plataforma digital para disponibilizar o uso dessa plataforma para um aluno. Estamos falando de aproximadamente de 60 mil reais por m\u00eas. Esse \u00e9 o valor que paga um CFC por uma plataforma digital.\r\nN\u00e3o bastasse isso, eles querem todos os cursos - curso de transporte escolar, de coletivo, de emerg\u00eancia, de produtos perigosos - para esquecer a parte de educa\u00e7\u00e3o e ficar s\u00f3 na parte de tecnologia, o ensino virtual, o ensino a dist\u00e2ncia. \r\nTamb\u00e9m estive observando uma mat\u00e9ria publicada na Internet, no Estad\u00e3o, nesta quinta-feira, dia 4, intitulada \"Aposta do Governo para EAD, Univesp tem alta evas\u00e3o e s\u00f3 forma 174 alunos\". De 3.300 alunos, formaram-se 174. Quer dizer que, al\u00e9m de o ensino a dist\u00e2ncia n\u00e3o vir cumprindo o seu papel, existe uma evas\u00e3o, ou seja, existe o desinteresse da sociedade, dos alunos no curso virtual, e n\u00f3s n\u00e3o podemos nos utilizar desse mecanismo para formar nossos condutores. Lidar com vida n\u00e3o \u00e9 brincadeira e muito menos um teste. N\u00e3o podemos fazer um teste e colocar vidas em risco. \r\nVolto a fazer um apelo ao Sr. Jerry Adriane Dias, Diretor do DENATRAN, estendendo-o ao Ministro de Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes, e tamb\u00e9m ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro: temos que desburocratizar o sistema de forma\u00e7\u00e3o dos condutores, o acesso \u00e0 permiss\u00e3o para dirigir, mas com muita responsabilidade. Temos que preparar, de fato, nossos condutores para dirigir os ve\u00edculos em via p\u00fablica, com custo reduzido. E d\u00e1 para reduzir custo, n\u00e3o tenham d\u00favida. Mas mexer na educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito, que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi implementada no nosso Pa\u00eds, acabar\u00e1 por enterr\u00e1-la de vez. Por que eu digo enterr\u00e1-la de vez? Porque ela vem tentando sobreviver. \r\nA Lei n\u00ba 9.503, de 2017, em seu art. 76, diz que a educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito ser\u00e1 promovida na pr\u00e9-escola e at\u00e9 o terceiro grau, at\u00e9 a faculdade, com a\u00e7\u00f5es coordenadas entre o MEC e o DENATRAN. Mas esperem um pouquinho. A lei \u00e9 de 1997, e n\u00e3o conseguiram implementar a educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito nas escolas. N\u00f3s estamos em 2019, 20 anos depois, e agora pensam em excluir o pouco de educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito que n\u00f3s temos nos CFCs. N\u00e3o d\u00e1 para admitir. A educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito ser\u00e1 um retrocesso, e \u00e9 temer\u00e1rio, volto a dizer, pois n\u00e3o sabemos o que poder\u00e1 acontecer com tudo isso. Vidas podem estar em jogo. \r\nSr. Presidente, como eu tenho ainda 4 minutos, gostaria tamb\u00e9m de discutir o tema da suspens\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH. A suspens\u00e3o da CNH, at\u00e9 2016, era de 1 a 12 meses ao condutor que atingisse 20 pontos no per\u00edodo de 12 meses.\r\nCom a mudan\u00e7a da regra, Lei n\u00ba 13.281, de 2016, que passou a vigorar em novembro de 2016, o condutor que atingir os 20 pontos n\u00e3o ter\u00e1 sua carteira suspensa por 1, 2, 3 meses, e, sim, no m\u00ednimo, 6 a 12 meses. Qualquer um de n\u00f3s condutores que atingir 20 pontos no per\u00edodo de 12 meses, estaremos crucificados e ficaremos impossibilitados de dirigir, e at\u00e9 trabalhar, por, no m\u00ednimo, 6 meses. \r\nFico pensando nos condutores de transporte coletivo urbano, motorista de \u00f4nibus, de t\u00e1xi, de transporte escolar, caminhoneiro, nos condutores de transporte individual de passageiros, enfim, todos os profissionais dessa \u00e1rea. Se voc\u00ea tiver 20 pontos no per\u00edodo de 12 meses, estar\u00e1 fadado a perder a sua profiss\u00e3o, porque estar\u00e1 desempregado. Seis meses, no m\u00ednimo, sem poder dirigir significa desemprego no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o acho razo\u00e1vel 6 meses de suspens\u00e3o.\r\nPor isso, fa\u00e7o uma aclama\u00e7\u00e3o a esta Casa para que voltemos a discutir esse tema. N\u00e3o estou queremos que os condutores fiquem impunes. Eles t\u00eam que ser punidos na forma da lei, mas o rigor da lei n\u00e3o pode massacr\u00e1-los. Seis meses \u00e9 rigor da lei. Se o condutor for reincidente, concordo perfeitamente, a sua pena \u00e9 agravada, mas o condutor prim\u00e1rio receber 6 meses de suspens\u00e3o \u00e9 muito excesso. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que discutir o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. \r\nPosso citar tamb\u00e9m a quest\u00e3o do condutor escolar. Segundo o art. 138, inciso IV, do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares que cometer apenas uma multa no per\u00edodo de 12 meses - Srs. Deputados, prestem aten\u00e7\u00e3o no que eu estou dizendo - fica impossibilitado de dirigir por um ano. Se ele esquecer de colocar um cart\u00e3ozinho da Zona Azul ou coisa do g\u00eanero, ficar\u00e1 1 ano sem poder dirigir ve\u00edculo escolar. Isso \u00e9 regra da legisla\u00e7\u00e3o federal e tem que ser revista porque n\u00e3o tem cabimento. Volto a dizer, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. \r\nJ\u00e1 os ve\u00edculos escolares s\u00e3o totalmente seguros. A cada 6 meses o ve\u00edculo escolar passa por vistoria, prevista no CTB e aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do Estado. Os Munic\u00edpios, com base no art. 139, tamb\u00e9m legislam sobre essa mat\u00e9ria. E, muitos Munic\u00edpios em torno de S\u00e3o Paulo s\u00e3o feitas duas vistorias semestrais, que \u00e9 do CTB, e mais duas vistorias municipais. No ve\u00edculo escolar s\u00e3o feitas quatro vistorias. Havia inclusive resolu\u00e7\u00e3o acrescentando mais duas vistorias ambientais, num total de seis vistorias no ano. Est\u00e3o crucificando o trabalhador do transporte. Ele est\u00e1 sendo oprimido por uma legisla\u00e7\u00e3o que deveria ser melhor avaliada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para orientar pelo PSL.\r\nComo j\u00e1 foi dito, o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito est\u00e1 sofrendo uma altera\u00e7\u00e3o significativa neste momento.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante colocarmos esta mat\u00e9ria em discuss\u00e3o, para ser votada na data de hoje, porque os condutores e a popula\u00e7\u00e3o nos espera. \r\nEssa discuss\u00e3o de 20 pontos para 40 pontos \u00e9 importante. A fiscaliza\u00e7\u00e3o evoluiu muito no nosso Pa\u00eds com o sistema eletr\u00f4nico. No Estado de S\u00e3o Paulo, mais de 400 mil condutores est\u00e3o com a CNH suspensa. Tamb\u00e9m temos que discutir o aumento da validade da CNH, de 5 para 10 anos.\r\nDessa forma, pelo PSL, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese a boa inten\u00e7\u00e3o do Relator de regularizar uma situa\u00e7\u00e3o que hoje est\u00e1 inaplic\u00e1vel no CTB, que \u00e9 a emiss\u00e3o da ACC, o candidato, para se habilitar a tirar uma autoriza\u00e7\u00e3o para dirigir, para conduzir ciclomotor, tem que ter 18 anos. Sendo assim, ele vai preferir tirar uma carteira categoria A direto num CFC.\r\nA emenda deste destaque diz que o Munic\u00edpio vai poder licenciar e registrar os ciclomotores e tamb\u00e9m controlar o processo de forma\u00e7\u00e3o do candidato.\r\nEntendemos, Presidente, que a forma\u00e7\u00e3o de um candidato tem que ser feita atrav\u00e9s de um Centro de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores, com instrutores especializados, t\u00e9cnicos, dentro do processo de forma\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PSL encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3ode pista simples, prevista no \u00a7 2\u00ba, art. 40, da Lei 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; e, em decorr\u00eancia, da express\u00e3ode pista simples  constante no art. 250, inciso I, al\u00ednea e, da Lei 9.503, de 1997, ambas alteradas pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vai encaminhar o voto \"sim\", tendo em vista que hoje a regra da lei do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro regulamenta que, se o condutor n\u00e3o conduzir o ve\u00edculo com farol baixo nas rodovias, ser\u00e1 multado. Isso \u00e9 um ca\u00e7a-n\u00edquel. Os condutores se esquecem de acionar o farol baixo e j\u00e1 s\u00e3o multados por radar, por sistema eletr\u00f4nico ou at\u00e9 mesmo por agente. Ent\u00e3o, n\u00f3s concordamos que esta regra fique simplesmente para rodovia de pista simples. E o ve\u00edculo que tiver luz de rodagem est\u00e1 isento de ligar o farol baixo. Basta a luz de rodagem.\r\nN\u00f3s votamos com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEssa quest\u00e3o das empresas financeiras que det\u00eam o poder de fazer o registro do gravame depende de cada Estado, juntamente com cada DETRAN. \u00c9 interessante que os \u00f3rg\u00e3os e os Deputados, principalmente os Estaduais, se atenham a essa quest\u00e3o. Cobram-se taxas abusivas de 700 reais, 800 reais, no momento em que a pessoa mais precisa alienar um ve\u00edculo para resgatar um valor.\r\nO PSL encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL vai encaminhar contra a emenda, vai votar \"n\u00e3o\". Mas quero esclarecer tr\u00eas pontos.\r\nO primeiro ponto \u00e9 que a emenda reduz o prazo de validade da CNH, que seria de 10 anos, para 5 anos, de acordo com a faixa et\u00e1ria.\r\nO segundo ponto \u00e9 o que obriga todos os profissionais do transporte - o condutor escolar, o condutor de transporte coletivo, o condutor de produtos perigosos, o condutor de transporte de emerg\u00eancia - a realizar, a cada curso que fizerem, um novo exame, uma nova avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. Lembro que muitos condutores fazem de tr\u00eas a quatro cursos em 1 ou 2 meses. Ent\u00e3o, fariam quatro avalia\u00e7\u00f5es em 1 ou 2 meses. N\u00f3s discordamos tamb\u00e9m desse ponto.\r\nQuanto \u00e0 divis\u00e3o equitativa, isso tira a liberdade de o condutor escolher a cl\u00ednica em que quer fazer a sua avalia\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PSL encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nSORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 e, por decorr\u00eancia, do subsequente \u00a7 2\u00ba-A, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Registro de voto da Deputada Dra. Soraya Manato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao texto. N\u00f3s entendemos que a renova\u00e7\u00e3o de 10 em 10 anos, de 18 a 50 anos, tem, sim, uma razoabilidade. Ent\u00e3o n\u00f3s vamos votar com o Relator, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nAproveito para registrar que a Deputada Dra. Soraya Manato tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 conseguindo votar. Ela acompanhou o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o nominal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAGRADECIMENTO, JUSCELINO FILHO, RELATOR, NOTIFICA\u00c7\u00c3O, MULTA DE TR\u00c2NSITO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN).",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 81, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante no art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Agradecimento ao Relator Juscelino Filho pelo acatamento de proposta a respeito da notifica\u00e7\u00e3o de multa de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do relat\u00f3rio.\r\nEu aproveito para agradecer ao Relator Juscelino Filho, que acatou a indica\u00e7\u00e3o do PL, principalmente no que diz respeito a notifica\u00e7\u00e3o de multa. Na legisla\u00e7\u00e3o atual, s\u00f3 existe a notifica\u00e7\u00e3o de autua\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o 30 dias, sob pena de ser exclu\u00edda essa penalidade, mas n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o da multa. Assim, \u00e9 muito comum condutores multados em rodovias federais somente receberam a notifica\u00e7\u00e3o da multa 1, 2 ou 3 anos mais tarde. Agora, com o novo texto, fica estabelecido o prazo de 180 dias - colocamos um par\u00e2metro nessa regra.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, JUSCELINO FILHO, RELATOR, LUIZ CARLOS MOTTA, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), BRUNO COVAS, PREFEITOS, S\u00c3O PAULO (SP), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MOTORISTA, TRANSPORTE ESCOLAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados Juscelino Filho e Luiz Carlos Motta, respectivamente, Relator e Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Avan\u00e7os do substitutivo oferecido pelo Relator \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo e ao Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo por concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial aos condutores do transporte escolar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta oportunidade eu o cumprimento novamente e registro o meu cumprimento ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial, Deputados Luiz Carlos Motta, que conduziu os trabalhos daquela Comiss\u00e3o com muita democracia, ouvindo a todos. Cumprimento tamb\u00e9m o Relator, Deputado Juscelino Filho, pelo relat\u00f3rio. Imagino o exerc\u00edcio empenhado para contemplar v\u00e1rios encaminhamentos de Deputados, de segmentos e de institui\u00e7\u00f5es. Avan\u00e7ou muito o relat\u00f3rio. Em alguns pontos houve diverg\u00eancia, mas avan\u00e7ou muito.\r\nUm outro avan\u00e7o que eu n\u00e3o comentei ainda foi na quest\u00e3o do transporte escolar. O art. 138, inciso IV, diz que o condutor, para exercer sua atividade, n\u00e3o pode ter infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima, ou duas m\u00e9dias, nos \u00faltimos 12 meses.\r\nIsso quer dizer que o condutor escolar que tomar apenas uma multa fica 1 ano impedido de dirigir. No texto-base do relat\u00f3rio aprovado, ficou: \"na reincid\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima\". Ent\u00e3o, avan\u00e7amos muito nesse ponto. Isso est\u00e1 resolvendo a situa\u00e7\u00e3o de milhares e milhares e milhares de condutores escolares do Brasil.\r\nO Destaque n\u00ba 3, de minha autoria, que suprime o \u00a7 2\u00ba-A do art. 147, Sr. Presidente, diz o qu\u00ea? Primeiro, o art. 147 escalona por idade, por faixa et\u00e1ria, a renova\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o condutor, na faixa de 18 anos at\u00e9 50 anos, renova a habilita\u00e7\u00e3o de 10 em 10 anos; o condutor, na faixa de 50 anos a 70 anos, renova de 5 em 5 anos; o condutor com idade superior a 70 anos vai renovar a sua habilita\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos.\r\nO \u00a7 2\u00ba-A do art. 147, por\u00e9m, exclui todos os condutores que exercem atividade remunerada. Como assim? Se for um taxista, se for um condutor de transporte individual por aplicativo, se for um motorista de \u00f4nibus, de caminh\u00e3o, de transporte escolar, se for um instrutor de tr\u00e2nsito, ou seja, todos os que exer\u00e7am atividade remunerada estar\u00e3o fora dessa regra e continuar\u00e3o renovando a habilita\u00e7\u00e3o de 5 em 5 anos.\r\nEsse destaque visa a fazer essa supress\u00e3o. Ele quer colocar todos esses condutores na mesma regra. Se o particular vai renovar de 10 em 10 anos, conforme a faixa et\u00e1ria, esses profissionais - milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores do transporte - v\u00e3o renovar da mesma forma. \r\nO texto original do PL 3.267 chegou a esta Casa e em nenhum momento se discutiu a distin\u00e7\u00e3o de categoria, em nenhum momento se discutiu ou houve um tratamento desigual em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores do transporte. Todos estavam na mesma regra. O relat\u00f3rio fez essa distin\u00e7\u00e3o. O Destaque n\u00ba 3, ent\u00e3o, visa a suprimir esse \u00a7 2\u00ba-A, para que todos os profissionais de transporte entrem na mesma regra da lei.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que eu n\u00e3o faltei a nenhuma reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial. Fui ass\u00edduo, de ponta a ponta, em todas as reuni\u00f5es. Quem acompanhou todas as reuni\u00f5es pode confirmar isso. Em nenhum momento, eu vi um discurso, eu vi um encaminhamento t\u00e9cnico e cient\u00edfico, eu vi um estudo para fazer essa distin\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve esse debate para tirar esses profissionais de transporte da regra da validade geral da CNH.\r\nN\u00e3o tivemos uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica sobre essa quest\u00e3o at\u00e9 porque o termo \"profissionais de transporte\" \u00e9 muito amplo. Pode ser um motorista de transporte escolar, pode ser um motorista de \u00f4nibus, pode ser um caminhoneiro. Existem legisla\u00e7\u00f5es totalmente diferentes umas das outras. Ent\u00e3o, n\u00e3o se pode generalizar uma regra da forma como foi feita.\r\nQuero dar um exemplo do transporte escolar. Para dirigir um ve\u00edculo escolar, primeiro, o condutor tem que ser habilitado. Ent\u00e3o, ele vai fazer uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, \u00e9 l\u00f3gico. Segundo, ele vai ter que mudar a sua categoria para a categoria D. Para isso, ele vai ter que fazer uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.\r\nE obrigatoriamente, por for\u00e7a de lei, ele tem que fazer um curso de especializa\u00e7\u00e3o. Novamente vai fazer uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. Agora querem colocar mais uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica a cada 5 anos em fun\u00e7\u00e3o dessa redu\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu apelo para que este Plen\u00e1rio entenda a situa\u00e7\u00e3o e revogue, ou melhor, retire esse artigo. Vamos aprovar o Destaque n\u00ba 3 para colocar todos os profissionais na mesma regra da lei. \u00c9 s\u00f3 isto: direitos iguais.\r\nEu quero dar um exemplo de profissional do transporte. O condutor do transporte, al\u00e9m de ter que ter categoria espec\u00edfica, tamb\u00e9m tem custos alt\u00edssimos. Ele \u00e9 obrigado a fazer curso de especializa\u00e7\u00e3o e a cada 5 anos tem que fazer uma reciclagem. Ele faz exame toxicol\u00f3gico, que agora o texto da lei consolida a cada 2 anos e meio; ent\u00e3o, \u00e9 mais custo, \u00e9 mais um exame toxicol\u00f3gico. Ele tamb\u00e9m faz avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, como eu mencionei aqui, igual ao condutor do transporte escolar. Ele tem o laudo do tac\u00f3grafo, taxas, taxas e taxas. O custo \u00e9 alt\u00edssimo para que ele se mantenha legalizado.\r\nAgora, que n\u00f3s conseguimos ampliar a validade da CNH de 5 anos para 10 anos, ele est\u00e1 fora da regra. \u00c9 s\u00f3 bomba e mais bomba em cima dos trabalhadores do transporte. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a este Plen\u00e1rio que olhe essa quest\u00e3o com carinho, porque existe um trabalhador que, a altos custos, mant\u00e9m a sua profiss\u00e3o e vai ficar fora da regra da lei. Esses condutores n\u00e3o aguentam mais tantos tributos. N\u00e3o \u00e9 justo permitirmos que o particular renove a CNH a cada 10 anos e que o trabalhador do transporte fique na regra de renov\u00e1-la a cada 5 anos.\r\nO que eu venho pedir aqui \u00e9 igualdade na validade da CNH dos profissionais de transporte. A mesma regra que ser\u00e1 aplicada ao particular n\u00f3s queremos que seja aplicada aos trabalhadores do transporte. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio e o voto favor\u00e1vel deste Plen\u00e1rio ao Destaque n\u00ba 3. Fa\u00e7o esse pedido em nome dos trabalhadores do transporte. Este \u00e9 um encaminhamento em nome dos trabalhadores do transporte. N\u00f3s queremos que eles entrem na mesma regra e na mesma faixa et\u00e1ria. S\u00e3o essas as minhas considera\u00e7\u00f5es iniciais, Sr. Presidente.\r\nEu tamb\u00e9m fiz muitas avalia\u00e7\u00f5es aqui, porque estamos acompanhando desde ontem neste plen\u00e1rio a discuss\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. E esta sess\u00e3o ainda se estender\u00e1 por muito tempo, pois h\u00e1 v\u00e1rios destaques ainda para serem discutidos. Muitos oradores pronunciaram-se, sempre em raz\u00e3o da vida. \u00c9 importante n\u00f3s termos um c\u00f3digo adequado a salvar vidas. Que todos concordam com isso \u00e9 indiscut\u00edvel. S\u00f3 que, por outro lado, o DENATRAN vem consecutivamente aprovando ou homologando cursos a dist\u00e2ncia.\r\nEnt\u00e3o, todo aquele preparo que havia para se colocar um condutor em via p\u00fablica, curso te\u00f3rico em sala de aula de 45 horas, com instrutores preparados, t\u00e9cnicos p\u00f3s-graduados em sala de aula usando v\u00e1rios mecanismos pedag\u00f3gicos, debate em grupos, rela\u00e7\u00e3o entre instrutor e aluno, intera\u00e7\u00e3o, tudo isso se acaba, porque agora este curso vai ser nas plataformas digitais. E pior ainda: a prova deste curso \u00e9 direto na plataforma. Acaba a sele\u00e7\u00e3o. Acaba o interesse pelo estudo. Ent\u00e3o, s\u00e3o temer\u00e1rios os cursos EAD na \u00e1rea de transporte.\r\nImaginem s\u00f3, senhores e senhoras, curso EAD para condutor de produtos perigosos. O condutor, ao fazer este curso, faz a pr\u00e1tica da mistura dos elementos qu\u00edmicos. E tudo isso vai ser a dist\u00e2ncia. Ent\u00e3o, \u00e9 temer\u00e1rio curso EAD.\r\nEu entendo que o Plen\u00e1rio pode mudar esta realidade. Ent\u00e3o, eu quero ampliar a discuss\u00e3o ao longo deste ano, para discutir mais esses cursos na \u00e1rea de tr\u00e2nsito e transporte.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu quero aproveitar para fazer o uso da m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o aqui. Ela, na verdade, \u00e9 uma forma de apelo a todos os governantes.\r\nOs condutores de transporte escolar foram os primeiros a parar e ser\u00e3o os \u00faltimos a voltar. N\u00e3o tiveram aux\u00edlio emergencial nenhum, zero. Para ser um transportador escolar e comprar uma van que vale 150 mil reais, ele faz presta\u00e7\u00f5es. J\u00e1 est\u00e1 vencendo a quarta presta\u00e7\u00e3o sem pagar. Eles n\u00e3o t\u00eam de onde tirar dinheiro e ficaram de fora do aux\u00edlio emergencial. Os poucos que tiveram aux\u00edlio emergencial foram os que n\u00e3o declararam Imposto de Renda acima de 28.560 reais, porque quem declarou ficou fora do aux\u00edlio emergencial.\r\nO condutor escolar tem altos custos para se manter dentro da legalidade: vistorias semestrais; vistorias das Prefeituras - geralmente, as Prefeituras pedem duas vistorias -; laudo de tac\u00f3grafo; taxas de alvar\u00e1. H\u00e1 uma s\u00e9rie de custos, que n\u00e3o s\u00e3o baixos, e eles n\u00e3o t\u00eam um aux\u00edlio.\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica: que olhe pelos condutores escolares do Brasil. Eles est\u00e3o em extrema vulnerabilidade. Eles est\u00e3o passando por um momento de afli\u00e7\u00e3o. Os condutores escolares n\u00e3o v\u00e3o retornar t\u00e3o cedo, Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 um apelo que eu fa\u00e7o ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, ao Prefeito do Estado de S\u00e3o Paulo, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos tendo resposta. J\u00e1 tentamos por of\u00edcio, por live, pessoalmente, por indica\u00e7\u00f5es legislativas, por todos os meios cab\u00edveis para dar um aux\u00edlio emergencial, um parcelamento sem juros da presta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.\r\nOs bancos n\u00e3o querem saber. Os bancos falam: \"N\u00e3o, n\u00f3s parcelamos em 3 ou 4 meses. S\u00f3 que eu cobro juros no final. Se voc\u00ea topar...\" Os bancos se aproveitam de uma oportunidade, aproveitam-se dessa calamidade p\u00fablica para ter mais lucros em cima daquele que faz transporte escolar. Quem faz transporte escolar est\u00e1 passando fome. Essa \u00e9 a realidade.\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo ao Governador do meu Estado, S\u00e3o Paulo: olhe pelos condutores de transporte escolar! Eu fa\u00e7o um apelo ao Prefeito da minha cidade, Bruno Covas: olhe para os condutores de transporte escolar! N\u00e3o est\u00e1 havendo encaminhamento nenhum que venha a atender \u00e0 categoria. A categoria vem passando fome. Nem cesta b\u00e1sica n\u00f3s estamos conseguindo.\r\nSr. Presidente, para encerrar, eu pe\u00e7o apoio, mais uma vez, em nome de todos os trabalhadores do transporte, mas todos, para que possamos votar favoravelmente ao Destaque n\u00ba 3, e coloc\u00e1-los na mesma regra da validade da CNH, de 10 anos em 10 anos, de acordo com a faixa et\u00e1ria, porque, se o particular vai renovar de 10 em 10 anos, os trabalhadores s\u00f3 querem estar na mesma regra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a discuss\u00e3o neste momento n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a quest\u00e3o do custo sobre a vida. O problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o custo, embora seja o custo tamb\u00e9m, porque n\u00e3o existe categoria mais tributada do que o trabalhador do transporte: \u00e9 taxa disso, \u00e9 taxa daquilo. Para expedi\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o, paga-se taxa; para exame m\u00e9dico, paga-se taxa; para exame psicot\u00e9cnico, paga-se taxa; para exame toxicol\u00f3gico, paga-se taxa; para laudo de vistoria, paga-se taxa - taxa, taxa, taxa, taxa! Isso \u00e9 um custo tamb\u00e9m.\r\nOs condutores mais bem preparados do Brasil s\u00e3o os trabalhadores de transporte. Eles t\u00eam agente de treinamento dentro da garagem, t\u00eam RH dentro da garagem, com psic\u00f3logos e m\u00e9dicos do trabalho. Os condutores de transporte escolar j\u00e1 fazem uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. Essa \u00e9 mais uma avalia\u00e7\u00e3o. Para poderem fazer o curso e se reciclar a cada 5 anos, esses condutores j\u00e1 fazem essa avalia\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aqui, pedindo aos colegas Deputados e Deputadas: vamos rejeitar o texto e dar o mesmo direito que o particular tem para todos os trabalhadores do transporte: taxistas, motoristas de aplicativos, motoristas de transporte escolar, instrutores de tr\u00e2nsito, motoristas de transporte coletivo, caminhoneiros.\r\nFica aqui o meu apelo a todos os colegas: vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB. Eu o trouxe comigo.\r\nO art. 244, inciso I, diz o seguinte:\r\nArt. 244. Conduzir motocicleta, motoneta e ciclomotor:\r\nI - sem usar capacete de seguran\u00e7a com viseira ou \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o (...)\r\n(...)\r\nInfra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima;\r\nPenalidade - multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir.\r\nRepito: conduzir motocicleta, motoneta e ciclomotor sem usar capacete com viseira ou \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o. A lei generaliza. Tanto faz voc\u00ea conduzir sem capacete ou sem viseira, pois voc\u00ea vai ter a CNH suspensa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 sendo flexibilizada a regra. Est\u00e1, sim, sendo corrigida, porque n\u00e3o tem razoabilidade uma suspens\u00e3o de CNH daquele motociclista que apenas levantou a viseira, algo que acontece muitas vezes.\r\nO PSL encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. Assim estaremos corrigindo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro neste momento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL \u00e9 favor\u00e1vel ao aumento da pontua\u00e7\u00e3o de 20 para 40 pontos, lembrando que existe um escalonamento. Para o condutor que tiver infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, n\u00e3o ser\u00e3o mais os 40 pontos. Se ele tiver uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, ser\u00e3o 30 pontos; se forem duas infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas, continuar\u00e3o sendo os mesmos 20 pontos.\r\nEu quero lembrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, trazendo uma experi\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo, que n\u00f3s chegamos ao pico de 520 mil CNHs suspensas. N\u00f3s ultrapassamos meio milh\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel! H\u00e1 alguma coisa errada. Sem contar que existem as pegadinhas. Os condutores s\u00e3o onerados com multas irregulares, como as emitidas por radares que ficam escondidos atr\u00e1s de pontes, e isso leva \u00e0 suspens\u00e3o do direito de dirigir. Sem contar, Presidente, que essa suspens\u00e3o por pontos \u00e9 de, no m\u00ednimo, 6 meses.\r\nEnt\u00e3o, o PSL vota contra a emenda e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I do caput do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o vamos falar em flexibiliza\u00e7\u00e3o da lei. Aumentar de 20 para 40 pontos eu n\u00e3o entendo que seja flexibilizar a lei. Lembro, mais uma vez, que h\u00e1 um aumento gradativo, de acordo com a natureza da infra\u00e7\u00e3o.\r\nLembro tamb\u00e9m que o CTB foi sancionado em 23 de setembro de 1997, a Lei 9.503. N\u00f3s estamos em 2022, em...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: \"Em 2020\".)\r\n... 2020.\r\nObrigado, Deputado.(Risos.)\r\nEstou aqui sem comer h\u00e1 10 horas, Presidente. Isso acaba atrapalhando.\r\nEstamos em 2020. S\u00e3o 23 anos. Ent\u00e3o, t\u00eam que ser feitos ajustes. O aumento da pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 um ajuste que est\u00e1 sendo feito.\r\nPresidente, eu volto a falar que, em S\u00e3o Paulo, houve um pico de condutores com a CNH suspensa: de 520 mil. Ent\u00e3o, o que era razo\u00e1vel em 1997 n\u00e3o \u00e9 mais razo\u00e1vel em 2020.\r\nEst\u00e1 sendo feito um ajuste. Lembro que a penalidade \u00e9 dura: de no m\u00ednimo 6 meses, chegando a 1 ano. Quem tem a CNH suspensa por pontos fica no m\u00ednimo 6 meses sem poder dirigir. Se dirigir, vai ter a CNH cassada, Sr. Presidente.\r\nPresidente, este \u00e9 muito similar ao destaque passado. Ent\u00e3o, o PSL encaminha \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPARTAMENTO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (DENATRAN), PORTARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O PARA O TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Possibilidade de fraudes em cursos EAD de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL vai votar \"sim\", para manter o texto.\r\nQuero aproveitar estes segundos para falar sobre a quest\u00e3o, que se discute, de uma poss\u00edvel flexibiliza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o entendemos dessa forma. Muitos Deputados e Deputadas est\u00e3o defendendo a vida. Concordo perfeitamente. \u00c9 indiscut\u00edvel a quest\u00e3o da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. Mas o DENATRAN j\u00e1 publicou, se n\u00e3o me engano, 25 portarias que homologam empresas de curso EAD sobre transporte e sobre tr\u00e2nsito. Quer dizer, tudo isso que est\u00e1 sendo discutido nesta Casa hoje vai por \u00e1gua abaixo, porque agora o que salva vida \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito s\u00e9ria salva vidas e tem que ser feita por instrutores t\u00e9cnicos, p\u00f3s-graduados, como s\u00e3o nossos instrutores de tr\u00e2nsito. Tem que haver qualidade no ensino, e esses cursos EAD deixam margem para fraude. Dou o exemplo do curso para o motorista infrator. S\u00e3o 30 horas de curso, e \u00e9 feito em 1 minuto e meio. Este Deputado vai fazer den\u00fancia. Espero que as autoridades competentes tomem as provid\u00eancias que o caso merece.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ESCOLAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3332/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CONCESS\u00c3O, LINHA DE CR\u00c9DITO, MOTORISTA AUT\u00d4NOMO, TRANSPORTE ESCOLAR, PER\u00cdODO, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA DO CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (SP), REABERTURA, DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN).",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Solidariedade aos movimentos reivindicat\u00f3rios promovidos pelo sistema de transporte escolar. Defesa da concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial aos profissionais do setor. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.332, de 2020, acerca da disponibiliza\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito emergencial aos profissionais aut\u00f4nomos do transporte escolar, nos termos da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, por reabertura do Departamento de Tr\u00e2nsito - DETRAN.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado. Agrade\u00e7o ao L\u00edder da bancada do PSL por me ceder o tempo, para eu trazer uma causa muito importante, em particular ao Estado de S\u00e3o Paulo, mas tamb\u00e9m para todos os condutores escolares do Brasil. \r\nInicialmente, parabenizo toda a categoria de transporte pelos grandes movimentos realizados em \u00e2mbito nacional. Em S\u00e3o Paulo, especialmente, conseguimos algumas conquistas, como a suspens\u00e3o da vistoria do laudo do INMETRO, assim tamb\u00e9m a suspens\u00e3o, desde mar\u00e7o, atrav\u00e9s da Portaria n\u00ba 77 do DTP, da vistoria anual do alvar\u00e1 do CRM. Quando digo conseguimos, refiro-me a toda a categoria, com seus movimentos, e a a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios Parlamentares, a quem agrade\u00e7o, pois fizeram of\u00edcios e conversaram com o Governo. Agrade\u00e7o a todos os Parlamentares, aos Deputados Federais e Estaduais, aos Vereadores. Em raz\u00e3o de todo esse movimento, tivemos algumas conquistas. Por esses dias, a vistoria semestral tamb\u00e9m foi suspensa em S\u00e3o Paulo. \r\nMas isso n\u00e3o \u00e9 o suficiente, Presidente. A categoria vem passando por muita necessidade. Os ve\u00edculos s\u00e3o car\u00edssimos! Eles custam aproximadamente 100 mil, 120 mil, 150 mil reais! Esses ve\u00edculos s\u00e3o financiados, e os bancos n\u00e3o est\u00e3o abrindo m\u00e3o dos juros, inclusive neste momento de pandemia. \u00c9 triste dizer isto, mas a categoria precisa do aux\u00edlio emergencial.\r\nNeste momento, quero parabenizar o Estado de Goi\u00e1s, que concedeu o aux\u00edlio emergencial aos condutores escolares; o Distrito Federal, que tamb\u00e9m forneceu esse aux\u00edlio emergencial; Minas Gerais, que o fez, atrav\u00e9s da Deputada Estadual Sheila, junto com o meu amigo de bancada, o Deputado Charlles Evangelista, do PSL, ao aprovar um projeto de lei, que foi sancionado pelo Governador. Ent\u00e3o, os condutores escolares de Minas Gerais t\u00eam direito agora a esse aux\u00edlio, assim como Pernambuco e v\u00e1rios outros Munic\u00edpios. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo ao meu Governador de S\u00e3o Paulo para que conceda tamb\u00e9m esse aux\u00edlio aos condutores escolares do nosso Estado. \r\nVenho a este plen\u00e1rio pedir inclusive o apoio de todos os pares para que nos ajudem a aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 3.332, que cria uma linha de cr\u00e9dito aos condutores escolares na mesma condi\u00e7\u00e3o do PRONAMPE: 8 meses de car\u00eancia e juros, a partir da primeira parcela, de menos de 0,4%, que seria a taxa SELIC mais 1,25% ao m\u00eas. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o esse apoio.\r\nO L\u00edder do PSL, o Deputado Felipe Francischini, j\u00e1 fez o requerimento de urg\u00eancia, mas n\u00f3s precisamos da assinatura dos demais L\u00edderes. Portanto, neste momento, fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes para olharem pela categoria. O transporte escolar ficou de fora do aux\u00edlio emergencial do Governo Federal e da linha de cr\u00e9dito, porque o cr\u00e9dito s\u00f3 foi concedido \u00e0s pequenas e microempresas. Os aut\u00f4nomos ficaram de fora! Os MEIs ficaram de fora! Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a este Plen\u00e1rio.\r\nAproveitando os minutos que me restam, Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m fazer um apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo para que olhe pela popula\u00e7\u00e3o que precisa dos servi\u00e7os do DETRAN. O DETRAN de S\u00e3o Paulo presta, sim, uma atividade essencial, mas continua fechado, mesmo estando na faixa amarela. Isso n\u00e3o tem explica\u00e7\u00e3o, pois shoppings est\u00e3o abertos, bares est\u00e3o abertos, cabeleireiros est\u00e3o abertos, barbearias est\u00e3o abertas, restaurantes est\u00e3o abertos, mas o DETRAN continua fechado. \r\nO DETRAN diz que presta v\u00e1rios servi\u00e7os pela Internet, mas o sistema est\u00e1 com problema. Os condutores n\u00e3o est\u00e3o conseguindo emitir seus documentos nem liberar a CNH. Mesmo com pena cumprida, o condutor continua sem poder dirigir, porque o DETRAN n\u00e3o abre para ele resolver a situa\u00e7\u00e3o. Detalhe: permitiram a abertura do Centro de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores, mas n\u00e3o permitem que trabalhe.\r\nO sistema do DETRAN continua fechado. Os processos de habilita\u00e7\u00e3o foram interrompidos e os alunos n\u00e3o conseguem tirar a permiss\u00e3o para dirigir. Os novos candidatos n\u00e3o conseguem dar entrada ao processo de habilita\u00e7\u00e3o. Essa habilita\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, porque a permiss\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para o trabalho com aplicativo, com t\u00e1xi, para fazer cursos.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo ao Sr. Governador e ao Vice-Governador para que reabram o DETRAN, dentro dos padr\u00f5es sanit\u00e1rios, dos protocolos de sa\u00fade, com agendamento. Isso \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o se justifica o DETRAN do Estado de S\u00e3o Paulo continuar com as portas fechadas e n\u00e3o prestar o atendimento devido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3332/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CONCESS\u00c3O, LINHA DE CR\u00c9DITO, MOTORISTA AUT\u00d4NOMO, TRANSPORTE ESCOLAR, PER\u00cdODO, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA DO CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.332, de 2020, a respeito da disponibiliza\u00e7\u00e3o de linha de cr\u00e9dito emergencial, observadas as condi\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 13.999, de 2020, aos profissionais aut\u00f4nomos do transporte escolar durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para falar a respeito da constru\u00e7\u00e3o da pauta da pr\u00f3xima semana. Quero falar sobre o PL 3.332/20, que cria linha de cr\u00e9dito para os condutores escolares. O requerimento de urg\u00eancia j\u00e1 foi aprovado, esse PL j\u00e1 entrou na pauta. Agora precisamos vot\u00e1-lo.\r\nFa\u00e7o um apelo neste momento a V.Exa. e a todas as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias desta Casa Legislativa, para que apreciemos essa mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Os escolares est\u00e3o perdendo seus carros para os bancos, apesar de o decreto ter previsto que o transporte \u00e9 uma atividade essencial.\r\nOs taxistas, mesmo precariamente, com muitas dificuldades, tamb\u00e9m os caminhoneiros, outros profissionais do transporte continuam trabalhando, e o transporte escolar est\u00e1 estagnado, parou cem por cento! Est\u00e1 agonizando.\r\nEsse \u00e9 o apelo que eu quero deixar registrado nesta oportunidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Abou Anni",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ABOU ANNI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL encaminha \"sim\" \u00e0s emendas, aproveitando para levar em considera\u00e7\u00e3o a necessidade do ajuste tamb\u00e9m, tornando-se o c\u00f3digo justo e eficaz.\r\nPerceba, Presidente, que, com as novas reda\u00e7\u00f5es que as Casas Legislativas fizeram para o CTB, n\u00f3s teremos um c\u00f3digo muito justo. Haver\u00e1 aumento da pontua\u00e7\u00e3o de acordo com a natureza da infra\u00e7\u00e3o, de 20 para 40 pontos, aumento da validade da CNH para 10 anos, de acordo com a faixa et\u00e1ria; o condutor vai ter o direito a um desconto de 40% no pagamento da multa, desde que ele abra m\u00e3o do recurso e tamb\u00e9m reconhe\u00e7a a infra\u00e7\u00e3o; o condutor vai ter o direito de ser advertido, coisa que nunca existiu no CTB. Desta vez, isso est\u00e1 previsto nessa nova relatoria e com a seguran\u00e7a de que vai ser cumprida a lei, Presidente.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados e Senadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]