[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI MARIA DA PENHA, ANIVERSARIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, MACAPA (AP).",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Eleva\u00e7\u00e3o das solicita\u00e7\u00f5es de medidas protetivas apresentadas perante o Juizado de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher na Comarca de Macap\u00e1, Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es, boa tarde! Venho a esta tribuna hoje com o sentimento de alegria e, ao mesmo tempo, de tristeza e de apreens\u00e3o.\r\nO que me d\u00e1 alegria diz respeito \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 2006, batizada como Lei Maria da Penha, que completa hoje 13 anos de cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o reconhecer os in\u00fameros benef\u00edcios por ela alcan\u00e7ados no combate aos crimes contra as mulheres em nosso Pa\u00eds. \r\nDados divulgados pelo Monitor da Viol\u00eancia mostraram uma redu\u00e7\u00e3o de 6,7% no n\u00famero de homic\u00eddios femininos entre 2017 e 2018, passando de 4.558 para 4.254 v\u00edtimas. Estes n\u00fameros ainda s\u00e3o vergonhosos, n\u00e3o h\u00e1 muito a comemorarmos. No entanto, j\u00e1 percebemos que a lei vem, sim, causando efeitos positivos na luta contra esses criminosos agressores.\r\nJ\u00e1 o sentimento de tristeza e apreens\u00e3o, Sr. Presidente e caros colegas, toma conta de mim quando verifico os dados da viol\u00eancia contra as mulheres no meu Estado, o Amap\u00e1. Em recente levantamento realizado em Macap\u00e1, o n\u00famero de medidas protetivas concedidas pela Justi\u00e7a vem aumentando ao longo dos anos. At\u00e9 ontem, a ter\u00e7a-feira 6, 1.243 pedidos foram concedidos pelo Juizado de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher da Comarca de Macap\u00e1. O n\u00famero \u00e9 mais que a metade, se comparado com todo o ano de 2018, quando foram registradas 1.692 medidas protetivas. Portanto, ainda h\u00e1 muito a se conquistar na luta pelo combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres no meu Estado. \r\nQuero colocar meu mandato, que tive a honra de conquistar com os votos de milhares de mulheres amapaenses, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta guerra, que, tenho certeza, ser\u00e1, sim, vencida contra esta mazela que envergonha nosso Pa\u00eds.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA, DADOS, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nAMAP\u00c1, VIOL\u00caNCIA, PROVID\u00caNCIA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Dados do 13\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do elevado n\u00famero de mortes violentas no Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00e3o, boa tarde!\r\nVenho a esta tribuna hoje, ap\u00f3s a leitura matinal que fa\u00e7o das not\u00edcias sobre o Pa\u00eds e, em especial, o meu Estado, o Amap\u00e1. \r\nUma das noticias que me chamou mais a aten\u00e7\u00e3o no dia de hoje, nobres colegas, trata dos dados do 13\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o mais recente relat\u00f3rio elaborado pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira. Esta importante organiza\u00e7\u00e3o coleta informa\u00e7\u00f5es das Secretarias Estaduais de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), al\u00e9m de manter n\u00fameros pr\u00f3prios.\r\nSegundo o relat\u00f3rio, o ano de 2018 experimentou um al\u00edvio nos \u00edndices de viol\u00eancia no Brasil. Ap\u00f3s saltar de 47.215 para 64.021 entre 2011 e 2017, o n\u00famero de mortes violentas intencionais (MVI) teve queda de 10,4% no ano passado, caindo para 57.341, soma pr\u00f3xima \u00e0 registrada 3 anos antes. A categoria compreende situa\u00e7\u00f5es de homic\u00eddios dolosos, latroc\u00ednios e les\u00f5es corporais seguidas de morte.\r\nOs \u00edndices gerais do Pa\u00eds nos trazem noticias alvissareiras, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, Sr. Presidente e nobres colegas. Mas, como disse no inicio deste pronunciamento, fico atento especialmente \u00e0s not\u00edcias do meu Estado e, neste caso, as not\u00edcias se tornam estarrecedoras!\r\nAmap\u00e1, Roraima, Tocantins e Par\u00e1 viram este tipo de crime saltar em 2018, enquanto todas as outras unidades da Federa\u00e7\u00e3o tiveram queda. O caso mais surpreendente \u00e9 exatamente meu Estado, Amap\u00e1, que teve apenas 26 casos de mortes violentas intencionais em 2011, mas viu o n\u00famero subir para 480 no ano passado, uma varia\u00e7\u00e3o de 1,423%. A taxa, que era de 3,8 crimes deste tipo a cada 100 mil habitantes, disparou para 57,9, um dos \u00edndices mais altos no Pa\u00eds. Em 2017, o n\u00famero absoluto era de 434, e a taxa, de 54,4.\r\nPortanto, Sr. Presidente, isso mostra para n\u00f3s da bancada federal do Amap\u00e1 que devemos, nesta Legislatura, somar todos os esfor\u00e7os e nos unir para trabalhar com nossas armas legislativas, seja atrav\u00e9s de emendas ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, seja nas a\u00e7\u00f5es com o Governo Federal, para que sejam tomadas medidas efetivas para atingirmos o que vem acontecendo com os \u00edndices gerais no Pa\u00eds, que demonstram redu\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AMAP\u00c1 (AP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 76\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es, particularmente hoje, o meu especial boa tarde vai para os cidad\u00e3os amapaenses!\r\nVenho a esta tribuna, Sr. Presidente, com um sentimento de imensa alegria! Primeiro, batendo aqui no peito, com muito orgulho, quero dizer que sou um filho do Amap\u00e1! Segundo, quero dizer que esse meu regozijo, nobres colegas, tem sua fonte inspiradora no brilhante trabalho que vem sendo realizado pela nossa bancada no Senado Federal, capitaneada pelo seu Presidente, Senador Davi Alcolumbre, pelos Senadores Lucas Barreto e Randolfe Rodrigues, que est\u00e3o promovendo, desde o dia 10 de setembro, comemora\u00e7\u00f5es aos 76 anos de cria\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Amap\u00e1. Ser\u00e1 toda a semana dedicada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o da nossa cultura, da nossa arte e de nossa gente, o povo Tucuju.\r\nAs comemora\u00e7\u00f5es contam com a exposi\u00e7\u00e3o Amap\u00e1, onde os hemisf\u00e9rios se encontram e com uma Sess\u00e3o Solene especial, no Senado Federal, com apresenta\u00e7\u00e3o de um grupo de Marabaixo, que \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica amapaense, recentemente tombada como patrim\u00f4nio cultural do Brasil, que inclui ritmo musical e dan\u00e7a de roda de origem africana. O nome tamb\u00e9m se aplica ao tambor utilizado nesse estilo musical, chamado de \"caixa de marabaixo\", que, de maneira espetacular, mostra um pouco da nossa rica cultura.\r\nNa oportunidade, parabenizo o Senador Randolfe Rodrigues por ser o autor do requerimento da realiza\u00e7\u00e3o de t\u00e3o linda sess\u00e3o naquela Casa do Congresso.\r\nH\u00e1 76 anos, desmembrado do Estado do Par\u00e1, originou-se o Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1. J\u00e1 em 1988, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, foi elevado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de Estado.\r\nNa nossa terra, somos \u00edndios, negros, ribeirinhos, nativos e imigrantes. Somos um povo acolhedor e generoso. Somos acima de tudo um povo feliz, por viver num lugar repleto de belezas naturais. L\u00e1 temos a maior parte preservada da Floresta Amaz\u00f4nica, que nada mais \u00e9 que a maior floresta tropical e maior reserva de biodiversidade da Terra!\r\nCom essa semana que o Senado da Republica dedica ao nosso Amap\u00e1 e atrav\u00e9s deste meu pronunciamento, quero conclamar a todos que se sintam convidados a conhecer a nossa terra, a nossa gente, a nossa cultura e a se deliciarem com a nossa culin\u00e1ria sem igual!\r\nPortanto, Sr. Presidente e nobres colegas, termino aqui essa minha singela homenagem ao meu Amap\u00e1, trazendo uma estrofe do nosso Hino do Amap\u00e1, que representa o que \u00e9 ser amapaense:\r\nEia! Povo destemido\r\nDeste rinc\u00e3o brasileiro\r\nSeja sempre o teu grito partido\r\nDe leal cora\u00e7\u00e3o altaneiro\r\n\r\nSalve! Rico torr\u00e3o do Amap\u00e1\r\nSolo f\u00e9rtil de imensos tesouros\r\nOs teus filhos alegres confiam\r\nNum futuro repleto de louros (...)\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nViva o Amap\u00e1!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=390&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SANC\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, NORMAS, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AGRESSOR, PAGAMENTO, DESPESA M\u00c9DICA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro do Projeto de Lei n\u00ba 2.438, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o do agressor pelo ressarcimento, ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, dos custos com as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar e aos dispositivos de seguran\u00e7a por elas utilizados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es e, especialmente, mulheres do Pa\u00eds, boa tarde!\r\nNo dia 7 de agosto \u00faltimo, ocupei esta tribuna para comemorar os 13 anos de cria\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. Naquele dia, ressaltei os avan\u00e7os que ela vem alcan\u00e7ando no combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres e afirmei que n\u00e3o podemos hesitar um momento sequer, para vencermos essa guerra.\r\nMas, Sr. Presidente, por que hoje volto a falar sobre este tema? Porque, com o nosso afincado trabalho aqui, meus nobres pares, buscamos sempre, incansavelmente, aperfei\u00e7oar a nossa legisla\u00e7\u00e3o. Falo em especial da Lei n\u00ba 11.340, de 2006. Quero hoje parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, por ter sancionado a lei aprovada por n\u00f3s aqui na C\u00e2mara que traz altera\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis para a nossa Lei Maria da Penha.\r\nCom essa san\u00e7\u00e3o, os ominosos agressores que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causarem les\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica e dano moral ou patrimonial \u00e0 mulher, ser\u00e3o obrigados a ressarcir todos os danos causados, inclusive os custos do SUS envolvidos com os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados para o total tratamento da v\u00edtima de situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nPortanto, Sr. Presidente e nobres colegas, j\u00e1 que, em poucos dias, venho de novo aqui tratar do mesmo tema, dada a sua grande import\u00e2ncia, volto tamb\u00e9m a lembrar \u00e0s mulheres do meu Brasil, particularmente \u00e0s milhares de mulheres amapaenses, que o mandato que tenho a honra de exercer estar\u00e1 aqui diligente na busca da extirpa\u00e7\u00e3o de vez, de nossas estat\u00edsticas, dos dados que tanto nos envergonham e enxovalham a imagem do Pa\u00eds perante o mundo.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO IDOSO. \r\nESTATUTO DO IDOSO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional do Idoso. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Estatuto do Idoso.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores do sistema de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, hoje o meu boa-tarde \u00e9 muito especial e se dirige a cada idoso do nosso Brasil, em alus\u00e3o \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do seu dia internacional.\r\nEsse importante dia, comemorado anualmente em 1\u00b0 de outubro, foi institu\u00eddo em 1991 pela ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, com o objetivo de buscar sensibilizar toda a sociedade para as quest\u00f5es do envelhecimento e da necessidade de se respeitar, proteger e cuidar da popula\u00e7\u00e3o mais idosa.\r\nHoje, no Brasil, vemos se tornar cada vez mais comum as pessoas com mais de 60 anos terem prioridade nas filas de bancos e supermercados e serem respeitadas em suas prioridades em \u00f4nibus e metr\u00f4s. Esse \u00e9 um exemplo claro e at\u00e9 um tanto singelo da import\u00e2ncia do nosso Estatuto do Idoso, que completa 16 anos de cria\u00e7\u00e3o.\r\nInstitu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, quando t\u00ednhamos no Pa\u00eds uma popula\u00e7\u00e3o de 15 milh\u00f5es de idosos, o estatuto trouxe, de forma singular, princ\u00edpios de prote\u00e7\u00e3o e de prioridades a esses brasileiros que, por muitos anos, contribu\u00edram incansavelmente para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade em que vivemos.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o criada \u00e9 um marco na defesa dos direitos da pessoa idosa. At\u00e9 ent\u00e3o, o Pa\u00eds n\u00e3o possu\u00eda leis que punissem aqueles que praticassem maus-tratos e viol\u00eancia, neglig\u00eancias de diferentes graus e atos de crueldade e opress\u00e3o. Hoje essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o criminalizadas e pass\u00edveis de penalidades. \r\nO estatuto tamb\u00e9m tem levado aos nossos idosos, Brasil afora, o conhecimento de seus direitos, fazendo com que eles saibam que n\u00e3o devem ser uma voz ap\u00e1tica; devem, sim, bradar por seus direitos, que est\u00e3o devidamente assegurados. N\u00e3o devemos pensar que isso se refere s\u00f3 a ter um lugar no \u00f4nibus ou uma vaga especial no estacionamento. N\u00f3s, os idosos do futuro, devemos assegurar e dedicar todo respeito e aten\u00e7\u00e3o a eles.\r\nAqui, na C\u00e2mara dos Deputados, atualmente, tramitam centenas de propostas que buscam aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o em defesa do idoso. Em sua grande maioria, tratam de quest\u00f5es de mobilidade, moradia, direitos humanos, trabalho, emprego e tamb\u00e9m de sa\u00fade.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse \u00faltimo item, podemos dizer que o estatuto foi de grande import\u00e2ncia, por ter conseguido fazer com que a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar recuasse em sua decis\u00e3o de permitir um acr\u00e9scimo de 40% de coparticipa\u00e7\u00e3o nos planos de sa\u00fade. Se mantida essa decis\u00e3o, os idosos seriam os maiores prejudicados, por terem custos elevad\u00edssimos com os referidos planos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nobres colegas, hoje h\u00e1 sim o que comemorar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s conquistas alcan\u00e7adas para as pessoas da melhor idade. Mas n\u00e3o podemos descansar um s\u00f3 instante na exig\u00eancia de que sempre se cumpra o estatuto e que fiquemos atentos \u00e0s melhorias e aperfei\u00e7oamentos que o assunto requer.\r\nComo sempre tenho dito aqui em meus pronunciamentos, por se tratar de mais um assunto de extrema import\u00e2ncia, coloco este mandato, que tive a honra de conquistar com os votos de grande parcela dos idosos amapaenses, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o constante da luta em defesa do respeito a esses cidad\u00e3os brasileiros, que t\u00eam a minha total admira\u00e7\u00e3o.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, SALARIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Baixa remunera\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es, com muito orgulho de ocupar esta tribuna, quero me dirigir, com todo respeito e carinho, aos professores do nosso Brasil para saud\u00e1-los pelo seu dia! Hoje, 15 de outubro, comemoramos essa data t\u00e3o especial.\r\nA data foi determinada pelo Decreto n\u00ba 52.682, assinado em 1963 pelo Presidente Jo\u00e3o Goulart. O dia escolhido para essa comemora\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi por acaso, pois, j\u00e1 em 1827, na mesma data, no per\u00edodo do Primeiro Reinado, o ensino elementar no Brasil havia sido institu\u00eddo por D. Pedro I. Entretanto, esse fato de grande import\u00e2ncia n\u00e3o foi motivo para que o Dia do Professor passasse a ser comemorado.\r\nSomente ap\u00f3s 1 s\u00e9culo, em 1947, o Prof. Salom\u00e3o Becker, tendo como base a institui\u00e7\u00e3o do ensino elementar no Pa\u00eds, elegeu o dia 15 de outubro para que os professores pudessem se confraternizar e refletir a respeito de suas atividades. Como vemos, por um ou outro motivo, essa deveria ser mesmo a data dedicada para homenagearmos esses profissionais que t\u00eam a responsabilidade e a gloriosa miss\u00e3o de formar crian\u00e7as, jovens e adultos de todas as gera\u00e7\u00f5es.\r\nMas, Sr. Presidente e meus nobres pares, voltemos agora aos dias atuais para avaliarmos a situa\u00e7\u00e3o dos nossos professores.\r\nInfelizmente, a conjuntura piorou muito nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Na \u00e9poca em que fui estudante, nos primeiros anos escolares, os professores recebiam o suficiente para manter uma vida digna e eram tratados com respeito e considera\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, que deveria ser um dia s\u00f3 de comemora\u00e7\u00f5es, na verdade se torna um dia tamb\u00e9m de reflex\u00f5es. E \u00e9 com muita tristeza e decep\u00e7\u00e3o que podemos afirmar que os professores no Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o bem remunerados, s\u00e3o mal capacitados e n\u00e3o s\u00e3o considerados com o devido respeito e admira\u00e7\u00e3o. N\u00e3o devemos jamais concordar que esses respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que ir\u00e3o comandar os destinos do Pa\u00eds ganhem mal e que sejam desconsiderados pela sociedade.\r\nN\u00f3s, aqui nesta Casa, temos que lutar insistentemente para diminuir os efeitos dessa pol\u00edtica de abandono dos professores. L\u00e1 se v\u00e3o anos e anos, entra um novo governo, sai um velho governo, e a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 piora. Por isso, torna-se f\u00e1cil deduzir que hoje, 15 de outubro, data em que dever\u00edamos comemorar o Dia do Professor, quase n\u00e3o h\u00e1 o que se celebrar. Quando verificamos a situa\u00e7\u00e3o dos nossos mestres, o que realmente nos resta \u00e9 lamento. Por esse motivo, cada vez mais diminui no Pa\u00eds o \u00edndice de pessoas que querem ser professor. Em algumas mat\u00e9rias espec\u00edficas, j\u00e1 existem d\u00e9ficit de profissionais capacitados para ministrar as aulas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, por ser o dia da profiss\u00e3o que tem o singular papel de formar todas as outras profiss\u00f5es, dada a sua grande import\u00e2ncia, fica aqui o meu registro de felicidades a todos os professores, fica essa minha reflex\u00e3o e tamb\u00e9m a minha conclama\u00e7\u00e3o a todos os nobres colegas para lutarmos com todas as nossas for\u00e7as e assim devolvermos aos nossos professores o que lhes \u00e9 devido e merecido.\r\nAos mestres, com carinho!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, AMAP\u00c1, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Regozijo com a assun\u00e7\u00e3o pelo Senador Davi Alcolumbre do cargo de Presidente da Rep\u00fablica interino.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores do sistema de comunica\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, hoje de maneira muito especial e cheio de orgulho, vai aos cidad\u00e3os amapaenses o meu especial boa tarde! \r\nNa \u00faltima sexta-feira, 25 de outubro, n\u00f3s amapaenses vivenciamos um dia que ficar\u00e1 marcado para sempre em nossa hist\u00f3ria. Falo, Sra. Presidente e caros colegas, do dia em que o primeiro amapaense nato, teve a honra de ocupar o cargo de Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Ainda que em exerc\u00edcio, para n\u00f3s amapaenses foi motivo de muito orgulho poder ver o Senador Davi Alcolumbre como Presidente da Republica.\r\nEm sua r\u00e1pida, mas de extrema import\u00e2ncia e fundamental passagem pela Presid\u00eancia do Brasil, o Presidente Davi Alcolumbre teve a honra de poder concretizar a realiza\u00e7\u00e3o de um sonho de todos n\u00f3s amapaenses, quando assinou o decreto que regulamenta a doa\u00e7\u00e3o de terras da Uni\u00e3o para o Estado do Amap\u00e1 e seus Munic\u00edpios, previsto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 901, de 2019. A decis\u00e3o atendeu a uma reivindica\u00e7\u00e3o que j\u00e1 perdurava por 30 anos, em uma cerim\u00f4nia realizada na nossa Fortaleza de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1.\r\nQuero fazer aqui das palavras do Presidente Davi Alcolumbre as minhas palavras: \"O Amap\u00e1 hoje, de fato, de direito e com decreto de regulamenta\u00e7\u00e3o das terras, \u00e9 dos amapaenses\". \r\nMuito obrigado Presidente Davi!\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.\r\nE viva o Amap\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta o voto \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nNo Estado do Amap\u00e1, apenas 4 % da popula\u00e7\u00e3o tem saneamento b\u00e1sico. Esse projeto traz esperan\u00e7a para o povo do Norte, para o povo do Amap\u00e1, que nunca teve a oportunidade de ter \u00e1gua tratada na sua torneira e esgotamento sanit\u00e1rio.\r\nPor isso n\u00f3s votamos \"sim\" no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=375&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MACAP\u00c1 (AP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 262\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1, Capital do Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es, particularmente hoje, dirijo as minhas palavras aos cidad\u00e3os macapaenses, porque a nossa Joia da Amaz\u00f4nia, a Capital do meu Estado, Macap\u00e1, completa 262 anos!\r\nMacap\u00e1, \u00fanica capital do Pa\u00eds banhada pelo Rio Amazonas, \u00e9 formada por \u00edndios, negros, ribeirinhos, nativos e imigrantes, por um povo acolhedor, generoso e, acima de tudo, um povo feliz, por viver numa cidade que \u00e9 repleta de belezas naturais. Foi fundada em 1758, com celebra\u00e7\u00e3o religiosa na Igreja Matriz de S\u00e3o Jos\u00e9 e salva de tiros de canh\u00f5es na Fortaleza de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1, dois imponentes s\u00edmbolos da nossa capital, localizada na margem esquerda do Rio Amazonas. Tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como a Cidade do Meio do Mundo, por ser cortada pela imagin\u00e1ria Linha do Equador, que divide a Terra nos hemisf\u00e9rios norte e sul.\r\n No nosso Est\u00e1dio Zer\u00e3o, por exemplo, durante os jogos, os times de futebol dividem-se nos dois hemisf\u00e9rios, sendo a linha do meio de campo sobreposta \u00e0 do Equador. J\u00e1 no monumento Marco Zero, onde a latitude \u00e9 de zero grau, os turistas divertem-se ao poder colocar um p\u00e9 do lado norte da Terra e outro no lado sul.\r\nMacap\u00e1 \u00e9 terra de cultura \u00edmpar, de belezas inigual\u00e1veis, onde se ouve o som do batuque e do marabaixo, express\u00f5es culturais que traduzem e reverenciam a diversidade de nossa ancestralidade. Em Macap\u00e1, o sol do equin\u00f3cio e as noites enluaradas se ampliam no vai e vem das \u00e1guas do majestoso Rio Amazonas, iluminando toda a beleza c\u00eanica com a qual Deus nos presenteou. \u00c9 a cidade onde nasci, onde vivi minha inf\u00e2ncia e a minha juventude, e onde hoje ainda construo a minha vida, buscando sempre dedicar-lhe o meu respeito e amor.\r\nPortanto, Sr. Presidente e demais nobres colegas, quero registrar aqui os meus votos de feliz anivers\u00e1rio \u00e0 capital do meu Estado, Macap\u00e1, citando o poeta e cantor macapaense Osmar J\u00fanior, tamb\u00e9m conhecido carinhosamente como o Poetinha do Amap\u00e1:\r\nMeu S\u00e3o Jos\u00e9 da beira-mar\r\nProtegei meu Macap\u00e1\r\nS\u00e3o Jos\u00e9 da beira-mar\r\nProtegei meu Macap\u00e1...\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.\r\nViva Macap\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CAMPANHA EDUCATIVA, GRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA, SEXO, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), MACAP\u00c1 (AP).\r\nFESTIVAL SESI DE ROB\u00d3TICA (2:2020, S\u00c3O PAULO (SP)), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ESTUDANTE, PROFESSOR, SERVI\u00c7O SOCIAL DA IND\u00daSTRIA (SESI), AMAP\u00c1 (AP).",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pela campanha Adolesc\u00eancia primeiro, gravidez depois, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, destinada \u00e0 reflex\u00e3o sobre as consequ\u00eancias da gravidez n\u00e3o intencional e promo\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo sobre o assunto.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores do sistema C\u00e2mara de comunica\u00e7\u00f5es, boa tarde!\r\nO que me traz a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, \u00e9 um assunto delicado e alarmante, que recentemente gerou grandes debates em todo o Pa\u00eds. Trata-se da campanha lan\u00e7ada pelo Governo Federal Adolesc\u00eancia primeiro, gravidez depois, que tem o objetivo de conscientizar os jovens sobre o sexo e a gravidez na adolesc\u00eancia. \r\nNobres colegas, esse \u00e9 um tema que requer aten\u00e7\u00e3o mais que especial. Afinal, a gravidez precoce e n\u00e3o planejada, que por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 um grande problema para as nossas jovens, infelizmente sempre vem acompanhada de uma s\u00e9rie de outras consequ\u00eancias: al\u00e9m do alto risco para a sa\u00fade, traz tamb\u00e9m sequelas emocionais devastadoras. Outro fator que ocorre e nos deixa ainda mais tristes refere-se aos preju\u00edzos nos estudos dessas crian\u00e7as e adolescentes. A Funda\u00e7\u00e3o ABRINQ, em pesquisa feita no ano passado, mostra que, nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, mais de 35% das m\u00e3es adolescentes n\u00e3o conclu\u00edram o ensino fundamental.\r\nDiante desses fatos, nobres colegas, estamos sempre buscando poder receber boas not\u00edcias. Assim, quero parabenizar o Governo Federal por dedicarse na busca de amenizar esse problema com t\u00e3o importante campanha.\r\nNo meu Estado, o Amap\u00e1, o poder p\u00fablico j\u00e1 vem praticando pol\u00edticas eficientes de conscientiza\u00e7\u00e3o de nossos jovens. As Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade da Capital, Macap\u00e1, oferecem a\u00e7\u00f5es educativas para orienta\u00e7\u00e3o aos nossos jovens, e isso j\u00e1 vem demonstrando resultados positivos. Em recente pesquisa, apresentada pela Superintend\u00eancia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - SVS, o Amap\u00e1, registrou mais de 3,1 mil beb\u00eas nascidos de m\u00e3es entre 10 a 19 anos de idade em 2019. Apesar de ainda alt\u00edssimo, o n\u00famero representa uma redu\u00e7\u00e3o de 451 partos em compara\u00e7\u00e3o ao ano anterior, que apresentou 3.601 partos de m\u00e3es adolescentes ou jovens.\r\nSei que ainda estamos muito longe de \u00edndices ideais, mas \u00e9 assim, com pol\u00edticas s\u00e9rias, com a uni\u00e3o de todas as for\u00e7as, que iremos atingir melhores resultados pra esse fato que causa enorme preju\u00edzo ao Pa\u00eds e, principalmente, \u00e0 vida de nossos jovens e adolescentes.\r\nNa contram\u00e3o das minhas palavras anteriores, quero tamb\u00e9m aproveitar a oportunidade para parabenizar um brilhante exemplo de a\u00e7\u00e3o educacional, voltada para os jovens em meu Estado. Falo, Sr. Presidente e meus nobres colegas, da equipe de rob\u00f3tica Marco Zero Enterprise, composta por quatro estudantes e dois professores t\u00e9cnicos do Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria - SESI do Amap\u00e1, que ir\u00e1 competir no Festival SESI de Rob\u00f3tica, a realizar-se nos dias 7 e 8 de mar\u00e7o deste ano, na cidade de S\u00e3o Paulo. O grupo vai competir no Torneio First Tech Challenge - FTC, uma das modalidades do evento que re\u00fane times de todo o Brasil. Desde j\u00e1, quero desejar todo o sucesso a nossa equipe. \r\nEssa, sim, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o exemplar de pol\u00edticas p\u00fablicas, as quais devem ser constantemente desenvolvidas e destinadas \u00e0 juventude do Brasil. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPARECER DO RELATOR, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, M\u00cdNIMO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos.\r\nSr. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e inicio registrando a perda de Luiz Fl\u00e1vio Gomes, grande doutrinador, juiz, professor, Deputado da 56\u00aa Legislatura - ouso dizer que foi um dos melhores quadros apresentados nesta Legislatura. Ele teve a oportunidade, no decorrer do ano de 2019, nesse curto per\u00edodo em que ficou conosco, de apresentar 132 projetos, de relatar 15 projetos e de fazer 19 discursos em plen\u00e1rio.\r\nEu queria manifestar toda a nossa solidariedade aos familiares e amigos. Ele foi um homem que veio \u00e0 frente do seu tempo. Quando a C\u00e2mara jamais imaginava falar em sess\u00e3o por videoconfer\u00eancia, ele j\u00e1 inovava l\u00e1 atr\u00e1s, com a sua institui\u00e7\u00e3o, a LFG, levando conhecimento a todas as pessoas em todos os cantos do nosso Brasil. Eu queria deixar registrada a solidariedade do PROS aos familiares, aos amigos e \u00e0 bancada do PSB, \u00e0 qual ele pertencia.\r\nSr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, garante o piso de transfer\u00eancia de recursos do FPE e FPM devido aos efeitos financeiros provocados pela pandemia do coronav\u00edrus, COVID-19, de autoria do Deputado Efraim Filho e de outros L\u00edderes.\r\nEu queria saudar tamb\u00e9m o Deputado Arthur Lira, que, juntamente com o Deputado Efraim Filho, apresentou essa proposta para talvez dar mais tranquilidade a Estados e Munic\u00edpios neste momento que vivemos.\r\nPassamos \u00e0 leitura:\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de proposi\u00e7\u00e3o com vistas a garantir, enquanto durar o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (COVID-19), que os recursos partilhados com Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios por meio dos fundos constitucionais de participa\u00e7\u00e3o (art. 159, inciso I, al\u00edneas 'a' e 'b', da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) n\u00e3o sejam inferiores \u00e0queles transferidos em 2019.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\n\u00c9 de conhecimento de todos os males \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica trazidos pelo surgimento e dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus (COVID-19). A solu\u00e7\u00e3o para a pandemia, como bem justificado pelos autores da presente proposi\u00e7\u00e3o, exige condutas, como a quarentena e o distanciamento social, bastante danosas \u00e0 atividade econ\u00f4mica, com efeitos delet\u00e9rios sobre a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nDe um lado, temos a Uni\u00e3o, com capacidade financeira para enfrentar os desafios que se aproximam. De outro, Estados e Munic\u00edpios, entes pr\u00f3ximos ao cidad\u00e3o e mais habilitados a conduzir as pol\u00edticas de sa\u00fade e assist\u00eancia que passar\u00e3o a ser ainda mais demandadas pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nO pr\u00f3prio Poder Executivo Federal reconhece essa realidade, j\u00e1 tendo anunciado a pretens\u00e3o de recompor os repasses do FPE e do FPM mediante a edi\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para essa finalidade.\r\nA proposta foi apenas aventada, n\u00e3o formalmente publicada e entregue ao Congresso Nacional, e proporcionaria um seguro contra a queda da arrecada\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios durante a crise no valor de R$ 16 bilh\u00f5es, por 4 meses, recompondo parte das perdas do fundo de participa\u00e7\u00e3o.\r\nEntendemos, no entanto, que a previsibilidade de receitas necess\u00e1rias para o enfrentamento \u00e0 crise n\u00e3o se coaduna com um valor limite de transfer\u00eancia previamente determinado nem com o prazo t\u00e3o ex\u00edguo de 4 meses, sendo mais apropriado deixar fixado um piso de refer\u00eancia - a saber, o montante distribu\u00eddo em 2019 - at\u00e9 o encerramento do per\u00edodo de emerg\u00eancia.\r\nComo se v\u00ea, \u00e9 primordial garantir a capacidade financeira dos entes subnacionais, a fim de que n\u00e3o criem constrangimentos para o atendimento dos mais necessitados. O momento \u00e9 de injetar recursos na economia, para que as perdas humanas decorrentes desta pandemia sejam minimizadas.\r\nEstamos trazendo algumas modifica\u00e7\u00f5es formais, a fim de aprimorar a reda\u00e7\u00e3o do projeto original.\r\nEntretanto, estabelecer como motiva\u00e7\u00e3o para a proposta que a Uni\u00e3o 'garanta' o volume de recursos dos fundos de participa\u00e7\u00e3o parece inapropriado, podendo suscitar discuss\u00f5es quanto \u00e0 constitucionalidade da proposta. Estados e Munic\u00edpios participam da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos federais por meio dos fundos de participa\u00e7\u00e3o; se a arrecada\u00e7\u00e3o exceder a expectativa, eles ter\u00e3o um volume de recursos maior; caso haja frustra\u00e7\u00e3o de receitas, \u00e9 natural que participem tamb\u00e9m das perdas.\r\nAssim, a reda\u00e7\u00e3o precisaria ser ajustada para esclarecer que tratamos de aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o constituindo dever da Uni\u00e3o garantir a arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos compartilhados, visto que isso fugiria ao controle estatal.\r\nA proposta n\u00e3o especifica a forma de apura\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista que os fundos de participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o entregues decendialmente, h\u00e1 a necessidade de se incluir disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer o ponto.\r\nAl\u00e9m de modifica\u00e7\u00f5es de aspecto formal, proponho acr\u00e9scimo de dispositivo sugerido pelo pr\u00f3prio autor da proposi\u00e7\u00e3o ora relatada, o nobre Deputado Efraim Filho. Trata-se de suspens\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o concedida \u00e0 Uni\u00e3o para que ela condicione os repasses do fundo de participa\u00e7\u00e3o ao pagamento de seus cr\u00e9ditos. Em momentos de intensa volatilidade na arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos, entendemos que seria irrazo\u00e1vel que a Uni\u00e3o segurasse repasses que podem ser pagos mais \u00e0 frente, quando normalizada a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A reten\u00e7\u00e3o de repasse gera, em um momento cr\u00edtico, precariedade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que ser\u00e3o intensamente demandados pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, na forma do Substitutivo em anexo.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do projeto, e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do Substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria, na forma do Substitutivo em anexo.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 1\u00ba de abril de 2020.\"\r\nPassamos a ler o Substitutivo:\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020.\r\nConcede aux\u00edlio financeiro emergencial a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para refor\u00e7o dos fundos de participa\u00e7\u00e3o de que trata o art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, devido aos efeitos financeiros provocados pela emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do Coronav\u00edrus (COVID-19). \r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Enquanto durar o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do Coronav\u00edrus (COVID-19), a Uni\u00e3o complementar\u00e1 os recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, a t\u00edtulo de aux\u00edlio financeiro emergencial.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A complementa\u00e7\u00e3o de que trata o caput corresponder\u00e1 \u00e0 diferen\u00e7a, se negativa, entre o valor distribu\u00eddo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios em cada dec\u00eandio de 2020 e o valor distribu\u00eddo no mesmo dec\u00eandio do exerc\u00edcio financeiro anterior.\r\nArt. 2\u00ba Durante o per\u00edodo de que trata o caput do art. 1\u00ba, ficam suspensas todas as reten\u00e7\u00f5es ou bloqueios \u00e0 entrega dos recursos dos referidos fundos de participa\u00e7\u00e3o feitos com base no par\u00e1grafo \u00fanico, inciso I, do art. 160 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inclusive aqueles j\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o.\r\nArt. 3\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 1\u00ba de abril de 2020.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso projeto substitutivo, o nosso parecer e o nosso voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, M\u00cdNIMO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, UNI\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 11 apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o consegui captar a fala, por videoconfer\u00eancia, do Deputado que usou da palavra anteriormente a V.Exa., mas eu estou acreditando que se est\u00e1 construindo um acordo nesse sentido. \r\nAo nosso projeto foram apresentadas 11 emendas de plen\u00e1rio.\r\nPrimeiro, eu quero agradecer a todos os L\u00edderes, ao Deputado Arthur Lira, ao Deputado Efraim Filho, que apresentou a proposta. Quero agradecer tamb\u00e9m a todos os partidos, porque neste momento o Deputado Efraim oportunizou que todos os partidos, atrav\u00e9s de seus L\u00edderes, fossem representados neste projeto que socorre os Estados e os Munic\u00edpios de todo o Brasil. \r\nQuero falar que foram apresentadas 11 emendas no decorrer do dia de ontem e no dia de hoje. Discuti com diversos Deputados e Deputadas da Regi\u00e3o Centro-Oeste, da Regi\u00e3o Sul e Sudeste, com Governadores, como o Governador Caiado, que me ligou preocupado com a quest\u00e3o da queda do ICMS no Estado de Goi\u00e1s. Expliquei-lhe tamb\u00e9m que n\u00e3o tinha como transcorrer dentro deste projeto uma mat\u00e9ria que ainda vai ser debatida na Casa. Entendo que ela vai ser debatida, assim como j\u00e1 conversei com V.Exa. e com outros L\u00edderes, tal como ocorrer\u00e1 com o Plano Mansueto, que est\u00e1 sendo discutido. E algumas mat\u00e9rias de emendas que foram apresentadas v\u00e3o ser debatidas l\u00e1 na frente, como o ICMS, como a forma de distribui\u00e7\u00e3o de outros recursos apresentados pelo Governo, que queria que fossem distribu\u00eddos os recursos como foi distribu\u00edda a sess\u00e3o onerosa. \r\nEnt\u00e3o, queria inicialmente relatar isso e dizer que, caso necess\u00e1rio, se tivermos um acordo com os 11 L\u00edderes para suspender, eu a reformularia. S\u00f3 n\u00e3o consegui identificar qual foi a emenda que foi relatada anteriormente por V.Exa. Eu j\u00e1 dei o parecer \u00e0s 11 emendas.\r\n\"Sr. Presidente e demais colegas, durante a fase de discuss\u00e3o em Plen\u00e1rio, foram apresentadas 11 emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020.\r\nAntes de passar \u00e0 an\u00e1lise das emendas, relembro que o objetivo da proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir previsibilidade \u00e0s receitas dos Estados e Munic\u00edpios, para que possam prestar os servi\u00e7os p\u00fablicos demandados pela popula\u00e7\u00e3o, em especial os servi\u00e7os do setor de sa\u00fade, mesmo neste momento de fragilidade econ\u00f4mica.\r\nLembro ainda que h\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa Projeto de Lei Complementar, relatado pelo nobre Deputado Pedro Paulo, que se debru\u00e7ar\u00e1 com cuidado sobre a situa\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as dos entes subnacionais, especialmente daqueles que j\u00e1 se encontravam em dificuldades. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que teremos sensibilidade para levar em conta esta nova situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica na delibera\u00e7\u00e3o deste projeto, que leve em conta os efeitos da crise causada pela epidemia do coronav\u00edrus.\r\nPassemos \u00e0s emendas:\r\nA Emenda n\u00ba 1 busca inserir a previs\u00e3o de cr\u00e9dito especial para concess\u00e3o do aux\u00edlio ora tratado, o que consideramos incorreto, j\u00e1 que o instrumento correto ser\u00e1 o cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, e desnecess\u00e1rio, tendo em vista que, n\u00e3o havendo rubrica dispon\u00edvel, caber\u00e1 ao Poder Executivo providenciar fonte por meio de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, como j\u00e1 anunciado.\r\nA Emenda n\u00ba 2 busca inserir a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do aux\u00edlio pelo IPCA. Somos pela n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da emenda(...)\"\r\nEu discuti bastante esta emenda, inclusive com o Deputado que a apresentou, e, na mesma linha de racioc\u00ednio do projeto, ela discutiria a possibilidade de o repasse, que foi feito em 2019, ser corrigido pela infla\u00e7\u00e3o.\r\nMas, tendo em vista tamb\u00e9m que a dificuldade financeira \u00e9 t\u00e3o grande e que Estados das regi\u00f5es Sul e Sudeste ainda pretendem discutir a quest\u00e3o do ICMS, n\u00f3s temos que tamb\u00e9m ter a sensibilidade em entender, principalmente as regi\u00f5es Norte e Nordeste, que \u00e9 onde h\u00e1 o maior volume de FPE e FPM, que precisamos discutir essa mat\u00e9ria que V.Exa. ainda vai pautar. \r\nEnt\u00e3o, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o acatamos a Emenda n\u00ba 2, por n\u00e3o condizer com a previsibilidade que procuramos dar tanto \u00e0 receita dos entes subnacionais, quanto \u00e0s despesas da Uni\u00e3o. \r\n\"A Emenda n\u00ba 3 trata da institui\u00e7\u00e3o de outro aux\u00edlio financeiro, no \u00e2mbito da sa\u00fade, mat\u00e9ria diversa da ora tratada. Buscamos recompor fontes livres para os Munic\u00edpios, de maneira que possamos passar pela crise e manter todos os servi\u00e7os p\u00fablicos funcionais. Pela mesma raz\u00e3o, somos contr\u00e1rios \u00e0s Emendas n\u00bas 7 e 9.\"\r\nAs Emendas n\u00bas 4 (pagamento de precat\u00f3rios municipais em 2020) e 5, que trata da suspens\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias municipais... E, a\u00ed, eu queria que V.Exa. depois me esclarecesse a Emenda n\u00ba 5, porque eu n\u00e3o tive a oportunidade de escutar o som.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu acho que o nosso acordo seria acatar a Emenda n\u00ba 5. \r\nO SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Era a Emenda n\u00ba 5?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu acho que o acordo seria V.Exa. acatar a Emenda n\u00ba 5.\r\nO SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sendo constru\u00eddo o acordo, Sr. Presidente, n\u00f3s acatamos a Emenda n\u00ba 5, se for acordado com todos os L\u00edderes, tendo em vista que n\u00e3o prejudique a mat\u00e9ria e se rejeitaria as Emendas n\u00bas 4 e 10, que \u00e9 deferimento de pagamento de contribui\u00e7\u00f5es sociais. Al\u00e9m de n\u00e3o apresentarem a estimativa de impacto financeiro, poder\u00e3o ser melhor exploradas nas discuss\u00f5es do Plano Mansueto. \r\n\"A Emenda n\u00ba 6 trata da f\u00f3rmula de c\u00e1lculo do aux\u00edlio, mat\u00e9ria que j\u00e1 incorporamos ao nosso substitutivo, al\u00e9m de buscar suspender o parcelamento de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios, sem que haja estimativa do impacto. Em rela\u00e7\u00e3o a esta \u00faltima medida, somos contr\u00e1rios, por entender que necessita de aprofundamento dessa discuss\u00e3o, o que tamb\u00e9m poder\u00e1 ser mais bem deliberado no projeto de relatoria do Deputado Pedro Paulo. \r\nA Emenda n\u00ba 8 busca instituir aux\u00edlios diversos no valor de R$ 30 bilh\u00f5es, divididos em 4 parcelas trimestrais, para compensar os Estados pelas desonera\u00e7\u00f5es da Lei Kandir. Embora merit\u00f3ria a preocupa\u00e7\u00e3o, a emenda n\u00e3o apresenta requisitos suficientes para a sua aprova\u00e7\u00e3o, como a distribui\u00e7\u00e3o de parcela dos recursos aos Munic\u00edpios de cada Estado.\r\nA Emenda n \u00ba 11\" - que foi agora h\u00e1 pouco inclu\u00edda no sistema -, \"trata de complementa\u00e7\u00e3o adicional, no valor de R$ 11,7 bilh\u00f5es, em propor\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s previstas na lei da cess\u00e3o onerosa.\r\nSomos contr\u00e1rios, por entender que esta mat\u00e9ria deveria ser tratada em proposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica posteriormente.\"\r\nPor essas raz\u00f5es, sou pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 11, salvo a Emenda n\u00ba 5, agora h\u00e1 pouco constru\u00edda em acordo com todos os L\u00edderes, Presidente.\r\n1\u00ba de abril de 2020.\r\nEste \u00e9 o nosso parecer sobre as emendas de plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, L\u00cdDER DE PARTIDO, EFRAIM FILHO,  ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, ESTADOS (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), SUSPENS\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios, aos Deputados Efraim Filho e Arthur Lira pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ent\u00e3o, mais uma vez, quero agradecer a todos os L\u00edderes, a todos que j\u00e1 se posicionaram a favor do projeto. Parabenizo o autor do projeto, o Deputado Efraim Filho, e tamb\u00e9m o Deputado Arthur Lira, que ajudou a construir esse texto e oportunizou a todos os L\u00edderes o assinarem. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m a V.Exa. por nos dar a oportunidade de relatar esse projeto.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\", Sr. Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou iniciar saudando V.Exa., Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o do Parlamento neste momento de tanta necessidade para o Brasil. Parabenizo tamb\u00e9m todos os L\u00edderes, que em nenhum momento tiveram vaidade no processo de vota\u00e7\u00e3o deste projeto importante, assim como no de outros que o antecederam. Onze leis j\u00e1 foram votadas no Parlamento neste per\u00edodo da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nO Parlamento assume o protagonismo neste momento. O Parlamento entende que precisa ajudar o Poder Executivo. E, atrav\u00e9s da PEC, V.Exa., com todos os L\u00edderes e todos os partidos, oportuniza ao Poder Executivo tomar as decis\u00f5es para o Brasil o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEu queria orientar \"sim\", mas tamb\u00e9m dar oportunidade ao Deputado Gast\u00e3o de se pronunciar, porque ele quer colaborar com a sess\u00e3o de hoje.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. e a todo o Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPROFISSIONAL DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS tamb\u00e9m encaminha o voto \"sim\" e aproveita a oportunidade para parabenizar todos os profissionais de sa\u00fade e estender aos t\u00e9cnicos e todos os profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o \u00e0 frente dessa pandemia que estamos vivendo nesse momento.\r\nParabenizo tamb\u00e9m V.Exa. pela atitude que est\u00e1 tomando \u00e0 frente do Parlamento, pela maneira como vem conduzindo a sess\u00e3o. E, na oportunidade, estendo este cumprimento a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados que est\u00e3o, desde a semana passada, incansavelmente, discutindo mat\u00e9rias que possam ajudar o Brasil. \r\nO PROS encaminha o voto \"sim\".\r\nE, desde j\u00e1, informo a V.Exa. que o Deputado Gast\u00e3o Vieira ir\u00e1 discutir no pr\u00f3ximo encaminhamento do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), RETIRADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 94/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 33 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94 oferecida \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m vamos votar \"sim\", parabenizando o Relator, que nos atendeu nessa emenda global.\r\nPara discutir tamb\u00e9m com o Relator, n\u00f3s vamos retirar o Destaque n\u00ba 33, que t\u00ednhamos apresentado. Neste momento, estamos retirando o Destaque n\u00ba 33 da Emenda n\u00ba 94. \r\nQuero pedir a V.Exa. para, no momento em que formos discutir o projeto, dividir o meu tempo de L\u00edder com o Deputado Weliton Prado e o Deputado Gast\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou tentar votar bem rapidamente, para V.Exa. garantir o tempo ao Deputado Weliton e ao Deputado Gast\u00e3o.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" e queremos ressaltar o brilhante trabalho do Relator, o Deputado Pedro Paulo. Os n\u00fameros apresentados pelo Governo superam os n\u00fameros apresentados pelo Deputado Pedro Paulo. Isso indica que o Deputado Pedro Paulo teve o cuidado de n\u00e3o inflar esse projeto. Eu ressalto a import\u00e2ncia de ele ter constru\u00eddo o projeto dessa maneira, porque resguarda Estados e Munic\u00edpios, que estariam desesperados se n\u00e3o houvesse a previsibilidade que apresenta o projeto.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, s\u00f3 para defender o relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo, o PROS tamb\u00e9m orienta \"sim\" a este projeto.\r\nEspero que V.Exa., no pr\u00f3ximo tempo de L\u00edder, conceda a palavra ao Deputado Weliton e ao Deputado Gast\u00e3o, para que se pronunciem tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"n\u00e3o\", entendendo a maioria dos L\u00edderes, e quer ressaltar que, ainda h\u00e1 pouco, o L\u00edder Molon disse que houve um acordo para atender a uma quest\u00e3o de texto mas do qual o PROS n\u00e3o participou. \r\nO PROS compreende a decis\u00e3o da maioria dos L\u00edderes e vota \"n\u00e3o\" nessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, M\u00cdMIMO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero deixar muito claro o intuito dessa emenda. Conversei com o Relator, o Deputado Pedro Paulo, que fez um brilhante trabalho nesse relat\u00f3rio, discutiu amplamente com todos os L\u00edderes, tentou atender a todos o m\u00e1ximo poss\u00edvel. \r\nEu j\u00e1 me manifestei h\u00e1 pouco, na orienta\u00e7\u00e3o da emenda anterior, Sr. Presidente, sobre que n\u00e3o participei de nenhum acordo constru\u00eddo no sentido de se rejeitarem todas as emendas destacadas. Quero dizer que esta emenda n\u00e3o visa, de forma alguma, a acrescentar mais nenhum gasto que n\u00e3o tenha sido previsto. Ela foi relatada - repito, o Deputado Pedro Paulo h\u00e1 pouco conversou comigo sobre isso - no Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, que foi relatado por mim. \r\nN\u00f3s estamos tentando, com essa emenda, atender a um pedido da ABRASF - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Secretarias de Finan\u00e7as das Capitais e da FNP - Frente Nacional de Prefeitos, para dar mais clareza ao texto, porque eu n\u00e3o tive a oportunidade de coloc\u00e1-la no PL 1.161. Ent\u00e3o, ela j\u00e1 est\u00e1 apresentada no PL 1.161, que j\u00e1 foi votado, inclusive com a ajuda do Governo, com a ajuda de todos os partidos. O PL 1.161 foi votado por unanimidade nesta Casa e tamb\u00e9m no Senado e est\u00e1 para ser sancionado, conforme V.Exa. ainda h\u00e1 pouco mencionou. Ent\u00e3o, com esta emenda, estamos apenas dando clareza ao texto, em atendimento a solicita\u00e7\u00e3o da ABRASF e da FNP, assegurando que, no per\u00edodo em que perdurar o decreto de 6 de mar\u00e7o, ficar\u00e1 suspenso o PIS/PASEP dos Munic\u00edpios.\r\nO Deputado Marcelo h\u00e1 pouco falou sobre os Estados do Norte e do Nordeste, e eu quero refor\u00e7ar sua fala. ICMS de nada \u00e9 nada. Muitos Munic\u00edpios do Norte e do Nordeste n\u00e3o t\u00eam ICMS, ou t\u00eam bem pouco. Os Munic\u00edpios precisam do f\u00f4lego que representa essa suspens\u00e3o. Enquanto perdurar o estado de calamidade p\u00fablica, enquanto perdurar a pandemia do coronav\u00edrus, talvez seja essencial dar aos Munic\u00edpios a garantia de n\u00e3o atrasarem o pagamento e assim manterem os servi\u00e7os prestados pelas UBSs.\r\nEssa \u00e9 a garantia que estamos querendo dar eles, sem desconstruir o que j\u00e1 foi acordado. N\u00f3s acatamos o acordo de n\u00e3o prejudicar o PL, e estamos apresentando ao projeto uma coisa que j\u00e1 foi discutida e que apenas visa trazer mais clareza. Foi um compromisso que eu assumi com a Frente Nacional de Prefeitos e com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Secretarias de Finan\u00e7as das Capitais.\r\nBem, era essa a pondera\u00e7\u00e3o que tinha a fazer. Pe\u00e7o aos L\u00edderes que revejam seu posicionamento e acatem o destaque.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS vai orientar o voto \"sim\", em solidariedade ao Deputado Hildo Rocha, que deu sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEntendo os colegas que me antecederam que votaram \"n\u00e3o\". Entendo tamb\u00e9m que muitos que j\u00e1 contribu\u00edram com esse texto t\u00eam a preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o emendar mais o projeto do Relator, mas, em solidariedade ao Deputado Hildo e tendo em vista que ele tamb\u00e9m \u00e9 um Deputado municipalista, vamos orientar \"sim\" ao destaque dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA FAIXA DE FRONTEIRA, CRIT\u00c9RIO, COLONIZA\u00c7\u00c3O, LOTEAMENTO, \u00c1REA RURAL, FAIXA DE FRONTEIRA, RORAIMA, AMAP\u00c1, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero agradecer a oportunidade de relatar este projeto, elaborado pelo Deputado Jhonatan de Jesus. Este projeto \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o Estado de Roraima e o do Amap\u00e1. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 901, que regulamenta e facilita a transfer\u00eancia das terras, caducou h\u00e1 pouco tempo, e V.Exa., com esp\u00edrito de estadista, deu-nos a oportunidade de apreciar em plen\u00e1rio este projeto. J\u00e1 t\u00ednhamos acordado que as mat\u00e9rias que seriam votadas em sess\u00e3o remota seriam s\u00f3 as de extrema import\u00e2ncia. V.Exa. fez uma constru\u00e7\u00e3o junto conosco, junto com os Estados, e nos deu a oportunidade de relatar este projeto. Muito obrigado. Falo em nome do Estado do Amap\u00e1 e do Estado de Roraima.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, que altera a Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001, que transfere ao dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1 terras pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, e a Lei n\u00ba 6.634, de 2 de maio de 1979, que disp\u00f5e sobre a Faixa de Fronteira; altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.135, de 3 de dezembro de 1970, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Autor: Deputado Jhonatan de Jesus. (...)\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, de autoria do Deputado Jhonatan de Jesus, que, em suma, aproveita o texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 901, de 2019 (perdeu efic\u00e1cia no dia 29 de mar\u00e7o de 2020), al\u00e9m de fazer acr\u00e9scimos relevantes ao conte\u00fado da proposi\u00e7\u00e3o vinda do Poder Executivo.\r\nA mat\u00e9ria foi apresentada \u00e0 Mesa no dia 31 de mar\u00e7o de 2020.\r\nEm 22 de abril de 2020, foi aprovado requerimento de urg\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio Virtual.\r\nEm 28 de abril de 2020, a mat\u00e9ria foi despachada \u00e0s Comiss\u00f5es de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional; Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel; Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia; Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (art. 54 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados), e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (m\u00e9rito e art. 54, RICD).\r\nEm raz\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o a mais de tr\u00eas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito, a Presid\u00eancia da Casa determinou a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para analisar a mat\u00e9ria, conforme o inciso II do art. 34 do RICD, ficando a proposi\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva pelas Comiss\u00f5es (art. 24, II, do RICD), no regime de tramita\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria (art. 151, III, do RICD).\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nO primeiro aspecto abordado no PL 1.304/20 diz respeito \u00e0 necessidade de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001, que determinou a transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o ao dom\u00ednio dos Estados de Roraima e Amap\u00e1. Busca a proposi\u00e7\u00e3o efetivar essa transfer\u00eancia, respeitando os t\u00edtulos de propriedade registrados e as posses leg\u00edtimas, bem como estabelecendo prazo para que a Uni\u00e3o exclua da transfer\u00eancia as terras de interesse.\r\nOutro ponto presente na proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a permiss\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o do art. 12, \u00a7 5\u00ba, do C\u00f3digo Florestal sem a elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Zoneamento Ecol\u00f3gico Econ\u00f4mico pelos Estados de Roraima e do Amap\u00e1.\r\nO \u00faltimo ponto cogitado no PL diz respeito a altera\u00e7\u00f5es no regramento da Faixa de Fronteira. A Lei n\u00ba 6.634, de 2 de maio de 1979, determina a necessidade de assentimento pr\u00e9vio do Conselho de Seguran\u00e7a Nacional para a aliena\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de terras p\u00fablicas Faixa de Fronteira, al\u00e9m de impor restri\u00e7\u00f5es \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de outras atividades. A altera\u00e7\u00e3o trazida pelo PL determina que, no caso de coloniza\u00e7\u00e3o e loteamento rurais, o assentimento pr\u00e9vio somente ser\u00e1 exigido se essas atividades estiverem dentro dos 25 quil\u00f4metros de largura da Faixa de Fronteira, contados da divisa terrestre do territ\u00f3rio nacional, no caso dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1, ressalvando dessa regra mais flex\u00edvel a aquisi\u00e7\u00e3o de terras por estrangeiros e a regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas iguais ou superiores a 1.500 hectares.\r\nPois bem, passemos efetivamente a tratar do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o, abordando os dispositivos na ordem que adotaremos no substitutivo.\r\nPreliminarmente, devemos corrigir erro material constante da ementa do PL 1.304/20, qual seja a express\u00e3o 'altera o Decreto-Lei n\u00ba 1.135, de 3 de dezembro de 1970', pois tal norma n\u00e3o foi objeto de nenhum dispositivo da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nNo que tange \u00e0s altera\u00e7\u00f5es propostas \u00e0 Lei n\u00ba 6.634/79 (Lei da Faixa de Fronteira), julgamos conveniente excluir a necessidade de assentimento pr\u00e9vio do Conselho de Seguran\u00e7a Nacional para a aliena\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de terras p\u00fablicas na Faixa de Fronteira (...), quando se tratar de transfer\u00eancia de terras regidas pela Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001.\r\nPara tanto, propomos no Substitutivo nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 4\u00ba e a inclus\u00e3o do art. 8\u00ba-A na Lei n\u00ba 6.6344/ 1979. (...)\r\nA altera\u00e7\u00e3o relativa ao C\u00f3digo Florestal demandaria an\u00e1lise mais aprofundada, talvez at\u00e9 com a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas. Afinal, o instituto da reserva legal \u00e9 um dos pilares da legisla\u00e7\u00e3o ambiental globalmente considerada. Isso leva este Relator a n\u00e3o acolher a mudan\u00e7a cogitada.\r\nA altera\u00e7\u00e3o mais significativa suscitada pelo PL n\u00ba 1.304/2020, refere-se \u00e0 Lei n\u00ba 10.304, de 2001, pela qual a Uni\u00e3o se disp\u00f4s a doar as terras de seu patrim\u00f4nio aos Estados de Roraima e do Amap\u00e1.\r\nAo longo da hist\u00f3ria, foi expedido expressivo n\u00famero de t\u00edtulos pelo Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, nas glebas da Uni\u00e3o e que, portanto, deveriam ter sua localiza\u00e7\u00e3o identificada para que, ent\u00e3o, fosse providenciada a sua especializa\u00e7\u00e3o, por meio de mapeamento georreferenciado, para posterior exclus\u00e3o das doa\u00e7\u00f5es. \r\nApesar disso, o que se observou durante o processo de busca das informa\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias dispon\u00edveis nas unidades do INCRA \u00e9 que parte significativa dos t\u00edtulos expedidos n\u00e3o possuem elementos t\u00e9cnicos suficientes, memorial descritivo com coordenadas geogr\u00e1ficas, que permitam a sua localiza\u00e7\u00e3o espacial. \r\nFoi identificado, ainda, que grande parte dos t\u00edtulos expedidos n\u00e3o foi registrado em Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio resguardar os direitos dos benefici\u00e1rios de t\u00edtulos expedidos pela Uni\u00e3o, sem registros cartor\u00e1rios, observando o cumprimento de eventuais condi\u00e7\u00f5es resolutivas.\r\nOs epis\u00f3dios de inc\u00eandios ocorridos em 2019 (quase 31 mil focos contabilizados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE) nas \u00e1reas localizadas na Amaz\u00f4nia Legal repercutiram de forma extremamente negativa perante a comunidade internacional, com efetivos preju\u00edzos imediatos nas rela\u00e7\u00f5es com outros pa\u00edses e no com\u00e9rcio externo brasileiro, em especial dos produtos agropecu\u00e1rios que correspondem a parcela significativa do PIB brasileiro. \r\n\u00c0 \u00e9poca, os Governadores dos Estados localizados na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica foram un\u00e2nimes em indicar a aus\u00eancia de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria como o maior entrave no controle dos inc\u00eandios, em raz\u00e3o da dificuldade ou mesmo impossibilidade de se identificar o Estado-Membro respons\u00e1veis pela \u00e1rea afetada. \r\nNesse sentido, as altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei n\u00ba 10.304/2001 foram acatadas por este Relator, feitas algumas adapta\u00e7\u00f5es que reputamos adequadas. Com a proposta, ser\u00e1 dada efic\u00e1cia \u00e0 lei e celeridade aos procedimentos de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ao mesmo tempo em que ficar\u00e3o resguardadas \u00e1reas que dever\u00e3o continuar no dom\u00ednio da Uni\u00e3o.\r\nRegistre-se que estamos acatando algumas sugest\u00f5es de L\u00edderes partid\u00e1rios desta Casa, inseridas no Substitutivo. \r\nAssim, em arremate, julgamos merit\u00f3rio e oportuno o projeto ora relatado, que vem ao encontro dos interesses leg\u00edtimos da popula\u00e7\u00e3o que vive em Roraima e Amap\u00e1.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, nosso voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.304/2020 e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o na forma do Substitutivo em anexo.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 29 de abril de 2020.\r\nDeputado Ac\u00e1cio Favacho\"\r\n\u00c9 o nosso relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nGostaria de fazer a leitura do substitutivo.\r\nSUBSTITUTIVO AO PROJETO DE LEI N\u00ba 1.304, DE 2020\r\nAltera a Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro e 2001, que transfere ao dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1 terras pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, e a Lei n\u00ba 6.634, de 2 de maio de 1979, que disp\u00f5e sobre a Faixa de Fronteira.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba A Lei n\u00ba 6.634, de 2 de maio de 1979, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n\"Art. 4\u00ba As autoridades, entidades e serventu\u00e1rios p\u00fablicos exigir\u00e3o prova do assentimento do Conselho de Seguran\u00e7a Nacional para pr\u00e1tica de qualquer ato regulado por esta Lei, exceto quando se tratar de transfer\u00eancia de terras de que trata a Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001.\r\n.....................................................................................(NR)\"\r\n\"Art. 8\u00ba-A. Fica dispensado o assentimento previsto nesta Lei quando se tratar de transfer\u00eancia de terras de que trata a Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001.\"\r\n........................................................(NR)\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 10.304, de 5 de novembro de 2001, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n\"Art. 2\u00ba ..................................................................................\r\n...................................................................................................\r\nVI - as \u00e1reas objeto de t\u00edtulos originariamente expedidos pela Uni\u00e3o e que tenham sido registrados nos respectivos cart\u00f3rios de registros de im\u00f3veis.\r\n\u00a71\u00ba Ficam resguardados os direitos dos benefici\u00e1rios de t\u00edtulos expedidos pela Uni\u00e3o, n\u00e3o registrados no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis, observado o cumprimento de eventuais condi\u00e7\u00f5es resolutivas.\r\n\u00a72\u00ba Sem preju\u00edzo da transfer\u00eancia de que trata o art. 1\u00ba, a exclus\u00e3o das terras referidas no inciso VI ser\u00e1 feita priorizando-se os t\u00edtulos expedidos pela Uni\u00e3o devidamente matriculados e registrados nos respectivos cart\u00f3rios de registro de im\u00f3veis e que contenham memorial descritivo com as coordenadas dos v\u00e9rtices definidores dos limites dos im\u00f3veis rurais.\r\n\u00a73\u00ba O disposto no inciso VI do caput n\u00e3o se aplica \u00e0s \u00e1reas cujos t\u00edtulos tenham sido registrados em cart\u00f3rios de registros de im\u00f3veis localizados fora dos Estados de Roraima e Amap\u00e1.\r\n\u00a7 4\u00ba A transfer\u00eancia de que trata o art. 1\u00ba ser\u00e1 feita considerando o georreferenciamento do per\u00edmetro da gleba, sendo que os destaques contendo a identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de exclus\u00e3o dever\u00e3o ser realizados pela Uni\u00e3o no prazo de 1 (um) ano, sob pena de presun\u00e7\u00e3o de validade para todos os efeitos legais, das identifica\u00e7\u00f5es dos destaques constantes na Base Cartogr\u00e1fica do INCRA.\r\n\u00a7 5\u00ba A falta de georreferenciamento de \u00e1reas do dom\u00ednio federal, incluindo os assentamentos promovidos pela Uni\u00e3o ou INCRA, n\u00e3o constituir\u00e1 impedimento para a transfer\u00eancia das glebas de terras da Uni\u00e3o para os Estados de Roraima e Amap\u00e1, devendo, do termo de transfer\u00eancia das terras, com for\u00e7a de escritura p\u00fablica, constar cl\u00e1usula resolutiva das \u00e1reas de interesse da Uni\u00e3o n\u00e3o georreferenciadas. (NR)\r\nArt. 3\u00ba As terras transferidas ao dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1 dever\u00e3o ser preferencialmente utilizadas em atividades:\r\nI - agropecu\u00e1rias diversificadas;\r\nII - de desenvolvimento sustent\u00e1vel, de natureza agr\u00edcola ou n\u00e3o;\r\nIII - projetos de coloniza\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, na forma prevista na respectiva lei de terras dos Estados de Roraima e Amap\u00e1.\r\n....................................................................\" (NR)\r\nArt. 3\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o nosso relat\u00f3rio do substitutivo, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA FAIXA DE FRONTEIRA, CRIT\u00c9RIO, COLONIZA\u00c7\u00c3O, LOTEAMENTO, \u00c1REA RURAL, FAIXA DE FRONTEIRA, RORAIMA, AMAP\u00c1, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 10, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Pe\u00e7o desculpas pela demora. Em cima da hora ainda foram apresentadas quatro emendas, mas acabamos de finalizar.\r\n\"Parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio oferecidas ao PL 1.304/20\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas dez emendas de plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1 busca, em s\u00edntese, acrescentar o Estado de Rond\u00f4nia, para que, junto aos Estados de Amap\u00e1 e Roraima, recebam as terras da Uni\u00e3o nos moldes da Lei n\u00ba 10.304, de 2001.\r\nA Emenda n\u00ba 2 acrescenta o inciso VII ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, para acrescentar entre as \u00e1reas de exclus\u00e3o da transfer\u00eancia de terras aquelas 'ocupadas ou reivindicadas pelas comunidades remanescentes das popula\u00e7\u00f5es quilombolas'.\r\nA Emenda n\u00ba 3 altera o proposto ao inciso VI do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.304, para que as \u00e1reas que n\u00e3o tenham sido registradas nos cart\u00f3rios de im\u00f3veis sejam exclu\u00eddas da transfer\u00eancia de terras propiciadas pela lei.\r\nA Emenda n\u00ba 4 estipula o prazo de 2 anos para que os benefici\u00e1rios cumpram as condi\u00e7\u00f5es resolutivas associadas aos respectivos t\u00edtulos, sob pena de transfer\u00eancia autom\u00e1tica das terras aos Estados de Amap\u00e1 e Roraima.\r\nA Emenda n\u00ba 5 possui conte\u00fado semelhante ao da Emenda n\u00ba 2.\r\nA Emenda n\u00ba 6 busca, em s\u00edntese, incluir o Estado de Tocantins para que, junto aos Estados de Amap\u00e1 e Roraima, recebam as terras da Uni\u00e3o nos moldes da Lei n\u00ba 10.304, de 2001.\r\nA Emenda n\u00ba 7 estabelece prazo para que a Uni\u00e3o fa\u00e7a os destaques previstos na Lei n\u00ba 10.304, de 2001.\r\nA Emenda n\u00ba 8 busca excluir a transfer\u00eancia de terras 'das \u00e1reas de unidades de conserva\u00e7\u00e3o j\u00e1 institu\u00eddas pela Uni\u00e3o e aquelas em processo de institui\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o'.\r\nA Emenda n\u00ba 9 busca suprimir 'o art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020'.\r\nA Emenda n\u00ba 10 busca suprimir os arts. 3-A e 3-B, do art. 2\u00ba, constantes do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020.\"\r\nPassamos ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, decidiu este Relator nos seguintes moldes.\r\nVoto pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00ba 1 e n\u00ba 6. Isso porque a Lei n\u00ba 10.304, de 2001, \u00e9 decorrente da transforma\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios Federais de Roraima e do Amap\u00e1 em Estados Federados, nos moldes do art. 14 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT. Assim, a inclus\u00e3o de outros Estados membros da Federa\u00e7\u00e3o seria contr\u00e1ria ao tratamento ison\u00f4mico entre os mesmos, sem que a transgress\u00e3o \u00e0 isonomia seja justific\u00e1vel, diante da situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica que levou o Constituinte a incluir o citado dispositivo em nossa Magna Carta.\r\nAs Emendas n\u00ba 2 e n\u00ba 5 s\u00e3o inconstitucionais, visto que as \u00e1reas ocupadas pelos 'remanescentes das comunidades dos quilombos' ser\u00e3o aos mesmos tituladas, independentemente de estarem em nome dos Estados ou da Uni\u00e3o, nos moldes do art. 68, ADCT. Assim, a previs\u00e3o proposta pela emenda \u00e0 Lei 10.304 daria a entender que somente as \u00e1reas da Uni\u00e3o poderiam ser tituladas aos 'remanescentes das comunidades dos quilombos', reduzindo o direito estipulado pelo art. 68, ADCT, considerado um direito fundamental e, portanto, de aplica\u00e7\u00e3o imediata (como estipulado pelo Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 3.239). Estamos certos de que essa n\u00e3o foi a inten\u00e7\u00e3o dos autores das emendas. Contudo, o texto promulgado deixa de se vincular \u00e0 voluntas legislatoris, pelo que a inconstitucionalidade deve ser desde j\u00e1 observada.\r\nA Emenda n\u00ba 3 \u00e9 inconstitucional, visto que, ao estipular que as \u00e1reas n\u00e3o registradas em cart\u00f3rio deixem de ser transferidas da Uni\u00e3o para os Estados, ela torna ineficaz a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 10.304, de 2001, que, como dito, \u00e9 decorrente do art. 14, ADCT. Ademais, exce\u00e7\u00e3o deve caber \u00e0s \u00e1reas registradas, sob pena de se desvirtuar todo o sistema de registro de propriedades no Brasil, priorizando as posses n\u00e3o registradas em detrimento dos atos notariais.\r\nA Emenda n\u00ba 4 \u00e9 inconstitucional na medida em que a estipula\u00e7\u00e3o de prazo, sem que se olhe para os contratos celebrados, fere o art. 5\u00ba, XXXVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEm outras palavras, o contrato celebrado \u00e9 um ato jur\u00eddico perfeito, sendo que as condi\u00e7\u00f5es contratuais devem ser respeitadas ainda que demandem prazo superior aquele que a Emenda n\u00ba 4 deseja estabelecer.\r\nA emenda n\u00ba 8 \u00e9 injur\u00eddica, na medida em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, sob o ponto de vista jur\u00eddico, excluir da transfer\u00eancia as \u00e1reas relativas \u00e0s Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o. Essas \u00e1reas est\u00e3o resguardas, pois, nos moldes do art. 225, \u00a7 3\u00ba, III, s\u00f3 podem ser alteradas por lei em sentido estrito a essas \u00e1reas.\r\nA emenda n\u00ba 9 deve ser rejeitada no m\u00e9rito, visto que o assentimento do Conselho de Defesa Nacional n\u00e3o se faz necess\u00e1rio especificamente para a transfer\u00eancia prevista na Lei 10.304/2001, n\u00e3o havendo qualquer risco ou preju\u00edzo para a soberania do Pa\u00eds.\r\nAs Emendas n\u00bas 7 e 10 s\u00e3o acatadas na forma do substitutivo j\u00e1 apresentado.\r\nNo que se refere \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para a Uni\u00e3o efetuar os destaques, colocamos uma cl\u00e1usula resolutiva, a tornar mais eficiente o resguardo das \u00e1reas que n\u00e3o ser\u00e3o transferidas.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, nosso voto \u00e9:\r\n1. pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, inconstitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\n2. pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, injuridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\n3. pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\n4. pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 7 e 10, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o na forma do substitutivo j\u00e1 apresentado.\"\r\nEssas foram as emendas apresentadas, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, VOTO, AC\u00c1CIO FAVACHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Posicionamento do PROS favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Reformula\u00e7\u00e3o de parecer oferecido pelo orador \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 10.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria primeiramente fazer o encaminhamento do PROS. O voto \u00e9 \"sim\" para este projeto.\r\nAgrade\u00e7o a todos os Deputados que ajudaram a construir este substitutivo. Agrade\u00e7o a V.Exa. pela sensibilidade de pautar esta mat\u00e9ria.\r\nO Deputado Chiquinho, do Avante, mencionou que h\u00e1 mais de 20 anos estamos na esperan\u00e7a de regularizar as terras do Estado do Amap\u00e1 e de Roraima. Na realidade, Sr. Presidente, h\u00e1 mais de 30 anos pretend\u00edamos essa regulariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s t\u00ednhamos grande esperan\u00e7a na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 901, e, na v\u00e9spera de ela ser colocada na pauta do Plen\u00e1rio, a medida caducou. O Presidente Davi Alcolumbre teve a oportunidade de assinar essa medida no Estado do Amap\u00e1, como Presidente em exerc\u00edcio. Isso frustrou bastante todos n\u00f3s. Com este projeto, com certeza agora vamos conseguir regularizar tanto as terras do Amap\u00e1 como as do Estado de Roraima.\r\nMeu Presidente, retifico a conclus\u00e3o do meu voto quanto \u00e0s emendas, nos seguintes termos.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, nosso voto \u00e9:\r\n1. Pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, inconstitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1 e 6 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o;\r\n2. Pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, injuridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o;\r\n3. Pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 3, 4, 5, 7, 9 e 10 e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o essas as considera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Registro de voto do Deputado Eros Biondini. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS orienta \"n\u00e3o\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que registre o voto do Deputado Eros Biondini, que nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es votou com o partido. Ele est\u00e1 tendo dificuldade em votar pelo sistema remoto.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para um destaque que apresentamos e que logo mais vai ser colocado em vota\u00e7\u00e3o. Esse destaque, de minha autoria e do Deputado Capit\u00e3o Wagner, busca atender, nesse per\u00edodo, a classe da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nO Deputado Capit\u00e3o Wagner j\u00e1 teve a oportunidade de falar pela Lideran\u00e7a e mencionou a preocupa\u00e7\u00e3o da nossa bancada com esse tema. Nesse per\u00edodo de 18 meses em que vai ficar congelado o sal\u00e1rio dos servidores, \u00e9 preciso haver uma excepcionalidade para os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, tendo em vista que pode agravar o problema nos Estados e nos Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez quero parabenizar esta Casa pela maturidade, pela condu\u00e7\u00e3o que V.Exa. vem dando a todas as mat\u00e9rias que foram apresentadas a esta Casa e votadas nesse per\u00edodo de pandemia, atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia. Quero parabenizar o Relator, que pela segunda vez est\u00e1 relatando essa mat\u00e9ria, teve a oportunidade de discutir e apreciar com v\u00e1rios L\u00edderes, Governadores, Prefeitos esse tema t\u00e3o importante para o Brasil e sempre foi sens\u00edvel em discutir.\r\nN\u00f3s entendemos desde o in\u00edcio que a mat\u00e9ria que foi apresentada pela C\u00e2mara, a primeira a ser votada, era muito mais importante, muito mais completa e, principalmente, criava o crit\u00e9rio de previsibilidade. Mas, com muita maturidade, n\u00f3s resolvemos tamb\u00e9m acatar as mudan\u00e7as feitas pelo Senado e vamos votar favoravelmente a esse PL. E pe\u00e7o que votemos com a m\u00e1xima urg\u00eancia para que seja apresentado ao Governo Federal e v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PROS \u00e9 para a manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00f3s compreendemos as raz\u00f5es dos demais L\u00edderes que j\u00e1 se pronunciaram. Entendemos que \u00e9 dif\u00edcil votar algo que determine que o servidor n\u00e3o tenha reajuste at\u00e9 2021.\r\nN\u00f3s votamos esse projeto em entendimento com o Senado, mas j\u00e1 me pronunciei anteriormente, dizendo que a proposta da C\u00e2mara foi melhor elaborada. Mas, apesar desse sacrif\u00edcio que est\u00e1 sendo feito, n\u00f3s vamos votar \"sim\", porque temos pressa: esses recursos precisam chegar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a nossos Estados e Munic\u00edpios.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para que se mantenha o texto do Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nEDUARDO FREIRE CONTRERAS, DESEMBARGADOR, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, AMAP\u00c1, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020. Falecimento do Desembargador Eduardo Freire Contreras, do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vota \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m a esta mat\u00e9ria.\r\nQuero deixar registrado o nosso pesar \u00e0 fam\u00edlia do Desembargador Contreras, que faleceu no dia de hoje.\r\nO Estado do Amap\u00e1 perde um grande Desembargador, uma pessoa equilibrada, que contribuiu muito com a Justi\u00e7a amapaense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu farei a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO PROS tamb\u00e9m \u00e9 contra essa retirada e se posiciona pelo voto \"n\u00e3o\".\r\nParabenizo o Relator Deputado Silvio pelo relat\u00f3rio, que incluiu n\u00e3o s\u00f3 o Amap\u00e1, Estado do qual sou representante, mas tamb\u00e9m o Par\u00e1, o Rio Grande do Norte, a Para\u00edba.\r\nEntendo que a CODEVASF \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que, dentro do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, tem que chegar \u00e0s localidades mais distantes.\r\nPor isso, somos favor\u00e1veis a este projeto e votamos \"n\u00e3o\" a este requerimento. Somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, da CODEVASF para os Estados do Amap\u00e1, do Par\u00e1, da Para\u00edba, do Rio Grande do Norte e tantos outros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, o PROS parabeniza o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, e tamb\u00e9m o L\u00edder Wellington Roberto, que incluiu o Estado da Para\u00edba e os demais Estados que est\u00e3o sendo prestigiados e ter\u00e3o a aten\u00e7\u00e3o da CODEVASF. O PROS parabeniza o Relator Silvio Costa Filho, do Republicanos, pelo brilhante relat\u00f3rio. N\u00f3s estamos satisfeitos e agradecidos.\r\nEm nome do povo do Amap\u00e1, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui \u00e9 o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, do PROS.\r\nEu quero concordar com Deputado Enio Verri, com o Deputado Glauber Braga e com o Deputado Paulo Ganime, que me antecederam. Quero relembrar que, na semana - nessa cadeira estava sentado o Presidente Marcos Pereira -, aconteceu o que est\u00e1 acontecendo hoje, com o projeto da CODEVASF, que foi votado no dia de ontem. Por entendimento de procedimentos da institui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s retiramos de pauta a mat\u00e9ria, que voltou na segunda-feira e foi votado quando todos os Parlamentares tiveram conhecimento do relat\u00f3rio, num acordo de procedimentos de 24 horas. \r\nPortanto, tamb\u00e9m da parte do PROS, n\u00e3o h\u00e1 acordo para se votar esta mat\u00e9ria. E eu acho prudente da parte de V.Exa. colocar essa vota\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3, para todos terem conhecimento da mat\u00e9ria.\r\nA C\u00e2mara j\u00e1 aprovou um projeto que, do meu ponto de vista, ficaria muito melhor do que a medida provis\u00f3ria, relatado por mim. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, que compensava o FPM e o FPE. N\u00e3o foi votado no Senado, o que n\u00f3s compreendemos.\r\nA medida provis\u00f3ria vem para ajudar Estados e Munic\u00edpios, mas n\u00e3o pode ser votada dessa maneira, principalmente sem conhecimento do relat\u00f3rio, que n\u00e3o est\u00e1 pronto no prazo acordado pelos Parlamentares, que \u00e9 o de 24 horas. \r\nSe se obedeceu ao procedimento com rela\u00e7\u00e3o ao projeto da CODEVASF, espero que V.Exa. tamb\u00e9m tome o mesmo caminho nesta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o). Quero parabenizar o Deputado Felipe Carreras pela incans\u00e1vel luta para n\u00e3o deixar esta medida provis\u00f3ria caducar.\r\nN\u00f3s vamos votar com o texto do Relator. N\u00f3s temos um ponto discutido, mas V.Exa. resolveu quando colocou que semana que vem vamos votar o projeto, para tratar da quest\u00e3o do ECAD. Ent\u00e3o, o PROS acompanha, neste momento, o relat\u00f3rio do Deputado Felipe Carreras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, quero parabeniz\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO PROS, da mesma forma que todos os outros partidos, cumpre o acordo e orienta \"n\u00e3o\".\r\nParabeniza o L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, que, na manh\u00e3 de hoje, fechou esse acordo com todos os outros L\u00edderes.\r\nO PROS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta pela derrubada do veto. Quero parabenizar aqui o autor por suas palavras, o Deputado Efraim, que tem uma preocupa\u00e7\u00e3o principalmente com a gest\u00e3o das Prefeituras desses pequenos Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, o PROS vai orientar \"n\u00e3o\", acompanhando a maioria dos L\u00edderes partid\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1721/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Vitor Hugo, ao ensejo da sua despedida da Lideran\u00e7a do Governo na Casa. Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao novo L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2020, acerca da suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de financiamentos de ve\u00edculos automotores contratados por meio do FAT-Taxista, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o, eu queria tamb\u00e9m, como fizeram alguns L\u00edderes da C\u00e2mara, parabenizar o Deputado Vitor Hugo pela passagem na Lideran\u00e7a do Governo. Vitor, apesar de ser um Deputado de primeiro mandato, tem uma vasta experi\u00eancia, pois tamb\u00e9m \u00e9 servidor desta Casa. \r\nEnt\u00e3o, ao Vitor, fica todo o nosso agradecimento pelo trabalho feito na Lideran\u00e7a do Governo. Ao Vitor, fica a nossa admira\u00e7\u00e3o pela maneira de conduzir o seu trabalho de forma flex\u00edvel e harm\u00f4nica com os partidos.\r\nEu queria registrar aqui o que ele n\u00e3o disse. Quando n\u00f3s aprovamos o plano emergencial de 600 reais, a proposta inicial da C\u00e2mara era de 500 reais, e Vitor trabalhou junto ao Governo para esse valor ser de 600 reais. Esse tamb\u00e9m \u00e9 um m\u00e9rito dele, faz parte da hist\u00f3ria dele. Ent\u00e3o, Vitor, tudo de bom para voc\u00ea! \r\nEu quero desejar sucesso ao novo L\u00edder do Governo, e que possa trabalhar com muita serenidade e com muito equil\u00edbrio para ajudar o Brasil a avan\u00e7ar.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PROS \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero dizer que participei tamb\u00e9m desse acordo.\r\nV.Exa. teve a oportunidade de retirar essa mat\u00e9ria \u00e0 qual Deputados do partido tinham emendas e destaques, como j\u00e1 anunciado nas duas medidas provis\u00f3rias.\r\nO PROS \u00e9 favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria. Agora, estamos aprovando apenas a urg\u00eancia. Tenho certeza de que esse projeto tem que ser aprimorado por todos os L\u00edderes e debatido com mais tranquilidade, e, no momento oportuno, V.Exa. vai coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, neste momento, na C\u00e2mara dos Deputados. V.Exa. preside com maestria esta Casa. \r\nMas quero relembrar, Sr. Presidente, que este projeto se deu por uma discuss\u00e3o que passava da meia-noite nesta Casa, que estava numa medida provis\u00f3ria, num \u00fanico artigo, para distribuir 4 bilh\u00f5es de reais para o setor de transportes. Nada contra o setor de transportes. Do contr\u00e1rio, precisamos ajudar o setor de transportes, j\u00e1 ajudamos o setor da avia\u00e7\u00e3o, \u00e9 justo ajudar o setor de transportes, mas temos muita coisa a avan\u00e7ar neste projeto e a ser discutido.\r\nEu, por exemplo, tenho uma emenda que gostaria de ter certeza que ela foi colocada no relat\u00f3rio do Deputado Hildo Rocha. O Deputado Hildo se mostrou bastante acess\u00edvel para fazer essa discuss\u00e3o. Discuti por diversas vezes esse tema com ele. Tenho certeza de que ele vai apresentar um brilhante relat\u00f3rio, mas seria muito importante que ele o tivesse apresentado para que todos tivessem tido conhecimento dele antes de votarmos esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante. S\u00e3o 4 bilh\u00f5es de reais que o Governo Federal vai injetar nos transportes p\u00fablicos. \r\nPor isso, estamos acompanhando a maioria dos partidos e apresentando o voto \"sim\" pela retirada de pauta do projeto, at\u00e9 que seja apresentado o relat\u00f3rio do Deputado Hildo Rocha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, RORAIMA, AMAP\u00c1, ALTERA\u00c7\u00c3O, FAIXA DE FRONTEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e \u00e0s bancadas federais amapaense e roraimense, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020,  sobre a altera\u00e7\u00e3o  da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, a respeito da transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; bem como a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.634,  de 1979, relativa \u00e0 Faixa de Fronteira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu Presidente Marcos Pereira, \u00e9 uma honra ser presidido por V.Exa. nesta sess\u00e3o hist\u00f3rica para o Estado de Roraima e para o Estado do Amap\u00e1.\r\nO nosso Deputado Jhonatan de Jesus j\u00e1 se pronunciou e relatou a import\u00e2ncia do projeto que foi vetado tanto para o Estado do Amap\u00e1 quanto para o Estado de Roraima. Ele foi o autor do projeto de lei e me deu a honra de ser o Relator. N\u00f3s vamos pelo acordo.\r\nAqui, eu quero fazer um agradecimento a toda a bancada do Amap\u00e1; ao Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre, por ser incans\u00e1vel nessa luta; \u00e0 bancada de Roraima; e a todos os L\u00edderes que nos ajudam, neste momento, a verdadeiramente devolver terras para o Estado do Amap\u00e1 e o Estado de Roraima. \u00c9 o progresso chegando. \u00c9 a regulariza\u00e7\u00e3o de terras no Amap\u00e1 e em Roraima, pela qual n\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 30 anos lutando. E isso se concretiza, no dia de hoje, sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nEnt\u00e3o, o PROS \u00e9 pelo acordo. Muito obrigado pela compreens\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao povo do Amap\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA,PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS debateu esta mat\u00e9ria, este veto, com os seus Deputados no dia de ontem. Estava pronto para votar no dia de ontem e est\u00e1 pronto para votar no dia de hoje.\r\nEntendemos que \u00e9 muito importante a derrubada desse veto. Esse \u00e9 um impacto muito grande para a Na\u00e7\u00e3o, porque os 130 bilh\u00f5es podem sair do aux\u00edlio emergencial, quando o Presidente j\u00e1 sinaliza que pode levar o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 dezembro, enquanto estivermos passando por essa epidemia. N\u00f3s n\u00e3o imagin\u00e1vamos que a pandemia chegaria a passar de 3 meses. Passou de 3 meses, vai passar de 4 meses e vai chegar at\u00e9 dezembro.\r\nEnt\u00e3o, o PROS vota \"n\u00e3o\", porque entende que tem que ser votada esta mat\u00e9ria ainda no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS entende que essa mat\u00e9ria foi bastante aprimorada. O Relator, Deputado Hildo Rocha, discutiu incansavelmente com todos os partidos, com aqueles que o procuraram para debater essa mat\u00e9ria.\r\nAs cidades que iriam ser prestigiadas, que iriam ser contempladas, eram as que t\u00eam at\u00e9 300 mil habitantes. Eu sei que S.Exa. fez um esfor\u00e7o e j\u00e1 chegou a 200 mil habitantes.\r\nO PROS apresentou um destaque para tentar sensibilizar os partidos a fim de que cheguemos a cidades com at\u00e9 130 mil habitantes. O PROS encaminha \"sim\", mas quer debater esse destaque com os demais partidos. Eu acho que n\u00f3s temos que socorrer o sistema de transporte. J\u00e1 tivemos oportunidade de socorrer o sistema de avia\u00e7\u00e3o, e eu acho que chegou o momento de n\u00f3s nos sensibilizarmos e votarmos essa mat\u00e9ria.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Hildo Rocha por se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns ao Deputado Fabio Schiochet, que apresentou essa mat\u00e9ria que hoje est\u00e1 sendo votada.\r\nO PROS encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos votando um projeto para socorrer Estados e Munic\u00edpios que est\u00e3o passando por dificuldade no sistema de transporte.\r\nEu quero discordar de algum colega que j\u00e1 se pronunciou anteriormente, porque o intuito desse projeto, com tanta pouca contrapartida que o Governo imp\u00f4s e o Relator colocou, \u00e9 tentar chegar ao m\u00e1ximo de pessoas poss\u00edvel e preservar esses empregos.\r\nEnt\u00e3o, eu apresentei o nosso destaque para 130 mil pessoas. Mas, se for contemplado o de 50 mil, o PROS est\u00e1 satisfeito, porque o intuito do projeto tamb\u00e9m \u00e9 chegar ao m\u00e1ximo de empresas para salvar e preservar os empregos.\r\nPortanto, o PROS vai orientar \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer a defesa da mat\u00e9ria. Acabei de falar ao telefone com o Deputado Felipe Francischini e ele disse que tamb\u00e9m vai se pronunciar. \r\nQuero agradecer ao Deputado Felipe Francischini por entender a import\u00e2ncia de essa redistribui\u00e7\u00e3o chegar ao m\u00e1ximo de Munic\u00edpios poss\u00edvel. Isso vai fazer valer o intuito do projeto: atender e socorrer as empresas de transporte. Como disse anteriormente, entendo que o intuito \u00e9 preservar empregos. A proposta para cidades com 130 mil habitantes n\u00e3o est\u00e1 distante de 200 mil habitantes, como foi apresentado pelo ilustre Relator Hildo Rocha. Quero sensibilizar os demais partidos, pois 130 mil habitantes n\u00e3o est\u00e1 muito distante do que foi proposto. H\u00e1 cidades de grande porte, com 130 mil habitantes, que est\u00e3o passando por dificuldades. A contrapartida do Governo \u00e9 muito pequena. \r\nPor isso, queria pedir a todos os L\u00edderes que aprovemos esse destaque para atendermos \u00e0s cidades com at\u00e9 130 mil habitantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, agrade\u00e7o ao L\u00edder Felipe Francischini que orientou \"sim\" nesta mat\u00e9ria e aos demais partidos que entendem que essa ajuda que o Governo Federal est\u00e1 dando \u00e9 preciso chegar ao m\u00e1ximo de empresas poss\u00edveis para preservar o emprego das pessoas. \r\nO PROS orienta \"sim\" e pede novamente o apoio de cada L\u00edder. Do contr\u00e1rio, em cada Estado onde houver uma cidade com 130 mil pessoas haver\u00e1 desemprego.\r\nPROS, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero mais uma vez ressaltar o trabalho do Relator, o Deputado Vinicius Poit, que, incans\u00e1vel, discutiu esta mat\u00e9ria com todos os L\u00edderes. Quero parabeniz\u00e1-lo, pelo avan\u00e7o desta mat\u00e9ria, e tamb\u00e9m os autores, em nome do Deputado JHC, o novo Prefeito de Macei\u00f3, que, no decorrer deste ano, trabalhou bastante para que esta mat\u00e9ria hoje virasse realidade e viesse ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o.\r\nO PROS tem muito orgulho de votar esta mat\u00e9ria e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o do PROS para o avan\u00e7o nas vota\u00e7\u00f5es das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu fico muito feliz, Presidente, em ver V.Exa. sentado nessa cadeira. Estamos desde as 11 horas votando projetos, e V.Exa., na sua tranquilidade de sempre, com algumas exce\u00e7\u00f5es, pedindo que os partidos fa\u00e7am um acordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta. \r\nO PL n\u00e3o vai dificultar em nada, para que possamos avan\u00e7ar na pauta, mas de tal forma que haja o equil\u00edbrio entre aquilo que interessa \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o e aquilo que interessa ao Governo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos muito que tudo fosse acordado dessa forma. Por isso, n\u00e3o vamos criar nenhum empecilho. N\u00f3s queremos, inclusive, colaborar com a sua presid\u00eancia e votar tudo o quer for poss\u00edvel ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, de pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos trinta dias, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a mesma aten\u00e7\u00e3o estou pedindo para que possamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020. Desde quinta-feira passada o respectivo relat\u00f3rio est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os L\u00edderes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deixe comigo, Deputado Ac\u00e1cio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dividir com V.Exa. e com todos os demais que, no dia de hoje, pela manh\u00e3, tivemos a oportunidade de deliberar por reuni\u00e3o remota com todos os L\u00edderes partid\u00e1rios.\r\nInclusive, nessa reuni\u00e3o, a pr\u00f3pria posi\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, e de todos os L\u00edderes que estavam presentes era a de que votariam as mat\u00e9rias, independentemente da posi\u00e7\u00e3o - mas colocariam em vota\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria.\r\nEu quero fazer um breve coment\u00e1rio sobre essa medida provis\u00f3ria. Entendo a preocupa\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes e dos Deputados de diversos Estados, mas essa medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente, foi constru\u00edda em raz\u00e3o do que aconteceu com o povo do Estado do Amap\u00e1, que passou por um apag\u00e3o jamais visto na hist\u00f3ria do Brasil. Foram 20 dias no escuro, Sr. Presidente. E, durante esse per\u00edodo, foi elaborada, por interm\u00e9dio do Presidente Bolsonaro, essa medida provis\u00f3ria que estipula o valor de 80 milh\u00f5es a serem gastos para compensar os danos causados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o amapaense ao longo do referido per\u00edodo de escurid\u00e3o.\r\nEu j\u00e1 falei com o Governo, passei dias incansavelmente discutindo com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com a Secretaria de Governo, com o L\u00edder do Governo e com diversos partidos. A todos eles ofereci todas as garantias poss\u00edveis de que essa medida provis\u00f3ria, atrav\u00e9s da nossa relatoria, jamais extrapolaria os 80 milh\u00f5es que o Governo Federal garantiu destinar ao Estado do Amap\u00e1.\r\nEstamos querendo aqui, mais uma vez, colocar o projeto em vota\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sensibilizar todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, todos os Deputados, na \u00faltima sess\u00e3o deste ano da C\u00e2mara Federal, pois naquele dia 3 de novembro, Sr. Presidente por volta das 20 horas e 30 minutos, aquela popula\u00e7\u00e3o - e principalmente, ao povo mais carente do Estado do Amap\u00e1, \u00e0quele brasileiro amapaense que trabalha muitas das vezes desde 4 horas da manh\u00e3 e que chega em casa cansado, \u00e0s 8 horas da noite, para 4 horas da manh\u00e3 do dia seguinte j\u00e1 estar na batalha novamente - perdeu n\u00e3o s\u00f3 a comida que colocou naquela geladeira, mas a pr\u00f3pria geladeira, que foi queimada. Aquela popula\u00e7\u00e3o perdeu, Sr. Presidente, a dignidade ao passar 20 dias se submetendo a carregar \u00e1gua em baldes, abastecida por um carro-pipa - a quem se submetia a levar \u00e1gua nessas condi\u00e7\u00f5es -, para dar banho nos filhos, para dar uma \u00e1gua para sua fam\u00edlia.\r\nO que se est\u00e1 pedindo nessa medida provis\u00f3ria? Estamos querendo n\u00e3o estender o valor de 80 milh\u00f5es, mas apenas utilizar esse cr\u00e9dito - e nem estamos pedindo a totalidade - em apenas 77 milh\u00f5es. O Governo Federal gastou 51 milh\u00f5es no m\u00eas de novembro, e o que estamos pedindo nessa medida provis\u00f3ria \u00e9 que os restantes 29 milh\u00f5es sejam gastos, Sr. Presidente, para pagar 50% da energia do m\u00eas de dezembro, conforme os 13 milh\u00f5es estabelecidos pela Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1, destinando os outros 13 milh\u00f5es para o pagamento, por 180 dias, para a popula\u00e7\u00e3o mais carente, do Baixa Renda.\r\n\u00c9 isso o que pe\u00e7o ao L\u00edder do Governo e tamb\u00e9m L\u00edder do PL, o Deputado Wellington, e aos demais L\u00edderes, para que possam se sensibilizar com essa mat\u00e9ria que \u00e9 t\u00e3o importante para o Estado do Amap\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 36, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer a oportunidade de estar relatando esta mat\u00e9ria. Eu fiz quest\u00e3o de vir a Bras\u00edlia para relatar do plen\u00e1rio desta Casa esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 muito importante para o Estado do Amap\u00e1. Estamos quase em v\u00e9spera de Natal e na \u00faltima sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu queria, Sr. Presidente, j\u00e1 que o parecer j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel na C\u00e2mara dos Deputados desde a manh\u00e3 de quinta-feira passada, dia 17, de passar direto ao voto. Mas, antes de passar ao voto, j\u00e1 falando desse pequeno pre\u00e2mbulo, por que botar essa medida provis\u00f3ria em pauta? Qual \u00e9 a import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria para o Estado do Amap\u00e1? \u00c9 para levar um pouco de dignidade para aquelas pessoas mais necessitadas do meu Estado.\r\nEu queria ponderar seis pontos, Sr. Presidente.\r\nO primeiro ponto \u00e9 que tivemos muita responsabilidade de n\u00e3o ultrapassar no nosso relat\u00f3rio o valor de 80 milh\u00f5es de reais, que j\u00e1 foi estabelecido pelo Governo Federal. Foi editada essa margem, e at\u00e9 o exato momento, Sr. Presidente, s\u00f3 foram gastos 51 milh\u00f5es de reais, autorizados pela ANEEL. Por isso as altera\u00e7\u00f5es que propusemos por um lado ajudam imensamente o povo do nosso Amap\u00e1, mas n\u00e3o ultrapassam a estimativa inicial do Governo.\r\nAp\u00f3s ter apresentado preliminar, o Governo externou sua preocupa\u00e7\u00e3o de que o texto pudesse ter alguma brecha que pudesse onerar a Uni\u00e3o em valores n\u00e3o previstos acima dos 80 milh\u00f5es de reais.\r\nPor isso, tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o de sentar com o Governo, com os L\u00edderes, aos quais imensamente agrade\u00e7o por terem se disposto a dialogar, para auxiliar o nosso querido Amap\u00e1, e decidimos, ao final, por uma subemenda, que, sem alterar o m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria, inclui uma seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria.\r\nAssim, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o dos demais colegas. \u00c9 claro que, se fosse poss\u00edvel ajudar mais e mais cada Estado, cada Munic\u00edpio, temos a certeza de que o Governo faria. A quest\u00e3o \u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1 \u00e9 muito singular: nenhum apag\u00e3o durou tanto tempo e assolou tanto o Estado como o nosso.\r\nAlgumas emendas, com muita propriedade, abordaram quest\u00f5es importantes, mas que n\u00e3o podem ser discutidas nesta medida provis\u00f3ria, porque recentemente votamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, com relatoria do L\u00edder L\u00e9o Moraes, do Podemos, que trata de quest\u00f5es energ\u00e9ticas. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 apenas para os consumidores do Estado do Amap\u00e1, e, por isso, precisamos limitar essa dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o colocada.\r\nEu queria passar \u00e0 considera\u00e7\u00e3o do voto quanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\n\"Consideramos que a proposi\u00e7\u00e3o em exame \u00e9 conveniente e oportuna devido \u00e0 urgente necessidade de mitigar os efeitos danosos causados pelas interrup\u00e7\u00f5es no fornecimento de energia el\u00e9trica ocorridos em novembro de 2020 no Estado do Amap\u00e1, cujos efeitos ainda se fazem sentir no corrente m\u00eas.\r\nForam particularmente afetados por essas interrup\u00e7\u00f5es os consumidores enquadrados na Subclasse Residencial Baixa Renda ou na Classe Rural dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1. Nada mais justo, portanto, que se d\u00ea um tratamento diferenciado a essas categorias.\r\nNesse sentido, prop\u00f5e-se estender o per\u00edodo de isen\u00e7\u00e3o de pagamento da fatura de energia el\u00e9trica pelas mencionadas categorias de consumidores aos 180 dias posteriores ao t\u00e9rmino do per\u00edodo estabelecido no caput do art. 1\u00ba da MPV 1.010/2020. Ademais, prop\u00f5e-se desconto de 50% (cinquenta por cento) no pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos 30 dias posteriores ao t\u00e9rmino do per\u00edodo estabelecido no caput do art. 1\u00ba para os consumidores enquadrados na classe residencial dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1.\r\nRessalve-se que n\u00e3o se vislumbra \u00f3bice de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e financeira \u00e0 ado\u00e7\u00e3o dessas propostas. Com efeito, a ANEEL homologou o valor de R$51.307.877,13 (cinquenta e um milh\u00f5es, trezentos e sete mil, oitocentos e setenta e sete reais e treze centavos), a ser repassado da CDE \u00e0 Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1 - CEA pela C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica - CCEE em atendimento ao disposto na MPV 1.010/2020.\r\nExiste, portanto, espa\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio (saldo de aproximadamente R$28,7 milh\u00f5es), para acomodar os disp\u00eandios associados ao mencionado tratamento diferenciado, o que \u00e9 mais do que suficiente.\r\nPor esse motivo, acatamos parcialmente as emendas que prop\u00f5em extens\u00e3o do per\u00edodo de isen\u00e7\u00e3o de pagamento das faturas de energia el\u00e9trica, a saber: Emendas n\u00bas 7, 19, 20, 21, 23, 35 e 36.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade:\r\n1.1) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020;\r\n1.2) pela inconstitucionalidade da Emenda n\u00ba 22; e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, e das demais emendas;\r\n1.3) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, e das emendas apresentadas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, e das Emendas n\u00bas 7, 19, 20, 21, 23, 35 e 36, acolhidas parcialmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas admitidas.\"\r\nSala das Sess\u00f5es, C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsse \u00e9 o nosso parecer, Sr. Presidente.\r\nAntes de finalizar, Sr. Presidente, registro que em nenhum momento n\u00f3s procuramos nesse parecer extrapolar o que o Governo Federal colocou de ajuda ao Estado do Amap\u00e1. Quero agradecer ao Governo Federal por nos socorrer no momento mais dif\u00edcil do nosso Estado. Tenho certeza de que, se n\u00e3o fosse a ajuda do Governo Federal, at\u00e9 hoje n\u00f3s estar\u00edamos passando sufoco e passar\u00edamos o Natal e o Ano-Novo no escuro. Registro todo o nosso agradecimento do Estado do Amap\u00e1, em nome da bancada do Amap\u00e1, ao Sr. Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nQueria aqui tamb\u00e9m fazer um apelo aos L\u00edderes. Como eu j\u00e1 coloquei, n\u00f3s n\u00e3o temos a inten\u00e7\u00e3o de ultrapassar a ajuda que o Governo Federal nos deu. N\u00f3s queremos apenas utilizar o cr\u00e9dito de 26 milh\u00f5es, ainda existente dentro desses 80 milh\u00f5es, para atender em 50% os consumidores residenciais e atender, em 180 dias, o que custaria 13 milh\u00f5es, de acordo com a planilha apresentada pela Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1 e pela ANEEL, os consumidores de baixa renda, os consumidores rurais, aquele mais necessitado, aquele que batalha o dia todo, que perdeu toda a esperan\u00e7a naquele dia 3 de novembro de 2020.\r\nO dano foi t\u00e3o grande para a democracia que no \u00faltimo domingo, Sr. Presidente, 35% da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1, ali\u00e1s, da cidade de Macap\u00e1 n\u00e3o foi votar. Aquilo afetou psicologicamente todo o povo da nossa cidade de Macap\u00e1.\r\nEu queria pedir, clamar a cada L\u00edder, a cada amigo, a cada pessoa que est\u00e1 conectada e acompanhando a nossa sess\u00e3o que me ajudasse a dar um pouco de dignidade ao povo do meu Estado, que pensasse naquele mais necessitado, que pensasse com o cora\u00e7\u00e3o natalino e desse um presente ao Estado do Amap\u00e1. Dou a garantia de que isso vai ser um pequeno presente para minimizar tanta dor sofrida por aquelas pessoas que passaram, como eu j\u00e1 falei, 20 dias na escurid\u00e3o, sem saber o que fazer.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nE aproveito a oportunidade para desejar um feliz Natal e um pr\u00f3spero Ano-Novo a todos os colegas, a todos os amigos, a V.Exa., Presidente, que est\u00e1 conduzindo esta sess\u00e3o com maestria.\r\nQue Nosso Senhor Jesus Cristo possa reinar neste plen\u00e1rio e na C\u00e2mara dos Deputados Federais! Que, independentemente dessa disputa pol\u00edtica que \u00e9 necess\u00e1ria para a vota\u00e7\u00e3o da Mesa em janeiro de 2021, a partir do momento que haja um vencedor desse pleito, ele seja um representante de todos, porque ningu\u00e9m est\u00e1 acima de ningu\u00e9m.\r\nO Presidente que sentar nessa cadeira deve governar para os 513 Deputados que representam a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nQuero desejar a cada um muita serenidade e muita equil\u00edbrio. Que o Brasil esteja acima de tudo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nSomos pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, que limita a isen\u00e7\u00e3o do pagamento das faturas de energia el\u00e9trica de que trata o art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, por unidade consumidora, ao valor da fatura do m\u00eas de outubro de 2020, bem como limita o desconto de que trata o art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, por unidade consumidora, ao valor da fatura do m\u00eas de outubro de 2020, por entender que essas balizas contribuem para evitar comportamentos oportunistas.\r\nDe igual modo, concordamos com a EMP n\u00ba 2 por entendermos que ela contribui para o aprimoramento do texto da proposi\u00e7\u00e3o em exame.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental, e, no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV apresentada em anexo.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=367&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PSL, PTB e PROS, votamos \"n\u00e3o\", rejeitando o requerimento do NOVO e pedindo - e j\u00e1 clamando - a todos os L\u00edderes que possamos orientar com celeridade, para que d\u00ea tempo de votarmos essa medida provis\u00f3ria que, como j\u00e1 expliquei, \u00e9 importante para o Amap\u00e1, \u00e9 importante para todo amapaense que sofreu durante os 20 dias de apag\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, repito, pe\u00e7o celeridade aos demais L\u00edderes, para que possamos votar essa mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), INCONSTITUCIONALIDADE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas darei parecer a mais uma emenda, a Emenda n\u00ba 3. \u00c9 a \u00fanica que ainda est\u00e1 para ser apreciada.\r\nEla pretende tratar o j\u00e1 foi abordada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, sendo considerada corpo estranho a esta mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, rejeitamos a emenda, pela inconstitucionalidade.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 para concluir, de acordo com a assessoria t\u00e9cnica, s\u00e3o as Emendas n\u00bas 3 e 4, que, apesar de merit\u00f3rias, j\u00e1 foram abordadas oportunamente na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998.\r\nEla \u00e9 considerada corpo estranho nesta mat\u00e9ria, que trata exclusivamente da pauta do Estado do Amap\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s a indeferimos, pela inconstitucionalidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Inconformismo com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para os consumidores amapaenses. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por me oportunizar esses poucos mais de 5 minutos que temos para falar dessa medida provis\u00f3ria.\r\nComo eu disse a todos os L\u00edderes, eu peguei um voo do Estado do Amap\u00e1 para chegar aqui pr\u00f3ximo \u00e0 v\u00e9spera de Natal, tendo deixado a minha fam\u00edlia, porque eu compreendo que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante para o nosso Estado, por todos os problemas causados nesse per\u00edodo de 20 dias.\r\nN\u00f3s que vivemos no Estado do Amap\u00e1 e o povo do Norte, Deputado Passarinho, Deputado L\u00e9o Moraes, conhecemos a realidade do povo sofrido, sabemos da necessidade daquele homem e daquela mulher que moram em palafitas: passar 20 dias no escuro, estar no desespero, sem comunica\u00e7\u00e3o, sem \u00e1gua, sem energia, sem dignidade, sem alimento.\r\n\u00c9 por essas pessoas que eu estou aqui, Sr. Presidente. E pe\u00e7o desculpas a elas por n\u00e3o conseguir aprovar essa mat\u00e9ria.\r\nAo Deputado Passarinho, que fez o discurso que queria o texto original, porque n\u00e3o poderia abranger os demais Estados, eu queria dizer que eu queria estar aqui, Presidente, abrangendo todos os Estados do Brasil, para que todos tivessem mais dignidade, mais respeito. Eu queria abranger o Estado do Par\u00e1, meu Estado vizinho, a regi\u00e3o marajoara, que n\u00f3s estamos defendendo, mas, infelizmente, a medida provis\u00f3ria n\u00e3o nos oportunizou.\r\nAo Deputado Passarinho, eu tamb\u00e9m quero dizer que n\u00f3s trocar\u00edamos, o povo do Amap\u00e1, esses 80 milh\u00f5es de reais, 100 milh\u00f5es de reais, 200 milh\u00f5es de reais, 1 bilh\u00e3o de reais de investimentos por n\u00e3o passarmos por aquele problema. Foi um problema muito grande, que devastou a vida de centenas, milhares de pessoas. \u00c9 por esse povo que estamos aqui at\u00e9 o entardecer desta hora, Sr. Presidente.\r\nEu fiz um apelo cedo ao L\u00edder do Governo. Levamos essa medida provis\u00f3ria para ser votada tardiamente porque, incansavelmente, n\u00f3s discutimos que d\u00e1vamos todas as garantias de que n\u00f3s n\u00e3o quer\u00edamos ultrapassar os 80 milh\u00f5es de reais que o Governo Federal reconheceu que eram devidos ao povo do Estado do Amap\u00e1 por tanto sofrimento.\r\nE, sim, Deputado Marcel, o Governo Federal tem sua responsabilidade, porque deveria fiscalizar aquele \u00fanico gerador que n\u00e3o existia.\r\nE \u00e9 por isso que eu pedi tanto a sensibilidade de V.Exas., porque quem n\u00e3o tem culpa \u00e9 aquela pessoa que eu mencionei que, naquele dia 3 de novembro, por volta das 20h30min, perdeu tudo o que tinha, perdeu toda a alimenta\u00e7\u00e3o do m\u00eas de trabalho suado, de quem acorda \u00e0s 4 horas da manh\u00e3, dorme \u00e0s 10 horas da noite e, \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 seguinte, est\u00e1 de volta \u00e0 lida; aquele cara que se submeteu, Sr. Presidente - e isso est\u00e1 num relat\u00f3rio do Estado do Amap\u00e1 -, a pegar um balde e correr atr\u00e1s de um carro-pipa com \u00e1gua, que, na semana anterior, sabe-se l\u00e1 o que esse carro-pipa estava carregando, para tentar dar um banho no seu filho, para ferver uma \u00e1gua para ele beber. \u00c9 por essas pessoas que n\u00f3s estamos aqui trabalhando para aprovar essa mat\u00e9ria.\r\nInfelizmente h\u00e1 a burocracia; infelizmente h\u00e1 outros interesses; infelizmente h\u00e1 outras mat\u00e9rias, e temos que entender que a C\u00e2mara Federal se comporta muitas vezes assim, colocando algumas pautas de interesse pr\u00f3prio na frente dos interesses da popula\u00e7\u00e3o, por isso n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir chegar ao fim dessa mat\u00e9ria.\r\nFalamos em 80 milh\u00f5es de reais - e eu digo que essa \u00e9 uma ajuda irris\u00f3ria por todos os danos causados ao Estado do Amap\u00e1 -, mas n\u00e3o discutimos essa mesma grandeza quando 3 dias atr\u00e1s aprovamos aqui tamb\u00e9m um PLN que absurdamente abre cr\u00e9dito para todos os Deputados indicarem... Essa legisla\u00e7\u00e3o vai potencializar candidaturas, mas ningu\u00e9m discute isso dessa maneira. N\u00e3o foram 80 milh\u00f5es de reais - e o Estado do Amap\u00e1 est\u00e1 requisitando que seja deferido o valor 27 milh\u00f5es de reais -, foi mais de 1 bilh\u00e3o de reais. E ningu\u00e9m tem coragem de falar dessa maneira aqui.\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. DEM - PB) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP) - Eu pedi sensibilidade a todos os L\u00edderes, clamei por isso.\r\nAo encerrar a minha fala, Sr. Presidente, desejo a todos um Feliz Natal e um pr\u00f3spero Ano-Novo. Que o nosso Senhor, o meu Deus, possa aben\u00e7oar esta Casa; que o nosso Senhor, o meu Deus, possa dar serenidade a todos os Parlamentares.\r\nIndependentemente de quem estiver presidindo esta Casa, pense na popula\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o coloque os interesses pessoais ou interesses partid\u00e1rios acima de tudo! Que se desmonte esse palanque de partidos para que possamos pensar no Brasil!\r\nFinalizo, Sr. Presidente, agradecendo a V.Exa. e mencionando uma passagem b\u00edblica que para mim sempre foi desafiadora, de Paulo, quando mencionou Tim\u00f3teo: \"Combati o bom combate, terminei a corrida, guardei a f\u00e9.\"\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), CRIT\u00c9RIO, REPASSE, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), COMPANHIA DE ELETRICIDADE DO AMAP\u00c1 (CEA).",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 2, 3 e 4, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Quero saudar o Sr. Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira.\r\nParecer reformulado das Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020.\r\nSr. Presidente, quero explicar as altera\u00e7\u00f5es feitas neste parecer reformulado, sem me limitar aos exatos termos que constam do parecer, pois pretendo aqui facilitar a compreens\u00e3o de todos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que \u00e9 um tema complexo e com muitos termos t\u00e9cnicos.\r\nAssim, basicamente, n\u00f3s nos manifestaremos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e n\u00ba 2, que contribuem para o aperfei\u00e7oamento do texto, e deixo mais claras as altera\u00e7\u00f5es propostas em rela\u00e7\u00e3o aos consumidores amapaenses, limitando-se aos 80 milh\u00f5es de reais, autorizados pelo Governo para atender o povo do nosso querido Amap\u00e1.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 pro\u00edbe a cobran\u00e7a de qualquer esp\u00e9cie de taxa de religamento, se o corte tiver ocorrido em raz\u00e3o da inadimpl\u00eancia do consumidor residencial. J\u00e1 a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 pro\u00edbe que as empresas e concession\u00e1rias interrompam o fornecimento de energia el\u00e9trica por inadimpl\u00eancia do usu\u00e1rio residencial \u00e0s sextas-feiras, s\u00e1bados, domingo, feriados e nos dias anteriores a feriados nacionais.\r\n\"(...) \r\nDiscordamos das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 e n\u00ba 4. Isso porque este Parlamento aprovou o PL 669, de 2019, de autoria do Senado Federal, e que fora sancionado como Lei 14.015, de 15 de junho de 2020. Nesta, vedou-se que, em raz\u00e3o do inadimplemento do usu\u00e1rio, as concession\u00e1rias pudessem suspender o fornecimento de energia el\u00e9trica na sexta-feira, no s\u00e1bado ou no domingo, bem como em feriado ou no dia anterior a feriado. Tamb\u00e9m, nessa mesma lei, previu-se a obriga\u00e7\u00e3o de que as empresas comunicassem, com a devida anteced\u00eancia, sobre o corte dos servi\u00e7os, sob pena de ser vedada a cobran\u00e7a de taxa de religamento.\r\nAdemais, ajustamos a previs\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de saldo dos R$ 80 milh\u00f5es ap\u00f3s a isen\u00e7\u00e3o, de modo a revert\u00ea-lo aos consumidores da subclasse residencial baixa renda, bem como \u00e0s unidades consumidoras residenciais e rurais que tenham um consumo m\u00e9dio mensal de at\u00e9 280kwh, a fim de mitigar os problemas sociais graves que surgiram com a triste combina\u00e7\u00e3o da pandemia e o apag\u00e3o no nosso Estado do Amap\u00e1.\"\r\n\r\nAqui, Sr. Presidente, quero ressaltar e assegurar que tais isen\u00e7\u00f5es n\u00e3o ultrapassar\u00e3o o valor de 80 milh\u00f5es de reais j\u00e1 alocados na conta da CDE.\r\nNobres pares, quero aqui ressaltar a V.Exas. que buscamos a informa\u00e7\u00e3o sobre o saldo, tanto junto \u00e0 Companhia de Eletricidade do Estado do Amap\u00e1, como com os colegas do Tesouro Nacional.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.011, de 2020, que abriu cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para viabilizar as despesas dela constantes desta medida provis\u00f3ria, tinha a dota\u00e7\u00e3o de 80 milh\u00f5es de reais. Este total foi empenhado no exerc\u00edcio de 2020, mas apenas 51,3 milh\u00f5es foram pagos. Adicionalmente, sabe-se que o montante escrito em Restos a Pagar, de 28,7 milh\u00f5es, n\u00e3o foi posteriormente cancelado. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel viabilizar a extens\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o da tarifa de energia por 3 meses, dos consumidores de baixa renda do Amap\u00e1, sem que seja necess\u00e1ria a inclus\u00e3o dessas despesas no Or\u00e7amento de 2021.\r\nSr. Presidente, passamos o dia de ontem e o dia de hoje discutindo com a Secretaria de Governo do Governo Federal, para falar justamente o que n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos dito l\u00e1 atr\u00e1s, no dia 22 de dezembro de 2020: o Amap\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 consumindo nada mais do que a ajuda que o Governo Federal concedeu na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.011, de 2020. \r\nEu queria, mais uma vez, sensibilizar todos os colegas, todos os amigos, Deputados e L\u00edderes, tendo em vista a import\u00e2ncia desse artigo para o Estado do Amap\u00e1, principalmente para as pessoas mais necessitadas. Foram 20 dias de um apag\u00e3o que levou grandes danos \u00e0 sociedade amapaense, com os quais at\u00e9 hoje ela ainda sofre, principalmente os mais necessitados.\r\n\"(...)\r\nAssim, o que o Projeto de Lei de Convers\u00e3o faz \u00e9 apenas dar uma autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para que o saldo j\u00e1 constante na conta da CDE, e que foi autorizado pelo Governo para ser destinado ao Estado do Amap\u00e1, possa, de fato, ser utilizado em sua integralidade com os consumidores afetados pelo apag\u00e3o.\"\r\nEssa simples autoriza\u00e7\u00e3o legislativa que damos neste parecer tem a capacidade de atender mais de 112 mil fam\u00edlias em todo o Estado do Amap\u00e1 por 3 meses, al\u00e9m do m\u00eas previsto na medida provis\u00f3ria editada.\r\nNo mais, desde a \u00faltima sess\u00e3o extraordin\u00e1ria de 2020, quando iniciamos a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria, mantive amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e com os Deputados que me procuraram diretamente para tentar solucionar quest\u00f5es pontuais que t\u00eam o mesmo esp\u00edrito desta medida provis\u00f3ria, ou seja, medidas simples que s\u00e3o poss\u00edveis de serem realizadas, para que o triste epis\u00f3dio vivenciado pelo povo amapaense n\u00e3o se repita e com grande foco na Regi\u00e3o Norte, dada a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema interligado nacional.\r\nUma primeira sugest\u00e3o foi apresentada. E queria fazer o registro do importante papel desempenhado pelo nosso colega Deputado Celso Sabino, do PSDB do Par\u00e1, que, incansavelmente, discutiu esta medida provis\u00f3ria ao meu lado. Estava no dia de hoje tamb\u00e9m, incansavelmente, conversando com o Governo Federal, explicando a import\u00e2ncia da sugest\u00e3o que agora apresentamos neste projeto.\r\nEu queria fazer de p\u00fablico aqui, meu amigo, este agradecimento a V.Exa., que tamb\u00e9m contribuiu com esta medida provis\u00f3ria, colocando essa sugest\u00e3o que foi incorporada \u00e0 subemenda global.\r\nAqui, eu quero agradecer as contribui\u00e7\u00f5es, no sentido de fazer justi\u00e7a \u00e0s distribuidoras de energia el\u00e9trica do Estado do Amap\u00e1 e do Par\u00e1, que, diferentemente das demais concession\u00e1rias da Regi\u00e3o Norte que possuem sistemas isolados, n\u00e3o foram beneficiadas por mecanismos de mitiga\u00e7\u00e3o do impacto tarif\u00e1rio introduzido pela Lei n\u00ba 14.120, de 2021, resultante da convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020.\r\nEm breve explica\u00e7\u00e3o, determina-se que a Conta de Consumo de Combust\u00edveis -- CCC, assegure desconto adicional de 100% sobre o custo m\u00e9dio da pot\u00eancia e energia comercializadas no Ambiente de Contrata\u00e7\u00e3o Regulada -- ACR. O desconto ser\u00e1 gradativamente eliminado ao longo de 5 anos.\r\nA segunda sugest\u00e3o surgiu com foco no fortalecimento do processo de desestatiza\u00e7\u00e3o da Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1. A altera\u00e7\u00e3o feita permitir\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos da Conta de Consumo de Combust\u00edveis, de modo a evitar que o pagamento de perdas que sejam substancialmente superiores ao percentual regulat\u00f3rio resulte em aumento tarif\u00e1rio para o consumidor.\r\nA terceira sugest\u00e3o surgiu num contexto de Estados que n\u00e3o estavam interligados ao Sistema Nacional em 2009. Quanto a esta sugest\u00e3o, eu preciso registrar a importante contribui\u00e7\u00e3o do nosso Vice-Presidente, o Deputado Marcelo Ramos, do PL do Amazonas, que \u00e9 um colega muito parceiro nesta Casa, advogado, e que construiu a sua hist\u00f3ria em seu Estado, conhecendo de perto a realidade do povo amazonense.\r\nTrata-se, portanto, do \u00f4nus decorrente da sobrecontrata\u00e7\u00e3o reconhecida pela ANEEL como exposi\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, que \u00e9 quando se adquire energia el\u00e9trica em quantidade superior \u00e0 prevista como necess\u00e1ria para os agentes de distribui\u00e7\u00e3o nos leil\u00f5es.\r\nEssa previs\u00e3o alcan\u00e7a apenas os casos em que as distribuidoras de energia el\u00e9trica atuavam em capitais n\u00e3o interligadas ao Sistema de Interliga\u00e7\u00e3o Nacional em dezembro de 2009. Essa previs\u00e3o \u00e9 uma medida de justi\u00e7a. Ela somente se faz necess\u00e1ria porque o Estado n\u00e3o estava interligado ao Sistema Nacional em dezembro de 2009.\r\nA \u00faltima sugest\u00e3o conversada com o Governo \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que fortemente prejudica a sustentabilidade econ\u00f4mica e financeira de empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fundamentais para a confiabilidade do setor el\u00e9trico do Pa\u00eds, sobretudo da Regi\u00e3o Norte. Trata-se de desconsiderar a parcela de garantia f\u00edsica destinada ao abatimento das perdas e \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o de risco hidrol\u00f3gico quando for estipular o percentual de energia a ser destinado ao Ambiente de Contrata\u00e7\u00e3o Regulada de energia -- ACR, ou seja, deve ser considerada garantia l\u00edquida apenas. Isso porque o gerador de energia precisa entregar ao Ambiente de Contrata\u00e7\u00e3o Regulada, que possui pre\u00e7os mais r\u00edgidos, uma parcela de energia maior do que a considerada adequada pelos c\u00e1lculos econ\u00f4micos e financeiros iniciais, impactando assim nos resultados que pretende auferir com a livre comercializa\u00e7\u00e3o de energia.\r\nNesse ponto propomos que esse excedente, a diferen\u00e7a entre o bruto e o l\u00edquido, passe a ser convertido em extens\u00e3o de prazo de outorga, o que evitar\u00e1 a judicializa\u00e7\u00e3o do tema e por conseguinte se traduzir\u00e1 em solu\u00e7\u00e3o sem \u00f4nus para os consumidores.\r\nSr. Presidente, com essa explica\u00e7\u00e3o geral sobre o parecer reformulado, pe\u00e7o a V.Exa. licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\"III. Conclus\u00e3o.\r\nAnte o exposto pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio, com apoiamento regimental, e, no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 2 e pela rejei\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, das Emendas n\u00bas 3 e 4, tudo na forma da subemenda substitutiva global anexa.\r\nSala das Sess\u00f5es, 16 de mar\u00e7o de 2021.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nEu solicito a V.Exa. dispensa da leitura do texto da subemenda substitutiva global ao projeto de lei de convers\u00e3o em an\u00e1lise, porque ela j\u00e1 est\u00e1 disponibilizada na tramita\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria desde ontem. Todos os Deputados e L\u00edderes t\u00eam conhecimento da mat\u00e9ria, porque est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos no sistema da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, BANCADA PARLAMENTAR, AMAP\u00c1, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP)..",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada federal amapaense e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero mais uma vez agradecer a toda a bancada do Amap\u00e1, na pessoa do Deputado Camilo Capiberibe, da Deputada Leda Sadala, da Deputada Aline Gurgel e do Deputado Andr\u00e9 Abdon, que contribu\u00edram com esta medida provis\u00f3ria. No ano de 2020 discutimos esta medida provis\u00f3ria, e eles nos ajudaram a fazer a articula\u00e7\u00e3o com os L\u00edderes, com seus partidos, para que hoje pud\u00e9ssemos estar em processo de vota\u00e7\u00e3o. Ao Deputado Luiz Carlos e aos Senadores Davi Alcolumbre, Lucas Barreto e Randolfe Rodrigues o nosso agradecimento.\r\nEm nome do Estado do Amap\u00e1, queria agradecer o empenho e o voto de cada L\u00edder, de cada Deputado que se sensibiliza com o tr\u00e1gico momento que o Amap\u00e1 viveu no ano de 2020. Esta medida provis\u00f3ria, este cr\u00e9dito que o Amap\u00e1 procura usar na sua totalidade, Sr. Presidente, talvez venha em boa hora, no momento mais dif\u00edcil que o Brasil vive, que o Amap\u00e1 est\u00e1 vivendo. As pessoas de baixa renda n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar a conta de energia neste per\u00edodo t\u00e3o tr\u00e1gico do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AGRADECIMENTO, VINICIUS GURGEL, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, agradece mais uma vez. Em nome do partido, eu queria tamb\u00e9m fazer um agradecimento especial ao Deputado Vinicius Gurgel, que nos ajudou na constru\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, orientando, articulando. Como eu disse anteriormente, com certeza, a mat\u00e9ria vai ser aprovada pela maioria desta Casa.\r\nO PROS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), AMAZONAS, ACORDO, PAR\u00c1 (ESTADO), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 44, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020), sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de fatura de energia el\u00e9trica aos consumidores de Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1, abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero agradecer este momento de estar discutindo novamente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, que tive a oportunidade incans\u00e1vel de debater por mais de 2 meses. Ela foi duas vezes pautada na C\u00e2mara: no ano de 2020, no dia 23 de dezembro, e no ano de 2021, j\u00e1 com a constru\u00e7\u00e3o de um grande acordo.\r\nV.Exa. tamb\u00e9m tem uma participa\u00e7\u00e3o grandiosa no processo dessa medida provis\u00f3ria, porque ela foi constru\u00edda por v\u00e1rias m\u00e3os, pelos Deputados que comp\u00f5em o Estado do Amazonas e pelos Deputados que comp\u00f5em o Estado do Par\u00e1. Quero fazer um agradecimento muito especial a toda a bancada do Estado do Amap\u00e1, aos oito Deputados e aos tr\u00eas Senadores, que ajudou a construir esse texto da medida provis\u00f3ria.\r\nHoje estamos debatendo a derrubada do Veto n\u00ba 17, Sr. Presidente. Estamos querendo aqui fazer um apelo e novamente restabelecer a verdade sobre essa medida provis\u00f3ria, que \u00e9 t\u00e3o importante para os afetados do Estado do Amap\u00e1.\r\nNesse veto, Sr. Presidente, a justificativa do Governo \u00e9 que estar\u00edamos onerando o Or\u00e7amento de 2021, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Na realidade, esse Or\u00e7amento j\u00e1 est\u00e1 inscrito em restos a pagar. Ele foi formatado pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.011, de 2020, que criou o cr\u00e9dito espec\u00edfico. N\u00f3s detectamos, quando apresentamos nosso relat\u00f3rio, que s\u00f3 tinham sido utilizados 51 milh\u00f5es.\r\nMelhoramos a medida provis\u00f3ria e acrescentamos esse restante, para atingir o teto de 80 milh\u00f5es - em nenhum momento, foi discutido superar esse teto -, j\u00e1 destinado \u00e0s fam\u00edlias afetadas no Amap\u00e1. A sugest\u00e3o foi que esse resto de cr\u00e9dito pud\u00e9ssemos utilizar para as pessoas de baixa renda, aquele consumidor que consome at\u00e9 180 quilowatts, aquelas pessoas que est\u00e3o mais afetadas e que sentem o abalo do apag\u00e3o e, principalmente, da pandemia, que ainda assola toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer aqui um agradecimento e refor\u00e7ar novamente o pedido para a derrubada desse veto. Quero agradecer ao L\u00edder Eduardo Gomes, que \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o do Amap\u00e1 e foi sens\u00edvel na discuss\u00e3o da derrubada desse veto.\r\nQuero pedir aqui novamente a V.Exa., a todos os Deputados do Amap\u00e1 e tamb\u00e9m a todos os Senadores que nos ajudem na derrubada desse veto, que \u00e9 muito importante para o Estado do Amap\u00e1, principalmente para as pessoas que sofreram com o apag\u00e3o que devastou a vida de centenas delas. \u00c9 um reconhecimento que o Governo Federal tem para com cada cidad\u00e3o amapaense por ter passado por esse grande dano.\r\nEnt\u00e3o, eu queria novamente refor\u00e7ar o pedido a todos os Parlamentares para a derrubada do Veto n\u00ba 17.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Marcelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nPrimeiro, n\u00f3s queremos parabenizar o Deputado Elmar pela sensibilidade em dialogar sobre esta emenda, de grande import\u00e2ncia, que veio do Senado. No debate, no decorrer do dia de ontem e no de hoje, o Deputado Elmar foi sens\u00edvel ao entender que esses servidores precisam ser tamb\u00e9m prestigiados.\r\nDesta maneira, o PROS muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", acompanhando o di\u00e1logo formatado pelo Deputado Elmar.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar o Relator pelo brilhante relat\u00f3rio que produziu no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria foi pautada por V.Exa. desde o in\u00edcio da volta do recesso. Poder\u00edamos j\u00e1 t\u00ea-la colocado em vota\u00e7\u00e3o. A pedido de diversos colegas Parlamentares desta Casa, preferimos dialogar com todos os partidos, partidos da Direita, partido da Esquerda, partidos do Centro, para que pud\u00e9ssemos apresentar um relat\u00f3rio confort\u00e1vel ao Plen\u00e1rio desta Casa, para que pud\u00e9ssemos apresentar um relat\u00f3rio que tivesse o m\u00e1ximo de unidade poss\u00edvel no sentido de reorganizar os cargos do Governo Federal.\r\nH\u00e1 2 semanas, eu vim discutindo incansavelmente com a minha assessoria, com a equipe t\u00e9cnica desta Casa, correndo o risco, Sr. Presidente, de esta medida provis\u00f3ria caducar e haver um preju\u00edzo muito grande para o Governo Federal, tendo em vista que essa medida provis\u00f3ria foi o que possibilitou ao Governo Federal criar a Secretaria da COVID-19.\r\n Essa medida provis\u00f3ria vai vencer j\u00e1 no dia 25. Espero que demos celeridade a esse processo, que seja encaminhada tamb\u00e9m no Senado o mais breve poss\u00edvel para votar e n\u00e3o caducar.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como o relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel na tramita\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o licen\u00e7a para fazer uma r\u00e1pida explana\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e, em seguida, ir direto \u00e0 conclus\u00e3o do voto.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, foi editada pelo Poder Executivo, em 14 de abril deste ano, com a inten\u00e7\u00e3o de simplificar a gest\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, autarquias e fundacional.\r\n  A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 dar maior flexibilidade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, eis que atualmente h\u00e1 uma quantidade excessiva de cargos, fun\u00e7\u00f5es e gratifica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o aproximadamente 34 esp\u00e9cies diferentes com 11 n\u00edveis remunerat\u00f3rios distintos, o que inevitavelmente leva a administra\u00e7\u00e3o a ter uma grande quantidade de atos legais e infralegais para disciplinar o tema, impactando diretamente na efici\u00eancia da gest\u00e3o.\r\nDe forma geral, a Medida Provis\u00f3ria pode ser dividida em tr\u00eas principais t\u00f3picos. O primeiro \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, prevendo que cargos em comiss\u00e3o poder\u00e3o ser transformados em CCE ou em FCE, enquanto as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e gratifica\u00e7\u00f5es exclusivas de servidores efetivos s\u00f3 poder\u00e3o ser transformadas em FCE. O segundo \u00e9 uma autoriza\u00e7\u00e3o para que o Poder Executivo Federal possa transformar cargos em comiss\u00e3o, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e gratifica\u00e7\u00f5es, desde que isso n\u00e3o represente aumento de despesas. O terceiro \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o na Lei de Organiza\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os do Executivo, que autoriza alterar a denomina\u00e7\u00e3o de secretarias especiais e de secretarias nacionais, bem como criar secretarias.\r\nNo prazo regimental, foram apresentadas 62 emendas para an\u00e1lise da Comiss\u00e3o Mista, na qual acatamos total ou parcialmente mais da metade delas: 37 das 62 no total, Sr. Presidente. Nesse ponto, eu gostaria de agradecer a cada Deputado e a cada Senador que apresentou suas contribui\u00e7\u00f5es para que pud\u00e9ssemos aperfei\u00e7oar esse texto.\r\nSobre as altera\u00e7\u00f5es que o PLV traz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MPV, destacamos um aperfei\u00e7oamento que fizemos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limita\u00e7\u00e3o para se alterarem cargos e fun\u00e7\u00f5es quando alocadas na estrutura de institui\u00e7\u00f5es federais de ensino do Banco Central do Brasil e das ag\u00eancias reguladoras.\r\nPor um lado, fixamos limites quando se tratar da administra\u00e7\u00e3o indireta como um todo; por outro, foram previstas exce\u00e7\u00f5es que s\u00e3o necess\u00e1rias ao bom funcionamento da gest\u00e3o. Assim, se a altera\u00e7\u00e3o for realmente necess\u00e1ria, essa poder\u00e1 ser feita dentro da pr\u00f3pria entidade, desde que n\u00e3o seja em ag\u00eancia reguladora ou no Banco Central. No entanto, se for uma institui\u00e7\u00e3o federal de ensino, qualquer altera\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer se for dentro dela mesma ou entre institui\u00e7\u00f5es de ensino, ou seja, n\u00e3o poder\u00e1 ser retirado um cargo de uma institui\u00e7\u00e3o federal de ensino superior para que seja alocado em outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade que n\u00e3o uma institui\u00e7\u00e3o similar.\r\nOutras altera\u00e7\u00f5es que o nosso relat\u00f3rio traz envolvem quest\u00f5es como est\u00edmulo \u00e0 gest\u00e3o por compet\u00eancia, inclusive com incentivo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de processos de sele\u00e7\u00e3o para subsidiar a escolha de profissionais para nomea\u00e7\u00e3o em cargos em comiss\u00e3o ou para designa\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00f5es comissionadas, regras para fins de nomea\u00e7\u00f5es de CCE e designa\u00e7\u00e3o de FCE e tamb\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o percentual dos cargos em comiss\u00e3o a serem ocupados por servidores efetivos, como exigido constitucionalmente, o que, por\u00e9m, n\u00e3o constava nesta medida provis\u00f3ria.\r\nEu quero destacar aqui, Sr. Presidente, duas importantes altera\u00e7\u00f5es que foram objeto de muita preocupa\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares. Eu gostaria de fazer um par\u00eantese nessa relatoria da medida provis\u00f3ria. Agora h\u00e1 pouco, tamb\u00e9m, a nossa Deputada mencionou isso. \r\nEu passei essas duas \u00faltimas semanas, Sr. Presidente, construindo juntamente com os colegas, com os partidos, e a assessoria do meu gabinete discutiu tamb\u00e9m com todos os partidos, sobre dar um cheque em branco em nome do Governo Federal, em nome da gest\u00e3o do Sr. Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s corrigimos todas essas falhas, discutimos com todos os partidos. Inclusive, o que me passaram da assessoria foi que o pr\u00f3prio Partido dos Trabalhadores, que contribuiu nessa medida provis\u00f3ria, aperfei\u00e7oando o texto, tinha acordo para n\u00f3s n\u00e3o obstruirmos esta sess\u00e3o.\r\nA primeira supress\u00e3o refere-se a dispositivo que permitia, sem pr\u00e9via delibera\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, que um simples ato infralegal do Poder Executivo possa promover altera\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00e3o de Secretarias especiais, de Secretarias nacionais e at\u00e9 mesmo a cria\u00e7\u00e3o de novas Secretarias. Essa supress\u00e3o atendeu a preocupa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios partidos, que apresentaram emendas nesse sentido. Assim, por se tratar de medida provis\u00f3ria com vig\u00eancia imediata, com muita responsabilidade, para evitar a descontinuidade administrativa, previmos no projeto de lei de convers\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o de eventuais Secretarias criadas pelo Poder Executivo Federal, sob a prote\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, a exemplo da Secretaria Extraordin\u00e1ria do Enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nUma segunda sugest\u00e3o formulada nessa medida provis\u00f3ria foi um pedido especial que recebemos do Partido dos Trabalhadores, que reflete a preocupa\u00e7\u00e3o dos partidos da Minoria que comp\u00f5em esta Casa no sentido de incluir uma previs\u00e3o de modo a deixar claro que o Poder Executivo n\u00e3o poder\u00e1, a pretexto de promover realoca\u00e7\u00f5es de cargos e fun\u00e7\u00f5es, e sem a aprecia\u00e7\u00e3o do Parlamento, acabar por extinguir de forma autom\u00e1tica \u00f3rg\u00e3os e entidades, devendo assegurar a manuten\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio das compet\u00eancias b\u00e1sicas determinadas por esse legislador. \r\nPor fim, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um par\u00eantese sobre como foi a relatoria dessa medida provis\u00f3ria.\r\nPara mim, \u00e9 sempre uma honra poder contribuir para que mat\u00e9rias que t\u00eam forte impacto na sociedade possam ser aprimoradas e discutidas, independentemente das convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, como \u00e9 o caso dessa medida provis\u00f3ria. O tema, apesar de tratar de quest\u00e3o de gest\u00e3o do Poder Executivo, tem forte impacto na vida de cada brasileiro.\r\nPor isso, o referido texto \u00e9 de imensa import\u00e2ncia e precisa ser tratado com a cautela que lhe \u00e9 devida. Afinal, \u00e9 para os cidad\u00e3os brasileiros que se deve pensar a gest\u00e3o. \r\nUrge que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira passe por um processo intenso de desburocratiza\u00e7\u00e3o e efetivamente seja capaz de atender a sociedade. Por isso, o texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, ora apresentado, adv\u00e9m das discuss\u00f5es com o Governo, com a Oposi\u00e7\u00e3o, com os Senadores. Enfim, apresenta-se, ao m\u00e1ximo, apartid\u00e1rio e justo, Sr. Presidente, e anseia sobretudo ser capaz de sair da parte burocr\u00e1tica, para efetivamente entregar \u00e0 sociedade o que realmente importa: a melhoria e a efici\u00eancia da gest\u00e3o. \r\nFeito esse aparte, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, passo agora \u00e0 leitura da conclus\u00e3o do voto. \r\n\"III. Conclus\u00e3o\r\nPor todo o exposto, concluo meu voto da seguinte forma:\r\n(i) quanto aos requisitos de admissibilidade:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, e das emendas apresentadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00b0s 30 e 39, ambas com mat\u00e9rias estranhas \u00e0 medida provis\u00f3ria;\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, e das emendas apresentadas;\r\n(ii) quanto ao m\u00e9rito:\r\na) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042, de 2021, e das Emendas n\u00bas 1, 3, 4, 7, 8, 9, 10, 13, 14, 16, 17, 20, 21, 24, 26, 27, 28, 31, 32, 33, 35, 36, 40, 41, 43, 45, 48, 49, 51, 52, 53, 54, 56, 58, 59, 61, 62, acolhidas parcial ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo;\r\nb) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nEste \u00e9 o nosso relat\u00f3rio, Sr. Presidente. \r\nObrigado pelo tempo, obrigado pela confian\u00e7a que V.Exa. em mim depositou, no momento em que me colocou como Relator desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que desburocratiza a gest\u00e3o do Governo Federal e que, l\u00e1 na ponta, vai ser de extrema import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o, pela efici\u00eancia que esta medida provis\u00f3ria traz. \r\nRespeitamos aqui, Sr. Presidente, como j\u00e1 coloquei no decorrer desta minha fala, todos os partidos. Todos tiveram a oportunidade de discutir, de apresentar emendas, de aperfei\u00e7oar esse texto: partidos de direita, partidos de centro, partidos de esquerda. E o Governo teve uma participa\u00e7\u00e3o fundamental tamb\u00e9m, ao compreender  e ceder  que era importante aperfei\u00e7oarmos, para entregarmos um texto que atenda a popula\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, passo ao voto do Relator.\r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas sete emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 visa alterar a Lei n\u00ba 12.618, de 30 de abril de 2012, para dispor sobre a natureza jur\u00eddica da FUNPRESP-EXE, da FUNPRESP-LEG e da FUNPRESP-JUD, a remunera\u00e7\u00e3o e as vantagens de qualquer natureza dos membros das diretorias executivas das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, e estabelece que as entidades fechadas dever\u00e3o observar os processos seletivos para contratos administrativos. \u00c9 inconstitucional por afrontar o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares.\r\nAs Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2 a 6 repetem, no geral, emendas j\u00e1 apresentadas por Parlamentares e que j\u00e1 foram objeto de detida an\u00e1lise para fins de elabora\u00e7\u00e3o do PLV.\r\nA despeito de entender as boas inten\u00e7\u00f5es dos meus nobres colegas quando da apresenta\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 3, 4, 5 e 6, tenho a convic\u00e7\u00e3o de que todos os assuntos foram exaustivamente discutidos com o Governo e os L\u00edderes partid\u00e1rios, raz\u00e3o pela qual nos manifestamos pela preserva\u00e7\u00e3o integral do projeto de lei de convers\u00e3o j\u00e1 apresentado.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7 promove transforma\u00e7\u00f5es de cargos do Minist\u00e9rio da Economia, depois realocando-os no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. \u00c9 mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP e tamb\u00e9m trata de mat\u00e9ria com reserva de iniciativa do Poder Executivo Federal, estando eivada de v\u00edcio de iniciativa.\"\r\nPassamos \u00e0 conclus\u00e3o.\r\n\"II - Conclus\u00e3o\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1. pela inconstitucionalidade das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 7, por tratarem de mat\u00e9ria estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria;\r\n2. pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 3, 4, 5 e 6;\r\n3. pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6 e 7.\r\n4. no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de plen\u00e1rio.\r\nSala das Sess\u00f5es, 17 de agosto de 2021.\"\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO AC\u00c1CIO FAVACHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 apenas para fazer um ajuste de reda\u00e7\u00e3o exclusivamente no art. 10. Precisamos ajustar esse dispositivo do projeto de lei de convers\u00e3o, porque h\u00e1 algo que passou batido, Sr. Presidente.\r\n\"N\u00e3o pretendemos que todos os cargos e fun\u00e7\u00f5es comissionadas sejam obrigatoriamente delimitados pelos perfis profissionais previamente definidos, apenas os j\u00e1 criados por regras espec\u00edficas no projeto de lei de convers\u00e3o, que s\u00e3o os de n\u00edveis de 11 a 17. Assim, fizemos um ajuste no \u00a7 1\u00ba do art. 10 do PLV, que passa a dispor da seguinte forma:\r\nArt. 10...........................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades dever\u00e3o definir e manter atualizado o perfil profissional desej\u00e1vel para os CCE e as FCE de n\u00edveis 11 a 17 alocados em suas estruturas regimentais ou em seus estatutos, observados os crit\u00e9rios gerais definidos nesta Lei, requisitos m\u00ednimos definidos na regulamenta\u00e7\u00e3o e a necessidade de valida\u00e7\u00e3o pela autoridade m\u00e1xima do respectivo \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.\"\r\n \u00c9 apenas esse o ajuste na reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 10, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ac\u00e1cio Favacho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AC\u00c1CIO FAVACHO (Bloco/PROS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria fazer aqui, al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o \"sim\", um agradecimento a todos os Parlamentares que discutiram esta mat\u00e9ria. \r\nQuando iniciei a minha fala h\u00e1 pouco, Sr. Presidente... Eu quero ressaltar a import\u00e2ncia dos acordos firmados nesta Casa. N\u00f3s dialogamos com o Governo, que cedeu bastante nesta medida provis\u00f3ria ao atender os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o. O acordo foi constru\u00eddo pelo Partido dos Trabalhadores, pela Lideran\u00e7a da Minoria, atendendo diversas emendas que aqui est\u00e3o sendo discutidas, mas que est\u00e3o inclusas na medida provis\u00f3ria. N\u00f3s n\u00e3o entendemos, muitas vezes, por que esses acordos n\u00e3o s\u00e3o cumpridos.\r\nO primeiro ponto a ser cumprido era que n\u00e3o haveria obstru\u00e7\u00e3o. Independentemente de ter sido colocado por Parlamentar, pelo Chefe de Gabinete da Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores, pelo partido ou pelo Chefe da Lideran\u00e7a da Minoria, foi constru\u00eddo esse acordo, e eu cheguei a este plen\u00e1rio com a expectativa de que ele seria cumprido. \r\nMas vamos vencer. Eu tenho certeza de que esta medida vai atender o cidad\u00e3o brasileiro, que precisa urgentemente da desburocratiza\u00e7\u00e3o das gest\u00f5es. Independentemente da gest\u00e3o, Sr. Presidente, trata-se de um benef\u00edcio para o cidad\u00e3o brasileiro, que precisa do servi\u00e7o p\u00fablico que est\u00e1 sendo prestado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]