[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 869/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDOS, VIAGEM, ESPORTE.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 869, de 2019, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Amparo \u00e0s Viagens Esportivas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (Bloco/PSDB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e o apoio de todos para o Projeto de Lei n\u00ba 869, de 2019, de minha autoria, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Amparo \u00e0s Viagens Esportivas.\r\nPropomos que toda a milha gerada com recursos da Uni\u00e3o seja encaminhada a esse fundo de amparo ao esporte amador. Isso far\u00e1 com que os nossos atletas que disputam competi\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio nacional e internacional tenham ajuda atrav\u00e9s do Fundo de Amparo \u00e0s Viagens Esportivas.\r\nJulgo ser esse um projeto de grande relev\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds e, por isso, espero contar com o apoio de todos os colegas desta Casa. Tenho certeza de que, ao aprovarmos esse projeto, os nossos atletas amadores de todo o territ\u00f3rio nacional ser\u00e3o beneficiados e poder\u00e3o disputar competi\u00e7\u00f5es importantes.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que nosso pronunciamento seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SALVADOR (BA), CARNAVAL, AFOX\u00c9 FILHOS DE GANDHY, CULTURA AFRO_BRASILEIRA, ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos membros da Mesa Diretora dos trabalhos. Comemora\u00e7\u00e3o do 70\u00ba e do 470\u00ba anivers\u00e1rios de funda\u00e7\u00e3o, respectivamente, do grupo Afox\u00e9 Filhos de Gandhy e de Salvador, Capital do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Daniel Almeida, ao tempo em que sa\u00fado V.Exa., eu gostaria tamb\u00e9m de parabeniz\u00e1-lo, a V.Exa. e ao Deputado Jo\u00e3o Roma, por esta just\u00edssima homenagem.\r\nAproveito para saudar a Mesa na figura da Secret\u00e1ria de Cultura do Estado da Bahia, Arany Santana; do Secret\u00e1rio Municipal de Cultura e Turismo de Salvador, Claudio Tinoco; do Secret\u00e1rio do Trabalho, Emprego, Renda e Esporte do Estado da Bahia, Davidson Magalh\u00e3es; do Presidente do Afox\u00e9 Filhos de Gandhy, Gilsonei de Oliveira; e do nosso Senador Jaques Wagner.\r\nSenhoras e senhores, confesso que o meu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 tomado de uma alegria indescrit\u00edvel. Eu tive o prazer de desfilar por muitas vezes no carnaval de Salvador vestido de Filho de Gandhy e pude receber aquela energia \u00fanica. S\u00f3 quem j\u00e1 teve essa oportunidade pode relatar o que acontece quando o tapete branco passa na avenida do carnaval de Salvador. Portanto, para mim \u00e9 mais do que especial poder, representando o povo da Bahia e do Brasil nesta C\u00e2mara Federal, abra\u00e7ar e parabenizar desta tribuna os Filhos de Gandhy. E parabenizo a todos voc\u00eas na figura do nosso Presidente Gilsonei.\r\nSenhoras e senhores, os dois temas celebrados na solenidade de hoje se entrela\u00e7am nos caminhos da hist\u00f3ria do Brasil e avan\u00e7am juntos pelas ladeiras centen\u00e1rias da cidade de Salvador. As mesmas ruas por onde flu\u00edram toneladas de mercadorias, saindo da Capital do Brasil Col\u00f4nia para a Europa, abra\u00e7am h\u00e1 70 anos os participantes do Afox\u00e9 Filhos de Gandhy.\r\nEsta mistura entre a hist\u00f3ria, a m\u00fasica e as cren\u00e7as brasileiras em uma \u00fanica cidade \u00e9 o retrato do sincretismo que d\u00e1 personalidade e riqueza cultural \u00e0 Bahia e ao povo baiano.\r\nS\u00e3o Salvador da Bahia de Todos os Santos foi a primeira Capital do Brasil e \u00e9, at\u00e9 hoje, a cidade brasileira que por mais tempo ostentou esse t\u00edtulo. Fundada em 1549, Salvador permaneceu a Capital do nosso Pa\u00eds - que h\u00e1 \u00e9poca ainda era uma col\u00f4nia portuguesa - durante exatos 214 anos. Essa marca ainda demorar\u00e1 muito para ser superada, face aos 197 anos do Rio de Janeiro como Capital e de Bras\u00edlia, que ainda est\u00e1 para comemorar os seus 60 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Salvador \u00e9, portanto, a cidade que durante mais tempo foi s\u00edmbolo oficial da nossa terra, destino primeiro dos que chegavam por aqui e refer\u00eancia para todos os habitantes do Brasil. Curiosamente, at\u00e9 hoje Salvador ainda desperta esse fasc\u00ednio un\u00e2nime, sobretudo quando falamos de ver\u00e3o e de turismo.\r\nSras. e Srs. Deputados, segundo estimativas oficiais, nos 3 primeiros meses deste ano, quase 4 milh\u00f5es de turistas passaram pela Capital baiana. Apenas durante o carnaval, mais de 1 milh\u00e3o e 500 mil turistas percorreram as ruas e seguiram os blocos de Salvador. Esse imenso contingente tur\u00edstico-carnavalesco movimentou mais de R$ 1,8 milh\u00f5es de reais e criou aproximadamente 250 mil postos de trabalho. Trata-se de um absoluto sucesso em termos culturais, sociais e econ\u00f4micos.\r\nMas parte desse \u00eaxito soteropolitano durante a folia do carnaval est\u00e1 tamb\u00e9m relacionada ao outro homenageado do dia, o Afox\u00e9 Filhos de Gandhy.\r\nCriado no mesmo ano em que Salvador completava 400 anos de funda\u00e7\u00e3o, 1949, os Filhos de Gandhy est\u00e3o h\u00e1 70 anos levando sua mensagem sempre atual e necess\u00e1ria de esperan\u00e7a, harmonia e paz para todos os povos.\r\nBatizado em homenagem ao grande l\u00edder humanit\u00e1rio da n\u00e3o viol\u00eancia, Mahatma Gandhi, todos os anos o Afox\u00e9 toma as ruas de Salvador. Segue seu curso pelas vielas hist\u00f3ricas, cobrindo de branco os caminhos por onde passa, espalhando no ar o perfume da alfazema e levando seu pr\u00f3prio ritmo ao mundialmente conhecido carnaval da Bahia. \u00c9 uma verdadeira joia das tradi\u00e7\u00f5es brasileiras do carnaval.\r\nSras. e Srs. Deputados, o PSDB sempre defendeu e fomentou todas as manifesta\u00e7\u00f5es culturais do povo brasileiro, especialmente aquelas que nos unem sob a bandeira da paz e da toler\u00e2ncia, como \u00e9 particularmente o caso do Afox\u00e9 Filhos de Gandhy. A nossa presen\u00e7a na sess\u00e3o de hoje visa justamente renovar o apre\u00e7o do nosso partido por essa bela manifesta\u00e7\u00e3o popular.\r\nSr. Presidente, concluo estas breves palavras, em nome do nosso partido, em nome dos nossos amigos, levando a todos os habitantes de Salvador o nosso mais fraternal abra\u00e7o e efusivas felicita\u00e7\u00f5es por ocasi\u00e3o do anivers\u00e1rio dos 470 anos da cidade.\r\nAo mesmo tempo, estendemos a todos os Filhos de Gandhy o nosso carinho e admira\u00e7\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o desta bela tradi\u00e7\u00e3o de carnaval, que este ano completa 70 anos de muito ritmo, sincretismo, toler\u00e2ncia e paz.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO\r\nSR. DEPUTADO ADOLFO VIANA.\r\nSenhor Presidente, Senhoras Deputadas e Senhores Deputados, dia 18 de fevereiro de 1949. H\u00e1 uma semana do carnaval, um grupo de estivadores se reuniu \u00e0 sombra de uma mangueira pr\u00f3ximo \u00e0 sede do sindicato da categoria, na Rua do Juli\u00e3o, Cidade Baixa. A pol\u00eamica se dava sobre se iam participar do carnaval daquele ano. Um ano antes, desfilaram o \"Comendo Coentro\", bloco que contou com caminh\u00e3o para os m\u00fasicos, roupa de linho importada e chap\u00e9u panam\u00e1, comida e bebida fartas, para todos. \r\nEm 49 o cen\u00e1rio era outro. Sofriam diretamente a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo Dutra, que sucedeu a sangrenta ditadura de Vargas com a promessa de democracia e liberdade, sob a Constitui\u00e7\u00e3o de 1946. A ilus\u00e3o durou pouco: em 47 o PCB foi posto na ilegalidade, os parlamentares da esquerda foram cassados, os jornais ligados a trabalhadores foram fechados e os sindicatos voltaram a ser perseguidos. Entre os cassados estava o deputado estadual baiano Jaime Maciel, estivador do porto de Salvador, e o deputado federal Carlos Marighella, que ingressou na Juventude Comunista em 24 por interm\u00e9dio de estivadores. Em Salvador, a categoria fez nada menos que dezenove greves na Primeira Rep\u00fablica. \r\nQue fique de registro, foram os estivadores que iniciaram os protestos contra o nazi-facismo, se recusando a trabalhar com os navios da Espanha de Franco e realizando grandes manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nVoltemos ao carnaval 49. Os estivadores estavam com o sindicato em interven\u00e7\u00e3o, contas bloqueadas, sem recursos para repetir a pompa do carnaval anterior. Durval Marques da Silva, o \"Vav\u00e1 Madeira\", sugeriu formar um cord\u00e3o, sem carros e com fantasia mais barata, de len\u00e7ol e toalhas brancas. \r\nSob a violenta repress\u00e3o de Dutra e do temor da guerra fria, teve a ideia de passar uma mensagem de paz. Batizou o bloco de Filhos de Gandhi, em homenagem ao grande l\u00edder pacifista assassinado um ano antes. Gandhi dedicou a sua vida contra a opress\u00e3o social. Lutou contra o racismo na \u00c1frica do Sul, contra o colonialismo ingl\u00eas na \u00cdndia. \t\r\nMais de 100 se inscreveram para o primeiro desfile do Filhos de Gandhi, mas, com o medo da pol\u00edcia pol\u00edtica, apenas 36 apareceram. O temor era mais que justificado, o governo Dutra assassinou em quatro anos 55 militantes de esquerda. Dentre eles, estivadores do Rio Grande.\r\nN\u00e3o demorou dois carnavais para que o Filhos de Gandhi incorporasse em sua identidade seu elemento mais significativo. Formado por negros acostumados a boas lutas sociais, o bloco mudou o repert\u00f3rio, deixando de lado as marchinhas e assumindo-se como um afox\u00e9. \u00c9 bom lembrar, desde 1905 que estava proibido no carnaval da Bahia a \u201cexibi\u00e7\u00e3o de clubs de costumes africanos com batuques\u201d. \r\nSabiam das dificuldades que viriam ao assumir o candombl\u00e9 como orienta\u00e7\u00e3o religiosa. Vieram os colares, nas cores azuis e brancas, uma rever\u00eancia a Oxal\u00e1 e Ogum. Veio o pad\u00ea, em oferenda a Exu. Os agog\u00f4s a tilintar, o ajai\u00f4 como sauda\u00e7\u00e3o. Era a manifesta\u00e7\u00e3o dos terreiros numa sociedade racista que dizia que n\u00e3o queria eles ali. \r\nSenhoras e senhores, hoje, setenta anos depois, e os blocos afro, os afox\u00e9s, ainda s\u00e3o discriminados por gestores do carnaval que os colocam para desfilar no fim da fila, na madrugada, quando n\u00e3o tem TV ao vivo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da TVE, do governo do Estado, que faz um bel\u00edssimo trabalho de inclus\u00e3o.\r\nO Filhos de Gandhi hoje \u00e9 grande, hoje \u00e9 homenageado nesse plen\u00e1rio, porque chutou muita porta, n\u00e3o aceitava ser exclu\u00eddo e invadia o desfile dos blocos em hor\u00e1rio nobre. Completar esse ano 70 anos \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o da sua resili\u00eancia. Soube ser mensageiro da paz, sendo ao mesmo tempo resist\u00eancia contra a opress\u00e3o. Soube ressignificar atrav\u00e9s da est\u00e9tica os s\u00edmbolos do candombl\u00e9, outrora demonizados pela turma do Corredor da Vit\u00f3ria. Ajai\u00f4 hoje \u00e9 sauda\u00e7\u00e3o at\u00e9 na TV Globo. O batuque do candombl\u00e9 hoje \u00e9 a base percussiva da m\u00fasica baiana. Nossa identidade cultural hoje \u00e9 tamb\u00e9m resultado dessa complexa e de refinada estrat\u00e9gia.\r\nEm homenagem aos 470 anos de Salvador, \u00e9 importante lembrar que a luta que os estivadores iniciaram em 49 n\u00e3o terminou. \u00c9 simb\u00f3lico que a atual gest\u00e3o municipal, nesta data, ter homenageado com o nome de uma pra\u00e7a importante da cidade um bloco de cordas que \u00e9 o mais caro do carnaval, frequentado por turistas brancos, enquanto nada foi feito para lembrar dos Filhos de Gandhi. Sofre o Gandhi, sofre o Il\u00ea, sofre o Mal\u00ea Debal\u00ea, sofre Muzenza, sofre Did\u00e1, sofre o Cortejo Afro, todos ainda lutam para romper o preconceito e ocupar o espa\u00e7o de falidos blocos da elite, nos hor\u00e1rios nobres do carnaval.\r\nViva a Gilsoney Oliveira, presidente do Gandhy que d\u00e1 seguimento a essa luta. Viva a todos os afox\u00e9s da Bahia. Viva Salvador, terra em que a semente do \u00f3dio n\u00e3o germina, que a conviv\u00eancia entre diferentes ultrapassa a toler\u00e2ncia, se torna respeito. Somos orgulhosos de saber adorar o diferente. Viva Salvador e seus 470 anos!\r\nPara finalizar, abro um par\u00eantese para citar Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro, em seu discurso de posse na Academia de Letras da Bahia: \u201cN\u00e3o \u00e9 ufanismo bairrista dizer que a Bahia \u00e9 um privil\u00e9gio para quem nasceu nela, ou por ela foi adotado. Em nenhum outro pa\u00eds do mundo se deu a mistura de gente que sempre foi comum no Brasil e continua a ser. E, no Brasil, n\u00e3o h\u00e1 lugar onde essa mistura de corpos e mentes seja t\u00e3o universalizada quanto na Bahia, onde fa\u00e7a parte t\u00e3o entranhada da paisagem humana. Como se aqui se realizasse um intento do Criador, passamos por cima de todas as barreiras que foram criadas e ainda s\u00e3o criadas contra a integra\u00e7\u00e3o da Humanidade. As culturas de origem africana trazidas para c\u00e1, em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, n\u00e3o morreram aqui, mas se transformaram e se revivificaram, e hoje, apesar de \u00e0s vezes n\u00e3o percebermos bem essa realidade, espantosa em qualquer outro pa\u00eds, s\u00e3o um exemplo para o mundo. Aqui se dissolveram, numa mistura esplendorosa e fecunda, original e \u00fanica, ra\u00e7as, cren\u00e7as, costumes, falas, h\u00e1bitos, gostos e apar\u00eancias - \u00e9 dif\u00edcil avaliar como isso \u00e9 precioso e raro, forte e delicado ao mesmo tempo. Basta trazer \u00e0 mente a Hist\u00f3ria, pregressa e presente, de nossa esp\u00e9cie, para verificar como dificilmente, ou nunca, esse fen\u00f4meno acontece. Mas acontece aqui e assim se define nossa identidade. Somos os detentores - e temos o dever de tamb\u00e9m ser os guardi\u00f5es - dessa magn\u00edfica singularidade. N\u00e3o somos brancos, negros ou \u00edndios; somos baianos. N\u00e3o pertencemos, no maior rigor da palavra, a nenhuma religi\u00e3o, nem mesmo somos ateus; somos baianos. N\u00e3o pretendemos ser melhores que ningu\u00e9m. Mas somos baianos\u201d.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOGO DE AZAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Urgente necessidade da aprecia\u00e7\u00e3o, pela Casa, do projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de jogos de azar no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria falar da import\u00e2ncia de n\u00f3s analisarmos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o projeto de lei que regulamenta os jogos no nosso Pa\u00eds.\r\nHoje, n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o de uma arrecada\u00e7\u00e3o bilion\u00e1ria e de milh\u00f5es de empregos. E o pior: atrav\u00e9s dos sites internacionais, os jogos acontecem no nosso Pa\u00eds. Qualquer pessoa hoje entra na Internet, acessa um site e joga todos os jogos de casino, bingos, ca\u00e7a-n\u00edqueis.\r\nEnt\u00e3o, cabe a esta Casa regulamentar os jogos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que essa receita e a fiscaliza\u00e7\u00e3o aconte\u00e7am no nosso Pa\u00eds. Eu pe\u00e7o a este Plen\u00e1rio que avalie essa possibilidade, para que fa\u00e7amos aqui a aprecia\u00e7\u00e3o desse projeto de lei o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a nossa luta em defesa da vaquejada vem de muitos anos, e eu tenho certeza de que hoje vamos aprovar esse importante projeto.\r\nEu convido todos aqueles que s\u00e3o protetores dos animais a votar favoravelmente a esse projeto. Eu posso afirmar que quem conhece a nova vaquejada sabe que todas as regras para que n\u00e3o existam, de maneira nenhuma, maus-tratos aos animais, foram criadas.\r\nPortanto, podemos todos votar favoravelmente a esse importante projeto, que fortalece o nosso esporte e a nossa cultura.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSDB orienta \"n\u00e3o\" ao adiamento desta mat\u00e9ria.\r\nS\u00f3 est\u00e3o contra a vaquejada os Deputados que n\u00e3o conhecem a nova vaquejada, a vaquejada que se reinventou, que oferece todas as condi\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o haja nenhum tipo de maus-tratos aos animais. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que aqueles que julgam sem conhecer passem a se informar para que n\u00e3o fa\u00e7am ju\u00edzo de valor equivocado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa cultura e ao nosso esporte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\". Fazemos quest\u00e3o de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos aqueles Parlamentares que n\u00e3o tomaram conhecimento ainda da evolu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. A vaquejada moderna criou todas as condi\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o haja nenhum tipo de maus-tratos aos animais. Os Deputados que est\u00e3o orientando de maneira contr\u00e1ria realmente desconhecem a evolu\u00e7\u00e3o da vaquejada moderna.\r\nN\u00f3s encaminhamos \"sim\", porque queremos votar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa mat\u00e9ria, para fazer valer a nossa cultura, o nosso esporte.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSDB orienta o voto \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque. \u00c9 lament\u00e1vel ver o Partido dos Trabalhadores, ver uma bancada baiana principalmente, com muitos colegas que conhe\u00e7o bem e que sabem da import\u00e2ncia da vaquejada para a nossa cultura e para o nosso Estado, querer retirar a express\u00e3o esportiva do texto, fazendo com que a vaquejada fique praticamente inviabilizada. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nEu pe\u00e7o aos Deputados que t\u00eam responsabilidade e que conhecem a vaquejada moderna para que possam rever essa posi\u00e7\u00e3o e votar \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" a esse destaque, que impossibilita a vaquejada de se desenvolver.\r\nO PSDB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA,  PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar neste momento o Ministro Mandetta, que se encontra no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal.\r\nNos \u00faltimos dias, diversos amigos no Estado da Bahia me perguntaram qual seria minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 410. J\u00e1 quero me manifestar favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta propositura. Irei trabalhar na C\u00e2mara Federal para que ela seja aprovada. Ao mesmo tempo, irei respeitar os colegas que pensam de maneira contr\u00e1ria \u00e0 minha. \r\nObservamos a todo tempo neste plen\u00e1rio uma guerra entre os lados. Vejo, por exemplo, o Deputado baiano Jorge Solla, que tem sua forma de pensar e entender esta mat\u00e9ria. Eu, naturalmente, respeito o posicionamento de S.Exa. Entendo que precisamos buscar nesta Casa, a todo o tempo, o equil\u00edbrio. Se somos um espelho da sociedade e estamos aqui para bem represent\u00e1-la, n\u00f3s precisamos compreender que \u00e9 mais do que importante respeitarmos o contradit\u00f3rio. Por diversas vezes, estamos perdendo a cabe\u00e7a fazendo enfrentamentos desnecess\u00e1rios, que n\u00e3o nos levam a lugar nenhum.\r\nPortanto, utilizo esta tribuna na tarde desta segunda-feira para me posicionar de maneira favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC 410. Irei trabalhar para que ela seja aprovada. Mas n\u00e3o irei brigar com meus colegas do Parlamento. Irei respeitar aqueles que pensam da mesma maneira que eu e aqueles que pensam de maneira contr\u00e1ria. Eu acho que este \u00e9 o exerc\u00edcio que todos precisamos fazer neste Parlamento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nVamos em frente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAMPEONATO, FUTEBOL, ATLETA AMADOR, BAHIA, ITAMARAJU (BA), TIME ESPORTIVO.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Conquista, pela Sele\u00e7\u00e3o de Futebol de Itamaraju, do t\u00edtulo de Tetracampe\u00e3 Intermunicipal de Futebol Amador do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a querid\u00edssima cidade de Itamaraju encontra-se em festa.\r\nEu gostaria de parabenizar a todos os filhos da querida cidade de Itamaraju e, de madeira especial, a sele\u00e7\u00e3o de Itamaraju, que neste domingo consagrou-se tetracampe\u00e3 do Intermunicipal.\r\nEu quero abra\u00e7ar de maneira especial a torcida TOMA, que n\u00e3o deixou de apoiar em tempo algum a nossa sele\u00e7\u00e3o. Os baianos conhecem como \u00e9 dif\u00edcil esse Intermunicipal.\r\nQuero, tamb\u00e9m de maneira muito especial, abra\u00e7ar o Prefeito Marcelo Ang\u00eanica e todos os Secret\u00e1rios da Prefeitura, que ajudam a sele\u00e7\u00e3o e o esporte naquela cidade.\r\nParab\u00e9ns a Itamaraju! Parab\u00e9ns \u00e0 nossa sele\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T01:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 941/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, _MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA.",
        "nomeDeputado": "Adolfo Viana",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 941, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o, da Sa\u00fade e da Cidadania, no valor de R$ 2.113.789.466,00, para os fins especificados; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 e 2 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ADOLFO VIANA (PSDB - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos em frente, Presidente! Vamos l\u00e1!\r\nAo tempo em que cumprimento V.Exa. e os demais Deputados e Deputadas desta Casa, entendendo que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 941 parece ser de consenso, eu pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o a V.Exa. e aos demais membros desta Casa para ir direto para o m\u00e9rito do relat\u00f3rio.\r\n\"II.3 M\u00e9rito\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 941, de 2020, \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que contempla, uma vez que o aumento exponencial dos casos de infec\u00e7\u00e3o humana pela COVID-19 imp\u00f5e a necessidade de dotar o sistema de sa\u00fade brasileiro de capacidade para prevenir, controlar e conter os danos e agravos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica em decorr\u00eancia da pandemia global.\r\nDessa forma, em face das considera\u00e7\u00f5es externadas na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 116, de 2020 ME, restou comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, da Educa\u00e7\u00e3o e da Cidadania.\r\nII. 4 Emendas\r\nDe acordo com o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006-CN, \u00e0s medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio 'somente ser\u00e3o admitidas emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente'. Foram apresentadas duas emendas \u00e0 MP 941/20, no prazo regimental.\r\nA Emenda n\u00ba 1 prop\u00f5e a observ\u00e2ncia de 'equitatividade de iniciativa entre os membros de cada bancada' no ato de indica\u00e7\u00e3o das suas emendas.\r\nPor sua vez, a Emenda n\u00ba 2 objetiva vedar aumentos de despesa n\u00e3o relacionados '\u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus'.\r\nEm que pese o m\u00e9rito, as propostas encontram \u00f3bice no princ\u00edpio da exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (art. 165, \u00a78\u00ba). Segundo o referido princ\u00edpio do direito financeiro, a lei or\u00e7ament\u00e1ria e, por conseguinte, os cr\u00e9ditos adicionais que a modifiquem n\u00e3o devem conter dispositivos estranhos \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa.\r\nDeve-se mencionar que a Constitui\u00e7\u00e3o ainda veda o uso do instrumento de 'medida provis\u00f3ria' para disciplinar mat\u00e9rias espec\u00edficas do Or\u00e7amento (art. 62, \u00a71\u00ba, 'd' da Constitui\u00e7\u00e3o), salvo especificamente para 'abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio', que somente ser\u00e1 admitido para atender despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica (art. 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o). Portanto, n\u00e3o cabe ao instrumento excepcional regular iniciativa dos membros de bancada ou vedar aumentos de despesa (art. 165, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o).\r\nDessa forma, com fulcro no art. 146 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, do Congresso Nacional, somos compelidos a indicar as Emendas n\u00bas 1 e 2 \u00e0 inadmiss\u00e3o.\r\nII.5 Conclus\u00e3o\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, nosso voto \u00e9 no sentido de que:\r\nI - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 941, de 2020, atende aos preceitos constitucionais que devem orientar sua ado\u00e7\u00e3o;\r\nII - as Emendas de n\u00bas 001 a 002 sejam inadmitidas; e\r\nIII - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 941, de 2020, seja aprovada nos termos propostos pelo Poder Executivo.\"\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=437&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]