[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO quer aprofundar a discuss\u00e3o, uma vez que traz v\u00e1rios assuntos importantes, como a autonomia dos partidos, a quest\u00e3o das mulheres e principalmente a anistia.\r\nPor isso, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Desvirtuamento do objetivo do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, a respeito da autonomia dos partidos pol\u00edticos. Insatisfa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira com a aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente e colegas.\r\nNa verdade, eu vim reiterar o convite para que todos participem da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o N\u00f3s enviamos convites para todos os gabinetes e gostar\u00edamos de reiter\u00e1-los, porque sempre falamos que precisamos de uni\u00e3o. N\u00e3o existe \u00e9tica da Direita e da Esquerda. Todos n\u00f3s precisamos estar juntos para construirmos um pa\u00eds melhor.\r\n\u00c9 justamente em nome dessa \u00e9tica e dessa integridade que todos os partidos aqui pregam - h\u00e1 24 partidos que participam da frente, cerca de 250 Parlamentares, e est\u00e1 aumentando bastante - que eu gostaria de trazer duas reflex\u00f5es importantes, tudo em rela\u00e7\u00e3o a um projeto de lei aprovado ontem nesta Casa. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, que originalmente tratava da autonomia dos partidos pol\u00edticos.\r\nA primeira reflex\u00e3o que trago \u00e9 a seguinte: o que fizemos ontem n\u00e3o foi tratar da autonomia, e, sim, da anistia para os partidos. Al\u00e9m de ter sido desvirtuado o projeto original, devemos entender que todos temos obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. Se dermos anistia para partidos pol\u00edticos, temos que dar anistia para todas as pessoas jur\u00eddicas.\r\nN\u00f3s vemos hoje uma como\u00e7\u00e3o na sociedade, com muita gente se pronunciando nas redes sociais, porque estamos usando um mecanismo de autoprote\u00e7\u00e3o, sem contar que 80% do financiamento dos partidos vem de dinheiro p\u00fablico. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 isonomia, isso n\u00e3o \u00e9 correto.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o que isso vai representar, al\u00e9m de tudo, 70 milh\u00f5es de reais de preju\u00edzo para os cofres p\u00fablicos. Isso faz sentido? N\u00e3o d\u00e1 para ter tratamento diferenciado para partido. Temos que mostrar que estamos aqui pelo povo. E ontem esta Casa deixou o povo bastante insatisfeito. A lei vale para todos!\r\nA segunda reflex\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 sobre a discuss\u00e3o que ontem houve aqui em torno da Lava-Jato. N\u00f3s da Frente \u00c9tica defendemos muito a Lava-Jato, porque ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um exemplo de investiga\u00e7\u00e3o, mas trouxe esperan\u00e7a ao povo brasileiro, al\u00e9m da cren\u00e7a de que aqui lutamos contra essa impunidade, de que aqui ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei, nem empres\u00e1rio nem pol\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares, em nome da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, para realmente resgatarmos a \u00e9tica nesta Casa e nos unirmos em torno de um objetivo comum, e n\u00e3o na busca de autoprote\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 o que o povo brasileiro espera de n\u00f3s.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO PARTID\u00c1RIO, GEST\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra a rejei\u00e7\u00e3o, por partidos pol\u00edticos, da proposta de destina\u00e7\u00e3o de recursos partid\u00e1rios para a \u00e1rea social, apresentada pelo NOVO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de expressar a minha profunda indigna\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s estamos invertendo os valores desta Casa. Na semana passada, foi aprovada aqui uma anistia para partido. Quando tentamos pegar um dinheiro que est\u00e1 na conta para revert\u00ea-lo para sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, o que vemos \u00e9 um monte de partido vetando.\r\nPortanto, eu gostaria de fazer uma reflex\u00e3o sobre o que estamos fazendo aqui. S\u00f3 queremos ter o direito de pegar um dinheiro e destinar \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o usaremos esse dinheiro. Os senhores usem, se quiserem, mas queremos ter a liberdade de dar a quem precisa!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO, DEPUTADO FEDERAL, COMPORTAMENTO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, diante de ofensas verbais de Parlamentares durante reuni\u00e3o realizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou aqui para manifestar a minha solidariedade ao Ministro Paulo Guedes. Ele veio hoje a esta Casa, humildemente, com transpar\u00eancia e toda a boa vontade do mundo para conversar com os Parlamentares. Eu estava na CCJ durante a sess\u00e3o e o que presenciei ali foi vergonhoso. Foi vergonhoso para o Pa\u00eds, foi vergonhoso para a Comiss\u00e3o. N\u00e3o vi atitude de respeito de quem queria construir; o que eu ouvi foram ofensas infundadas, xingamentos. E eu fiquei com vergonha. E culminou, finalmente, com a frase final do Deputado chamando o Ministro de \"tigr\u00e3o\" e \"tchutchuca\".\r\nEnt\u00e3o eu gostaria de pedir, porque aqui parece que estamos falando de duas realidades completamente diferentes, \u00e0s pessoas que assistam ao v\u00eddeo e tirem suas conclus\u00f5es. Eu fiquei envergonhada, foi uma vergonha alheia, e pessoalmente me desculpei.\r\nQuero agradecer novamente ao Ministro Paulo Guedes a boa vontade e me desculpar, em nome dos Deputados que n\u00e3o tiveram a m\u00ednima educa\u00e7\u00e3o e respeito.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DEFESA, PARTIDO NOVO (NOVO), CAMPANHA ELEITORAL, COMUNIDADE, ADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de discurso proferido por Deputado no plen\u00e1rio contra o partido NOVO.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao colega e a V.Exa., Sr. Presidente.\r\nEu estou aqui, em nome do Partido Novo, simplesmente para falar algumas palavras, porque um colega anteriormente fez v\u00e1rias acusa\u00e7\u00f5es infundadas contra o meu partido e foi muito deselegante. Ele foi deselegante na maneira de falar. Eu n\u00e3o o conhe\u00e7o, eu n\u00e3o sei o que ele faz. Mas ele n\u00e3o tem o direito de usar palavras de baixo cal\u00e3o, nem de dizer que atendemos a interesses de banqueiros. Isso \u00e9 uma mentira!\r\nEu fiz a minha campanha com o meu dinheiro e com o dinheiro de quem doou para mim. Eu n\u00e3o usei nem sequer 1 centavo do dinheiro p\u00fablico. Al\u00e9m do mais, eu fiz minha campanha s\u00f3 em comunidades. Ent\u00e3o, ele n\u00e3o venha falar de crian\u00e7a carente e n\u00e3o venha falar mal das pessoas, dizendo que t\u00eam que lavar a boca, porque isso \u00e9, no m\u00ednimo, falta de decoro e falta de respeito com os colegas. \r\nEu queria dizer a esse Deputado que, se ele quiser conversar comigo, o meu gabinete \u00e9 o 802. Eu o aguardo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia muito importante: o dia em que instalamos a Comiss\u00e3o Especial que vai tratar da nova Previd\u00eancia. Este \u00e9 um momento muito dif\u00edcil e \u00e9 tamb\u00e9m um momento de muita coragem, porque temos que garantir que a justi\u00e7a social seja feita.\r\nEnt\u00e3o, neste momento teremos os dados para fazer a devida an\u00e1lise. \u00c9 o momento em que teremos que contemplar os mais necessitados e os que mais precisam, observando o equil\u00edbrio financeiro. N\u00e3o adianta n\u00f3s pensarmos que temos que manter a mesma situa\u00e7\u00e3o ou que n\u00e3o temos que mudar nada se n\u00e3o pensarmos no futuro do nosso Pa\u00eds, porque muitas vezes o direitos de alguns implica muitos deveres para outros.\r\nPrecisamos reformular a Previd\u00eancia. Para isso, essa Comiss\u00e3o foi composta por pessoas de todas as esferas da sociedade e todas ser\u00e3o ouvidas.\r\nN\u00f3s seremos a voz dos cidad\u00e3os aqui. \r\nParticipem dessa discuss\u00e3o! \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, TRANSPAR\u00caNCIA INTERNACIONAL BRASIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), DINAMARCA, SU\u00c9CIA, FINL\u00c2NDIA, NORUEGA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses n\u00f3rdicos e a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Transpar\u00eancia Internacional no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria de fazer um registro muito importante. Ontem fui representar a Frente \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o em um jantar promovido pela Embaixada da Dinamarca com todos os embaixadores dos pa\u00edses n\u00f3rdicos: Dinamarca, Su\u00e9cia, Finl\u00e2ndia e Noruega. Eles fizeram um acordo de coopera\u00e7\u00e3o internacional com a Transpar\u00eancia Internacional Brasil.\r\nPor que eu gosto de realmente frisar isso? Eles s\u00e3o exemplo e refer\u00eancia na luta contra a corrup\u00e7\u00e3o e t\u00eam muito o que nos ensinar, no que diz respeito \u00e0 concess\u00e3o de poucas regalias para os pol\u00edticos, \u00e0 n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o de cargos e \u00e0 busca de justi\u00e7a social. Eu sou educadora e professora, e a maior arma que eles usam \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o baseada nos valores, na transpar\u00eancia e na confian\u00e7a.\r\nPortanto, acho que este acordo de coopera\u00e7\u00e3o representa um press\u00e1gio muito bom para todos n\u00f3s Parlamentares e para a sociedade brasileira. J\u00e1 combinamos promover muitos eventos para a sociedade civil e trazer discuss\u00f5es aos Parlamentares sobre como transformarmos esta guerra contra a corrup\u00e7\u00e3o num ato conjunto que envolva a sociedade, os Parlamentares e todas as organiza\u00e7\u00f5es relacionadas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, TRANSPAR\u00caNCIA INTERNACIONAL BRASIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O, DINAMARCA, EMBAIXADA, EVENTO, PODER EXECUTIVO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de representantes do Poder Executivo em evento promovido pela Embaixada da Dinamarca, no Brasil, ao ensejo da celebra\u00e7\u00e3o do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses N\u00f3rdicos com a Transpar\u00eancia Internacional no Brasil. Inconsist\u00eancia da nota pela Oposi\u00e7\u00e3o acerca da libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu gostaria de lembrar que, no jantar oferecido pela Embaixada da Dinamarca, referente ao Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses N\u00f3rdicos com a Transpar\u00eancia Internacional, estavam presentes v\u00e1rios representantes do Executivo: o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro; o Ministro da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, Wagner Ros\u00e1rio; e o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a.\r\n\u00c9 bacana percebermos que tanto a Frente \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o como o Legislativo, o Executivo e a sociedade civil trabalhemos juntos pelo combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nTenho tamb\u00e9m uma declara\u00e7\u00e3o a fazer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia que est\u00e1 sendo espalhada, de maneira vergonhosa, de que cada Deputado que est\u00e1 apoiando a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 recebendo emendas de 40 milh\u00f5es de reais.\r\nEu gostaria de declarar, em meu nome e em nome do Partido Novo, que n\u00f3s sempre apoiamos as reformas, e n\u00f3s apoiamos as reformas porque queremos o melhor para o Brasil.\r\nA Previd\u00eancia est\u00e1 quebrada! Portanto, n\u00e3o adianta tentarmos pensar em n\u00fameros m\u00e1gicos ou em solu\u00e7\u00f5es m\u00e1gicas. N\u00f3s precisamos promover reformas que mantenham a sustentabilidade do Pa\u00eds, para que as pessoas mais carentes, os mais pobres, continuem recebendo o benef\u00edcio.\r\nAssim, divulgar uma nota de que cada Deputado que apoia a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 recebendo 40 milh\u00f5es de emendas \u00e9 leviano. Ali\u00e1s, a Oposi\u00e7\u00e3o diz bastante que \u00e9 uma vergonha o fato de estarmos recebendo 40 milh\u00f5es de emendas. O tempo dir\u00e1 quem est\u00e1 inventando hist\u00f3ria, porque n\u00f3s sempre apoiamos, desde a campanha, n\u00f3s trabalhamos pelo Brasil, trabalhamos de gra\u00e7a por isso. N\u00f3s abrimos m\u00e3o dos nossos privil\u00e9gios, das nossas regalias, e a prova disso o tempo dir\u00e1.\r\nPortanto, eu gostaria de pedir que, antes de divulgarem fake news, informa\u00e7\u00f5es sem fonte, nomes de pessoas que n\u00e3o existem, os Parlamentares n\u00e3o fossem levianos e respeitassem os colegas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime invis\u00edvel, e o COAF permite que consigamos enxerg\u00e1-lo. O NOVO vota pela manuten\u00e7\u00e3o do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, para que crimes de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e colarinho branco fiquem com o Ministro que \u00e9 s\u00edmbolo do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Quem vota contra a perman\u00eancia n\u00e3o quer que opera\u00e7\u00f5es como a Lava-Jato continuem.\r\nPor isso, votamos pela manuten\u00e7\u00e3o. Nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"sim\", sem preju\u00edzo de um futuro ressarcimento dos valores despendidos pela empresa que causou tudo isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Desagravo ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, diante de ofensas desferidas por Deputado. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas, esta \u00e9 a segunda vez que subo a esta tribuna para fazer um ato de desagravo. Novamente um Ministro foi desrespeitado nesta Casa. Uma vergonha, e uma vergonha alheia! Um Parlamentar chamou o Ministro da Justi\u00e7a de ladr\u00e3o e de corrupto, isso porque estamos falando daquele Ministro que \u00e9 o s\u00edmbolo do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, estamos falando daquele Ministro que, antes, quando era juiz, mandou para a cadeia pol\u00edticos de v\u00e1rios partidos, mandou para a cadeia empres\u00e1rios. \u00c9 uma vergonha.\r\nEu venho pedir desculpas por esta Casa, pelos meus colegas, que assistiram at\u00f4nitos \u00e0quilo. Um Parlamentar pode falar o que quiser, s\u00f3 que com decoro, com respeito. Aquilo envergonha todos n\u00f3s, envergonha esta Casa, envergonha o nosso Pa\u00eds. O direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o n\u00e3o deve ser maior do que o dever da educa\u00e7\u00e3o. E o que ele fez aqui n\u00e3o foi nada educado. N\u00f3s temos que dar o exemplo, temos que debater ideias, com respeito. Vergonha! Pe\u00e7o desculpas ao Ministro. E quero declarar, como Presidente da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o, o meu apoio ao Ministro Moro e \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nAcabamos de aprovar nesta Casa, na Comiss\u00e3o Especial sobre a reforma da Previd\u00eancia, o parecer do Relator. Este \u00e9 um momento de muita satisfa\u00e7\u00e3o, porque, depois de v\u00e1rios meses lutando para que esta reforma fosse aprovada na CCJ e na Comiss\u00e3o Especial, n\u00f3s demos esse primeiro passo.\r\nAinda \u00e9 o primeiro degrau. Ainda \u00e9 o primeiro degrau! N\u00f3s ainda temos que realizar v\u00e1rias reformas, ainda temos que discutir muitos destaques. Precisamos discutir n\u00e3o somente resguardo de direitos, mas tamb\u00e9m a sustentabilidade desses direitos, para que o Brasil volte a crescer, com mais empregos, com mais dignidade, e para que todos possam empreender livremente. Estaremos aqui para fazer com que isso aconte\u00e7a.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta, Presidente.\r\nSomos a favor da reforma da Previd\u00eancia, para que haja o crescimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), FUNDO PARTID\u00c1RIO, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Contrariedade ao aumento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nHoje foi votado na Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o o relat\u00f3rio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, e eu estou profundamente indignada, porque esta Casa aprovou o aumento para 3,7 bilh\u00f5es de reais para financiamento de campanhas eleitorais. Isso \u00e9 uma afronta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque n\u00f3s Parlamentares estamos aqui para representar o povo, e eu tenho certeza de que o povo n\u00e3o aprova que o seu dinheiro, recolhido atrav\u00e9s dos impostos, seja utilizado para fazer campanhas eleitorais, para perpetua\u00e7\u00e3o do poder e para benef\u00edcio dos partidos!\r\nS\u00f3 para termos ideia, \u00e9 chocante ver a aprova\u00e7\u00e3o desse aumento quando n\u00f3s temos uma popula\u00e7\u00e3o carente em sa\u00fade, em educa\u00e7\u00e3o, em saneamento, em habita\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma vergonha! Eu me sinto envergonhada e n\u00e3o representada. N\u00e3o \u00e9 justo o cidad\u00e3o brasileiro financiar campanha pol\u00edtica! N\u00e3o \u00e9 justo o cidad\u00e3o brasileiro financiar partido pol\u00edtico! N\u00f3s temos que achar outro caminho. Para V.Exas. terem ideia, se realmente forem utilizados 3,7 bilh\u00f5es, cada partido m\u00e9dio e grande receber\u00e1 de 200 milh\u00f5es a 300 milh\u00f5es de reais! A quem interessa isso? Por que n\u00e3o usamos esse dinheiro na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade das nossas crian\u00e7as e nossos jovens?\r\nO pior \u00e9 que todos n\u00f3s pagamos essa conta. Se voc\u00ea n\u00e3o votou em ningu\u00e9m na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, voc\u00ea est\u00e1 pagando essa conta. Se voc\u00ea votou em uma pessoa espec\u00edfica, tamb\u00e9m voc\u00ea est\u00e1 pagando essa conta enorme. Se todos n\u00f3s pagamos esta conta, eu n\u00e3o respaldo!\r\nEu tenho a felicidade de participar de um partido, o Partido Novo, que n\u00e3o utiliza recurso p\u00fablico. \u00c9 o \u00fanico partido que se recusa a utilizar dinheiro p\u00fablico. Eu n\u00e3o respaldo! Dinheiro do povo tem que ser usado para o povo!\r\nFundo Eleitoral n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para orientar.\r\nN\u00f3s consideramos que esse projeto de lei n\u00e3o est\u00e1 aqui no momento oportuno, n\u00e3o \u00e9 uma pauta priorit\u00e1ria no momento para o Brasil e precisa ser mais debatido. Gostar\u00edamos de solicitar que ele fosse para a Comiss\u00e3o Especial para ser debatido.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos contra a urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Srs. Parlamentares, eu estou aqui em nome do Partido Novo porque n\u00f3s somos contra o encerramento desta discuss\u00e3o.\r\nO tema abuso de autoridade realmente \u00e9 importante e precisa ser discutido, ningu\u00e9m nega isso, s\u00f3 que a forma como foi feita \u00e9 inoportuna e inadequada.\r\nEsta \u00e9 a Casa do Povo, esta \u00e9 a Casa da Democracia, s\u00f3 que eu estou aqui contra o encerramento de uma discuss\u00e3o quando n\u00e3o houve discuss\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o discutimos isso aqui.\r\nO projeto tem muitos pontos favor\u00e1veis, sim, s\u00f3 que tem tamb\u00e9m muitas coisas preocupantes, muitas quest\u00f5es subjetivas. Eu garanto que muitos aqui gostariam de dar sugest\u00f5es, gostariam de dar contribui\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o temos chance de fazer isso.\r\n\u00c9 muito inadequado. Eu n\u00e3o estou me sentindo representada. E eu imagino que todo mundo que esteja assistindo \u00e0 sess\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o esteja se sentindo representado.\r\nPor que n\u00e3o discutir? \u00c9 colocado um projeto importante, desse porte, em regime de urg\u00eancia, e n\u00f3s n\u00e3o podemos opinar, falar, aprofundar a discuss\u00e3o.\r\nEstaremos talvez criando uma lei, se n\u00e3o discutirmos, que n\u00e3o opere e que atravanque a Justi\u00e7a. Talvez esta seja uma lei para outro tipo de impunidade, e eu sou contra isso. Isso n\u00e3o \u00e9 democracia.\r\nPor isso, o Partido Novo vota \"n\u00e3o\", contra o encerramento de discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECLAMA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou aqui para fazer outro desagravo, pelo que aconteceu ontem nesta Casa. Presenciamos ontem neste plen\u00e1rio a ocorr\u00eancia de abuso de autoridade, contra o qual lutamos.\r\nV\u00e1rios de n\u00f3s, Parlamentares, quer\u00edamos que tivesse havido vota\u00e7\u00e3o nominal a respeito desse tema t\u00e3o caro, quer\u00edamos que a discuss\u00e3o fosse ampliada, e isso n\u00e3o aconteceu. Coletamos 50 assinaturas, muitos levantaram os bra\u00e7os no momento da vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, e isso n\u00e3o foi acolhido. Isso n\u00e3o \u00e9 democracia!\r\nEstou aqui para fazer este desagravo, em nome de todos os Parlamentares que sa\u00edram daqui ontem indignados.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=6&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VOTA\u00c7AO SIMB\u00d3LICA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade. Solicita\u00e7\u00e3o ao  Presidente Jair Bolsonaro de aposi\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, o que aconteceu aqui na vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei do abuso de autoridade foi inaceit\u00e1vel - e \u00e9 inaceit\u00e1vel.\r\nO art. 155 do Regimento Interno deixa claro que, para tramitar em regime de urg\u00eancia, a mat\u00e9ria tem que ser relevante e de inadi\u00e1vel interesse nacional - relevante e de inadi\u00e1vel interesse nacional. Vamos combinar o que \u00e9 urgente? Urgente \u00e9 cuidar da dignidade humana, \u00e9 acabar com a fome, \u00e9 gerar empregos, \u00e9 educar nossas crian\u00e7as, \u00e9 oferecer uma sa\u00fade de qualidade e acabar com o crime organizado.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para admitir que sejam consideradas urgentes mat\u00e9rias votadas \u00e0s pressas e definidas por poucas pessoas. Que democracia \u00e9 essa que tira de n\u00f3s Deputados Federais a voz e o poder de analisar, de discutir as leis do nosso Pa\u00eds? Que democracia \u00e9 essa que n\u00e3o nos deixa decidir, falar, opinar, nem votar nominalmente?\r\nN\u00f3s somos representantes ou n\u00f3s somos representados? E eu respondo: n\u00f3s somos representantes, sim, de milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s fomos eleitos para mudar esta Casa. N\u00f3s fomos eleitos para mudar o destino do nosso Pa\u00eds. E o voto simb\u00f3lico dilui nossa opini\u00e3o. O voto simb\u00f3lico nos anula e nos diminui. \u00c9 muito conveniente o voto simb\u00f3lico para quem quer se esconder, para quem tem vergonha do seu voto e para quem tem medo da opini\u00e3o alheia.\r\nO que aconteceu aqui a semana passada nos reduz a gado no pasto, como se n\u00f3s f\u00f4ssemos uma manada de bois mansos, uma manada de castrados e de passivos.\r\nUrgente, como eu j\u00e1 disse, \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade, \u00e9 saneamento b\u00e1sico. E mais urgente do que tudo \u00e9 \u00e9tica na pol\u00edtica, \u00e9 vergonha na cara e coragem para votar o que precisa ser votado.\r\nPor isso, agora n\u00f3s precisamos da for\u00e7a das ruas e do veto do Presidente. Ent\u00e3o, eu apelo a todos os Deputados que n\u00e3o concordaram com o que aconteceu a semana passada para que nos unamos em coro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e falemos: \"Vete, Presidente, vete integralmente essa lei de abuso de autoridade\", porque, da forma como foi feito, n\u00e3o podemos aceitar.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA MANATO, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento da Deputada Soraya Manato sobre a ado\u00e7\u00e3o, por Deputados do partido NOVO, de posicionamento demag\u00f3gico quanto ao financiamento de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria s\u00f3 de responder \u00e0 nobre colega Deputada Dra. Soraya Manato, minha colega na Comiss\u00e3o de Seguridade, e dizer que hipocrisia \u00e9 o que ela acabou de fazer ao microfone. \r\nQuem acompanhou a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento viu que, para uma pessoa que falou que \u00e9 contra esse Fundo, ela n\u00e3o se pronunciou quando todos foram contra. Ent\u00e3o, eu gostaria de perguntar \u00e0 nobre colega Deputada Dra. Soraya por que ela age dessa forma, se ela mesma n\u00e3o foi capaz de defender o que ela alegou, e nos acusando agora.\r\nEu gostaria de pedir a ela que tenha mais respeito, principalmente porque votamos muitas vezes pautas importantes para o Pa\u00eds.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, hoje eu vim falar sobre um momento muito triste para mim que aconteceu esta semana, que foi essa aprova\u00e7\u00e3o vergonhosa e indecente da Lei dos Partidos. Quero falar sobre o efeito perverso dos financiamentos p\u00fablicos dos partidos. Por que \u00e9 um efeito perverso sobre a democracia? Porque se est\u00e1 usando um recurso p\u00fablico, que deveria ser usado para a popula\u00e7\u00e3o, para financiar e sustentar partidos pol\u00edticos. Onde est\u00e1 a perversidade? As pessoas, \u00e0s vezes, justificam que isso vai trazer equidade, que isso vai dar acesso, que isso vai trazer pluralidade. Seria uma coisa bacana se fosse feita com essa justi\u00e7a toda.\r\nMas o que acontece normalmente? Os partidos escolhem quem vai receber e quanto vai receber. Ent\u00e3o, a perversidade est\u00e1 em se dar muito poder para os donos e dirigentes dos partidos. Isso n\u00e3o se significa acesso, isso n\u00e3o significa justi\u00e7a. E o que acontece que \u00e9 o pior de tudo? Esse Deputado que \u00e9 eleito com esse dinheiro se torna um ref\u00e9m, se torna um dependente. Com isso, sabem o que acontece? Ele come\u00e7a a se tornar um ref\u00e9m do autoritarismo, da depend\u00eancia do pr\u00f3ximo recurso financeiro. Esse dinheiro passa a guiar as opini\u00f5es dele, esse dinheiro passa a guiar os votos que ele tem. Isso \u00e9 muito triste! Isso \u00e9 o que chamamos de cabresto! Isso \u00e9 o que chamamos de o oposto da democracia!\r\nPor isso, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que partido seja um neg\u00f3cio. \u00c9 isso que os partidos s\u00e3o hoje: neg\u00f3cios! N\u00e3o d\u00e1 para aceitar esse autoritarismo absurdo com o dinheiro p\u00fablico. Est\u00e1 na hora de pensarmos diferente! Est\u00e1 na hora de acordarmos!\r\nO que aconteceu ontem para melhorar essa hist\u00f3ria? Agora, os partidos podem aumentar ainda o uso do seu fundo partid\u00e1rio, que \u00e9 o dinheiro p\u00fablico que os sustenta, aquele mesmo dinheiro que deveria ir para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a e para o saneamento. Eles v\u00e3o poder comprar e construir sedes dos partidos, pagar sal\u00e1rios dos dirigentes, pagar passagens a\u00e9reas at\u00e9 para quem n\u00e3o \u00e9 filiado. \u00c9 farra com o dinheiro p\u00fablico! E a vergonha absurda \u00e9 que at\u00e9 multa pelo que eles fazem de errado \u00e9 o dinheiro p\u00fablico que paga.\r\nFica f\u00e1cil, n\u00e3o \u00e9, gente? A\u00ed eles fazem coisa errada, contratam advogado, e quem paga? O dinheiro p\u00fablico! Isso \u00e9 equidade? Isso \u00e9 equil\u00edbrio?\r\nPessoal, a fal\u00e1cia aqui \u00e9 que o que falam que democratiza o acesso, na verdade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Obrigada, Sr. Presidente. J\u00e1 estou finalizando.\r\nNa verdade, esse financiamento p\u00fablico promove tudo menos a democracia, promove tudo menos a equidade. O que acontece aqui \u00e9 que n\u00f3s precisamos mudar isso. N\u00e3o \u00e9 justo que alguns dirigentes de partido ofere\u00e7am 2 milh\u00f5es e 500 mil reais para um candidato se eleger e ofere\u00e7am 50 mil ou 100 mil para outro.\r\nEst\u00e1 na hora de fazermos campanha pol\u00edtica de maneira diferente, uma campanha que tenha respeito pelo dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o est\u00e1 certo gastar 2 milh\u00f5es e meio comprando santinhos e consultoria quando, na verdade, falta leito em hospital, falta comida para as pessoas comerem.\r\nPor isso, eu digo \"n\u00e3o\" ao fundo eleitoral, eu digo \"n\u00e3o\" ao fundo partid\u00e1rio! E eu espero que as pessoas percebam que usar dinheiro p\u00fablico para dar para partido pol\u00edtico n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o cumprimento da ordem de vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o primeiro item da pauta \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019. O projeto dos partidos, o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, \u00e9 o quarto item da pauta.\r\nN\u00e3o houve requerimento para invers\u00e3o dos trabalhos. Ent\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. seguisse a lista que foi pr\u00e9-designada, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu retirei de of\u00edcio.\r\nO SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Retirou de of\u00edcio? N\u00e3o houve requerimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o precisa haver requerimento. Eu sou o Presidente da Casa, Deputada.\r\nO SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Isso quer dizer que \u00e9 ditadura, Presidente? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, isso quer dizer que eu estou cumprindo o Regimento. Eu n\u00e3o sou ditador, Deputada.\r\nObrigado.\r\nDeputado Paul\u00e3o, V.Exa. tem a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra o a\u00e7odamento da Casa na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, o que estamos fazendo aqui hoje \u00e9 uma afronta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Votar este projeto com essa pressa \u00e9 empurr\u00e1-lo goela abaixo da popula\u00e7\u00e3o. Cada um diz uma coisa, mas, na verdade, ningu\u00e9m quer discutir o que realmente estamos votando. Isso \u00e9 muito grave. Isso \u00e9 uma afronta.\r\nEste projeto permite o uso do dinheiro p\u00fablico para despesas discricion\u00e1rias, a crit\u00e9rio da agremia\u00e7\u00e3o, considerado o interesse partid\u00e1rio. Dinheiro p\u00fablico tem que ser usado para interesse da Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para interesse partid\u00e1rio. O que temos que discutir \u00e9 quais s\u00e3o as prioridades que temos. O que temos que discutir \u00e9 que sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o e saneamento a nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem.\r\nO Brasil inteiro est\u00e1 nos olhando hoje e est\u00e1 vendo que as prioridades desta Casa n\u00e3o s\u00e3o aquelas que a popula\u00e7\u00e3o espera. Isso \u00e9 uma vergonha! Eu quero fazer um apelo a todos os Deputados: tenham vergonha e votem a favor de quem os elegeu, n\u00e3o votem pensando no seu umbigo. \u00c9 isto o que muitos fazem aqui: votam pensando no umbigo, votam pensando na sua reelei\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 vergonhoso.\r\nSrs. Deputados, respeitem quem os colocou aqui! Vamos discutir este projeto, para que a popula\u00e7\u00e3o saiba a que V.Exas. est\u00e3o sendo favor\u00e1veis.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de parabenizar todos os Deputados que estavam envolvidos na Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do BNDES. O relat\u00f3rio foi lido ontem. Houve pedido de indiciamento dos ex-Presidentes Lula e Dilma por cometimento de crimes referentes a empr\u00e9stimos realizados durante os Governos petistas, al\u00e9m de outras 71 pessoas, entre ex-Ministros, ex-presidentes de bancos, empres\u00e1rios, servidores p\u00fablicos e outros funcion\u00e1rios. A verdade sempre tem que aparecer, e todos t\u00eam que ser investigados.\r\nAgrade\u00e7o bastante, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome do Partido Novo, n\u00f3s gostar\u00edamos de mostrar o nosso apoio \u00e0 PEC 410, de 2018, da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, uma vez que n\u00f3s consideramos que h\u00e1 um excesso de recursos ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e precisamos tirar essa sensa\u00e7\u00e3o de impunidade.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao requerimento, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o NOVO vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, uma vez que \u00e9 importante investir na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Ultrassom mam\u00e1rio \u00e9 fundamental para que a sa\u00fade da mulher brasileira se preserve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu estou aqui para fazer um apelo a todos os Parlamentares para que hoje seja votada, como combinado, a urg\u00eancia do pacote anticrime. Tivemos um grupo de trabalho atuando desde o in\u00edcio do ano. Ainda n\u00e3o h\u00e1 uma defini\u00e7\u00e3o. A mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 na pauta de hoje, mas, na semana passada, quando est\u00e1vamos recolhendo apoiamentos para que ela fosse votada em regime de urg\u00eancia, foi acordado novamente entre os L\u00edderes que a urg\u00eancia seria votada esta semana.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui fazer um apelo, como algu\u00e9m que participou do grupo de trabalho e como Presidente da Frente \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Uma vez que esse assunto \u00e9 urgente, \u00e9 uma demanda de nossa sociedade por seguran\u00e7a, n\u00f3s temos que discuti-lo.\r\nPor favor, pe\u00e7o que seja cumprido o acordo e seja votada hoje a urg\u00eancia do pacote anticrime.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o da propositura na pauta. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO agradece a essa Presid\u00eancia por pautar este importante projeto, que \u00e9 um anseio da sociedade. Eu quero agradecer tamb\u00e9m ao Relator, o Deputado Capit\u00e3o Augusto, e \u00e0 Deputada Margarete Coelho, pela condu\u00e7\u00e3o do grupo de trabalho anticrime.\r\nO NOVO, sim, \u00e9 favor\u00e1vel a este projeto.\r\nE n\u00f3s queremos aqui deixar registrada a import\u00e2ncia de ter sido instalada hoje a Comiss\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Agradecemos a essa Presid\u00eancia, e sigamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, eu estou aqui para defender o destaque que o NOVO fez. N\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis ao juiz de garantia. Ainda que esse seja um tema muito importante e muito relevante para ser discutido nesta Casa, eu venho aqui defender que isso seja feito num outro momento. E vou explicar as raz\u00f5es.\r\nO nosso modelo brasileiro n\u00e3o \u00e9 esse modelo ideal do qual os senhores falam e defendem. No modelo brasileiro, no sistema judici\u00e1rio, n\u00f3s temos um juiz que investiga. Esse mesmo juiz \u00e9 o que julga. O que est\u00e1 sendo feito aqui traz in\u00fameros problemas. O primeiro deles \u00e9 que n\u00f3s ter\u00edamos mais tr\u00eas figuras. Ter\u00edamos um delegado, um juiz que investiga e um juiz que vai decidir.\r\nO segundo problema \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos recursos. J\u00e1 h\u00e1 uma estimativa de que seriam gastos, por baixo, pelo menos 3 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 antiecon\u00f4mico. Existe tamb\u00e9m, no nosso Pa\u00eds, o fato de 40% das comarcas judiciais possu\u00edrem apenas um magistrado. Al\u00e9m de inchar um sistema que j\u00e1 \u00e9 ineficiente e lento, isso traria um custo que hoje n\u00f3s n\u00e3o podemos suportar.\r\nProblema n\u00ba 3: hoje n\u00f3s n\u00e3o temos nem defensoria suficiente. Faltam 10.600 defensores p\u00fablicos. Os senhores querem criar mais um juiz?\r\nProblema n\u00ba 4: isso mexe com toda a estrutura do processo penal, isso burocratiza mais ainda, isso deixa muito mais lento o que j\u00e1 n\u00e3o funciona e isso interfere na dura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para decidir \u00e0s pressas assim.\r\nProblema n\u00ba 5: n\u00e3o estava no projeto anticrime original, n\u00e3o estava no projeto do Moro, n\u00e3o estava no projeto do Ministro Alexandre de Moraes. Isso foi colocado no pacote anticrime, foi inserido sem estar. Eu estou no grupo de trabalho do pacote anticrime, e est\u00e1 nas atas a minha fala reclamando sobre isso.\r\nOutra coisa: isso n\u00e3o foi amplamente discutido. Quando foi votado, n\u00e3o havia sido feita nenhuma audi\u00eancia p\u00fablica de juiz de garantia. Quanto a isso, consta em ata uma reclama\u00e7\u00e3o minha. Foi feita, sim, uma audi\u00eancia depois da vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, gente, eu gostaria de solicitar que pensem bem, porque n\u00f3s temos que discutir esse assunto, sim, mas n\u00e3o colocado nesse projeto, n\u00e3o colocado dessa forma, sem discuss\u00e3o, sem amadurecimento. \u00c9 um tema complexo.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Vamos votar! Vamos votar!)\r\nN\u00e3o adianta gritar! Isso n\u00e3o \u00e9 educa\u00e7\u00e3o!(Palmas.)\r\nVamos ter educa\u00e7\u00e3o aqui, por favor. \r\nEsse \u00e9 um tema importante, mas \u00e9 um tema complexo, que precisa ser debatido de maneira decente.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nConto com a colabora\u00e7\u00e3o dos Parlamentares conscientes.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=349&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO realmente apresentou este destaque para que o valor do Fundo Eleitoral seja reduzido, porque n\u00f3s o consideramos elevado. \u00c9 nosso papel como Deputados Federais definir prioridades e tomar decis\u00f5es, sim, mas n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo aqui.\r\nN\u00f3s achamos, sim, que o Fundo Eleitoral retira dinheiro da sa\u00fade, da seguran\u00e7a, da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s achamos, sim, que o dinheiro p\u00fablico para campanhas n\u00e3o d\u00e1 acesso, nem promove a democracia, e sim perpetua no poder os que sempre est\u00e3o no poder, inclusive os mais ricos.\r\nAgora, eu gostaria de sugerir aos outros Parlamentares que debat\u00eassemos ideias. N\u00e3o \u00e9 desqualificando outros Deputados que voc\u00eas v\u00e3o conseguir alguma coisa. Eu nunca recebi um centavo de um banqueiro. Ent\u00e3o, vamos debater ideias, e n\u00e3o desqualificar o outro.\r\nO NOVO vai votar para que o dinheiro do Fundo Eleitoral seja reduzido, sim, para que ele possa ir, n\u00e3o para campanhas pol\u00edticas, mas sim para \u00e1reas que precisam mais.\r\nO voto do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, eu estou aqui para defender, em nome do Partido Novo, o destaque que n\u00f3s fizemos para a manuten\u00e7\u00e3o do veto. A pergunta a ser feita \u00e9 por que temos que manter o Veto n\u00ba 52, do Presidente Bolsonaro. Como resposta, eu gostaria de elencar nove raz\u00f5es.\r\nDe uma maneira simples, deixar 30 bilh\u00f5es de reais nas m\u00e3os de um \u00fanico Parlamentar compromete de uma maneira assustadora a capacidade de gest\u00e3o do Executivo, a capacidade de investimento e a capacidade de cumprir tudo o que ele j\u00e1 fez de planejamento. Por que 30 bilh\u00f5es nas m\u00e3os de um Parlamentar? Divulga-se que esses 30 milh\u00f5es de reais v\u00e3o ficar nas m\u00e3os de Deputados e Senadores, mas na verdade eles estar\u00e3o nas m\u00e3os do Relator. Ressalto que 30 bilh\u00f5es de reais \u00e9 muito mais do que o valor controlado por sete Ministros.\r\nOutra raz\u00e3o importante \u00e9 que mais da metade dos recursos discricion\u00e1rios de alguns Minist\u00e9rios seriam controlados pelo Relator. No Minist\u00e9rio da Agricultura, por exemplo, a porcentagem do Relator-Geral seria de 62%. No Minist\u00e9rio do Turismo, ela seria de 77%. Ora, Excel\u00eancias, isso n\u00e3o faz nenhum sentido.\r\nA terceira raz\u00e3o que eu gostaria de destacar \u00e9 que - n\u00e3o sei se V.Exas. sabem - nossas emendas impositivas individuais, os 15 milh\u00f5es anuais que cada Deputado e Senador disp\u00f5em, somam 9 bilh\u00f5es, e que todas as emendas impositivas de bancada somam 5,9 bilh\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos mais ou menos 15 bilh\u00f5es de emendas impositivas individuais e de bancada, e n\u00f3s estamos dando 30 bilh\u00f5es para um \u00fanico Deputado. Repito: isso n\u00e3o faz nenhum sentido.\r\nO quarto ponto que eu queria levantar \u00e9 o hist\u00f3rico: no ano de 2019, n\u00f3s tivermos, para emenda de Relator, somente 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es. Por que este ano foi esse valor subiu para 30 bilh\u00f5es? N\u00e3o aceitamos isso. Como professora universit\u00e1ria de gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o sei que existe na vida a seguinte regrinha b\u00e1sica: quem aprova or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 quem o executa, e quem executa or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 quem o aprova. Essa \u00e9 uma regra b\u00e1sica em administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, e n\u00f3s a estamos invertendo aqui. E aqui est\u00e1 a quinta raz\u00e3o: n\u00e3o cabe a n\u00f3s gerir os recursos do Executivo! A n\u00f3s cabe aprovar o Or\u00e7amento, propor emendas, fiscalizar. Fazer gest\u00e3o de recursos n\u00e3o \u00e9 o nosso papel.\r\nO sexto ponto que tenho a destacar \u00e9 a indaga\u00e7\u00e3o de como seriam feitas essas indica\u00e7\u00f5es. Notem que, no caso, o Relator tem o poder de indicar benefici\u00e1rio, estabelecer a ordem de prioridade, isto \u00e9, dizer para quem, para onde vai o dinheiro e como ele vai ser aplicado. Vou ser clara: n\u00f3s precisamos de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. Esse n\u00e3o \u00e9 um assunto para pauta pol\u00edtica. Os crit\u00e9rios t\u00eam que ser claros, t\u00eam de ser transparentes, e o melhor Poder para definir isso \u00e9 o Executivo, porque ele sabe onde est\u00e3o as prioridades, onde existem vazios assistenciais. Tentar fazer o que est\u00e1 sendo proposto, em ano de elei\u00e7\u00e3o, eu acho muito assustador. Os crit\u00e9rios, repito, devem ser t\u00e9cnicos, e n\u00f3s devemos dar ao Executivo condi\u00e7\u00f5es de cumprir o Or\u00e7amento de acordo com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos.\r\nA s\u00e9tima raz\u00e3o \u00e9 que o texto apresentado, na minha opini\u00e3o e na opini\u00e3o do Partido Novo, assusta. Vou diretamente ao \u00a7 3\u00ba, que passo a ler: \"O Poder Executivo ter\u00e1 o prazo de 90 dias para a consecu\u00e7\u00e3o do empenho\". Ora, n\u00f3s sabemos que 90 dias n\u00e3o \u00e9 prazo suficiente para o empenho - at\u00e9 cadastrar, empenhar, sanear... Eu li esse par\u00e1grafo como uma forma clara de press\u00e3o, de amea\u00e7a.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, esse texto \u00e9 contra o interesse p\u00fablico, \u00e9 uma verdadeira afronta ao povo brasileiro.\r\nO NOVO quer a manuten\u00e7\u00e3o do veto e vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente; boa noite a todos.\r\nHoje estamos inaugurando a primeira sess\u00e3o virtual remota deliberativa. \u00c9 um momento de muita alegria, pois realmente \u00e9 um novo paradigma. E na medicina n\u00e3o poderia ser diferente: neste momento de crise, neste momento de isolamento social em que o contato entre as pessoas deve ser m\u00ednimo, a\u00ed inclu\u00eddo o contato entre m\u00e9dicos e pacientes, a telemedicina ser\u00e1 de grande ajuda. Neste momento em que muitos consult\u00f3rios m\u00e9dicos est\u00e3o fechados, a telemedicina vai garantir que as pessoas continuem recebendo atendimento m\u00e9dico, agora a dist\u00e2ncia, e tamb\u00e9m as pessoas que n\u00e3o tinham nenhum atendimento m\u00e9dico passar\u00e3o a ter. Assim ser\u00e1 t\u00e3o somente para proteger m\u00e9dicos e pacientes.\r\nO projeto, que tem in\u00fameros Deputados como coautores, e por isso eu agrade\u00e7o, garante acesso a atendimento para a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa e protege a todos, por meio do monitoramento a dist\u00e2ncia, sem contato. Ele tamb\u00e9m vai permitir atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais isoladas, ajudando-as a se protegerem desse v\u00edrus.\r\nSr. Presidente, colegas, a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia realizou diversas audi\u00eancias sobre esse tema no ano passado. Chamamos muitas pessoas para conversar, ouvimos v\u00e1rios especialistas e associa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. J\u00e1 temos muitas outras audi\u00eancias programadas para este ano, porque essa discuss\u00e3o tem que continuar. Contamos com a participa\u00e7\u00e3o dos Deputados Hiran, Luizinho, Frederico, e o Conselho Regional de Medicina vai se debru\u00e7ar, juntamente com a Comiss\u00e3o, para fazer uma resolu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o assunto diz respeito a todos n\u00f3s. \u00c9 muito importante que fa\u00e7amos isso.\r\nOutro fato importante a ser destacado \u00e9 que a telemedicina j\u00e1 \u00e9 uma realidade em muitos pa\u00edses. Mesmo no Brasil, j\u00e1 temos iniciativas muito importantes. De acordo com o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, das suas 46 mil equipes de sa\u00fade de fam\u00edlia, 26 mil j\u00e1 est\u00e3o informatizadas. Realmente estamos nesse caminho.\r\nAgrade\u00e7o imensamente \u00e0 Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, uma Comiss\u00e3o maravilhosa, com Deputados engajados que trabalham sem parar. Agrade\u00e7o a todos os coautores do projeto, hoje especialmente ao Deputado Dr. Luizinho, \u00e0 Deputada Carmen Zanotto e ao Deputado Hiran Gon\u00e7alves, presentes em plen\u00e1rio. Agrade\u00e7o muito ao Deputado Pedro Westphalen, que promoveu reuni\u00f5es muito interessantes sobre telemedicina. Agrade\u00e7o imensamente ao Relator, o Deputado Dr. Frederico, porque realmente precisamos de alinhamento e de esfor\u00e7o para vencer essa pandemia.\r\nPara finalizar, eu gostaria de dizer que o uso da telemedicina \u00e9 uma ferramenta importante no combate ao coronav\u00edrus, na medida em que pode ampliar o acesso, reduzir os custos, otimizar a log\u00edstica e organizar nosso sistema de sa\u00fade, que n\u00e3o pode mais perder tempo. Tem que ser agora!\r\nPor isso, eu defendo a aprova\u00e7\u00e3o do PL 696/20.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada a todos os nossos colegas e coautores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, prezados Srs. Parlamentares, amanhecemos hoje com uma not\u00edcia triste: o Brasil perdeu um de seus baluartes no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Ele, que delegado, promotor, juiz, advogado e professor, foi autor de mais de 60 livros, muitos deles sobre o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Era o Vice-Presidente da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o.\r\nLogo depois das elei\u00e7\u00f5es de 2018, eu o encontrei no seu escrit\u00f3rio em S\u00e3o Paulo, porque soube que ele, assim como eu, gostaria de formar uma frente parlamentar contra a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s unimos for\u00e7as, como era do seu feitio. Ele era um membro atuante, um membro instigante da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Foi dele a primeira iniciativa da nossa Frente: pedir ao Presidente Rodrigo Maia que colocasse em pauta a PEC 333, pelo fim do foro privilegiado. Levou essa negocia\u00e7\u00e3o durante todo o ano passado. E em nossa \u00faltima conversa em Bras\u00edlia, em agosto de 2019, ele estava muito feliz, contando que tinha conseguido uma maneira poss\u00edvel de trazer o tema para vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Infelizmente, ele nos deixou sem ver o seu objetivo alcan\u00e7ado.\r\nA \u00e9tica foi tema central na vida do Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes: ele foi o criador do Movimento Quero um Brasil \u00c9tico, foi um defensor da Lava-Jato. A luta contra a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas um dos exemplos do trabalho acirrado e aguerrido deste nosso Deputado. Tamb\u00e9m foi atuante em temas urgentes, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, justi\u00e7a social, e n\u00e3o \u00e9 surpresa que tenha protocolado mais de 180 proposi\u00e7\u00f5es legislativas. Tenho absoluta certeza de que elas devem ter muita pertin\u00eancia e relev\u00e2ncia e espero v\u00ea-las apreciadas e votadas aqui.\r\nQue Deus conforte sua esposa e seus filhos, bem como a este Parlamento pela perda do amigo Parlamentar, um exemplo de capacidade intelectual, de conhecimento jur\u00eddico e de esp\u00edrito p\u00fablico. O Brasil deve ficar triste pela perda do cidad\u00e3o Luiz Fl\u00e1vio Gomes, pela perda desse guerreiro que lutava pela \u00e9tica e contra a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Luiz Fl\u00e1vio, obrigado por ter-nos dado o privil\u00e9gio dessa breve conviv\u00eancia. N\u00f3s da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o e todos os outros Parlamentares continuaremos a sua luta, que tamb\u00e9m \u00e9 causa nossa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Senador Jos\u00e9 Serra, autor deste projeto merit\u00f3rio, bem como o Relator Baleia Rossi e toda a Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus.\r\nMuitos j\u00e1 falaram aqui, e eu serei breve. O aux\u00edlio \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos \u00e9 extremamente necess\u00e1rio, j\u00e1 que estas institui\u00e7\u00f5es desenvolvem um trabalho sem interrup\u00e7\u00e3o, um trabalho que tem enorme capilaridade e presta atendimento priorit\u00e1rio ao SUS, o que reflete na melhoria de vida das pessoas, especialmente das que mais precisam. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que as Santas Casas sejam dotadas de equipamentos para proteger seus profissionais de sa\u00fade.\r\nPor isso, o NOVO entende a urg\u00eancia e a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio concreto, para ajudarmos o setor mais importante no combate desta pandemia, de modo que ele tenha acesso aos recursos para operacionalizar todos os procedimentos que buscam combater este v\u00edrus.\r\nEm nome do Partido Novo, nosso voto \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria muito de parabenizar a autora, a Deputada Fl\u00e1via Arruda, e tamb\u00e9m a Deputada Sh\u00e9ridan, que fez uma excelente relatoria deste projeto, que faz com que os recursos que est\u00e3o parados possam ser usados em outros projetos, em outras a\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social, para ajudar a diminuir o sofrimento dos mais vulner\u00e1veis. Ent\u00e3o, dentro dos Estados e Munic\u00edpios, durante este momento t\u00e3o delicado, teremos mais recursos, os que n\u00e3o seriam usados para nada por um bom tempo.\r\nEste projeto, assim como o outro projeto que aprovamos, na mesma linha, na semana passada, traz uma boa oportunidade para n\u00f3s de reavaliar a rigidez do nosso Or\u00e7amento. Quase tudo o que o Pa\u00eds arrecada ele gasta com despesas obrigat\u00f3rias. Temos pouqu\u00edssimos recursos livres. O que acontece? A rigidez do nosso Or\u00e7amento n\u00e3o nos permite responder a emerg\u00eancias e crises como esta. Ent\u00e3o, temos que aprovar este projeto, assim como aprovamos o da semana passada, e v\u00e1rios outros projetos, para permitir que recursos sejam utilizados no momento em que precisarmos.\r\nParabenizo esta Casa por promover este debate! Cabe ao Parlamento assegurar essa disponibilidade.\r\nO NOVO \u00e9 favor\u00e1vel, pois precisamos levar conforto aos que mais precisam.\r\nParab\u00e9ns, Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Sh\u00e9ridan!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO apresentou esse destaque, porque realmente n\u00f3s temos necessidade de redefinir e ajustar esses crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos para os Estados onde h\u00e1 maior necessidade, onde a crise est\u00e1 pior.\r\nPor isso, pedimos a todos que apoiem o nosso destaque.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Defesa de puni\u00e7\u00e3o severa de respons\u00e1veis por desvio de recursos p\u00fablicos destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei referente \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o de penas para os crimes de corrup\u00e7\u00e3o praticados durante a pandemia da Covid-19. Gravidade das crises pol\u00edtica, sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Defesa de redu\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios e dos subs\u00eddios dos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, o Pa\u00eds vive uma crise sem precedentes, n\u00e3o s\u00f3 pela pandemia do coronav\u00edrus, mas por uma epidemia muito pior, muito mais sorrateira, muito mais podre: a epidemia da corrup\u00e7\u00e3o. Ela atinge toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o importa a idade, n\u00e3o importa o sexo, n\u00e3o importa o tipo sangu\u00edneo. Essa corrup\u00e7\u00e3o, que muitas vezes as pessoas desdenham - \"ah, sempre foi assim\"; \"ah, n\u00e3o adianta fazer nada\" - mata, porque tira dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, tira dinheiro da seguran\u00e7a, tira dinheiro do saneamento b\u00e1sico - vamos lembrar que uma parte das escolas do Pa\u00eds n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua, que 50% dos lares n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada. Ent\u00e3o, senhores, essa corrup\u00e7\u00e3o mata.\r\nPortanto, quem, sobretudo em tempos de pandemia, pega dinheiro que deveria ser revertido para a sa\u00fade, tem que ser punido de maneira dura, porque \u00e9 um assassino. Estou dizendo isso porque, como todos est\u00e3o acompanhando, em \u00e9poca de pandemia, as fiscaliza\u00e7\u00f5es ficam mais frouxas, justamente para facilitar a compra de respiradores e rem\u00e9dios de uma maneira mais \u00e1gil e salvar vidas. Ocorre que isso est\u00e1 abrindo brechas para que corruptos, assassinos tirem dinheiro que deveria ir para a sa\u00fade para atender a interesses pr\u00f3prios.\r\nSenhores, a corrup\u00e7\u00e3o rouba sonhos e tira oportunidades. Nesse sentido, eu gostaria de fazer um pedido a cada brasileiro para que assuma o papel protagonista de fiscalizar seu Munic\u00edpio. Cada Munic\u00edpio \u00e9 obrigado a colocar no seu site para onde foi o dinheiro, como ele foi destinado, e cada cidad\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de fiscalizar essas a\u00e7\u00f5es, para que n\u00e3o sejamos coniventes a sujeira da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nExiste nesta Casa um projeto, de autoria de v\u00e1rios Deputados, que tem por objetivo duplicar as penas por crimes de corrup\u00e7\u00e3o cometidos durante a pandemia. Eu quero pedir ao Sr. Presidente que, por favor, paute esse projeto de lei, para que realmente possamos colocar corruptos na cadeia, e com penas dobradas, porque, repito, corrup\u00e7\u00e3o mata. N\u00f3s temos que fiscalizar, n\u00f3s temos que denunciar, n\u00f3s temos que salvar o Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de finalizar, Sr. Presidente, com outro pedido, na verdade um apelo a todos os Parlamentares desta Casa.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma pandemia, uma crise na sa\u00fade, uma crise econ\u00f4mica sem precedentes, uma crise pol\u00edtica. Dada a gravidade do momento, d\u00e1 vergonha ver a palha\u00e7ada que se faz: guerrinha pol\u00edtica, de vaidade, de ego. N\u00e3o d\u00e1 para suportar isso aqui dentro. N\u00f3s estamos vendo pessoas morrendo, fam\u00edlias sofrendo, empresas fechando, empreendedores lutando para manter os empregos e n\u00e3o conseguindo. Vemos que h\u00e1 fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam o que comer e, ao mesmo tempo, vemos um circo em andamento.\r\nEnt\u00e3o, eu me pergunto: como n\u00f3s Parlamentares podemos contribuir? O que n\u00f3s Parlamentares devemos discutir aqui?\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada. Temos que encerrar.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - J\u00e1 concluo, Presidente.\r\nA Primeira-Ministra da Nova Zel\u00e2ndia reduziu o pr\u00f3prio sal\u00e1rio e tamb\u00e9m o de seus Ministros. Por que a elite do funcionalismo brasileiro n\u00e3o d\u00e1 o mesmo exemplo e reduz seus sal\u00e1rios? N\u00f3s temos que fazer a nossa parte.\r\nNesse sentido, fa\u00e7o um elogio \u00e0 C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo e \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, onde todos reduziram seus sal\u00e1rios em 30%. Eu estou esperando um gesto desta Casa, mostrando que tamb\u00e9m n\u00f3s temos que contribuir, que temos que fazer a nossa parte. Ali\u00e1s, n\u00f3s temos que discutir os supersal\u00e1rios - esse tema estava na pauta e o tiraram de pauta. Precisamos dar o exemplo, para que a popula\u00e7\u00e3o possa dizer de n\u00f3s: \"Tamb\u00e9m eles est\u00e3o fazendo sua parte\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputados.\r\nO NOVO orienta \"sim\" a este projeto. O substitutivo da Deputada Professora Dorinha, muito precisamente, de um lado, reconhece e valoriza as m\u00e3es que s\u00e3o chefes de fam\u00edlias monoparentais e, de outro lado, permite que os homens provedores de fam\u00edlias monoparentais recebam duas quotas de aux\u00edlio, o que hoje est\u00e1 restrito \u00e0s mulheres. O ajuste que a Professora Dorinha fez foi muito importante, porque tamb\u00e9m resguarda esse direito do homem, mas assegura a prefer\u00eancia da mulher caso o homem cadastre indevidamente seus filhos.\r\nEu gostaria de parabenizar todos os autores desse projeto, na pessoa da Deputada Perp\u00e9tua e da Deputada Fernanda Melchionna, e tamb\u00e9m a Relatora Deputada Professora Dorinha, que coordena a nossa bancada feminina de maneira t\u00e3o competente.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 323, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O NOVO orienta \"sim\" ao destaque da Deputada Soraya Santos, uma vez que melhora o fluxo das empresas, e o objetivo realmente \u00e9 beneficiar as empresas que tiveram que ser paralisadas nesse per\u00edodo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Efraim Filho pelo parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por ocasi\u00e3o de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente, pela concess\u00e3o da palavra.\r\nQuero parabenizar imensamente o Deputado Efraim Filho pelo parecer, pela contribui\u00e7\u00e3o, pelo esfor\u00e7o feito em favor do Brasil. Muito obrigada.\r\nGostaria de solicitar a V.Exa., Sr. Presidente, que por favor coloque em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, que duplica as penas dos crimes contra corrup\u00e7\u00e3o cometidos durante a calamidade p\u00fablica. N\u00f3s temos ouvido falarem de muitos esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o durante esta pandemia em decorr\u00eancia desse excesso de recursos destinados sem licita\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de pedir o apoio dos L\u00edderes que est\u00e3o me ouvindo aqui, para que realmente verifiquem o parecer feito pela Deputada Greyce Elias, para que deem suas contribui\u00e7\u00f5es, para que fa\u00e7am seus apontamentos, para que possamos colocar em vota\u00e7\u00e3o esse projeto, que trata de tema t\u00e3o importante no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, porque corrup\u00e7\u00e3o mata, e n\u00f3s n\u00e3o podemos voltar atr\u00e1s.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas, boa noite. Essa discuss\u00e3o do FUNDEB \u00e9 muito importante. H\u00e1 muita coisa acontecendo, mas, na minha opini\u00e3o, o que est\u00e1 faltando aqui \u00e9 n\u00f3s trazermos para o centro da discuss\u00e3o o aluno. A preocupa\u00e7\u00e3o central deve ser o aluno.\r\nEu sou professora. Aqui n\u00f3s temos que aprovar uma lei que se reverta necessariamente em melhoria da aprendizagem. O FUNDEB tem que ser um fundo que ajude a garantir educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos os brasileiros.\r\nTodos n\u00f3s sabemos, sem nenhuma hipocrisia, que nossas crian\u00e7as e adolescentes hoje, com o FUNDEB valendo, n\u00e3o est\u00e3o aprendendo o que deveriam aprender na idade certa. Por isso, nosso objetivo aqui n\u00e3o deve ser apenas continuar garantindo um fundo para a educa\u00e7\u00e3o, mas criar um fundo que ajude a mudar o retrato horr\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s gastamos muito e educamos pouco: essa \u00e9 a nossa realidade. A quest\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 quanto se gasta, mas como se gasta e o que n\u00f3s priorizamos.\r\nJ\u00e1 foi dito aqui por v\u00e1rios Parlamentares que me antecederam que o Brasil tem um dos piores resultados no PISA.\r\nEnt\u00e3o, os meus questionamentos - e eles j\u00e1 foram levantados - s\u00e3o os seguintes: ser\u00e1 que \u00e9 engessando a gest\u00e3o que faremos isso? Ser\u00e1 que \u00e9 exigindo o m\u00ednimo de 70% do fundo para sal\u00e1rio de educadores que conseguiremos isso?\r\nS\u00f3 essa medida vai fazer com que, de imediato, 14% dos Munic\u00edpios brasileiros necessitem complementar, de modo for\u00e7ado, seus gastos com pessoal. Isso n\u00e3o parece ser nada eficiente, sem contar que deixa o gestor mais engessado.\r\nNo meio dessa pandemia toda, o questionamento aqui \u00e9 o seguinte: e se o processo de ensino mudar? E se o uso da tecnologia expandir e se puder educar mais a dist\u00e2ncia e menos em sala de aula? As realidades mudam.\r\nEu gostaria de repetir que n\u00f3s somos sim a favor do FUNDEB, mas o nosso desafio aqui \u00e9 criar uma legisla\u00e7\u00e3o que garanta que todo brasileiro tenha educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade e oportunidades iguais na base. Ent\u00e3o, o FUNDEB tem que garantir o estimulo a boas pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o para objetivamente melhorar, basear-se em resultados, chegar aonde n\u00e3o h\u00e1 recursos, aonde o financiamento da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 de fato comprometido, e ter os alunos como prioridade na educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, uma outra quest\u00e3o aqui \u00e9 que temos de ir atr\u00e1s de evid\u00eancias. N\u00f3s nos baseamos muito em achismos e opini\u00f5es vagas. Neste ano de 2020, mais de 80% dos professores afirmaram que se sentem despreparados para o ensino virtual. Ent\u00e3o, vamos ter verba para disponibilizar tablets para os alunos, para treinar professores. E s\u00f3 falando tudo isso n\u00e3o significa melhorar a aprendizagem.\r\nEnt\u00e3o, FUNDEB sim, mas baseado em evid\u00eancias, em n\u00fameros claros, em que a \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o seja a aprendizagem, para que todas as nossas crian\u00e7as tenham ensino de qualidade e oportunidades iguais na base, coisa que n\u00e3o vem ocorrendo hoje.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Partido Novo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria e quer parabenizar o autor do projeto e tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Eli Borges.\r\n\u00c9 muito importante que coloquem essas quatro possibilidades de majora\u00e7\u00e3o de pena para o estelionato, uma vez que os casos t\u00eam aumentado, e o povo tem sido ludibriado, enganado. Realmente, n\u00f3s precisamos acabar com isso.\r\nEnt\u00e3o, encaminhamos favoravelmente ao projeto.\r\nQuero novamente parabenizar o Relator, o Deputado Eli Borges.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROEJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCUSS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de prioridade na discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica praticados por ocasi\u00e3o de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. \r\nEu gostaria de fazer um pedido a V.Exa. J\u00e1 que foi feito um acordo para dividir a pauta de hoje entre ter\u00e7a e quarta-feira pr\u00f3ximas, eu gostaria de solicitar-lhe a gentileza de colocar o PL 1.485 como primeiro item da pauta em discuss\u00e3o, por favor, porque isso j\u00e1 est\u00e1 se arrastando h\u00e1 algum tempo.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o muito a V.Exa. se puder fazer isso. Pode ser?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00f3s vamos incluir na pauta apenas tr\u00eas itens, para que todos possam ser votados: o do transporte, o da recupera\u00e7\u00e3o judicial e o seu.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - E o PL 1.485 pode ser colocado em primeiro lugar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A ordem n\u00e3o depende de mim, Deputada, mas do Regimento.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - E a ordem depende da urg\u00eancia?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ela depende, segundo o Regimento, da antiguidade das urg\u00eancias.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - O mais antigo ser\u00e1 votado primeiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes oposicionistas de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em situa\u00e7\u00f5es de calamidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Na verdade, foi feito, sim, acordo. Na semana passada, o Presidente Rodrigo Maia se comprometeu a colocar esse projeto em vota\u00e7\u00e3o nesta semana e, depois, pediu a anu\u00eancia dos L\u00edderes para coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o. Portanto, eu estou fazendo aqui um apelo para todos os L\u00edderes de todos os partidos.\r\nAlguns partidos de oposi\u00e7\u00e3o tinham alguns questionamentos, muitos conversaram com a Relatora, a Deputada Greyce Elias, que fez ajustes no texto. Mas eu queria pedir encarecidamente a todos os L\u00edderes dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o que nos deixem votar o PL 1.485, porque j\u00e1 estamos chegando ao final da pandemia, e esse projeto visa duplicar as penas de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica durante a pandemia. Eu queria pedir que quem n\u00e3o for a favor do projeto vote contra, mas nos deixe vot\u00e1-lo, porque muitos recursos est\u00e3o sendo desviados.\r\nEu agrade\u00e7o muit\u00edssimo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em situa\u00e7\u00f5es de calamidade. Defesa de inclus\u00e3o da propositura, como o primeiro item da pauta, na sess\u00e3o da pr\u00f3xima quinta-feira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada pelo aparte.\r\nRealmente isso foi acordado, o Presidente Rodrigo Maia disse que o projeto ser\u00e1 votado. Eu n\u00e3o participei desse acordo, quando prometeu que na quinta-feira o projeto seria o primeiro item da pauta. Mas gostaria de deixar consignado que o acordo feito no sentido de que o projeto seria votado nas \u00faltimas semanas j\u00e1 tinha sido feito.\r\nAcredito que o Presidente Rodrigo Maia vai encaminhar positivamente o projeto, com a vota\u00e7\u00e3o na quinta, como primeiro item, uma vez que ser\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.\r\nEu agrade\u00e7o a V.Exa., como Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o. Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em situa\u00e7\u00f5es de calamidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, eu estou aqui para pedir a aten\u00e7\u00e3o de todos, a fim de que realmente me ajudem a votar e a aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020.\r\nA urg\u00eancia desse projeto foi aprovada no in\u00edcio de junho. O projeto foi protocolado logo que o estado de calamidade p\u00fablica foi aprovado.\r\nPor que \u00e9 muito importante aprovar este projeto? Bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais foram despejados nos Estados e nos Munic\u00edpios nos \u00faltimos meses. O que n\u00f3s mais ouvimos s\u00e3o esc\u00e2ndalos, den\u00fancias e outras coisas mais. Ent\u00e3o, esta Casa precisa tomar uma atitude n\u00e3o somente para liberar recursos, mas para fiscalizar e condenar quem est\u00e1 desviando esses recursos.\r\nH\u00e1 outro ponto muito importante: s\u00f3 na plataforma Fala.BR, da CGU, n\u00f3s temos mais de 12 mil den\u00fancias. Em 31 casos que est\u00e3o sendo apurados e investigados - s\u00f3 em 31 casos -, as quantias j\u00e1 somam 2,2 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 muito dinheiro!\r\nDaqui a pouco, acaba a pandemia, nada ter\u00e1 sido feito em rela\u00e7\u00e3o a este projeto e n\u00f3s n\u00e3o poderemos fazer mais nada, porque ele s\u00f3 vai valer a partir da san\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esta Casa tem que tomar uma atitude e aprov\u00e1-lo. Ele est\u00e1 entrando em pauta sistematicamente, h\u00e1 muitas semanas.\r\nEu quero pedir encarecidamente a todos os L\u00edderes presentes e a todos os demais Parlamentares presentes que assumam o papel de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nosso papel; de defesa do dinheiro p\u00fablico, que \u00e9 nosso papel; e de defesa do bem do cidad\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que me ajudem realmente a aprovar este projeto.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, este momento \u00e9 muito importante para todos n\u00f3s. Hoje, depois de quase 6 meses do dia em que protocolamos este projeto, que tem por objetivo resguardar o bem p\u00fablico e mostrar que o crime n\u00e3o compensa, quando chegamos a uma sess\u00e3o especialmente destinada para a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, vemos um movimento aqui que entristece qualquer Parlamentar de bem e qualquer cidad\u00e3o de bem.\r\nEsse projeto foi protocolado no dia 2 de abril, logo que o estado de calamidade p\u00fablica foi decretado. Depois que foi discutido com todas as bancadas - nossa Relatora, a Deputada Greyce Elias, fez um trabalho excelente, colocou-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, ouviu sugest\u00f5es -, o que vemos hoje \u00e9 uma cena muito triste.\r\nComo j\u00e1 falaram aqui, corrup\u00e7\u00e3o mata. Corrup\u00e7\u00e3o mata porque os recursos n\u00e3o chegam, mata porque recursos que deveriam comprar respiradores e testes e que deveriam ser destinados para hospitais v\u00e3o para o bolso sei l\u00e1 de quem e s\u00e3o usados em benef\u00edcio pr\u00f3prio. Corrup\u00e7\u00e3o mata porque n\u00e3o h\u00e1 transpar\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 clareza, n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o. E vai continuar matando se n\u00e3o houver uma puni\u00e7\u00e3o severa contra corruptos; vai continuar matando se ficarmos fazendo corpo mole com isso.\r\nE agora dizem que precisamos discutir melhor! O que se precisa discutir melhor? Foram liberados 120 bilh\u00f5es de reais para a sa\u00fade, para Estados e Munic\u00edpios. Para liberar, \u00e9 um segundo, mas, para pegar quem est\u00e1 fazendo mau uso do dinheiro, \u00e9 essa enrola\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nada a ser discutido aqui. N\u00f3s precisamos mostrar que o crime n\u00e3o compensa. Corrup\u00e7\u00e3o mata, e \u00e9 uma decis\u00e3o pensada. A pessoa mede o benef\u00edcio, que \u00e9 muito dinheiro no bolso, com o risco, que \u00e9 nada, porque afinal de contas o Congresso Nacional nem vota uma lei para punir.\r\nQuero implorar para quem est\u00e1 nos ouvindo: por favor, vote \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta! \u00c9 um absurdo continuarmos endossando o que est\u00e3o fazendo, o desvio de dinheiro. E o que mais me choca aqui \u00e9 o Governo n\u00e3o orientar. Como o Governo n\u00e3o orientou nessa mat\u00e9ria - ele, que se elegeu com a bandeira de lutar contra a corrup\u00e7\u00e3o? Onde est\u00e1 o Governo? Por que o Governo n\u00e3o se faz presente? \r\nPresidente Jair Bolsonaro, tome uma atitude! \u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo aqui. N\u00e3o vamos tolerar.\r\nPor favor, quem estiver nos ouvindo, n\u00e3o caia na conversa de \"vamos discutir mais\", \"queremos sugerir coisas\". Isso \u00e9 balela, isso \u00e9 balela, e eu estou cansada de balela, e qualquer cidad\u00e3o de bem est\u00e1 cansado de balela aqui! Por favor, Parlamentares do bem - e eu sei que h\u00e1 muitos nesta Casa, muitos, h\u00e1 muito Parlamentar aqui que honra todos os votos que teve -, ajudem-me. Quero pedir para todos os 22 coautores do projeto, quero pedir para todos os autores dos projetos apensados: fa\u00e7am alguma coisa, n\u00e3o vamos deixar a corrup\u00e7\u00e3o continuar a caminhar a passos largos!\r\nCorrup\u00e7\u00e3o mata, e aqui n\u00e3o h\u00e1 ideologia, n\u00e3o h\u00e1 Direita, n\u00e3o h\u00e1 Esquerda, mas cidad\u00e3os de bem que querem puni\u00e7\u00e3o, sim, porque corrupto agora est\u00e1 matando mais, est\u00e1 tirando vidas.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESVIO, RECURSOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, AGENTE P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o teor do discurso proferido pela oradora, a respeito do desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Pol\u00edticos s\u00e3o do bem. Pol\u00edticos s\u00e3o do bem. Eu nunca falei de Prefeito e Vereador, mas os fatos est\u00e3o a\u00ed: em 31 investiga\u00e7\u00f5es, constatou-se que mais de 2 bilh\u00f5es e 300 milh\u00f5es de reais foram desviados. Isso \u00e9 fato.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Deputada, \u00e9 importante...\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Eu agrade\u00e7o, Presidente, e s\u00f3 quero fazer este esclarecimento para n\u00e3o ficarmos em narrativas vazias, porque esse projeto de lei \u00e9 contra crime de rico! Crime de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 crime de rico, n\u00e3o \u00e9 crime de pobre.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu vou ser bem breve. Na verdade, eu quero agradecer a todos os Parlamentares que votaram e disseram \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Essa retirada de pauta ia deixar que quem est\u00e1 roubando continuasse roubando ainda mais, continuasse tirando vidas.\r\n\u00c9 muito triste n\u00f3s ouvirmos narrativas de que n\u00e3o se \u00e9 contra o projeto, mas que se quer discutir mais. Quem quer discutir procura Relator, procura autor. A Relatora fez uma via-cr\u00facis ao percorrer todas as bancadas. Ningu\u00e9m precisa pensar igual aqui. Esta \u00e9 a Casa da democracia.\r\nEu consigo entender que as pessoas sejam contra o aumento de pena, isso n\u00e3o quer dizer que elas sejam corruptas. Eu consigo entender v\u00e1rias coisas, mas protelar algo que precisa ser feito, uma vez que est\u00e3o desviando bilh\u00f5es do dinheiro da popula\u00e7\u00e3o, do nosso dinheiro, \u00e9 inadmiss\u00edvel. Deixar isso para a prorroga\u00e7\u00e3o, para os p\u00eanaltis, quando enfim o projeto foi pautado, depois de semanas aguardando na pauta, eu acho que \u00e9 de uma covardia enorme.\r\nO fato de n\u00e3o adiarmos a vota\u00e7\u00e3o do PL hoje \u00e9 importante, porque estamos vendo, tanto na plataforma Fala.BR quanto na p\u00e1gina do instituto Corruptov\u00edrus, que o n\u00famero de den\u00fancias est\u00e1 aumentando cada vez mais. E o alcance desse projeto \u00e9 durante o estado de calamidade p\u00fablica.\r\nInfelizmente, muitos meses se passaram e muitos recursos j\u00e1 foram desviados. Essa lei s\u00f3 vale depois da san\u00e7\u00e3o do Presidente. Ent\u00e3o, aqui eu j\u00e1 gostaria de publicamente fazer um apelo ao Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, para que, por favor, caso este projeto seja aprovado aqui, o paute com urg\u00eancia no Senado tamb\u00e9m, porque n\u00f3s temos pressa, a popula\u00e7\u00e3o tem pressa.\r\nEu fico imensamente triste com tantas mortes em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. S\u00f3 que n\u00e3o foi s\u00f3 o coronav\u00edrus que causou essas mortes. Muitas delas ocorreram por causa de desvio de dinheiro, por causa de corrup\u00e7\u00e3o. Por isso falamos que a corrup\u00e7\u00e3o mata. E isso \u00e9 grav\u00edssimo, porque muitos pacientes n\u00e3o tinham hospital, n\u00e3o tinham leitos, n\u00e3o tinham respiradores.\r\nEnt\u00e3o, vamos aprovar o PL 1.485/20!\r\nE eu agrade\u00e7o muito a oportunidade, Sra. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nNo final do m\u00eas de mar\u00e7o de 2020, eu recebi uma liga\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o chamado Maur\u00edcio. Esse cidad\u00e3o estava extremamente preocupado e disse: \"Agora, vai chover dinheiro. Os processos licitat\u00f3rios foram afrouxados. Fa\u00e7a alguma coisa. Duplique essas penas. Muito recurso vai ser desviado\".\r\nHoje, caros colegas, eu estou aqui representando o cidad\u00e3o Maur\u00edcio e, atrav\u00e9s dele, todos os cidad\u00e3os de bem. E estou muito feliz por encaminhar este projeto de lei, que duplica as penas dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o cometidos durante o estado de calamidade p\u00fablica, porque n\u00f3s temos que pegar mais pesado com quem pega pesado com o nosso Pa\u00eds, n\u00f3s temos que pegar mais pesado com quem tira vidas, n\u00f3s temos que pegar mais pesado com quem tira dinheiro de respirador, de leito de hospital.\r\nO Brasil n\u00e3o aceita mais corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vimos tantos movimentos de rua, n\u00f3s vimos tantas pessoas dizendo: \"Chega! Basta! Ningu\u00e9m aguenta mais!\" E quem tira dinheiro da sa\u00fade est\u00e1 tirando vidas.\r\nEu quero agradecer imensamente ao cidad\u00e3o Maur\u00edcio e a todos os cidad\u00e3os aqui. Quero agradecer a todos os coautores do projeto: Rodrigo Coelho, Felipe Rigoni, Coronel Armando, Tabata Amaral, Mariana Carvalho, General Peternelli, Patricia Ferraz, Dr. Zacharias Calil, Paula Belmonte, Marcel Van Hattem, Tiago Mitraud, Kim Kataguiri, Lucas Gonzalez, Alexis Fonteyne, Vinicius Poit, Paulo Ganime, Carmen Zanotto, Dra. Soraya Manato, Lucas Redecker, Edna Henrique, Marcelo Calero, Guiga Peixoto. Tamb\u00e9m quero agradecer a todos os autores dos projetos que est\u00e3o apensados, que t\u00eam o mesmo teor. Agrade\u00e7o a todas as Lideran\u00e7as que contribu\u00edram para que este projeto melhorasse. Agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia por ter colocado este projeto em pauta mesmo sem acordo. Agrade\u00e7o \u00e0 Relatora Greyce Elias, que fez um trabalho maravilhoso. E agrade\u00e7o ao nosso Relator Rodrigo Agostinho por estar dispon\u00edvel nesta batalha conosco, por fazer um trabalho t\u00e3o bonito e ter aceitado este desafio.\r\nPor isso, eu queria pedir hoje a todos que votem \"sim\" ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, porque corrup\u00e7\u00e3o mata.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO),  PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ).\r\nAPRECIA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA \u00c9TICA CONTRA A CORRUP\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, DEBATE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e da revoga\u00e7\u00e3o o inciso X do art. 29, e do \u00a7 1\u00ba do art. 53 da Carga Magna. Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, para debate de a\u00e7\u00f5es e projetos de lei destinados ao combate a tal crime.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de fazer um pedido a V.Exa., que est\u00e1 na Presid\u00eancia da Mesa, e ao Presidente Rodrigo Maia. \r\nFoi entregue o relat\u00f3rio da PEC da Segunda Inst\u00e2ncia, a PEC n\u00ba 199, de 2019. Ent\u00e3o, eu gostaria de solicitar a V.Exa. que seja reinstalada a Comiss\u00e3o Especial que analisa essa PEC, para que n\u00f3s possamos discutir e votar o relat\u00f3rio, o que \u00e9 muito importante para que continuemos o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e que, logo depois disso, n\u00f3s possamos, finalmente, enfrentar a PEC n\u00ba 333, de 2017, que trata do fim do foro privilegiado, porque ela j\u00e1 est\u00e1, desde 2018, para ser votada e ainda n\u00e3o foi trazida \u00e0 pauta.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de convidar todos os Parlamentares e todos os que nos ouvem para participarem, amanh\u00e3, de um evento da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o em que trataremos de a\u00e7\u00f5es e projetos de lei de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O evento foi organizado pelo L\u00edder da bancada do NOVO, Deputado Paulo Ganime, e est\u00e3o todos convidados, porque o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode parar.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), RETOMADA, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu venho aqui pedir encarecidamente que esta Casa tome uma atitude para que consigamos instalar a nossa Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. Essa \u00e9 uma das nossas principais atribui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o adianta esta Casa colocar esse or\u00e7amento para ser votado direto em plen\u00e1rio. Isso est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, neste momento, j\u00e1 que estamos h\u00e1 mais ou menos 1 m\u00eas esperando as elei\u00e7\u00f5es acabarem, precisamos votar a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia, as reformas e tudo o que o Brasil precisa fazer. \r\nPor isso eu pe\u00e7o encarecidamente, Sr. Presidente, que essa agenda seja organizada. J\u00e1 estou conversando com o Presidente Maia nesse sentido, para que possamos acabar este ano com as pautas relevantes votadas e discutidas, porque esta Casa est\u00e1 devendo isso para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o imensamente a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, ENSINO FUNDAMENTAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo aos Governadores Estaduais, aos Prefeitos Municipais e Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o por retomada das aulas presenciais, adotados os protocolos sanit\u00e1rios de combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Soraya. \u00c9 um prazer v\u00ea-la na cadeira da Presid\u00eancia.\r\nCaros colegas, \u00e9 um prazer estar aqui. \r\nHoje quero falar sobre educa\u00e7\u00e3o, que este ano est\u00e1 t\u00e3o sofrida, que \u00e9 um direito b\u00e1sico garantido pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi cumprido este ano. Na minha vis\u00e3o - \u00e9 isso o que quero falar com todos os Parlamentares aqui -, n\u00e3o podemos fazer vista grossa. N\u00e3o estou falando aqui s\u00f3 da primeira inf\u00e2ncia, quando as crian\u00e7as pequenas precisam de est\u00edmulo para aprender, de experi\u00eancias, de atividades, estou falando tamb\u00e9m daquelas crian\u00e7as que precisam de alfabetiza\u00e7\u00e3o, daquelas crian\u00e7as que n\u00e3o foram alfabetizadas e que n\u00e3o t\u00eam tablet para aprender; estou falando tamb\u00e9m do ensino fundamental, em que a alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 consolidada. Ningu\u00e9m aprende na frente da TV. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos medir a aprendizagem pelo que \u00e9 feito na frente de tablet, de computador. H\u00e1 muitas crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam computador, que n\u00e3o t\u00eam rede, que n\u00e3o t\u00eam tutor, que n\u00e3o t\u00eam mentor. Ent\u00e3o, este foi um ano sem educa\u00e7\u00e3o. \r\nPoder\u00edamos tratar aqui tamb\u00e9m do ensino fundamental II, em que temos muitas crian\u00e7as que precisam aprender com um professor - crian\u00e7a n\u00e3o aprende sozinha, isolada -, sem contar o ensino m\u00e9dio, que j\u00e1 tem uma evas\u00e3o enorme. Os danos causados pela dist\u00e2ncia s\u00e3o irrevers\u00edveis.\r\nN\u00f3s precisamos assumir que, nesse 1 ano sem educa\u00e7\u00e3o, as nossas crian\u00e7as n\u00e3o aprenderam, e n\u00f3s nem teremos dados para medir essa falta de aprendizagem. N\u00e3o podemos permitir que a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um direito fundamental, seja subtra\u00edda das nossas crian\u00e7as.\r\nHoje saiu uma portaria do MEC que recomendou a volta \u00e0s aulas presenciais no ensino superior. Ent\u00e3o, estou aqui para fazer um apelo aos nossos prefeitos, governadores, secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o: tomem as provid\u00eancias necess\u00e1rias para o pr\u00f3ximo ano eletivo, discutam esse assunto, coloquem-no na mesa. N\u00f3s temos na Casa, inclusive, projetos que discutem isso, como o da Deputada Professora Dorinha. N\u00f3s precisamos trazer esse assunto para a mesa. Precisamos ter um plano efetivo de retomada de aula presencial.\r\nChega de vista grossa! Chega de interesse comercial acima de educa\u00e7\u00e3o! Tudo foi reaberto, shopping, com\u00e9rcio, bar, restaurante, menos escola. Que prioridade \u00e9 essa? Chega de interesse pol\u00edtico! A elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 passou. Precisamos tomar decis\u00f5es, fazer acontecer.\r\nNo Estado de S\u00e3o Paulo, apesar de autoriza\u00e7\u00e3o do Governo de reabertura das escolas, muitas que nem tiveram casos de COVID-19 permaneceram fechadas. Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nReferindo-me apenas a algumas consequ\u00eancias graves, al\u00e9m da perda de aprendizagem, est\u00e1 aumentando a desigualdade entre a rede p\u00fablica e a privada e est\u00e1 havendo perda de sa\u00fade, pois muitas crian\u00e7as s\u00f3 se alimentam na escola - essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando muito.\r\nVamos fazer com que as aulas presenciais retornem, principalmente nas escolas p\u00fablicas, com a ado\u00e7\u00e3o de protocolos sanit\u00e1rios.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL,\r\nRETOMADA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Defesa de retomada dos trabalhos das Comiss\u00f5es Especiais destinadas ao exame das propostas relativas \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e \u00e0s reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Sr. Presidente.\r\nO Partido Novo orienta \"sim\", parabenizando a nossa Relatora, Deputada Mariana Carvalho, e todo o trabalho das Comiss\u00f5es.\r\nEu aproveito, Sr. Presidente, para fazer um pedido. As atividades deste Plen\u00e1rio est\u00e3o extremamente reduzidas, nos \u00faltimos 2 meses, s\u00f3 votamos uma medida provis\u00f3ria, e temos pautas urgentes que precisam ser discutidas. Precisamos reinstalar as Comiss\u00f5es Especiais que tratam da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, da reforma tribut\u00e1ria, da reforma administrativa, da PEC Emergencial.\r\nO Brasil n\u00e3o pode parar por disputas de poder. Temos que enfrentar esses temas, porque o Brasil precisa avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Imediata reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\", porque a vacina \u00e9 um anseio popular. Ent\u00e3o, concordamos com o cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nAproveito o restante da minha fala para pedir encarecidamente que a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento seja instalada. J\u00e1 tivemos tentativas frustradas de instala\u00e7\u00e3o, e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 166, define claramente que a LDO e a LOA s\u00f3 podem ser votadas na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento.\r\nAl\u00e9m do mais, Sr. Presidente, se n\u00e3o h\u00e1 acordo para a instala\u00e7\u00e3o da CMO, uma vez que ela j\u00e1 tem membros indicados, que seja feita a vota\u00e7\u00e3o e o Presidente seja eleito.\r\nN\u00e3o d\u00e1 \u00e9 para tentar trazer a vota\u00e7\u00e3o para o Plen\u00e1rio diretamente. Isso \u00e9 uma afronta \u00e0 democracia, uma afronta ao art. 12 do Regimento Comum.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, FUNCIONAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PEC 199/2019, PROPOTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de retomada dos trabalhos das Comiss\u00f5es Especiais, notadamente da destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia o pedido de desculpas. Fico muito feliz que a pauta desta Casa volte a caminhar. \r\nGostaria ainda de pedir encarecidamente a S.Exa. que n\u00e3o esque\u00e7a de colocar em vota\u00e7\u00e3o o projeto de resolu\u00e7\u00e3o que permite que as Comiss\u00f5es Especiais voltem a funcionar e possam votar remotamente, em especial a PEC 199/19, que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e traz\u00ea-la para o plen\u00e1rio, para que ainda este ano possamos encerrar este assunto e atender ao anseio da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nREELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE.\r\nINSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PLEN\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Pedido ao Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, de reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, e de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o de penas impostas aos crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em situa\u00e7\u00f5es de calamidade. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do Presidente Davi Alcolumbre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nHoje, caros colegas, eu gostaria de conversar com o Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre. Eu gostaria de explorar tr\u00eas pontos com o Sr. Presidente Davi Alcolumbre. O primeiro deles \u00e9 sobre um projeto de lei que foi aprovado nesta Casa h\u00e1 exatos 3 meses. No dia 1\u00ba de setembro deste ano, a ampla maioria desta Casa, 421 Parlamentares, aprovou o projeto que duplica as penas para os crimes de corrup\u00e7\u00e3o durante o estado de calamidade p\u00fablica, nos casos de recursos desviados da sa\u00fade. E, infelizmente, at\u00e9 o momento, o projeto n\u00e3o foi colocado em pauta. \r\nEu j\u00e1 falei pessoalmente com o Senador Davi Alcolumbre e estou no aguardo. Daqui a pouco a pandemia vai passar, o estado de calamidade vai passar, e nada foi feito. Se o projeto j\u00e1 tivesse sido aprovado, no \u00faltimo caso do Senador com dinheiro na cueca desviado da sa\u00fade j\u00e1 teria sido aplicada essa legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pe\u00e7o encarecidamente ao Senador Davi Alcolumbre que paute o projeto. Causou-me muita estranheza que tenha sido pautado outro projeto penal na semana passada, o PL n\u00ba 2.810, e o senhor simplesmente n\u00e3o colocou em pauta o PL n\u00ba 1.485, apesar dos constantes pedidos do Senador Alvaro Dias, do Senador Eduardo Gir\u00e3o e do Senador Lasier Martins, que inclusive t\u00eam projetos semelhantes. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o. \r\nO segundo ponto que eu gostaria tamb\u00e9m de trazer aqui, que j\u00e1 foi tratado ontem pelo meu colega de bancada, o Deputado Marcel van Hattem, trata da reelei\u00e7\u00e3o. O Brasil aguarda uma posi\u00e7\u00e3o clara de que n\u00e3o est\u00e1 em tr\u00e2mite um golpe expl\u00edcito para a reelei\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: \u00e9 vedada a recondu\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo. O Regimento Interno do Senado, em seu art. 59, tamb\u00e9m diz claramente: \"Os membros da Mesa ser\u00e3o eleitos para mandato de dois anos, vedada a reelei\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo imediatamente subsequente\". Presidente Davi, n\u00e3o deixe d\u00favidas, deixe claro que o senhor respeita a Constitui\u00e7\u00e3o e que o senhor respeita o Regimento Interno do Senado Federal. Declare categoricamente que essa possibilidade n\u00e3o existe.\r\nO meu terceiro e \u00faltimo pedido \u00e9 para o senhor tamb\u00e9m, Presidente Davi, que \u00e9 Presidente do Congresso Nacional: instale a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos.\r\nEstive presente nas duas tentativas frustradas de instala\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos clareza de que o art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que algumas mat\u00e9rias obrigatoriamente s\u00f3 podem ser discutidas e votadas na CMO. Ent\u00e3o, pe\u00e7o encarecidamente que, se n\u00e3o h\u00e1 acordo sobre a Presid\u00eancia, fa\u00e7a uma vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 temos os membros designados.\r\nFiquei pasma com o tu\u00edte do senhor, quando disse que no dia 16 ser\u00e1 trazida para plen\u00e1rio a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Isso \u00e9 descabido! Isso \u00e9 inconstitucional!\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o ao senhor que n\u00e3o deixe essa ilegalidade acontecer. E somente a sua decis\u00e3o pode determinar que a CMO seja instalada, como prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Agrade\u00e7o imensamente, Presidente Davi Alcolumbre. Aguardo, como cidad\u00e3 e Parlamentar, resposta para esses tr\u00eas questionamentos. Muito obrigada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Deputado Marcel. Ol\u00e1, colegas. \r\nEu gostaria, por favor, de encaminhar e orientar \"sim\" a esta emenda, porque um dos maiores problemas de habita\u00e7\u00e3o para baixa renda \u00e9 o espraiamento urbano. Geralmente, as pessoas s\u00e3o deslocadas para a extrema periferia, onde n\u00e3o h\u00e1, absolutamente, com\u00e9rcio, onde n\u00e3o h\u00e1 nada, n\u00e3o h\u00e1 transporte.\r\nEssa popula\u00e7\u00e3o, realmente, fica muito prejudicada. Isso ocorre nas capitais, gerando impactos negativos no fluxo e no transporte, grandes deslocamentos di\u00e1rios, tr\u00e2nsito e perda de qualidade de vida.\r\nO que estamos pedindo \u00e9 que seja inserido esse dispositivo, para possibilitar e incentivar a ocupa\u00e7\u00e3o residencial de baixa renda nas \u00e1reas centrais das grandes cidades, como \u00e9 feito em todas as cidades desenvolvidas do mundo.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ATIVIDADE, RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00f5es do Presidente Rodrigo Maia favor\u00e1veis ao avan\u00e7o na pauta de vota\u00e7\u00f5es da Casa. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse nacional. Urgente necessidade de retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada.\r\nCaros colegas, subo a esta tribuna porque fiquei muito feliz hoje. Ouvi uma entrevista do Presidente Rodrigo Maia em que ele disse que o Brasil precisa avan\u00e7ar, que as reformas precisam acontecer e que temos de aproveitar estas \u00faltimas semanas para fazer com que todas as pautas avancem. Eu gostei bastante da entrevista e queria dizer ao Presidente Rodrigo Maia que ainda h\u00e1 tempo de fazermos v\u00e1rias coisas para que o nosso Pa\u00eds avance.\r\nPresidente Rodrigo Maia, a sua Presid\u00eancia, que j\u00e1 fez tanta coisa, que aprovou a reforma da Previd\u00eancia, o cadastro positivo, o pacote anticrime, o Marco Legal do Saneamento, a Lei de Licita\u00e7\u00e3o, a Lei do G\u00e1s, ainda pode ser marcada pela aprova\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias outras pautas que est\u00e3o sendo esperadas pelos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, por favor, vamos pautar e votar a PEC Emergencial. Vamos votar o projeto de resolu\u00e7\u00e3o sobre a volta do funcionamento de Comiss\u00f5es, para que possamos votar a PEC 199, sobre pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Vamos votar o fim do foro privilegiado, que h\u00e1 mais de 700 dias aguarda para ser votado. Vamos votar tamb\u00e9m outras\r\npautas que sejam do interesse de todos, como a PEC dos Penduricalhos, o PL do Extrateto, a PEC 329/13, que acaba com a indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nos Tribunais de Contas. Ent\u00e3o, vamos fechar o ano com chave de ouro, Presidente Rodrigo Maia.\r\nEu queria dizer que fiquei muito feliz com a sua fala, que fiquei muito feliz com a sua entrevista, Presidente. Estou aguardando ansiosamente o in\u00edcio da sess\u00e3o, para ver como faremos esse planejamento, como teremos essa pauta dispon\u00edvel, para que possamos trabalhar nas pr\u00f3ximas semanas e em janeiro, porque o nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode parar.\r\nTamb\u00e9m gostaria de fazer aqui hoje outro apelo. \u00c9 nosso papel de Parlamentar, \u00e9 uma das nossas principais atribui\u00e7\u00f5es discutir e aprovar o Or\u00e7amento. Isso \u00e9 important\u00edssimo. N\u00f3s precisamos discuti-lo. Esse \u00e9 um assunto complexo, que n\u00e3o d\u00e1 para trazer diretamente ao Plen\u00e1rio. Sendo bem direta, a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento precisa ser instalada. E n\u00e3o sou eu que estou falando isso, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu art. 166.\r\nMas por que a CMO n\u00e3o est\u00e1 instalada? Esta \u00e9 uma quest\u00e3o seri\u00edssima: \u00e9 por briga de poder. Quando n\u00e3o h\u00e1 acordo para a Presid\u00eancia, n\u00f3s temos o art. 12 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, que \u00e9 muito claro ao dizer que a CMO ter\u00e1 um Presidente e tr\u00eas Vice-Presidentes eleitos por seus pares. Ent\u00e3o, se n\u00e3o h\u00e1 acordo, os membros da CMO devem eleger o Presidente. \r\nQuerido Senador Davi Alcolumbre, o que n\u00e3o d\u00e1 para fazer \u00e9 tratar essa mat\u00e9ria de qualquer jeito e traz\u00ea-la ao Plen\u00e1rio diretamente. O Regimento precisa ser cumprido. N\u00e3o d\u00e1 para fazer o que se quer e atropelar sem raz\u00e3o nenhuma. Por isso, eu aguardo suas provid\u00eancias.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA CORRUP\u00c7\u00c3O, BALAN\u00c7O.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, DEFESA.\r\nLEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO) .",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Frente Parlamentar \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, do semin\u00e1rio Corrup\u00e7\u00e3o: Do seu Conceito \u00e0s suas Tipologias. Realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de semin\u00e1rio para debate da transpar\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o. Posicionamento dos participantes no evento, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Indaga\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, sobre a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e sobre a vota\u00e7\u00e3o do projeto relativo \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, caros colegas!\r\nSa\u00fado tamb\u00e9m o Deputado Tito. \u00c9 muito bom ver novamente S.Exa. e a nossa querida Deputada Mara! \r\nCaro Presidente, eu tenho dois assuntos que eu gostaria de discutir, neste plen\u00e1rio.\r\nPrimeiro, lembro que hoje \u00e9 o Dia Internacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o. Esta Casa tem a obriga\u00e7\u00e3o de discutir o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de avan\u00e7ar nas pautas legislativas.\r\nOntem, tivemos dois eventos nesta Casa, justamente para debater a corrup\u00e7\u00e3o, para discutir quais s\u00e3o os retrocessos e quais s\u00e3o os avan\u00e7os. A Frente Parlamentar \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o realizou ontem o semin\u00e1rio chamado Corrup\u00e7\u00e3o: Do seu Conceito \u00e0s suas Tipologias. O semin\u00e1rio contou com a presen\u00e7a de convidados muitos especiais: o Ministro Wagner Ros\u00e1rio, da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o - CGU; o Desembargador Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto; o Procurador da Rep\u00fablica Eduardo El Hage; e a Delegada da Pol\u00edcia Federal \u00c9rika Marena, pessoas que j\u00e1 trabalharam e trabalham muito no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Tivemos tamb\u00e9m outro semin\u00e1rio, que foi presidido por nosso querido Deputado Alex Manente e tratou de transpar\u00eancia e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Nesse semin\u00e1rio, falamos com Eduardo Pazinato, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica; Bruno Brand\u00e3o, da Transpar\u00eancia Internacional; e o Embaixador da Dinamarca, Nicolai Pritz.\r\n\u00c9 muito necess\u00e1rio que n\u00e3o deixemos essas pautas paradas. Os seis convidados foram un\u00e2nimes ao dizer que n\u00f3s precisamos, mais do que nunca, aprovar a PEC n\u00ba 199, de 2019, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar para tr\u00e1s. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o depende disso. Est\u00e1 nas m\u00e3os desta Casa discutirmos e votarmos essa proposta antes do final do ano.\r\nH\u00e1 outro assunto que eu gostaria de trazer. Estou muito incomodada com a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que est\u00e1 pautada para o dia 16 de dezembro. Hoje enviei um of\u00edcio ao nosso Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, em que fa\u00e7o alguns questionamentos, que vou ler para V.Exas. Como sabemos, a LDO e a LOA, conforme o art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, t\u00eam que ser discutidas na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, que j\u00e1 tem membros, e n\u00e3o foi instalada. Se n\u00e3o h\u00e1 acordo, t\u00eam que ser votadas pelos membros. \r\nPortanto, pergunto ao Sr. Davi Alcolumbre, Presidente do Congresso Nacional: por que a CMO n\u00e3o foi instalada? Esta \u00e9 a segunda pergunta: como garantir que a delibera\u00e7\u00e3o da LDO diretamente no Plen\u00e1rio n\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzos? H\u00e1 uma terceira pergunta: o parecer preliminar do Relator ser\u00e1 apresentado e votado? Esta \u00e9 a quarta pergunta: os prazos previstos na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, do Congresso Nacional, ser\u00e3o cumpridos? E h\u00e1 a pergunta que n\u00e3o quer calar: quando o relat\u00f3rio ser\u00e1 disponibilizado? Quais s\u00e3o os prazos e regras para destaques \u00e0 LDO no Plen\u00e1rio?\r\nH\u00e1 que se obedecer ao art. 128 da resolu\u00e7\u00e3o, que diz exatamente o seguinte:\r\nArt. 128. A aprecia\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios somente poder\u00e1 ocorrer 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis ap\u00f3s a sua distribui\u00e7\u00e3o, nos casos do relat\u00f3rio do Relator-Geral do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, do relat\u00f3rio do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (...) \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada Adriana Ventura.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Eu j\u00e1 vou concluir, Deputada Soraya. Muito obrigada.\r\nA minha pergunta \u00e9 se esse relat\u00f3rio ser\u00e1 distribu\u00eddo at\u00e9 sexta-feira, dia 11 de dezembro.\r\nE tamb\u00e9m questiono quais s\u00e3o as provid\u00eancias que ser\u00e3o tomadas para a instala\u00e7\u00e3o da CMO, para que a LOA seja discutida na CMO e n\u00e3o aconte\u00e7a a mesma coisa.\r\nEnt\u00e3o eu aguardo, Presidente, Senador Davi Alcolumbre, as respostas e os esclarecimentos.\r\nMuito obrigada, Presidente Davi.\r\nMuito obrigada, Presidente Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARTIDO NOVO (NOVO), CANDIDATURA-LARANJA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o de projetos de resolu\u00e7\u00e3o sobre a designa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados em homenagem a mulheres. Elei\u00e7\u00e3o de mulheres pelo partido Novo nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Inexist\u00eancia de candidatas laranjas no \u00e2mbito do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu \u00e9 que estou muito feliz por v\u00ea-la, Sra. Presidente, feliz por ver V.Exas.\r\nQuero parabenizar as mulheres por esta homenagem.\r\nEst\u00e3o a\u00ed na Mesa duas Deputadas que realmente representam as mulheres: a Deputada Soraya e a Deputada Dorinha.\r\nComo todas as nossas colegas falaram, esta \u00e9 uma homenagem a mulheres fortes, competentes e, principalmente, humanas. Ent\u00e3o, eu estou muito feliz de representar o meu partido aqui. Sou a \u00fanica mulher da minha bancada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \u00c9 a cereja do bolo.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Pois \u00e9. Sou a cerejinha do bolo.\r\nEu tamb\u00e9m estou muito feliz porque, nas elei\u00e7\u00f5es de 2020, o NOVO teve a maior porcentagem de mulheres eleitas por partido: 38,5%. Na C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Paulo e de Curitiba, n\u00f3s \"s\u00f3\" temos 100% de Vereadoras. Ent\u00e3o, eu estou muito feliz com isso.\r\nOutra alegria: n\u00f3s n\u00e3o temos candidata laranja, como todos sabem. Laranja, s\u00f3 no nosso cora\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns para todas as mulheres maravilhosas homenageadas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, eu gostaria de parabenizar as Autoras, na pessoa da Deputada Rosangela Gomes, por quem eu tenho grande apre\u00e7o - espero que ela se recupere logo -, e na pessoa da nossa Relatora, a Deputada Angela Amin.\r\nEu gostaria de dizer que este projeto tem v\u00e1rios pontos positivos, na medida em que garante os direitos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mulher, conferindo sempre import\u00e2ncia \u00e0s declara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima nos casos de viol\u00eancia pol\u00edtica. Achamos que o texto, inclusive, teve muitos pontos positivos. Foram retiradas do Projeto de Lei n\u00ba 4.963, de 2020, as partes que s\u00f3 poderiam ser tratadas por lei complementar, porque diziam respeito \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para o TSE e para a Justi\u00e7a Eleitoral, e por proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios pontos bons em defesa das mulheres. Inclusive, o substitutivo, al\u00e9m de trazer pontos importantes para o combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, aprimorou v\u00e1rios aspectos de t\u00e9cnica legislativa, redirecionando-os para os diplomas legais pertinentes. Consideramos tudo isso de grande relev\u00e2ncia.\r\nNo entanto, alguns pontos do substitutivo podem n\u00e3o ser t\u00e3o positivos, apesar do m\u00e9rito. Eu tentei contato com a Deputada Angela Amin hoje, mas infelizmente, devido ao tempo, porque foi em cima da hora, n\u00e3o conseguimos chegar a um acordo, nem ela conseguiu falar com as Autoras.\r\nNa nossa vis\u00e3o, apesar do m\u00e9rito do projeto, criou-se o crime de ass\u00e9dio a candidata ou detentora de mandato em raz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de mulher - \u00e9 isso o que fala o art. 326-B. O crime pode levar a excessos, na medida em que se aplica tamb\u00e9m a debates dentro do plen\u00e1rio, onde a nossa Constitui\u00e7\u00e3o garante imunidade por opini\u00e3o e voto aos Parlamentares. Consideramos que a reda\u00e7\u00e3o \u00e9 amb\u00edgua e d\u00e1 margem a que Parlamentares do g\u00eanero feminino utilizem-se da tipifica\u00e7\u00e3o desse crime para constranger debatedores em plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, para evitar excessos, colocamos este destaque. Continuamos com a preocupa\u00e7\u00e3o de que esse artigo possa realmente limitar, de alguma forma, a liberdade de express\u00e3o e a liberdade pol\u00edtica na forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o no Congresso. Isso poderia ser excessivo.\r\nE imp\u00f5e-se reclus\u00e3o. N\u00f3s acreditamos que os casos de abuso devem ser devidamente apurados pelo Conselho de \u00c9tica de cada Casa Legislativa. N\u00e3o entendemos que a pena de reclus\u00e3o seja a melhor solu\u00e7\u00e3o para resolver essa problem\u00e1tica, porque deve haver uma proporcionalidade.\r\nEu parabenizo a nossa Relatora e encaminho este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 199/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Deputada Soraya.\r\nO NOVO vai orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, vai manter o texto da Relatora e quer afirmar que tem muito respeito \u00e0s mulheres trans, mas eu gostaria de fazer um esclarecimento aqui, Deputada Soraya.\r\nNa vis\u00e3o do NOVO - s\u00f3 quero justificar, j\u00e1 que ouvi alguns coment\u00e1rios que eu gostaria de esclarecer -, n\u00e3o adianta criar este tipo penal, porque o respeito tem que ser para todos, para homens e mulheres. Temos que combater a viol\u00eancia a todos, porque muitas ofensas s\u00e3o feitas contra homens e mulheres. E somos contra qualquer tipo de ofensa.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de fazer uma afirma\u00e7\u00e3o e pedir a ajuda da bancada feminina. Por que criar mais uma tipologia penal, se n\u00e3o temos pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia? Eu venho pedir ajuda, para que pautemos e votemos a PEC 199, porque, al\u00e9m do racismo, que j\u00e1 foi dito que \u00e9 crime e que precisa ser combatido, como votado ontem, rachadinha tamb\u00e9m \u00e9 crime, dinheiro na cueca tamb\u00e9m \u00e9 crime.\r\nAcho que a bancada feminina, como protagonista, tem que estar \u00e0 frente e fazer com que esses temas sejam combatidos e votados.\r\nMuito obrigada, Deputada Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCONTRO (EVENTO), PARTIDO NOVO (NOVO), BRAS\u00cdLIA (DF), CANDIDATO ELEITO, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nCRIT\u00c9RIO, DIVIS\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, EMENDA, BANCADA PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo partido Novo, de encontro com a participa\u00e7\u00e3o dos membros do partido eleitos no pleito municipal de 2020, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Sugest\u00e3o da oradora de divis\u00e3o, de forma igualit\u00e1ria, dos recursos de emendas de bancada sendo 50% por Estado e 50% pelo crit\u00e9rio populacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, caros colegas! \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui! \r\nEu queria reiterar a fala do nosso L\u00edder Paulo Ganime. Hoje \u00e9 um dia muito feliz. Estamos recebendo todos os nossos eleitos aqui nesta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo. Foi realmente um final de semana de muita aprendizagem e de muitos projetos. Isso tudo vai trazer mais liberdade para o nosso Pa\u00eds.\r\nA minha fala hoje \u00e9 sobre o Or\u00e7amento. Nesta semana, na sess\u00e3o do Congresso Nacional, n\u00f3s discutir\u00edamos a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO. Tenho falado muito sobre isso e sobre as minhas preocupa\u00e7\u00f5es. Hoje vou falar especificamente das emendas de bancada, porque n\u00f3s do NOVO temos uma diretriz para a atua\u00e7\u00e3o parlamentar, a de melhorar a vida de todos os brasileiros, n\u00e3o de alguns brasileiros. Estou aqui para falar especificamente sobre igualdade e justi\u00e7a na destina\u00e7\u00e3o das emendas de bancada para melhorar a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a de todos os brasileiros, n\u00e3o importa em qual Estado eles residam.\r\nGuiada por este sentimento de justi\u00e7a, porque todos os brasileiros s\u00e3o iguais, eu estou propondo uma mudan\u00e7a importante, por meio de um projeto de lei complementar e tamb\u00e9m de uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para o Relator da LDO, o Senador Iraj\u00e1.\r\nPara as pessoas que nos ouvem de casa e n\u00e3o sabem a defini\u00e7\u00e3o, quando n\u00f3s falamos de emenda de bancada, n\u00f3s estamos falando de uma verba para investimento nos Estados, que deve ser usada de forma coletiva e \u00e9 determinada pela Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, para obras de grande vulto ou projetos estruturantes, por exemplo, pontes, hospitais, estradas.\r\n\u00c9 aqui que eu quero entrar na quest\u00e3o principal. N\u00f3s hoje temos uma divis\u00e3o igualit\u00e1ria entre todas as bancadas. N\u00f3s estamos falando de quase 7 bilh\u00f5es de reais que s\u00e3o divididos de forma igualit\u00e1ria. Agora, eu, que sou do Estado de S\u00e3o Paulo, pergunto: como um Estado com 46 milh\u00f5es de pessoas pode receber o mesmo que um Estado com 600 mil pessoas? A quest\u00e3o \u00e9 a seguinte: um brasileiro vale mais do que outro? O cidad\u00e3o de S\u00e3o Paulo, per capita, vale 5, e o cidad\u00e3o de outros Estados vale 400, 80 vezes mais.\r\nN\u00f3s temos que levar em considera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m que a popula\u00e7\u00e3o beneficiada pelas emendas tem que ser totalmente atendida. S\u00e3o Paulo, apesar de ser o Estado mais rico, tem muitos bols\u00f5es de pobreza. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que levar em conta um crit\u00e9rio que considere o tamanho da popula\u00e7\u00e3o, porque, quanto maior a popula\u00e7\u00e3o, maior a necessidade de investimentos. Realmente, h\u00e1 Estados com diferentes graus de desenvolvimento e talvez eles realmente precisem de projetos de grande vulto, e \u00e9 isso que tem que ser feito. O que n\u00f3s vemos \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de emendas de bancada como se fossem emendas individuais, e isso desvirtua o seu objetivo.\r\nEu gostaria de propor, para finalizar, Sr. Presidente, que aqui n\u00f3s pensemos o que \u00e9 justo para nossa popula\u00e7\u00e3o, para que todos os brasileiros sejam tratados com igualdade, os Estados sejam tratados com igualdade e possam resolver as quest\u00f5es de diferen\u00e7a de est\u00e1gio de desenvolvimento. N\u00f3s precisamos de justi\u00e7a na divis\u00e3o das emendas de bancada, para melhorar todos os que delas precisam. Ent\u00e3o, eu sugiro que a divis\u00e3o seja feita de maneira igualit\u00e1ria, sendo 50% por Estado e 50% pelo crit\u00e9rio populacional. Mesmo assim, um cidad\u00e3o de S\u00e3o Paulo vai receber 20 vezes menos do que um cidad\u00e3o de outros Estados.\r\nTodos n\u00f3s brasileiros somos iguais. Precisamos fazer justi\u00e7a, especialmente em prol dos que mais precisam, qualquer que seja o seu Estado. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado, Deputada. \u00c9 uma sugest\u00e3o da qual eu n\u00e3o gosto muito porque, sendo do DF, com 8 Deputados, eu estou no lucro. (Risos.)\r\nMas est\u00e1 tudo certo. V.Exa. tem que defender o seu Estado. V.Exa. est\u00e1 corret\u00edssima!\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Presidente, eu n\u00e3o estou defendendo o meu Estado. Trata-se de S\u00e3o Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul, Paran\u00e1... Temos que pensar na nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  JHC,  VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Elogio aos Deputados JHC e Vin\u00edcius Poit, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o ao Deputado JHC e o elogio pela autoria do Marco Legal das Startups. Elogio tamb\u00e9m o Deputado Vinicius Poit, que brilhantemente nos representa neste relat\u00f3rio.\r\nEu sou professora de empreendedorismo. Ent\u00e3o, para mim, \u00e9 muito importante este dia, porque estamos falando de investimento em tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, em gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego. Isso \u00e9 combate \u00e0 pobreza. N\u00f3s estamos falando aqui de sobreviv\u00eancia. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante que incentivemos isso. E h\u00e1 mais uma coisa, Sr. Presidente: se n\u00f3s n\u00e3o melhorarmos o ecossistema das startups, n\u00e3o teremos mais investidores.\r\n\u00c9 fundamental que hoje seja um dia de festa, de celebra\u00e7\u00e3o. Quero parabenizar todos os partidos que participaram dessa constru\u00e7\u00e3o, desse di\u00e1logo coletivo.\r\nViva o Marco Legal das Startups! \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), APRESENTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Imediato encaminhamento aos Parlamentares de c\u00f3pia do relat\u00f3rio oferecido ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu gostaria n\u00e3o mais de celebrar a aprova\u00e7\u00e3o do Marco Legal das Startups, uma grande vit\u00f3ria para o Brasil, mas de manifestar uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos uma sess\u00e3o convocada para a quarta-feira para a vota\u00e7\u00e3o da LDO, por\u00e9m, at\u00e9 o momento, o relat\u00f3rio ainda n\u00e3o foi apresentado. Na verdade, n\u00f3s tivemos muitas emendas ao texto, e eu imagino que o Relator, o Senador Iraj\u00e1, est\u00e1 tendo um trabalho enorme.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o, encarecidamente, que os prazos sejam cumpridos porque, como consta no Regimento Interno, n\u00f3s precisamos de, no m\u00ednimo, 3 dias \u00fateis de prazo para a presta\u00e7\u00e3o. Eu solicito, mais uma vez, que o relat\u00f3rio da LDO seja enviado urgentemente, para ser apreciado com a devida cautela e seguir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nFinalizando...\r\nO SR. ROG\u00c9RIO CORREIA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que seja alterada a orienta\u00e7\u00e3o da Minoria, isto \u00e9, que ela seja liberada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o, a pedido do Deputado Rog\u00e9rio Correia, que conste que a Minoria est\u00e1 liberada.\r\nDesculpe, Deputada Adriana. Pode continuar.\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Muito obrigada pela delicadeza, Sr. Presidente.\r\nEu s\u00f3 gostaria de solicitar, encarecidamente, que o relat\u00f3rio da LDO seja encaminhado para a devida an\u00e1lise e vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu concordo inteiramente. \u00c9 muito importante que votemos a reforma tribut\u00e1ria, para simplificar a vida de quem gera emprego e renda. N\u00f3s precisamos dar mais transpar\u00eancia a esta quest\u00e3o, porque hoje os brasileiros n\u00e3o sabem o que est\u00e3o pagando. Assim, simplifica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia s\u00e3o importantes.\r\nEu aproveito para falar de outra promessa do Presidente Rodrigo Maia: a vota\u00e7\u00e3o da PEC 199, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ainda temos tempo de votar o projeto de resolu\u00e7\u00e3o, instalar a Comiss\u00e3o e votar remotamente. \u00c9 important\u00edssimo que isso seja feito. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o depende disso. \r\nPortanto, fa\u00e7o mais um apelo ao Presidente Rodrigo Maia, no sentido de que cumpra a promessa de colocar em vota\u00e7\u00e3o a PEC que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Protesto contra a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya Santos, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", por uma quest\u00e3o t\u00e9cnica. Acreditamos que a inten\u00e7\u00e3o do PSOL tenha sido supermerit\u00f3ria, uma vez que temos que resguardar recursos para vacina, mas n\u00e3o cabe falar em cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio quando estamos falando de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Sendo assim, orientamos \"n\u00e3o\".\r\nAproveito o restante do meu tempo, Presidente, para reiterar a gravidade da n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da CMO, como j\u00e1 foi falado por v\u00e1rios colegas. Eu gostaria de pedir ao Presidente Davi Alcolumbre, que n\u00e3o se encontra presenta hoje, nesta \u00faltima sess\u00e3o do Congresso Nacional, que ele nos informe, por favor, quando a CMO ser\u00e1 instalada e quando discutiremos e votaremos a LOA, para que n\u00e3o aconte\u00e7a com a LOA o que est\u00e1 acontecendo aqui: estamos votando a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias fora do prazo, diretamente no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, SISTEMA H\u00cdBRIDO, DEFESA.\r\nFUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de ado\u00e7\u00e3o do sistema h\u00edbrido de trabalho na retomada do funcionamento das Comiss\u00f5es Permanentes e das Comiss\u00f5es Especiais da C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO NOVO orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria, considera urgente e muito priorit\u00e1ria, principalmente porque faz 1 ano que as Comiss\u00f5es n\u00e3o funcionam. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a que volte o sistema h\u00edbrido, para que, principalmente, n\u00e3o somente todas as Comiss\u00f5es Permanentes voltem, mas tamb\u00e9m as Especiais. Falo especialmente aqui da Comiss\u00e3o da PEC 199, da qual V.Exa. era o Presidente at\u00e9 pouco tempo - e estou com o autor aqui -, sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e tamb\u00e9m das reformas t\u00e3o necess\u00e1rias, a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa.\r\nQue possamos tamb\u00e9m cuidar do povo brasileiro no tocante \u00e0s vacinas e a esta pandemia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Margarete Coelho e ao Deputado Fernando Rodolfo, autor do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de parabenizar o Deputado Fernando Rodolfo e, em nome dele, todos os autores dos projetos que foram aprovados hoje para o bem do povo brasileiro, atendendo um clamor da sociedade.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Deputada Margarete Coelho, a nossa Relatora. Uma situa\u00e7\u00e3o como essa, em que n\u00f3s vemos tantas pessoas furando fila, desviando vacina, valendo-se do cargo para desobedecer a uma prioridade no meio de uma pandemia, \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que cumpriu o seu papel hoje e fez valer essa necessidade de criminalizar esses absurdos, porque isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nGostaria tamb\u00e9m de dizer que eu estou muito feliz por ter aprovado o meu projeto de lei dentre esses projetos todos.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento do encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO encaminha \"sim\", porque \u00e9 muito importante que vacinemos toda a popula\u00e7\u00e3o. A \u00fanica coisa que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer hoje \u00e9 ser vacinada.\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Pedro Westphalen, pelo excelente trabalho.\r\nVamos dar celeridade, para que possamos caminhar para a vacina\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O NOVO encaminha \"sim\", Presidente, e eu gostaria de fazer um coment\u00e1rio sobre a quest\u00e3o da vacina privada.\r\nMenos de 6 milh\u00f5es de brasileiros foram vacinados. Isso representa menos de 3% da nossa popula\u00e7\u00e3o. Sabemos que o Governo Federal, o sistema p\u00fablico n\u00e3o dar\u00e1 conta. Precisamos, sim, agilizar a compra de vacina\u00e7\u00e3o privada em massa. N\u00f3s precisamos garantir o apelo de toda a popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 ser vacinada.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.\r\nRETIRADA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Protesto contra a retirada do art. 14 do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\", porque consideramos que transpar\u00eancia, principalmente na condu\u00e7\u00e3o das filas priorit\u00e1rias, \u00e9 fundamental.\r\nAgora, n\u00f3s gostar\u00edamos realmente de lamentar a retirada do art. 14, porque, como foi dito anteriormente, menos de 3% da nossa popula\u00e7\u00e3o foi vacinada e, nesse ritmo, com falta de organiza\u00e7\u00e3o, com falta de planejamento, n\u00f3s levaremos 4 anos para ter todo mundo vacinado. \u00c9 uma pena que tenham desconsiderado a iniciativa de vacina\u00e7\u00e3o privada como alternativa, como os pa\u00edses desenvolvidos fazem. As pessoas querem voltar a trabalhar, querem voltar a empreender, as escolas t\u00eam que funcionar, e n\u00f3s ficamos aqui fazendo uma pol\u00edtica do atraso. Ent\u00e3o, s\u00f3 tenho a lamentar a retirada do art. 14. Eu espero que consigamos reverter isso de alguma maneira. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CORRUP\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, RESTRI\u00c7\u00c3O, TETO CONSTITUCIONAL, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Pedido ao Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Pedido ao Presidente Arthur Lira de prioridade na vota\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 199, de 2019, e 333, de 2017, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia); e sobre \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, para extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e da revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e do \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP) - Sabe, Sr. Presidente, V.Exa. acertou quase em cheio, porque a minha m\u00e3e queria que eu me chamasse Daniela e o meu pai me registrou como Adriana. Eu acho que V.Exa. captou essa energia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - A m\u00e3e de V.Exa. era uma mulher de bom gosto, tanto quanto o pai de V.Exa., que tamb\u00e9m era de bom gosto e colocou em V.Exa. o nome Adriana, e n\u00e3o Daniela.(Risos.)\r\nA SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu subo a esta tribuna, hoje, para falar deste ano de 2021, que \u00e9 um ano t\u00e3o esperado. \r\nEste \u00e9 um ano em que todos esperam que a pandemia passe, \u00e9 um ano em que todos esperam que as reformas avancem, porque 2020 foi um ano em que, apesar de termos tido muito trabalho nesta Casa com as pautas da pandemia, em especial na Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, que foi muito bem conduzida pelo nosso Presidente, Deputado Luizinho, e pela nossa Relatora, Deputada Carmen Zanotto, apesar de n\u00f3s termos nos encontrado muitas vezes por semana e termos feito muitas audi\u00eancias, n\u00f3s ficamos em compasso de espera: esperando a pandemia passar, esperando a vacina chegar - ali\u00e1s, estamos esperando esta vacina chegar at\u00e9 hoje, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\r\nE o fato que me causou um pouco de estranheza \u00e9 que, neste ano, que tem que ser um ano de tanto trabalho pelo Brasil, talvez, n\u00f3s tenhamos que colocar como prioridade alguns temas que foram esquecidos h\u00e1 muito tempo por esta Casa, n\u00e3o por causa da passagem do tempo, n\u00e3o por causa da pandemia, mas, na minha vis\u00e3o, por causa da falta de vontade pol\u00edtica. E eu estou falando especificamente de temas relativos ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s falamos muito que o Pa\u00eds precisa de reformas, e realmente precisa: precisa de reforma administrativa, precisa de reforma tribut\u00e1ria, precisamos discutir aqui supersal\u00e1rios e extrateto. Existe muito assunto relevante ser discutido e votado, disso ningu\u00e9m tem d\u00favida.\r\nMas me causa muita estranheza que, na pauta de prioridades, em que 35 prioridades foram elencadas, n\u00e3o constem a PEC 199, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e a PEC 333, que trata do fim do foro privilegiado, porque isso mostra, na verdade, que h\u00e1 um pouco caso com essas pautas. \r\nE isso eu falo de uma maneira que me impacta muito negativamente. Por qu\u00ea? Porque eu sou autora, juntamente com v\u00e1rios Parlamentares, de v\u00e1rios partidos diferentes, de um projeto de lei que duplicava as penas dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o durante a pandemia. E o que n\u00f3s vimos? Vimos que, apesar dos esfor\u00e7os e de esta Casa t\u00ea-lo aprovado, ele parou no Senado e l\u00e1 ficou.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s mais vimos e percebemos no ano passado \u00e9 que, na pandemia, todo mundo meteu a m\u00e3o, desviou bilh\u00f5es, e nada foi feito - nada foi feito! Esta Casa e o Congresso Nacional precisam dar resposta para isso.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, finalizando a minha fala, o que eu gostaria de pedir ao Presidente do Senado, o Senador Pacheco, \u00e9 que coloque em pauta no Senado o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, que duplica as penas contra crimes de corrup\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos dar uma resposta para a sociedade acerca de todo o desvio de dinheiro que foi feito. Precisamos avan\u00e7ar, e a pauta de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o foi pauta de campanha de muitos aqui. Ent\u00e3o, n\u00f3s, realmente, precisamos dar esta resposta.\r\nE h\u00e1 outro ponto que eu gostaria de relembrar e para o qual eu queria pedir aten\u00e7\u00e3o: foi entregue ao Presidente da Casa, Arthur Lira, uma carta-compromisso da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s pedimos que seja dada absoluta prioridade \u00e0 PEC 199/19, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e \u00e0 PEC 333/17, que prop\u00f5e o fim do foro privilegiado, que aguarda h\u00e1 700 dias para ser votada.\r\nSr. Presidente, eu espero que possamos avan\u00e7ar nestas pautas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SOCIAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESEMPREGO, FAL\u00caNCIA, FOME, IMPUNIDADE, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nCR\u00cdTICA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, APENSA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ANTIRREGIMENTALIDADE.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, REDE SOCIAL DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Gravidade da crise de valores instalada no Pa\u00eds. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o pela Casa, ao arrepio do Regimento Interno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, eu gostaria de falar hoje sobre o que aconteceu na semana passada e o que vem acontecendo nesta semana. Na minha vis\u00e3o, na semana passada, n\u00f3s chegamos ao \u00e1pice de uma crise que afeta esta Na\u00e7\u00e3o. E \u00e9 muito mais do que uma crise econ\u00f4mica, \u00e9 muito mais do que uma crise sanit\u00e1ria, \u00e9 muito mais do que uma crise pol\u00edtica, institucional ou democr\u00e1tica. Essa crise afeta o que somos. Essa crise afeta aquilo em que n\u00f3s acreditamos, e acreditamos como Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s, que estamos em uma das maiores economias do mundo, estamos na rabeira dos pa\u00edses em termos de vacinas e estamos vendo empreendimentos quebrando, milh\u00f5es de pessoas sem emprego e milh\u00f5es de pessoas passando fome. Pessoas que tentam manter as suas empresas est\u00e3o cheias de problemas, cheias de d\u00edvidas. Al\u00e9m disso, n\u00f3s continuamos vendo a impunidade crescendo e a nossa economia sendo afetada por falas irrespons\u00e1veis e impensadas do nosso Presidente. E esta Casa, para coroar a nossa semana, apequenou-se diante do STF. Ela se tornou pequena. N\u00f3s precisamos devolver a grandeza a esta Casa.\r\nN\u00f3s vemos os brasileiros hoje a ponto de um total esgotamento, com um cansa\u00e7o moral. Eles n\u00e3o acreditam mais em nada. Eles acham que n\u00e3o vamos sair do lugar. Eles est\u00e3o desmotivados. E toda essa crise emocional e existencial leva a qu\u00ea? Leva a mais polariza\u00e7\u00e3o, a mais agressividade e a mais desinforma\u00e7\u00e3o, porque a verdade n\u00e3o importa. O que importa \u00e9 desinformamos, falarmos mal do outro, desrespeitarmos o outro. Estou dizendo isso pelos tr\u00eas Poderes. N\u00f3s temos tr\u00eas Poderes. Estou dizendo isso pelo que vemos nas redes sociais: um monte de desrespeito e um monte de xingamentos. \r\nE, no meio disso tudo, vem hoje \u00e0 pauta uma PEC que vai discutir imunidade parlamentar! Notem bem: eu acho importante discutir imunidade parlamentar, mas, como eu disse, eu acho importante discutir. Para isso, \u00e9 preciso instalar uma Comiss\u00e3o Especial e trazer o tema para o debate. E, juntamente com a imunidade parlamentar, temos que falar do foro privilegiado, porque uma coisa est\u00e1 ligada \u00e0 outra. Mas hoje \u00e9 pautada aqui uma PEC sem nenhuma discuss\u00e3o, sem assinatura, ao arrepio do Regimento Interno.\r\nIsso coloca esta Casa em xeque. Isso coloca ainda mais d\u00favida sobre o trabalho desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu queria alertar todos os que est\u00e3o aqui para o fato de que esta Casa precisa repensar o que est\u00e1 fazendo. Esta Casa precisa repensar suas a\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos numa profunda crise de valores aqui. N\u00f3s temos que retomar as discuss\u00f5es importantes. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar os brasileiros desmotivados e descrentes. N\u00f3s temos que fazer com que eles vejam uma luz no fim do t\u00fanel. E, para fazer isso, n\u00f3s precisamos ter coragem, e coragem para mudar.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQ 271/2021, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988),  EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a imediata apensa\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, para extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e do \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Caro Presidente, eu quero fazer uma quest\u00e3o de ordem, com base no art. 139, I, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nUma vez que eu fiz o Requerimento n\u00ba 271, de 2021, e pedi a apensa\u00e7\u00e3o.\r\nO requerimento tem o seguinte teor: \r\nSenhor Presidente,\r\nRequeiro, nos termos dos arts. 139, I, e 142, par\u00e1grafo \u00fanico, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, a apensa\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, por tratarem de mat\u00e9rias correlatas e estarem na mesma fase de tramita\u00e7\u00e3o.\r\nO Regimento Interno, Sr. Presidente, \u00e9 cristalino quanto \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o conjunta de mat\u00e9rias que s\u00e3o conexas ou correlatas. Considero que se imp\u00f5e a apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 333/17, que trata de foro privilegiado, desta PEC 3/21, que foi feita hoje e colocada aqui para vota\u00e7\u00e3o, visto que esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o trata de foro privilegiado. E n\u00f3s temos aqui uma mat\u00e9ria que trata da imunidade parlamentar parada e engavetada, h\u00e1 mais de 700 dias, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017.\r\nSendo assim, com base no art. 139, que \u00e9 muito cristalino e disp\u00f5e que, \"antes da distribui\u00e7\u00e3o, o Presidente mandar\u00e1 verificar se existe proposi\u00e7\u00e3o em tr\u00e2mite que trate de mat\u00e9ria an\u00e1loga ou conexa\", pe\u00e7o a imediata apensa\u00e7\u00e3o da PEC 3/21 \u00e0 PEC 333/17, que trata do fim do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o deferimento, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - A Mesa indefere o requerimento de V.Exa., Deputada, entendendo que as mat\u00e9rias n\u00e3o s\u00e3o correlatas. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao requerimento do Deputado Kim, eu pergunto se h\u00e1 um ter\u00e7o de apoiamento para o efeito suspensivo solicitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O,  ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 3/2021,PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nPrimeiramente, acho que eu sigo na linha dos que me antecederam, indignados. E a pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9: por que estamos votando esta PEC? Ainda que essa discuss\u00e3o seja necess\u00e1ria... E digo necess\u00e1ria porque aqui n\u00f3s estamos falando do art. 53, que trata do foro privilegiado, que trata do foro especificamente. E a pergunta que tamb\u00e9m n\u00e3o quer calar \u00e9: por que esse atropelo todo?\r\nMuito j\u00e1 foi dito aqui que o rito foi completamente atropelado. Atropelamos o Regimento em todos os aspectos, uma vez que ainda foi pautada sem assinatura, sem discuss\u00e3o nenhuma, sem CCJ, sem Comiss\u00e3o Especial. V\u00e1rias quest\u00f5es de ordem seri\u00edssimas foram colocadas aqui. A PEC est\u00e1 sendo conhecida como a PEC da impunidade, a PEC da blindagem. Ent\u00e3o, \u00e9 uma afronta. Parece a ditadura do atropelo: resolvem fazer e fazem, sem seguir o devido rito.\r\nUma coisa que eu realmente achei muito s\u00e9ria, Presidente, e eu j\u00e1 disse que vou entrar com o devido recurso, \u00e9 que eu pedi a apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 333. A PEC 3/21, tem que, obrigatoriamente, ser apensada \u00e0 PEC 333/17, que trata do fim do foro privilegiado, de autoria do Senador Alvaro Dias, Essa PEC est\u00e1 nesta Casa h\u00e1 700 dias, engavetada, e n\u00e3o \u00e9 votada.\r\nEnt\u00e3o, temos claramente em tramita\u00e7\u00e3o uma PEC que trata das prerrogativas dos Parlamentares e que mexe com art. 53. E o Deputado Celso Sabino, autor da PEC 3, conversando conosco, at\u00e9 para tentar chegar a um entendimento, deixou claro que a PEC 3 restringe o foro privilegiado. Portanto, n\u00e3o d\u00e1 para discutir uma PEC separada da outra.\r\nH\u00e1 tr\u00eas pontos nessa PEC que est\u00e1 sendo apresentada que s\u00e3o cruciais e que nos preocupam bastante. O primeiro coloca em xeque a Lei da Ficha Limpa. Isso \u00e9 seri\u00edssimo. \u00c9 uma lei de iniciativa popular. \u00c9 uma lei de que a popula\u00e7\u00e3o tem orgulho. Esta \u00e9 a Casa do Povo e est\u00e1 indo contra essa lei, podendo compromet\u00ea-la.\r\nOutro ponto de que eu gostaria de tratar aqui \u00e9 a quest\u00e3o que pro\u00edbe qualquer afastamento cautelar de Parlamentar por parte do Judici\u00e1rio. Isso tamb\u00e9m \u00e9 seri\u00edssimo. Eu lembro que, quando a PEC 333 foi discutida aqui, o saudoso Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, que nos deixou, foi um grande batalhador para que o fim do foro privilegiado fosse votado. E foi discutida uma emenda que tratava justamente dessas medidas cautelares. Segundo ele, existia um acordo para que ela fosse votada. Agora est\u00e3o colocando essa sugest\u00e3o nessa PEC 3, mas a PEC do fim do foro n\u00e3o foi votada e n\u00e3o est\u00e1 apensada aqui. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um problema. Por essa raz\u00e3o, eu vou recorrer, porque a decis\u00e3o n\u00e3o foi fundamentada, e isso \u00e9 muito s\u00e9rio.\r\nH\u00e1 um \u00faltimo ponto de que eu quero tratar, porque eu sei que h\u00e1 uma proposta de entendimento por parte da Sra. Relatora, a Deputada Margarete Coelho, e que h\u00e1 uma discuss\u00e3o sendo feita, mas eu tenho que passar a palavra agora para o Deputado Gilson Marques. \r\n\u00c9 muito importante que fa\u00e7amos isso com calma, seguindo o rito, e n\u00e3o indo contra o que a nossa popula\u00e7\u00e3o espera de n\u00f3s. O que est\u00e1 acontecendo hoje aqui \u00e9 grav\u00edssimo, e eu espero realmente que cheguemos a um entendimento. Por isso, o meu voto \u00e9 contra a admissibilidade.\r\n Grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), MARGARETE COELHO, RELATORA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PEC 333/2017, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de novo texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Pedido \u00e0 Relatora Margarete Coelho de anexa\u00e7\u00e3o, \u00e0 propositura, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, relativas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e o \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO est\u00e1 muito satisfeito, porque se caminhou para a constru\u00e7\u00e3o de um texto que busca atender alguns problemas que n\u00f3s vemos como s\u00e9rios. Estamos muito felizes com a abertura da Deputada Margarete Coelho, com a disponibilidade.\r\nEu gostaria de reiterar aqui o pedido que fiz \u00e0 Deputada no sentido de que realmente pud\u00e9ssemos apensar a PEC 333, do Deputado Alvaro Dias, que trata do fim do foro privilegiado. Estava ouvindo o Deputado Celso Sabino agora, e n\u00e3o faz nenhum sentido que 55 mil autoridades tenham foro especial. Como estamos falando de foro, \u00e9 natural que a PEC 333 seja apensada, com a mesma medida cautelar que V.Exas. est\u00e3o usando na PEC 3. Ent\u00e3o, acho que d\u00e1 para avan\u00e7armos nesse sentido e acho que o Brasil vai agradecer.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, RETOMADA, DEFESA, DEBATE, COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Imediata retomada das aulas presenciais. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, do semin\u00e1rio Retomada das Aulas Presenciais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nO assunto que me traz aqui \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s discutimos muito ontem a quest\u00e3o da PEC que foi colocada de supet\u00e3o, mas h\u00e1 um assunto que tem ficado para tr\u00e1s h\u00e1 mais de 1 ano, desde que teve in\u00edcio a pandemia: as aulas em muitos Munic\u00edpios ainda n\u00e3o voltaram, o que \u00e9 uma atrocidade, porque a educa\u00e7\u00e3o foi subtra\u00edda das nossas crian\u00e7as.\r\nEu estou aqui fazendo a defesa de escola p\u00fablica, porque, de uma maneira ou de outra, as escolas particulares se organizaram - as fam\u00edlias dos alunos t\u00eam recursos - e mantiveram as aulas. N\u00f3s vimos, de uma maneira muito triste, que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o foi priorizada.\r\nN\u00f3s trouxemos \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, no fim do ano passado, mais precisamente no dia 17 de dezembro, muitos especialistas para falar sobre o retorno \u00e0s aulas presenciais. Como se tratava de Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, n\u00f3s trouxemos m\u00e9dicos infectologistas, n\u00f3s trouxemos educadores. N\u00f3s trouxemos, al\u00e9m dos m\u00e9dicos, o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Pediatras, o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Infectologia. Todos foram un\u00e2nimes: a escola tem que ser uma atividade considerada essencial. O direito das nossas crian\u00e7as \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tem que ser assegurado.\r\nV\u00e1rias coisas interessantes foram ditas. Primeiro, que crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 vetor de transmiss\u00e3o, conforme todos os estudos cient\u00edficos de v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. Eu pedi a eles que trouxessem dados.\r\nCompreende-se que as pessoas estejam com medo da pandemia. Compreende-se que muitos pais tenham receio de mandar os filhos para a escola, mas existem muitos pais que querem mandar o filho para a escola. Primeiro, para que o filho possa ter conv\u00edvio, porque crian\u00e7a em casa, sem aula, sem escola, sem educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser privada de um direito constitucional, come\u00e7a a ter problemas de v\u00e1rios tipos, problemas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, problemas mentais...\r\nOs n\u00fameros s\u00e3o assustadores - fora os resultados dos estudos da ONU, fora as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\r\nPortanto, a \u00faltima coisa que deve fechar, a exemplo de pa\u00edses que souberam lidar muito bem com a pandemia, \u00e9 a escola, e a primeira coisa que tem que reabrir \u00e9 a escola.\r\nO Semin\u00e1rio Retomada das Aulas Presenciais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em 2021, que realizamos no dia 17 de dezembro na Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, est\u00e1 dispon\u00edvel no site da C\u00e2mara dos Deputados. Pe\u00e7o que o assistam, porque \u00e9 assustador como est\u00e3o assassinando a nossa educa\u00e7\u00e3o em nome de esperar por uma vacina.\r\nVamos olhar exemplos de outros pa\u00edses. N\u00f3s temos que garantir o retorno seguro \u00e0s aulas, temos que garantir que pessoas dos grupos de risco, dos grupos priorit\u00e1rios tenham uma aten\u00e7\u00e3o especial, mas os m\u00e9dicos infectologistas foram claros: nada como regras b\u00e1sicas, \u00e1gua, sab\u00e3o, m\u00e1scara e um m\u00ednimo de controle das crian\u00e7as que tudo se resolve. Agora, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u00e9 esse absurdo de nossas crian\u00e7as ficam sem educa\u00e7\u00e3o, sem seu direito constitucional.\r\nSr. Presidente, espero que em 2021 nossas crian\u00e7as tenham direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que retornem \u00e0s aulas presenciais, e que os Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o tiveram a dec\u00eancia de reabrir as escolas o fa\u00e7am, porque \u00e9 de fato um crime o que estamos fazendo com nossas crian\u00e7as.\r\nMuito Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES,  PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Sr. Presidente.\r\nO NOVO orienta \"sim\" ao requerimento, porque acreditamos que este tema \u00e9 extremamente complexo, controverso, e o rito, como foi feito de forma muito acelerada, impediu que novas melhorias pudessem ser feitas, por mais que tenha havido boa vontade por parte da Relatora.\r\nSendo assim, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DESCUMPRIMENTO, PROCEDIMENTO, TRAMITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento do rito de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e o \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu gostaria de, primeiro, fazer um apelo a V.Exa. Ontem, durante a sess\u00e3o, eu fiz um requerimento de apensa\u00e7\u00e3o e solicitei que a PEC 333 fosse tamb\u00e9m colocada em pauta, e que essa PEC 3 fosse apensada \u00e0 PEC 333, uma vez que s\u00e3o temas correlatos.\r\nA Mesa negou, e n\u00f3s j\u00e1 conversamos sobre isso. Fiz um requerimento pedindo o recurso. Conversei com o Presidente Arthur Lira hoje, e ficamos de conversar objetivamente sobre a vota\u00e7\u00e3o da PEC 333.\r\nQuero falar aqui sobre o rito. Uma vez que o relat\u00f3rio j\u00e1 avan\u00e7ou, alguns pontos foram melhorados, e ainda que o nosso partido continue contra o relat\u00f3rio, porque acha que h\u00e1 muita coisa para ser mudada, porque acreditamos que n\u00e3o foi feito o rito, eu gostaria de fazer um apelo a V.Exa., at\u00e9 porque os colegas que me antecederam j\u00e1 falaram muito bem sobre o assunto: que n\u00f3s n\u00e3o rasguemos o nosso Regimento Interno.\r\nO que aconteceu esta semana foi algo que n\u00e3o pode se repetir. N\u00f3s precisamos cumprir o rito, precisamos cumprir o protocolo, precisamos respeitar a democracia. E o fato \u00e9 que todo procedimento garante isso, fazer proposta. No livro que \u00e9 o mais importante desta Na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, demanda-se tempo, demanda-se amadurecimento.\r\nTudo o que est\u00e1 acontecendo aqui, essas discuss\u00f5es, essas brigas, a percep\u00e7\u00e3o popular, acontece por causa disto: a forma. H\u00e1 Deputados aqui dentro que concordam com o teor da PEC, falam que existem pontos positivos. Mas a quest\u00e3o \u00e9 o rito: precisamos amadurecer sempre. Trazer essa PEC direto para o Plen\u00e1rio n\u00e3o se justifica. Por qu\u00ea? Porque h\u00e1 muitos pontos que t\u00eam impactos em outros, sem contar que, quando se coloca uma PEC na frente de outra que trata do mesmo temo, gera-se um problema.\r\nE eu gostaria de fazer um apelo. A PEC que est\u00e1 engavetada, de autoria do Senador Alvaro Dias, a PEC 333, essa \u00e9 que devia estar sendo discutida aqui, porque ela fala n\u00e3o s\u00f3 dos Parlamentares, mas de todos os Poderes.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo, e o Deputado Enrico Misasi falou disso aqui, est\u00e1 deixando claro aquilo que j\u00e1 \u00e9 jurisprud\u00eancia no STF: restringir-se ao mandato.\r\nA PEC 33 fala dos tr\u00eas Poderes, fala de 55 mil autoridades. Ent\u00e3o, eu tamb\u00e9m acho que isso tem que se estender a todos. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que trazer esse debate pra c\u00e1. E a PEC 333 tem preval\u00eancia, ela j\u00e1 foi aprovada pelo Senado, j\u00e1 foi aprovada na CCJ, foi aprovada em Comiss\u00e3o Especial em 2018, e est\u00e1 engavetada.\r\nEnt\u00e3o, realmente, h\u00e1 uma quest\u00e3o de rito e procedimento aqui. Apelo para a Presid\u00eancia da Casa que cuide dela, que se atente a isso. N\u00e3o \u00e9 correto furar fila, nem de vacina, nem do rito processual.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, MESA DIRETORA, REJEI\u00c7\u00c3O, APENSA\u00c7\u00c3O, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFEITO SUSPENSIVO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, SISTEMA H\u00cdBRIDO, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIT\u00c9RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre os crit\u00e9rios adotados para a aferi\u00e7\u00e3o do apoiamento do Plen\u00e1rio a recurso com efeito suspensivo, nas sess\u00f5es realizadas pelo sistema h\u00edbrido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria fazer uma solicita\u00e7\u00e3o a V.Exa. que tem rela\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o da Mesa de ter rejeitado ontem a apensa\u00e7\u00e3o.\r\nQuando eu pedi o recurso com efeito suspensivo, devia haver uma aferi\u00e7\u00e3o feita no Plen\u00e1rio de um ter\u00e7o dos presentes. Como no Plen\u00e1rio havia mais de um ter\u00e7o presente, V.Exa. alegou que, por conta do sistema h\u00edbrido, havia uma vota\u00e7\u00e3o virtual, e n\u00e3o havia gente levantada. Isso fez com que eu atentasse que precisamos ter um crit\u00e9rio claro, precisamos determinar o crit\u00e9rio utilizado para casos de solicita\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o nominal e para casos em que recorremos de decis\u00e3o.\r\nEu gostaria de solicitar a V.Exa. que se manifeste claramente sobre os crit\u00e9rios, mesmo que n\u00e3o seja hoje, porque sabemos que a vota\u00e7\u00e3o por sistema h\u00edbrido foi adotada recentemente, sabemos que isso \u00e9 novo. Eu gostaria de ter essa regra de maneira clara, porque me senti tolhida no meu direito regimental.\r\nEu agrade\u00e7o e gostaria de fazer essa solicita\u00e7\u00e3o constar, para que seja respondida, mesmo que na pr\u00f3xima semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO encaminha \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, uma vez que \u00e9 muito importante que Estados e Munic\u00edpios tenham autoriza\u00e7\u00e3o para comprar vacinas, para ajudarem a dar celeridade ao processo de vacina\u00e7\u00e3o. Vale lembrar que apenas 3% da popula\u00e7\u00e3o brasileira foi vacinada, e as pessoas precisam voltar a viver, as escolas precisam voltar a funcionar, porque h\u00e1 muita crian\u00e7a em casa perdendo mais um ano de educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m louvamos a participa\u00e7\u00e3o do setor privado neste projeto de lei e vamos apresentar uma emenda para destacar, para ampliar a participa\u00e7\u00e3o do setor privado.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (Bloco/NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\n\u00c9 muito importante que todas as crian\u00e7as tenham acesso ao teste do pezinho, que vai prevenir doen\u00e7as que causariam muitos problemas na vida futura. Ent\u00e3o, ele vai prevenir agora para que, inclusive, a crian\u00e7a viva melhor. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PLANEJAMENTO, PARLAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VACINA, VETO PRESIDENCIAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PREFEITO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Descaso do Governo Federal com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo partido Novo, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, para esclarecimento \u00e0 Casa do processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de comando das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nOntem, eu recebi um \u00e1udio de uma eleitora paulistana, a Daniela. Ela mostrava uma indigna\u00e7\u00e3o absoluta e me questionava por que havia tanta incompet\u00eancia, tanta demora para organizar e promover a vacina\u00e7\u00e3o com celeridade e seguran\u00e7a.\r\nEla levou seu pai, idoso, a um posto de sa\u00fade, e v\u00e1rios estavam fechados. Depois, ficou horas na fila com ele para que o pai pudesse tomar vacina. \r\nA quest\u00e3o \u00e9 que isso tem sido muito recorrente. O problema da Daniela \u00e9 um problema de boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todos t\u00eam uma percep\u00e7\u00e3o de abandono, uma percep\u00e7\u00e3o do caos na hora de tomar vacina. Falta informa\u00e7\u00e3o, falta comunica\u00e7\u00e3o, as pessoas ficam em filas enormes e t\u00eam aquela sensa\u00e7\u00e3o de que precisam correr para a fila, porque vai faltar vacina. \r\nTodo esse caos e toda essa percep\u00e7\u00e3o ocorrem porque, nitidamente, erramos no planejamento. N\u00f3s estamos atrasados. Na compra das vacinas, sim, faltou planejamento, faltou organiza\u00e7\u00e3o. E o pior de tudo, na minha opini\u00e3o, \u00e9 que hoje falta comunica\u00e7\u00e3o e falta transpar\u00eancia.\r\nO que n\u00f3s Parlamentares estamos fazendo? Votamos bons projetos de imuniza\u00e7\u00e3o; votamos bons projetos para permitir que Estados e Munic\u00edpios pudessem vacinar a sua popula\u00e7\u00e3o - e parece, inclusive, que foram vetados, ontem, pelo Sr. Presidente. \r\n\u00c9 papel desta Casa fiscalizar o Executivo. O Presidente Jair Bolsonaro, com o Ministro, fez uma live em janeiro, e ambos garantiram que o Brasil seria o primeiro do mundo em vacina\u00e7\u00e3o. Agora, n\u00f3s vemos o pico de mortes, quase 2 mil por dia, e apenas 3% da popula\u00e7\u00e3o vacinada. Precisamos de explica\u00e7\u00f5es!\r\nN\u00f3s da bancada do NOVO, h\u00e1 mais de 1 m\u00eas, fizemos um requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro, porque queremos esclarecimentos, precisamos de explica\u00e7\u00f5es sobre todas as medidas tomadas, todos os contratos, todo o hist\u00f3rico de compra de vacinas, todas as negocia\u00e7\u00f5es para a compra de vacinas, todos os testes parados e como vamos lidar com esta nova cepa, porque isso \u00e9 prioridade. \r\nEu fa\u00e7o um apelo para o Presidente Jair Bolsonaro: n\u00e3o vamos andar na contram\u00e3o do mundo. Vamos vestir, Presidente, a sand\u00e1lia da humildade e vamos unir Prefeitos para vencer esta crise sanit\u00e1ria. Fa\u00e7a isso pela popula\u00e7\u00e3o que confiou e votou no senhor: ou\u00e7a a ci\u00eancia.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 56, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.341, de 2019, (n\u00ba 10.372, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu estou aqui para fazer o encaminhamento do item 21: Veto n\u00ba 56, de 2019.\r\n\u00c9 extremamente necess\u00e1rio que esse veto seja mantido, uma vez que uma prova l\u00edcita n\u00e3o pode deixar de ser prova. Isso seria um contrassenso igual a muitos que n\u00f3s vemos por a\u00ed. Uma vez colocada no processo, n\u00e3o d\u00e1 para tirar mais. Isso \u00e9 material, \u00e9 fato, \u00e9 prova.\r\nE tem que valer para o uso das duas partes. Restringir a possibilidade de uso de capta\u00e7\u00e3o feita por um dos interlocutores da defesa contraria os princ\u00edpios importantes do processo penal, como o princ\u00edpio da lealdade e o princ\u00edpio da boa-f\u00e9 objetiva, e prejudica as investiga\u00e7\u00f5es criminais, ao priv\u00e1-las de importante instrumento de busca da verdade. \r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, contraria jurisprud\u00eancia do STF. Especificamente, o STF disp\u00f5e que \u00e9 l\u00edcita prova obtida, mediante grava\u00e7\u00e3o ambiental, por um de seus interlocutores, de conversa n\u00e3o protegida por sigilo legal. At\u00e9 mesmo o texto constitucional faz uso do termo \"meio il\u00edcito\". Dessa forma, se a prova \u00e9 considerada il\u00edcita e, t\u00e3o logo, inadmiss\u00edvel, isso deve valer para a acusa\u00e7\u00e3o e para a defesa, sob pena de ofensa aos princ\u00edpios da lealdade, da boa-f\u00e9 objetiva e da coopera\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, imaginem que algu\u00e9m esteja sendo acusado pela pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o e, por meio de uma grava\u00e7\u00e3o ambiental, consiga provar que quem praticou o ato il\u00edcito foi outra pessoa, o seu colega de trabalho. Neste caso, especificamente, pela nova reda\u00e7\u00e3o, apenas seria poss\u00edvel o uso da prova por parte do primeiro, para fins de absolvi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o faz sentido a altera\u00e7\u00e3o proposta, que pode criar embara\u00e7os para a atua\u00e7\u00e3o judicial, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e tamb\u00e9m para o nosso combate \u00e0 impunidade.\r\nEu aproveito o ensejo, Sr. Presidente, para pedir que seja mantido este veto, para que possamos continuar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, porque acreditamos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. \r\nTodo mundo aqui diz que defende a educa\u00e7\u00e3o. Eu vejo todo mundo defender sindicato, defender professor. Os professores t\u00eam que ser valorizados e t\u00eam que ser defendidos, mas o que est\u00e1 em jogo aqui \u00e9 que n\u00f3s temos que defender a educa\u00e7\u00e3o, direito b\u00e1sico previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e que n\u00e3o foi oferecida \u00e0s nossas crian\u00e7as. Elas foram privadas da educa\u00e7\u00e3o. As escolas t\u00eam que ser as \u00faltimas a fechar e as primeiras a abrir. \r\nAqui, todo mundo fala de direitos e poucos falam de deveres. Sim, temos que vacinar os professores, mas, nas escolas, a exemplo de todos os pa\u00edses do mundo, como mostram estudos do Banco Interamericano e do UNICEF, n\u00e3o houve aumento de casos. \r\nEnt\u00e3o, vamos trazer dados e menos achismo aqui. Vamos parar de politizar a educa\u00e7\u00e3o, porque crime \u00e9 deixar a escola fechada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e considera esse projeto muito importante, porque trata da prote\u00e7\u00e3o das mulheres, algo que todos n\u00f3s temos que defender. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCOLA P\u00daBLICA, CRIAN\u00c7A, DADOS, ESTUDO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu s\u00f3 gostaria de restabelecer a verdade, uma vez que o PL da Educa\u00e7\u00e3o Essencial s\u00f3 tem por objetivo colocar a educa\u00e7\u00e3o no patamar que o nosso Pa\u00eds merece, sendo prioridade, n\u00e3o sendo o \u00faltimo.\r\nSugiro \u00e0 Deputada que falou anteriormente que leia os estudos e as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, da UNESCO, da UNICEF e, inclusive, o estudo que foi feito pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nH\u00e1 dados l\u00e1 que mostram claramente que o retorno \u00e0s aulas, com protocolos de seguran\u00e7a, \u00e9 uma porta de entrada para quem n\u00e3o tem para onde ir, para as crian\u00e7as que querem frequentar a escola, uma vez que n\u00e3o se est\u00e1 obrigando ningu\u00e9m a faz\u00ea-lo. H\u00e1 esse lugar de acolhimento para as crian\u00e7as que mais precisam, que s\u00e3o as da escola p\u00fablica. \r\nSr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\". \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, TRANSFER\u00caNCIA, PARTIDO NOVO (NOVO), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA INDIVIDUAL, TRANSPAR\u00caNCIA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Marcelo.\r\nNa verdade, esse nosso destaque tem por objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o do grande risco que corremos com essa altera\u00e7\u00e3o e essa possibilidade da transfer\u00eancia especial ser estendida tamb\u00e9m a emendas de bancada. N\u00f3s sabemos que hoje s\u00e3o permitidas que as transfer\u00eancias especiais sejam somente utilizadas para as emendas impositivas individuais. Ent\u00e3o, o texto constitucional \u00e9 claro, e nosso destaque \u00e9 no sentido de n\u00e3o permitir que essas transfer\u00eancias individuais sejam utilizadas nas emendas de bancada. Inclusive, a bancada do NOVO entrou com uma ADIN, justamente porque considera isso inconstitucional. E a Constitui\u00e7\u00e3o, como eu j\u00e1 disse, s\u00f3 permite transfer\u00eancia especial para emendas individuais.\r\nN\u00f3s acreditamos que problemas podem ser acarretados, porque as transfer\u00eancias especiais seguem ritos diferentes: vai piorar a fiscaliza\u00e7\u00e3o, vai piorar ao controle. Os ritos n\u00e3o s\u00e3o claros, uma vez que os recursos saem direto e v\u00e3o para a Caixa do Munic\u00edpio, onde \u00e9 muito mais dif\u00edcil o controle, n\u00e3o seguindo conv\u00eanios nem da Caixa, nem das Prefeituras, em que os conveniados t\u00eam regras claras e a transpar\u00eancia \u00e9 clara. Acreditamos que isso abre brecha e que falta transpar\u00eancia. \r\nN\u00f3s queremos realmente pedir a todos que fiquem atentos a isso, porque nunca se autorizou que o dinheiro das emendas de bancada fosse utilizado dessa forma, atrav\u00e9s de transfer\u00eancia especial. E, como \u00e9 muito dinheiro, o contribuinte precisa saber onde \u00e9 gasto e ter claro o caminho que segue.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, como j\u00e1 falamos, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO tamb\u00e9m \u00e9 \"sim\", uma vez que n\u00f3s n\u00e3o podemos estender o mesmo mecanismo de transfer\u00eancia especial para emendas de bancada. Isso \u00e9 inconstitucional, isso n\u00e3o vai trazer transpar\u00eancia, isso vai fazer com que os recursos sejam rastreados com muito mais dificuldade. Precisamos garantir transpar\u00eancia.\r\nO voto do NOVO \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, CRIAN\u00c7A, ESCOLA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta por uma raz\u00e3o muito simples: o direito que est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, como muitos Parlamentares aqui disseram, n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido. As crian\u00e7as n\u00e3o tiveram educa\u00e7\u00e3o em 2020. \r\nN\u00f3s tivemos uma pandemia severa, ainda estamos atravessando uma fase dura, mas o que n\u00f3s queremos com este projeto \u00e9 simplesmente que o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as, dos nossos adolescentes, seja respeitado. Ele n\u00e3o est\u00e1 sendo respeitado, tanto \u00e9 que muitas escolas est\u00e3o fechadas, mesmo em Munic\u00edpios onde n\u00e3o temos caso de morte por COVID.\r\nEstamos h\u00e1 1 ano sem aulas! N\u00f3s, vergonhosamente, ocupamos o pen\u00faltimo ou o \u00faltimo lugar no ranking do n\u00famero de dias com escolas fechadas. Isso n\u00e3o pode acontecer!\r\nParlamentares que defendem a educa\u00e7\u00e3o deveriam ser os primeiros a dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. N\u00f3s faremos com que ela seja essencial, porque n\u00e3o \u00e9 o que vem ocorrendo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nCaros colegas, eu subo a esta tribuna hoje para orientar contra o adiamento de discuss\u00e3o, porque a nossa educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo adiada. O direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as est\u00e1 sendo adiado h\u00e1 mais de 1 ano.\r\nEu quero falar aqui que eu sou professora, filha de professora. Minha fam\u00edlia s\u00f3 tem professora de escola p\u00fablica municipal e estadual. Ent\u00e3o, eu conhe\u00e7o a realidade das escolas p\u00fablicas, sei que h\u00e1 diferen\u00e7as entre os Estados, sei que n\u00e3o podemos generalizar. Mas o ponto todo aqui, que n\u00e3o est\u00e1 sendo bem trazido pela Oposi\u00e7\u00e3o, por quem \u00e9 contra este projeto, \u00e9 considerar todos os impactos e danos que est\u00e3o sendo causados \u00e0s nossas crian\u00e7as. Prova disso \u00e9 que o Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses onde as aulas ainda n\u00e3o voltaram, n\u00e3o \u00e9? A Professora Rosa Neide listou vinte pa\u00edses, citando como exemplo a Noruega, mas tamb\u00e9m em Mo\u00e7ambique as aulas j\u00e1 voltaram, assim como na Nig\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que a quest\u00e3o \u00e9 muito mais definir como vamos voltar, como vamos fazer acontecer. N\u00f3s temos que focar em uma solu\u00e7\u00e3o, em vez de ficar com discursos vazios: \"Vamos discutir\", \"Vamos adiar\". N\u00e3o \u00e9 disso que as nossas crian\u00e7as precisam.\r\nAs Deputadas que me antecederam falaram todos os impactos negativos que as nossas crian\u00e7as est\u00e3o sofrendo. Eu vou ler alguns para voc\u00eas: perdas de aprendizagem; aumento de desigualdade na aprendizagem entre rede privada e rede p\u00fablica - estamos criando um abismo aqui -; perdas na sa\u00fade nutricional das crian\u00e7as; impactos na sa\u00fade mental; evas\u00e3o escolar - mais de 4 milh\u00f5es de crian\u00e7as sa\u00edram das escolas, e a maior parte delas n\u00e3o ir\u00e1 retornar. Ent\u00e3o, o centro da discuss\u00e3o aqui tem que ser o aluno, a crian\u00e7a, o adolescente que est\u00e1 sem aula.\r\nComo vamos proceder? N\u00f3s vemos pa\u00edses que est\u00e3o improvisando, montando tendas, escolas de campanha, tudo muito simples. N\u00f3s n\u00e3o temos que criar dificuldade, temos que buscar solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 hora de pensar em interesses pr\u00f3prios ou de ter vaidades acima de qualquer coisa. N\u00f3s temos que nos unir neste momento.\r\nEu fa\u00e7o aqui um agradecimento a muitos professores. H\u00e1 muitos professores que nessa pandemia - eu vi isso - fizeram rifas, foram at\u00e9 a casa de alunos que n\u00e3o tinham computador dom\u00e9stico para assegurar esse direito. A esses bravos e nobres professores, muito obrigada. N\u00f3s n\u00e3o podemos sacrificar os sonhos das nossas crian\u00e7as. N\u00f3s temos que continuar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares e todos os que nos ouvem, muito j\u00e1 foi dito aqui sobre todos os estudos internacionais e tudo o que a ci\u00eancia j\u00e1 comprovou. Ent\u00e3o, ningu\u00e9m \"acha\" nada aqui. N\u00f3s temos estudos que comprovam isso. Estes s\u00e3o os \u00faltimos estudos sobre a reabertura das escolas que eu gostaria de citar: estudo da Sociedade Brasileira de Pediatria, estudo da Sociedade de Pediatria do Distrito Federal, estudo do UNICEF, entre v\u00e1rios estudos acad\u00eamicos sobre o assunto. \r\nEu acho muito interessante pontuar dois dados aqui. Dois estudos bem recentes feitos pelo Banco Mundial mostram que, a cada quarto de ano letivo perdido, h\u00e1 um aumento de 6% de crian\u00e7as na pobreza educacional. Isso quer dizer que crian\u00e7as de at\u00e9 10 anos de idade s\u00e3o incapazes de ler e de compreender um texto simples. Outro estudo, tamb\u00e9m recente, do Banco Mundial diz que o fechamento das escolas no Brasil pode fazer com que 70% das crian\u00e7as deixem de compreender textos. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos para nossas crian\u00e7as? \u00c9 isso que n\u00f3s queremos para nossa educa\u00e7\u00e3o? \r\nH\u00e1 pessoas aqui que est\u00e3o se alterando, falando e acusando quem est\u00e1 defendendo a educa\u00e7\u00e3o como atividade essencial. Eu fico abismada com a irresponsabilidade que se est\u00e1 cometendo com nossas crian\u00e7as. Se assim for, n\u00f3s poderemos sacrificar o futuro das nossas crian\u00e7as. Eu quero deixar bem claro que n\u00f3s estamos falando das crian\u00e7as vulner\u00e1veis, das crian\u00e7as pobres, que n\u00e3o t\u00eam computador, que n\u00e3o t\u00eam Internet. Essas crian\u00e7as merecem todo o cuidado. O abismo est\u00e1 crescendo. \r\nQuero tamb\u00e9m elencar cartas de institui\u00e7\u00f5es em apoio \u00e0 causa, como uma carta de pediatras que j\u00e1 foi subscrita por mais de 4 mil profissionais da sa\u00fade. H\u00e1 tamb\u00e9m outra carta de apoio da comunidade m\u00e9dica, que recebeu mais de 2 mil assinaturas em menos de 72 horas. Temos uma carta do Movimento Escola \u00e9 Essencial, que contribuiu com v\u00e1rios pontos relevantes. H\u00e1 uma ampla carta aberta da sociedade civil, assinada em apoio ao Movimento Escolas Abertas Brasil, pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Impulsividade e Patologia, pelo Movimento Juntos pela Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, pelo Movimento Escola \u00e9 Essencial, pelo Family Talks, pelo Pediatras pela Educa\u00e7\u00e3o, pela Sociedade Brasileira de Pediatria, pela Sociedade Brasileira de Psiquiatria. Portanto, n\u00f3s temos respaldo.\r\nNingu\u00e9m aqui \u00e9 respons\u00e1vel. O que n\u00f3s queremos \u00e9 colocar a educa\u00e7\u00e3o e a crian\u00e7a no centro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO NOVO acredita que este destaque \u00e9 merit\u00f3rio. Realmente, reconhecemos que existe uma preocupa\u00e7\u00e3o leg\u00edtima de associar com os protocolos, garantir um retorno seguro, mas na nossa vis\u00e3o isso j\u00e1 est\u00e1 contemplado no relat\u00f3rio, j\u00e1 foram inseridos v\u00e1rios itens, e o excesso de detalhamento, na nossa vis\u00e3o, cabe ao Executivo, que est\u00e1 na ponta e conhece a sua realidade.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque. Ficamos com o texto da Relatora, porque entendemos que isso j\u00e1 foi contemplado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de resgatar algumas verdades aqui.\r\nNitidamente, muitos que est\u00e3o orientando n\u00e3o leram o relat\u00f3rio da Deputada Joice, no qual foram inclu\u00eddas muitas dessas quest\u00f5es que est\u00e3o sendo ditas.\r\nO \u00fanico objetivo deste projeto \u00e9 garantir o direito constitucional \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que muitos falam que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o \u00e9 cumprido. N\u00e3o tira autonomia de Governador, de Munic\u00edpio, inclusive d\u00e1 autonomia para a realidade local. O que queremos aqui n\u00e3o \u00e9 obrigar todo mundo a voltar de qualquer jeito, aglomerado.\r\nLeiam o projeto!\r\nPor exemplo, no caso de S\u00e3o Paulo, com fase roxa, com fase vermelha, com tudo fechado, a escola vai fechar, s\u00f3 que vai ser a \u00faltima a fechar. Aqui no Brasil, ela \u00e9 a primeira a fechar, n\u00e3o volta, e est\u00e1 tudo bem, o pessoal acha que est\u00e1 tudo \u00f3timo.\r\nPrecisamos priorizar e fazer decis\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil. N\u00f3s vamos priorizar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CRIAN\u00c7A, PROFESSOR, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PREFEITO, PAIS, SISTEMA H\u00cdBRIDO, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, eu estou aqui para fazer o resgate da verdade, porque v\u00e1rias narrativas est\u00e3o surgindo. Algumas delas eu consigo entender. Temos diverg\u00eancias, pois pensamos de forma diferente. Eu acho que isso \u00e9 natural. Mas criar narrativa falsa e mentirosa, eu, realmente, at\u00e9 como educadora, como professora, sou contra.\r\nO objetivo desse projeto, quando falamos de educa\u00e7\u00e3o essencial, \u00e9 colocar a crian\u00e7a no centro da aten\u00e7\u00e3o - nossas crian\u00e7as e adolescentes -, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o na frente. Isso inclui, sim, valorizar os nossos professores, que merecem ser valorizados, que t\u00eam que ser priorit\u00e1rios na fila de vacina\u00e7\u00e3o, como, inclusive, a Deputada Joice colocou no relat\u00f3rio. Isso inclui, sim, cuidar das escolas. \r\nEu ouvi muitos colegas aqui afirmarem que n\u00e3o d\u00e1 para voltar porque as escolas n\u00e3o disp\u00f5em de saneamento b\u00e1sico, metade das escolas, o que realmente procede. Mas, gente, vamos cair na real e falar a verdade aqui: metade das casas dos brasileiros n\u00e3o tem saneamento b\u00e1sico. E, se n\u00e3o estou enganada, porque eu estava na Comiss\u00e3o do Marco do Saneamento B\u00e1sico, a maior parte das pessoas que est\u00e1 contra esse projeto votou contra o Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um problema cr\u00f4nico, porque muitas - muitas! - crian\u00e7as morrem todos os anos por doen\u00e7as decorrentes de falta de saneamento em casa. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 falta de saneamento na escola, mas falta de saneamento no Pa\u00eds. \r\nTamb\u00e9m quero deixar claro que n\u00e3o estamos obrigando ningu\u00e9m a voltar nem ferindo a autonomia dos Prefeitos. A decis\u00e3o da volta \u00e9 dos pais, do gestor municipal, do Prefeito, que vai ver a situa\u00e7\u00e3o da cidade e determinar essa condi\u00e7\u00e3o. Mas os pais decidem se o filho vai voltar. Isso n\u00e3o obriga todo mundo a voltar. No projeto - sugiro que o leiam - est\u00e1 bem claro: sistema h\u00edbrido seguindo protocolos, retorno seguro. Ent\u00e3o, eu acho que temos de sair dessa narrativa mentirosa.\r\nGostaria de pontuar ainda que educa\u00e7\u00e3o essencial est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. As pessoas dizem: \"Ah, n\u00e3o precisa desse projeto, porque j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o\". S\u00f3 que n\u00e3o est\u00e1 sendo garantido esse direito. Os nossos Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, Prefeitos e Governadores t\u00eam que ter a educa\u00e7\u00e3o como diretriz priorit\u00e1ria. Quer dizer, escola \u00e9 a \u00faltima a ser fechada e a primeira a ser reaberta. Ent\u00e3o, a pergunta aqui \u00e9: como vamos viabilizar a abertura das escolas? Esse tem que ser o direcionamento mais importante que cada gestor precisa dar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO naturalmente orienta \"sim\". \r\nEu queria pontuar que os Deputados que s\u00e3o contra esse projeto falam muito que a educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 essencial, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Se fosse essencial, o Pa\u00eds n\u00e3o estaria em p\u00e9ssimas posi\u00e7\u00f5es em todos os rankings. Se f\u00f4ssemos falar do PISA, que \u00e9 o Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos, o Brasil est\u00e1 na 57\u00aa posi\u00e7\u00e3o. O que eu estou querendo dizer com isso \u00e9 que temos que sair do discurso bonito de que \u00e9 essencial e realmente priorizar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nRealmente, n\u00f3s queremos colocar as crian\u00e7as e a educa\u00e7\u00e3o em primeiro lugar. Ningu\u00e9m quer ferir o direito de ningu\u00e9m aqui, mas, se isso implicar abrir m\u00e3o de alguma coisa em nome de um benef\u00edcio maior, que \u00e9 o direito das crian\u00e7as, n\u00f3s defenderemos isso sim.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFESSOR, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROTOCOLO, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, CRIAN\u00c7A, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o objetivo do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o objetivo deste projeto j\u00e1 ficou muito claro: tornar a educa\u00e7\u00e3o essencial, fazer com que as crian\u00e7as sejam colocadas no centro da discuss\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o realmente seja priorizada por todos.\r\nQueremos mais do que isso com este projeto, queremos que as escolas estejam abertas para acolher as crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam para onde ir, est\u00e3o apinhadas em creches clandestinas, est\u00e3o passando fome.\r\nAqui h\u00e1 uma contamina\u00e7\u00e3o do debate. Trazem v\u00e1rios pontos para a quest\u00e3o, e o essencial n\u00e3o est\u00e1 sendo dito. Como vamos resolver o problema das nossas crian\u00e7as? N\u00e3o estamos obrigando ningu\u00e9m a fazer algo. A porta da escola est\u00e1 aberta, para que haja acolhimento. Escola, al\u00e9m de ser lugar de educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 lugar de prote\u00e7\u00e3o social, lugar de seguran\u00e7a, lugar de acolhimento.\r\nEsse \u00e9 o \u00fanico objetivo deste projeto. Todos os pontos j\u00e1 foram aclarados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 468/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 468, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, para institui\u00e7\u00e3o da Carteira Digital de Vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO apoia esse projeto, acha que ele \u00e9 muito merit\u00f3rio e vai representar um grande avan\u00e7o para a informatiza\u00e7\u00e3o, para a digitaliza\u00e7\u00e3o desses dados, um grande avan\u00e7o para o SUS.\r\nQuero agradecer n\u00e3o somente aos autores como tamb\u00e9m ao Relator, o Deputado Celso Sabino, que nos ouviu e acatou algumas sugest\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PRIORIDADE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Apelo aos Prefeitos e Governadores do Pa\u00eds de prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu subo \u00e0 tribuna para fazer um apelo a todos os Prefeitos, a todos os Governadores e a todos os Parlamentares deste Congresso, para que possamos definitivamente colocar a educa\u00e7\u00e3o como prioridade no Pa\u00eds. Muitas das nossas escolas continuam fechadas. O que acontece aqui \u00e9 um crime contra crian\u00e7as, contra adolescentes e contra qualquer pessoa que esteja em algum processo educacional. \r\nN\u00f3s votamos h\u00e1 2 semanas um projeto de lei que torna a educa\u00e7\u00e3o atividade essencial, do qual eu tenho a honra de ser uma das autoras. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que as crian\u00e7as retornem aos bancos escolares. Isso n\u00e3o quer dizer que elas n\u00e3o possam escolher estudar remotamente. \u00c9 s\u00f3 uma autoriza\u00e7\u00e3o a uma crian\u00e7a que n\u00e3o consiga estudar em casa, porque n\u00e3o tem Internet, n\u00e3o tem computador, para que tenha condi\u00e7\u00f5es de continuar estudando.\r\nO Brasil est\u00e1 no vergonhoso ranking de pen\u00faltimo ou \u00faltimo lugar em tempo de dura\u00e7\u00e3o de escolas fechadas. A m\u00e9dia mundial \u00e9 de 20 semanas, e o Brasil est\u00e1 com as escolas fechadas h\u00e1 mais de 60 semanas. \u00c9 vergonhoso o que acontece aqui! E os danos s\u00e3o irrepar\u00e1veis! Muitos estudos internacionais e nacionais recomendam a abertura das escolas. A escola vai ser a \u00faltima a fechar. S\u00f3 vai fechar quando tudo fechar.\r\nEu recebi um post de duas Vereadoras do partido de Curitiba - a Vereadora Am\u00e1lia e a Vereadora Indiara - a respeito de um decreto sobre quais lugares as crian\u00e7as podem frequentar naquela cidade. \u00c9 a vergonha plena! Olhem s\u00f3! As crian\u00e7as podem frequentar atividades comerciais, galerias, escrit\u00f3rios, sal\u00f5es de beleza, barbearias, atividades de est\u00e9tica, servi\u00e7os de banho, imobili\u00e1rias, academias de gin\u00e1stica, shopping centers, restaurantes, lanchonetes, panificadoras, padarias, confeitarias, lojas de conveni\u00eancia, com\u00e9rcio, quitandas, mercearias, sacol\u00f5es, lojas de material de constru\u00e7\u00e3o, resorts, pousadas, hostels, mas n\u00e3o podem frequentar escolas.\r\nEnt\u00e3o, para um pa\u00eds que diz que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, n\u00f3s precisamos sair do discurso e passar para a a\u00e7\u00e3o. Estou fazendo a defesa das escolas p\u00fablicas, porque as escolas privadas j\u00e1 se organizaram. A crian\u00e7a da escola p\u00fablica, aquela que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de estudar, est\u00e1 largada, est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea de sei l\u00e1 o qu\u00ea. Se tudo pode funcionar, menos a escola, que tipo de futuro n\u00f3s estamos dando para ela? \u00c9 criminoso o que estamos fazendo aqui! N\u00f3s estamos roubando sonhos e oportunidades de uma crian\u00e7a. N\u00f3s estamos cometendo um crime contra essa gera\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o vai ser recuperado.\r\nN\u00f3s temos \u00e9 que fazer com que as aulas retornem para quem precisa. Os pais podem decidir se mandam os filhos para a escola ou n\u00e3o. Mas n\u00f3s temos que lhes dar essa oportunidade. A escola tem que ser a primeira a reabrir e a \u00faltima a fechar. Esse \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o a todos os senhores.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO considera este projeto extremamente relevante, extremamente pertinente. Gostaria de parabenizar o autor, Deputado Eduardo Bismarck. \u00c9 fundamental que todos os leitos ociosos dos hospitais militares sejam disponibilizados para a popula\u00e7\u00e3o, sejam agregados ao SUS, para atendimento SUS, uma vez que os recursos utilizados, em sua maior parte, nos hospitais militares, s\u00e3o recursos p\u00fablicos, v\u00eam do or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, todo pagador de impostos tem direito a usar estes leitos ociosos.\r\nParabenizo o Deputado Eduardo Bismarck. O NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de parabenizar a autora, a Deputada Rose Modesto, e a nossa Relatora, que \u00e9 a nossa querida Deputada Katia Sastre, tamb\u00e9m de S\u00e3o Paulo, assim como eu, uma vez que este projeto, al\u00e9m de aumentar a pena para os acusados de feminic\u00eddio, os criminosos, tamb\u00e9m impede que eles fa\u00e7am novas saidinhas. Realmente, essa \u00e9 uma coisa de que toda a sociedade tem que cuidar, porque n\u00e3o d\u00e1 para ser brando com quem traz viol\u00eancia, com quem causa tanto dano para nossa sociedade, especialmente para as mulheres. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"sim\". \r\nParab\u00e9ns \u00e0s Deputadas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, OR\u00c7AMENTO, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a submiss\u00e3o de projetos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcelo Ramos, eu venho aqui fazer um apelo. A minha quest\u00e3o de ordem est\u00e1 relacionada com o art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que estabelece que qualquer projeto de natureza or\u00e7ament\u00e1ria deve ser analisado por uma Comiss\u00e3o Mista das duas Casas. Isso tamb\u00e9m \u00e9 corroborado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, que disp\u00f5e que a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento \u00e9 respons\u00e1vel pela aprecia\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos adicionais.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 que a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, Presidente, ainda n\u00e3o est\u00e1 instalada, e essa instala\u00e7\u00e3o teria que acontecer at\u00e9 a \u00faltima ter\u00e7a-feira do m\u00eas de mar\u00e7o, que foi no dia 30 de mar\u00e7o. N\u00e3o h\u00e1 CMO em funcionamento, mas a CMO j\u00e1 funcionou este ano e j\u00e1 votou, ent\u00e3o o ato conjunto da Mesa j\u00e1 foi superado, porque n\u00f3s j\u00e1 temos solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e j\u00e1 estamos em funcionamento. \r\nEnt\u00e3o, eu venho fazer um apelo a V.Exa. no sentido de que converse com o Presidente Rodrigo Pacheco para que siga a determina\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, para que qualquer delibera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria no Plen\u00e1rio do Congresso Nacional seja apreciada pela Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento.\r\n\u00c9 o meu apelo, Sr. Presidente, e a minha quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputada Adriana. Eu recebo a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e tratarei com o Presidente da Casa, at\u00e9 para que n\u00f3s possamos evitar o precedente do ano passado, quando n\u00f3s atrasamos a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, e o Pa\u00eds pagou um pre\u00e7o muito caro por isso. Ent\u00e3o, vamos nos esfor\u00e7ar junto ao Presidente para tratar desse tema.\r\nTem a palavra a Deputada Fernanda Melchionna, por 1 minuto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APRECIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Mistas para aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nNo art. 62, \u00a7 9\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 prevista a obriga\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o mista para a an\u00e1lise das medidas provis\u00f3rias. Presidente, esta quest\u00e3o tem preocupado muito a n\u00f3s do NOVO e a v\u00e1rios outros Parlamentares, uma vez que a discuss\u00e3o das medidas provis\u00f3rias \u00e9 uma etapa fundamental. \u00c9 muito importante que as medidas provis\u00f3rias sejam discutidas e apreciadas nas Comiss\u00f5es mistas.\r\nNesse sentido, o pr\u00f3prio STF decidiu na ADI n\u00ba 4.029, de 2012, que n\u00e3o h\u00e1 dispositivo na Constitui\u00e7\u00e3o que permita a dispensabilidade de parecer das Comiss\u00f5es Mistas do Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s sabemos que, com a pandemia, n\u00e3o pod\u00edamos aglomerar e que n\u00e3o t\u00ednhamos solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que permitissem a discuss\u00e3o. Por isso, foi aprovado o Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, que permitiu que as medidas provis\u00f3rias fossem apreciadas diretamente no Plen\u00e1rio, mas, conforme a pr\u00f3pria coloca\u00e7\u00e3o, de forma tempor\u00e1ria e excepcional.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s j\u00e1 temos solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, j\u00e1 faz mais de 1 ano, e as nossas Comiss\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o funcionando. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nada que impe\u00e7a a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Mistas para a discuss\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de pedir a V.Exa. que converse com o Presidente Rodrigo Pacheco, para que o Congresso Nacional instale as Comiss\u00f5es Mistas, para que as medidas provis\u00f3rias possam ser discutidas e apreciadas conforme as normas vigentes, e para que o Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, seja revogado, uma vez que ele perdeu completamente o sentido e est\u00e1 em confronto com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEsse \u00e9 meu pedido e minha quest\u00e3o de ordem, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o podia deixar de aqui elogiar a iniciativa das autoras. Ent\u00e3o, eu quero parabenizar a Deputada Margarete Coelho, a Deputada Soraya Santos, a Deputada Greyce Elias, a Deputada Carla Dickson e tamb\u00e9m a Relatora, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nElogio muito a iniciativa das autoras e a reda\u00e7\u00e3o proposta pela Relatora, porque este \u00e9 um programa muito merit\u00f3rio, que se tem mostrado muito eficiente, ao deixar as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica mais seguras e mais confort\u00e1veis para efetuar den\u00fancias. Ao legislar sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Sinal Vermelho, elas acertaram em cheio, porque incentivam a ado\u00e7\u00e3o desse canal de den\u00fancia em maior escala. \r\nTamb\u00e9m considero que o aumento de pena \u00e9 positivo, sim, para desestimular esse tipo de viol\u00eancia e para promover prote\u00e7\u00e3o para as mulheres.\r\nNormatizar um programa de coopera\u00e7\u00e3o que cria esse canal eficiente de den\u00fancia e de acolhimento de v\u00edtimas vai permitir a propaga\u00e7\u00e3o dessa iniciativa, e esse canal cada vez mais vai crescer e vai atender \u00e0s v\u00edtimas. \r\nQuero parabenizar especialmente a Relatora Perp\u00e9tua pela abertura, pelo trabalho desenvolvido. Esse parecer final ficou muito rico, contemplou v\u00e1rias demandas e delimitou um pouco mais a reda\u00e7\u00e3o do tipo penal, que era uma grande preocupa\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos.\r\nParab\u00e9ns a todas! Parab\u00e9ns a todas as mulheres!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\". Eu estava at\u00e9 conversando com os colegas do PCdoB, com o Deputado Renildo Calheiros, e dizia que temos dois pontos com os quais n\u00e3o concordamos. O primeiro \u00e9 que realmente, como j\u00e1 foi dito, temos o debate da reforma eleitoral acontecendo e consideramos inadequado discutir este tema no momento, ainda que tenha vindo do Senado. O segundo \u00e9 que, apesar realmente de existir a problem\u00e1tica dos partidos pequenos - o NOVO tamb\u00e9m \u00e9 um partido pequeno -, achamos que colocar este assunto em pauta, sem que tenha sido divulgado antes, sem previsibilidade, inclusive para n\u00e3o podermos discuti-lo adequadamente, \u00e9 completamente inoportuno e \u00e9 uma maneira inclusive de burlar a regra do fim das coliga\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s achamos importante que esse projeto seja debatido com a sociedade e com as entidades de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e3o todos assustados com o relat\u00f3rio que foi protocolado ontem, \u00e0s 17 horas, que n\u00e3o foi conhecido, que n\u00e3o foi lido pela sociedade, nem pelos Parlamentares. Eu recebi esse relat\u00f3rio do Deputado Zarattini ontem de manh\u00e3, e o relat\u00f3rio que foi protocolado \u00e0s 17 horas n\u00e3o era o mesmo, j\u00e1 tinha altera\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00e3o acho que esteja maduro.\r\nEu oriento \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFESA, DEBATE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PROCESSO LEGISLATIVO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CARLOS ZARATTINI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que esse projeto precisa ser discutido. Todos admitem que existe uma necessidade de mudan\u00e7a, para que o bom gestor seja protegido, por conta da inseguran\u00e7a jur\u00eddica da lei atual, que \u00e9 vaga, permite que excessos sejam cometidos, que algumas injusti\u00e7as sejam cometidas. Eu estava conversando com os Deputados da bancada paulista. Muitos deles j\u00e1 foram Prefeitos e contam relatos de problemas que tiveram com rela\u00e7\u00e3o a esses excessos. Ent\u00e3o, fazer a discuss\u00e3o deste tema \u00e9 muito bom.\r\nEu participei da Comiss\u00e3o Especial. O Presidente dela, o Deputado Tadeu Alencar, fez 14 audi\u00eancias, mas, na minha opini\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o discutimos esse relat\u00f3rio. N\u00f3s fizemos 14 audi\u00eancias, mas a Comiss\u00e3o foi instalada em agosto de 2019 e, na verdade, s\u00f3 funcionou 3 meses. N\u00f3s fizemos 14 audi\u00eancias, ouvimos especialistas, mas, como depois veio a pandemia, a Comiss\u00e3o ficou parada.\r\nO que aconteceu \u00e9 que o parecer do Relator, em outubro, n\u00e3o foi discutido na Comiss\u00e3o. A discuss\u00e3o n\u00e3o avan\u00e7ou na Comiss\u00e3o Especial, e o Relator, o Deputado Carlos Zarattini, mudou a vers\u00e3o - inclusive me mandou a vers\u00e3o ontem. Ele realmente fez o esfor\u00e7o de conversar com as Lideran\u00e7as, com os partidos, s\u00f3 que o fato \u00e9 que n\u00e3o discutimos, n\u00e3o chamamos a sociedade civil para debater esse relat\u00f3rio. O relat\u00f3rio pode ter alguns avan\u00e7os, pode afastar algumas dificuldades, mas pode abrir outras brechas, e essas preocupa\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram ouvidas. \r\nEu sou muito da opini\u00e3o de que os gestores n\u00e3o podem ficar engessados; eles t\u00eam que agir, t\u00eam que tomar decis\u00f5es, t\u00eam que ser responsabilizados por seus atos, mas tudo com transpar\u00eancia, com discuss\u00e3o. \r\nN\u00e3o fazer a discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial \u00e9 esvaziar o papel dela. A Comiss\u00e3o Especial est\u00e1 aberta. Ela tem um papel de discuss\u00e3o, para que aprofundemos o tema. H\u00e1 muitas pessoas preocupadas, entidades de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, membros do Judici\u00e1rio. Eles n\u00e3o conseguiram nem ler o relat\u00f3rio de ontem para hoje.\r\nE o fato \u00e9 que esta discuss\u00e3o \u00e9 relevante. \u00c9 importante mudar, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar brecha que represente retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu imploro aqui, numa \u00faltima tentativa, que a mat\u00e9ria volte para a Comiss\u00e3o Especial para que seja votada. \r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DEFESA, DISCUSS\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nMuito j\u00e1 foi falado aqui sobre a boa inten\u00e7\u00e3o do projeto, sobre a necessidade de reformularmos a Lei de Improbidade Administrativa, sobre o bom gestor que est\u00e1 sempre com a espada na cabe\u00e7a. Eu mesma aqui defendi a discuss\u00e3o, que \u00e9 necess\u00e1ria. Eu participei da Comiss\u00e3o. Agora, uma inten\u00e7\u00e3o boa n\u00e3o significa um resultado bom. \r\nEste relat\u00f3rio n\u00e3o foi discutido, n\u00e3o foi levado \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, foi apresentado ontem. N\u00e3o estamos discutindo no relat\u00f3rio os pontos preocupantes. Eu vou elencar alguns pontos preocupantes a voc\u00eas. \r\nEsse relat\u00f3rio suprime a responsabiliza\u00e7\u00e3o no caso de condutas que causem grave dano ao patrim\u00f4nio, ainda que viole a lei, ainda que seja um erro grosseiro, principalmente quando se fala de enriquecimento il\u00edcito e de preju\u00edzo ao Er\u00e1rio. \r\nNeste relat\u00f3rio, n\u00f3s n\u00e3o temos mais pena m\u00ednima para suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos. Um juiz pode aplicar, por exemplo, 1 semana, 1 m\u00eas de suspens\u00e3o de direito. \r\nEste relat\u00f3rio - \u00e9 o nosso destaque - traz a exig\u00eancia do tr\u00e2nsito em julgado para execu\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o. Isso n\u00f3s debateremos mais \u00e0 frente. \r\nOutro ponto preocupante \u00e9 a quest\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o ter sido diminu\u00edda para 8 anos do fato. No primeiro relat\u00f3rio, eram 10 anos. \r\nH\u00e1 outro ponto que tem sido trazido por algumas entidades: o prazo de investiga\u00e7\u00e3o de 180 dias s\u00f3 poder ser prorrogado por mais 180 dias. Um ano \u00e9 muito pouco para uma investiga\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00f3s n\u00e3o temos esse limite temporal. \r\nOutro ponto que foi trazido por outra entidade diz que o relat\u00f3rio final elimina a imprescritibilidade do ressarcimento ao dano do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\nOutro ponto: o substitutivo isenta de responsabilidade por improbidade administrativa se o agente tiver sido absolvido criminalmente por qualquer fundamento. \r\nQuer dizer, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 muito boa, precisamos discutir, mas n\u00f3s n\u00e3o discutimos, e o relat\u00f3rio est\u00e1 a\u00ed.\r\nEu vou para o \u00faltimo apelo aqui. O autor dessa proposta, o Deputado Roberto de Lucena, foi claro ontem: \"Este relat\u00f3rio corta, dilacera, mutila o esp\u00edrito da proposta\". \r\nEu quero pedir a todos que possamos dar um passo atr\u00e1s para discutirmos decentemente e votarmos com consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\". N\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque de prefer\u00eancia, que foi aqui defendido pelo Deputado Roberto de Lucena. Ele realmente tem a prefer\u00eancia, porque o texto original preservou a boa inten\u00e7\u00e3o. Ainda que o relat\u00f3rio tenha alguns avan\u00e7os em algumas \u00e1reas, ele tem muitos pontos fr\u00e1geis que n\u00e3o foram discutidos.\r\nSendo assim, o NOVO vota \"sim\" ao destaque de prefer\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", uma vez que, como j\u00e1 foi exaustivamente dito aqui, n\u00e3o houve discuss\u00e3o adequada, n\u00e3o conhec\u00edamos o relat\u00f3rio, a sociedade n\u00e3o discutiu a mat\u00e9ria. \u00c9 importante que deixemos claro aqui que n\u00f3s saberemos, em alguns anos, qual ser\u00e1 o resultado do que for votado hoje. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", porque gostaria que este relat\u00f3rio tivesse sido debatido na Comiss\u00e3o Especial, que ainda continua aberta, e tivesse sido votado l\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNEPOTISMO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, CARLOS ZARATTINI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa. Questionamento ao Relator Carlos Zarattini sobre a manuten\u00e7\u00e3o, no texto da proposi\u00e7\u00e3o, do \u00a7 6\u00ba, art. 11, favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica de nepotismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nEu gostaria de dialogar com o Deputado Zarattini sobre a quest\u00e3o do nepotismo, porque, apesar de ele ter alterado o art. 11, o inciso XI, ainda h\u00e1 uma brecha no \u00a7 6\u00ba do mesmo artigo, porque l\u00e1 est\u00e1 escrito:\r\nArt. 11. ............................................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00ba Na an\u00e1lise da hip\u00f3tese prevista no inciso XI do presente artigo, n\u00e3o se configurar\u00e1 improbidade a mera nomea\u00e7\u00e3o ou indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por parte dos detentores de mandatos eletivos, sendo necess\u00e1ria a aferi\u00e7\u00e3o de dolo com finalidade il\u00edcita por parte do agente.\r\nOu seja, o nepotismo \u00e9 proibido, mas s\u00f3 quando for praticado para benef\u00edcio indevido e comprova\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de se cometer ilegalidade.\r\nEnt\u00e3o, estar\u00e1 enganada a pessoa desatenta que olhar\u00e1 apenas para o caput e para o inciso XI e concluir que o nepotismo ser\u00e1 considerado improbidade.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\". Obviamente, somos a favor do destaque, at\u00e9 por uma quest\u00e3o de coer\u00eancia, porque n\u00f3s defendemos a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ent\u00e3o, transportando para a improbidade, achamos que a execu\u00e7\u00e3o tem que ser realizada logo ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia.\r\nAproveito o tempo que me resta para agradecer muito ao Deputado Carlos Zarattini pela quest\u00e3o do \u00a7 6\u00ba do art. 11, porque ele concordou em fazer uma corre\u00e7\u00e3o, uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para ajustar o texto, para n\u00e3o deix\u00e1-lo confuso, para justamente afastarmos a possibilidade de nepotismo. Ele vai tirar a primeira frase.\r\nEu agrade\u00e7o muito a V.Exa., Deputado Zarattini.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1040/2021, MEDIDA PROVISORIA,  MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, MARCO BERTAIOLLI, RELAOTR, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil. Agradecimento ao Relator Marco Bertaiolli pelo acolhimento de emenda da oradora.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu sou professora de empreendedorismo e estou muito feliz, porque, ontem, nesta Casa, n\u00f3s aprovamos a medida provis\u00f3ria para melhorar o ambiente de neg\u00f3cio. Como sabemos, o Brasil ocupa a vergonhosa marca, posi\u00e7\u00e3o n\u00ba 124 num ranking de 190 pa\u00edses no seu ambiente de neg\u00f3cio. O ambiente de neg\u00f3cio do Brasil \u00e9 extremamente arisco. \r\nN\u00f3s precisamos, sim, desburocratizar; sim, deixar os empreendedores abrirem suas empresas, empregarem, poderem produzir e fazer o seu neg\u00f3cio prosperar, porque, s\u00f3 com o neg\u00f3cio prosperando, poderemos gerar emprego. \r\nE, como sabemos, a \u00fanica maneira de tirarmos o Brasil desta crise \u00e9 havendo empregos, porque o melhor programa social que existe \u00e9 o emprego.\r\nE eu quero agradecer tamb\u00e9m ao Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, por ter acatado a minha emenda. Ele aceitou a minha emenda, que foi aprovada junto com o texto, que permite que empresas guardem livros e atas n\u00e3o mais no modo f\u00edsico e sim em meio eletr\u00f4nico. Pode parecer um absurdo que, em pleno s\u00e9culo XXI, as empresas tenham que guardar livros cont\u00e1beis f\u00edsicos, mas \u00e9 verdade. Ent\u00e3o, agora, atas de reuni\u00f5es e emendas podem ser feitas no meio digital eletr\u00f4nico.\r\nCom tudo isso, o Brasil poder\u00e1 dar aos empreendedores, aos empres\u00e1rios mais liberdade para trabalhar, mais liberdade para produzir e gerar empregos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, COMPRA, VACINA COVAXIN, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes. Expectativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira quanto \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, a respeito do esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de reiterar aqui a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo. O Brasil est\u00e1 aguardando uma resposta do Sr. Presidente da Rep\u00fablica quanto \u00e0s graves acusa\u00e7\u00f5es feitas. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o venha falar, expor, desmentir, dar transpar\u00eancia a tudo o que aconteceu. Estamos aguardando tamb\u00e9m um posicionamento do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o merece tanto descaso. Por isso, aguardamos e cobraremos firmemente uma posi\u00e7\u00e3o e clareza em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo. A den\u00fancia \u00e9 muito grave! Todas essas acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o graves, tudo o que foi falado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra das vacinas, ao contrato. Se h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds precisa saber. \r\nPresidente Bolsonaro, venha a p\u00fablico e esclare\u00e7a! \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AN\u00c1LISE, RESPOSTA, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O AO MINISTRO DE ESTADO, DOCUMENTO,  CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, ESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTERIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelo Presidente Jair Bolsonaro, de den\u00fancias de superfaturamento da compra da vacina indiana Covaxin.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, n\u00f3s precisamos esclarecer o caso Covaxin. Em 26 de fevereiro, eu encaminhei um requerimento de informa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, juntamente com o Deputado Tiago Mitraud, pedindo explica\u00e7\u00f5es sobre o processo de compra da Covaxin envolvendo a empresa Precisa como representante do laborat\u00f3rio Bharat Biotech.\r\nO que nos motivou a pedir informa\u00e7\u00e3o foi o fato de que a empresa Global Sa\u00fade, que \u00e9 s\u00f3cia da Precisa, estava sendo investigada por supostamente vender testes de COVID superfaturados e fraudar processo licitat\u00f3rio. N\u00f3s questionamos, no nosso requerimento, se o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tinha conhecimento das acusa\u00e7\u00f5es envolvendo a Global, que \u00e9 s\u00f3cia da Precisa.\r\nA resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00fablica, est\u00e1 no site da C\u00e2mara. N\u00f3s temos recebido muitas perguntas e muitos questionamentos sobre essa resposta, e \u00e9 por isso que eu subo a esta tribuna. Sobre as supostas suspeitas envolvendo a Global, o Minist\u00e9rio limitou-se a dizer que o cadastro da Precisa estava em situa\u00e7\u00e3o regular no SICAF.\r\nTamb\u00e9m questionamos as negocia\u00e7\u00f5es entre a Precisa, o laborat\u00f3rio Bharat Biotech e o Minist\u00e9rio e pedimos todos os detalhes, para descrever como foi essa negocia\u00e7\u00e3o. N\u00f3s recebemos 30 documentos, e eu s\u00f3 vou falar dos quatro principais.\r\nO primeiro documento \u00e9 uma mem\u00f3ria de reuni\u00e3o do dia 20 de novembro de 2020, em que estavam sete representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quatro representantes do laborat\u00f3rio Bharat Biotech por videoconfer\u00eancia, e tr\u00eas representantes da Precisa. De acordo com a resposta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, essa foi a primeira reuni\u00e3o. Naquele dia foi informado o pre\u00e7o por dose da Covaxin - eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos senhores: 10 d\u00f3lares. Ainda deixaram claro que, em raz\u00e3o de eventual aquisi\u00e7\u00e3o de montante elevado de doses, esse valor poderia ser reduzido.\r\nO segundo documento que eu quero destacar foi uma mem\u00f3ria da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 12 de janeiro de 2021, com a presen\u00e7a de tr\u00eas representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e de tr\u00eas representantes da Precisa, sendo uma delas a do Sr. Francisco Maximiano. O detalhe aqui \u00e9 que n\u00e3o houve participa\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio Bharat Biotech. Nessa reuni\u00e3o, o Presidente da Precisa n\u00e3o falou sobre valores das doses, mas ele manifestou desconforto ao informar valores - aquele que, na primeira reuni\u00e3o, tinha sido informado que o pre\u00e7o seria de 10 d\u00f3lares. Al\u00e9m disso, ele questiona nessa reuni\u00e3o a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021.\r\nO terceiro documento que eu gostaria de destacar \u00e9 a mem\u00f3ria da reuni\u00e3o que aconteceu no dia 5 de fevereiro, com a presen\u00e7a de dez representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e dois representantes da Precisa -- novamente, sem a participa\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio Bharat Biotech. Na ocasi\u00e3o, foi apresentada a proposta com um novo valor: 15 d\u00f3lares por dose.\r\nO \u00faltimo arquivo que eu quero destacar aqui \u00e9 um compilado de documentos, sendo uma declara\u00e7\u00e3o da Precisa como representante do laborat\u00f3rio Bharat Biotech, pelo prazo de 180 dias, e um memorando de entendimento, de 24 de novembro de 2020, entre a Precisa, o laborat\u00f3rio Bharat Biotech e uma empresa dos Emirados \u00c1rabes, cujo prop\u00f3sito era iniciar uma discuss\u00e3o a respeito da rela\u00e7\u00e3o comercial para a introdu\u00e7\u00e3o da Covaxin no Brasil.\r\nPor que eu destaquei esses quatro documentos? Porque me causou muita estranheza, para usar uma palavra leve, o aumento de 10 d\u00f3lares para 15 d\u00f3lares no valor da dose. Como conseguimos conceber um aumento de 50%, com 1 m\u00eas de diferen\u00e7a, sem qualquer espanto, sem qualquer argumenta\u00e7\u00e3o, sem contraproposta? N\u00e3o h\u00e1 nenhum registro de discuss\u00e3o nas reuni\u00f5es que mostre que o pre\u00e7o da negocia\u00e7\u00e3o estava sendo mudado. Como o pre\u00e7o muda, e ningu\u00e9m fala nada, ningu\u00e9m estranha, ningu\u00e9m contra-argumenta? Estamos falando de 500 milh\u00f5es de reais.\r\nEu estou supondo que recebi todas as informa\u00e7\u00f5es que foram solicitadas no RIC.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es apresentadas mostram que a Precisa tem um relacionamento oportunista com o laborat\u00f3rio Bharat Biotech, constru\u00eddo em paralelo.\r\nEnt\u00e3o, para finalizar, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s precisamos de explica\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar se h\u00e1 ind\u00edcio de prevarica\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade precisa explicar por que conduziu uma negocia\u00e7\u00e3o de forma t\u00e3o leniente, sem nenhuma contesta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos ouvir, sim, o Presidente Bolsonaro. Queremos que ele d\u00ea uma resposta \u00e0s grav\u00edssimas den\u00fancias, uma vez que foi alertado. E s\u00f3 h\u00e1 uma pessoa que pode dar esse esclarecimento: o Presidente, principalmente quando estamos falando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em uma pandemia.\r\nCorrup\u00e7\u00e3o mata. Na pandemia, mata mais. O Brasil merece mais.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CONTR\u00c1RIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os destaques. Apelo ao Relator Juscelino Filho de efetua\u00e7\u00e3o de ajustes no substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, hoje estamos votando aqui a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, e esta lei traz in\u00fameros pontos extremamente preocupantes. Eu vou elencar alguns deles.\r\nComo j\u00e1 foi dito na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, n\u00f3s temos que, realmente, discutir mais a fundo o papel do Relator e as emendas de Relator, o que chamamos de RP 9. O papel do Relator deveria ser corrigir erros e omiss\u00f5es. Temos que eliminar esse excesso de discricionariedade que o Relator tem. No ano passado, n\u00f3s vimos coisas absurdas, como o cancelamento de despesas obrigat\u00f3rias para destina\u00e7\u00f5es diversas. Isso gera um mal-estar na nossa sociedade que n\u00e3o faz bem para esta Casa. Temos visto discuss\u00f5es sobre or\u00e7amento paralelo, or\u00e7amento secreto. Precisamos dar transpar\u00eancia a isso. Precisamos falar quais s\u00e3o os crit\u00e9rios dessas indica\u00e7\u00f5es. Precisamos tirar essa nuvem preta que paira sobre esta Casa. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um ponto de preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo ponto de preocupa\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s levamos para a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transfer\u00eancias especiais. As transfer\u00eancias especiais, que aprovamos nesta Casa, uma vez destinadas a Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o temos como rastrear. N\u00f3s precisamos ter um mecanismo de controle e transpar\u00eancia das transfer\u00eancias especiais, principalmente porque, na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, isso est\u00e1 sendo ampliado para emendas de bancada, e isso \u00e9 um absurdo, porque \u00e9 inconstitucional. Eu quero deixar bem claro aqui: isso \u00e9 inconstitucional. Se vamos estender transfer\u00eancia especial a emendas de bancada, isso tem que ser feito via PEC, como foi feito para emenda impositiva e individual.\r\nO terceiro ponto, para o qual eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui, \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia de maneira ampla. N\u00f3s temos que dar transpar\u00eancia de cada centavo deste Or\u00e7amento. N\u00f3s temos que deixar claro como esses recursos ser\u00e3o alocados. Dinheiro p\u00fablico \u00e9 dinheiro da popula\u00e7\u00e3o brasileira, e ela tem o direito de saber com clareza como esses recursos s\u00e3o gastos.\r\nAgora, \u00e9 a maior aberra\u00e7\u00e3o que existe nesta Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, e eu quero deix\u00e1-la bem clara aqui para que toda a nossa popula\u00e7\u00e3o ou\u00e7a. Fa\u00e7o um apelo aos nossos colegas Parlamentares, e vamos ter um destaque para falar disso: que possamos suprir o artigo que fala do Fundo Eleitoral, o Fundo Especial de Financiamento de Campanha.\r\nEsse fundo est\u00e1 sendo aumentado de 2 bilh\u00f5es para 6 bilh\u00f5es, e isso \u00e9 um absurdo num Pa\u00eds com tanta dificuldade e com tantos problemas.\r\nN\u00f3s vamos destacar esse ponto. E eu j\u00e1 pe\u00e7o apoio dos colegas Parlamentares para que esse artigo possa ser suprimido. Dinheiro p\u00fablico n\u00e3o foi feito para fazer campanha, gente!\r\nPor isso, n\u00f3s votamos contra a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. \r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Sr. Relator para que, por favor, no seu relat\u00f3rio, se conseguir, fa\u00e7a um ajuste para dar a devida transpar\u00eancia \u00e0 transfer\u00eancia especial, retirar a transfer\u00eancia especial de emenda de bancada e dar a devida transpar\u00eancia a todos esses pontos que estamos trazendo aqui. O Relator tem o papel important\u00edssimo de fazer ajustes no or\u00e7amento, quando ele volta do Executivo e quando chega a LOA, mas n\u00e3o pode ser discricion\u00e1rio para ficar com bilh\u00f5es na m\u00e3o para distribuir da maneira como bem entender.\r\nEsse \u00e9 o meu apelo.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XXVII, art. 12, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022). Defesa de retomada das aulas presenciais. Descompasso entre a aprova\u00e7\u00e3o de vultosos recursos para o Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral, e o quadro de fome e inseguran\u00e7a alimentar vigente no Pa\u00eds, bem como a necessidade de reajuste do Programa Bolsa Fam\u00edlia, de informatiza\u00e7\u00e3o de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - UBAs e de realiza\u00e7\u00e3o do censo demogr\u00e1fico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nO objetivo do destaque do NOVO \u00e9 suprimir o inciso XXVII do art. 12, que trata justamente do Fundo Especial de Financiamento de Campanha.\r\nComo j\u00e1 explicitamos nas falas anteriores, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao uso de dinheiro p\u00fablico para o financiamento de campanhas. Na nossa opini\u00e3o, dinheiro p\u00fablico tem que ser utilizado na sa\u00fade, na seguran\u00e7a e na educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o faz nenhum sentido, na nossa vis\u00e3o, todos os cidad\u00e3os brasileiros pagarem essa conta, todos os cidad\u00e3os brasileiros financiarem partidos pol\u00edticos e financiarem campanhas.\r\nEu estava conversando agora com o meu colega Deputado Lucas Vergilio sobre a regra do jogo. At\u00e9 por quest\u00e3o de justi\u00e7a, temos que discutir se \u00e9 essa a regra do jogo que queremos para o nosso Pa\u00eds, se \u00e9 essa a prioridade do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s votamos contra a LDO com dor no cora\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos ser coniventes com coisas que est\u00e3o l\u00e1 das quais n\u00f3s discordamos - e fazemos isso com todo o respeito. A pergunta \u00e9: quais s\u00e3o as prioridades do nosso Pa\u00eds? N\u00f3s estamos considerando quais s\u00e3o essas prioridades?\r\nEu trouxe os n\u00fameros aqui. Como podemos aprovar este aumento do fund\u00e3o, do fundo eleitoral, de 2 bilh\u00f5es para 6 bilh\u00f5es de reais, em um pa\u00eds onde h\u00e1 39 milh\u00f5es de pessoas que vivem abaixo da linha da extrema pobreza, 15 milh\u00f5es de desempregados, 100 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso a esgoto, 5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes que est\u00e3o fora da escola?\r\nEu vou aproveitar at\u00e9 para fazer aqui um adendo: o Pa\u00eds est\u00e1 em \u00faltimo lugar em um ranking vergonhoso de tempo de escolas fechadas. Eu estou falando de escola p\u00fablica, eu estou falando daquela crian\u00e7a que n\u00e3o tem, muitas vezes, onde estudar, n\u00e3o tem Internet, n\u00e3o tem o que comer dentro de casa. O Brasil est\u00e1 com as escolas fechadas h\u00e1 1 ano e meio. Nenhum pa\u00eds do mundo que diz priorizar a educa\u00e7\u00e3o deixa seus estudantes tanto tempo sem aula. E a desculpa - eu quero deixar bem claro que isto, para mim, \u00e9 desculpa - \u00e9 que as escolas n\u00e3o t\u00eam janela, n\u00e3o t\u00eam pia, n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico. Estamos aprovando agora um aumento no fund\u00e3o de 4 bilh\u00f5es de reais, e ningu\u00e9m aqui est\u00e1 falando de mandar dinheiro para arrumar essas escolas, que, ali\u00e1s, j\u00e1 deveriam estar arrumadas h\u00e1 muito tempo. \r\nOutro dado que choca \u00e9 que n\u00f3s temos 120 milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Estamos falando de fome!\r\nEnt\u00e3o, a pergunta aqui \u00e9: qual \u00e9 a regra desse jogo? Quais s\u00e3o as prioridades do nosso Pa\u00eds? N\u00e3o tem nenhum cabimento esse aumento do fund\u00e3o, independentemente do nosso posicionamento. Somos contra o uso de dinheiro p\u00fablico; n\u00e3o usamos dinheiro p\u00fablico. E n\u00f3s n\u00e3o usamos por uma raz\u00e3o simples: achamos que ele tem que ser destinado a \u00e1reas essenciais. \r\nAgora, o que poder\u00edamos fazer aqui? Poder\u00edamos discutir aumento de Bolsa Fam\u00edlia, informatiza\u00e7\u00e3o das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. N\u00f3s temos 15 mil unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade que n\u00e3o foram informatizadas. N\u00e3o fizemos o Censo este ano, V.Exas. se lembram disso? E estamos aumentando o repasse de dinheiro para o fund\u00e3o, quer dizer, n\u00e3o apoiamos o setor e temos dinheiro para santinho, para bandeira\u00e7o e para outras coisas. \r\nEnt\u00e3o, caros colegas, o meu pedido aqui \u00e9 que paremos para pensar em quais s\u00e3o as prioridades do nosso Pa\u00eds, que rediscutamos quais s\u00e3o as regras desse jogo, porque triplicar o valor do fund\u00e3o eleitoral \u00e9 uma falta de respeito com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 um desrespeito \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, \u00e0s pessoas que est\u00e3o desempregadas. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o este apelo: no acompanhem neste destaque, para que possamos suprimir o inciso XXVII do art. 12. \"N\u00e3o\" ao fund\u00e3o!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA, TRANSPAR\u00caNCIA, DEFESA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Posicionamento da oradora a favor do voto audit\u00e1vel e da transpar\u00eancia do sistema eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nHoje foi um dia muito dif\u00edcil para os Parlamentares desta Casa, porque tivemos um debate completamente contaminado e que n\u00e3o condiz com aquilo que o nosso Pa\u00eds realmente precisa. \r\nTodos os Parlamentares com certeza querem transpar\u00eancia no processo eleitoral, querem seguran\u00e7a e credibilidade nas urnas. \r\nTranspar\u00eancia sempre foi uma bandeira do meu mandato. Eu sou a Presidente da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o, e a transpar\u00eancia permeia todas as vota\u00e7\u00f5es que eu ali fa\u00e7o. Agora, n\u00e3o d\u00e1 para admitir que esse debate fique contaminado, que tenhamos aqui um Fla x Flu in\u00fatil e que tenhamos um Presidente da Rep\u00fablica que use isso como amea\u00e7a \u00e0 democracia e \u00e0s nossas institui\u00e7\u00f5es. Isso n\u00e3o podemos permitir. \r\nEnt\u00e3o, eu espero que esse debate retorne, porque eu sempre vou lutar para que haja transpar\u00eancia e para que os votos sejam audit\u00e1veis. Mas quero um debate claro, um debate honesto, e n\u00e3o um Fla x Flu que ameace a nossa democracia. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. \r\nCaros colegas, eu subo novamente a esta tribuna para pedir a todos que votemos contra o distrit\u00e3o, que votemos contra o retorno das coliga\u00e7\u00f5es, porque o que n\u00f3s estamos fazendo aqui, a meu ver, de maneira vergonhosa, \u00e9 legislar em causa pr\u00f3pria. Isso n\u00e3o \u00e9 elegante, isso n\u00e3o \u00e9 bonito, isso \u00e9 um desvio da nossa fun\u00e7\u00e3o. N\u00f3s dever\u00edamos legislar agora pelo povo brasileiro. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que este Pa\u00eds, a cada legislatura, mude as regras do jogo. N\u00f3s somos incapazes de ficar com a mesma regra por duas elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 tudo feito em causa pr\u00f3pria. Isso \u00e9 feio! Isso esvazia e diminui este Parlamento. \r\nH\u00e1 tantos assuntos priorit\u00e1rios no Pa\u00eds, numa pandemia, numa crise econ\u00f4mica, numa crise sanit\u00e1ria, com tanta morte, com tanta fome, e n\u00f3s estamos aqui discutindo como fazer para nos manter aqui dentro, como fazer para estarmos aqui em 2022. A\u00ed vale tudo: vale distrit\u00e3o, vale coliga\u00e7\u00e3o, vale aumentar o fund\u00e3o para 6 bilh\u00f5es de reais. \"Deixa o povo passar fome. Deixa o povo morrer\". O que n\u00f3s estamos fazendo aqui?\r\nMuitos j\u00e1 falaram que o distrit\u00e3o \u00e9 o pior sistema eleitoral do mundo!\r\nE a vergonha \u00e9 que ele s\u00f3 vale para 2022, n\u00e3o \u00e9? Ent\u00e3o, quando todo mundo estiver aqui, n\u00f3s mudamos as regras de novo, e volta tudo a ser como hoje. \r\nChega de legislar em causa pr\u00f3pria! Vamos elevar o n\u00edvel aqui, pelo amor de Deus! J\u00e1 citaram todos os problemas do distrit\u00e3o. Ele desperdi\u00e7a voto, esvazia a democracia, impede a renova\u00e7\u00e3o, exclui minorias. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos?\r\nA \u00fanica vantagem do distrit\u00e3o \u00e9 que ele \u00e9 f\u00e1cil de explicar: s\u00e3o os mais votados. \u00c9 realmente um argumento, e \u00e9 o \u00fanico, a \u00fanica unanimidade entre os cientistas pol\u00edticos. \r\nO meu pedido aqui \u00e9 que paremos com tanta instabilidade. N\u00e3o conseguimos fazer amadurecer a nossa democracia porque sempre \u00e9 colocado o umbigo \u00e0 frente de tudo, sempre \u00e9 colocado o umbigo \u00e0 frente do interesse nacional. N\u00e3o d\u00e1 mais! \r\n\u00c9 muito engra\u00e7ado ver partidos que falam tanto de democracia vir aqui brincar de bobos, defender o distrit\u00e3o, defender o retorno das coliga\u00e7\u00f5es porque lhes interessa.\r\nVoltando um pouco, o distrit\u00e3o tende a aumentar ainda mais os custos de campanha pol\u00edtica. Tem cabimento isso? J\u00e1 usamos dinheiro p\u00fablico, e ainda querem aumentar a verba de 2 bilh\u00f5es para 6 bilh\u00f5es, o que \u00e9 uma vergonha. Ali\u00e1s, Presidente Bolsonaro, o senhor precisa vetar esse aumento do fund\u00e3o. Estamos contando com o senhor. O senhor disse que estaria ao lado do povo. O povo n\u00e3o quer aumento de fund\u00e3o.\r\nEst\u00e1 comprovado em proje\u00e7\u00f5es que o custo das campanhas aumentaria de uma m\u00e9dia de 600 mil para 1 milh\u00e3o e 200. \u00c9 isso? Essa \u00e9 a nossa prioridade? Est\u00e1 comprovado que a renova\u00e7\u00e3o de mulheres, negros, de todas as minorias, diminuiria. Alguns aqui lembraram que somente 27 Deputados foram eleitos com os pr\u00f3prios votos. \r\nEu entendo que o distrit\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil explicar, mas, por outro lado, ele tira a for\u00e7a da base da democracia, que o partido pol\u00edtico tamb\u00e9m \u00e9, o partido que representa ideias, que representa um time, que n\u00e3o representa aqui o craque, o youtuber, o famos\u00e3o, o que tem muito dinheiro.\r\nMeu pedido \u00e9 que paremos de legislar eternamente em causa pr\u00f3pria, paremos de s\u00f3 pensar no umbigo, no nosso bem-estar, e comecemos a pensar na nossa democracia, no nosso Pa\u00eds, na nossa popula\u00e7\u00e3o, porque, afinal de contas, esta deveria ser a Casa do Povo.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/201, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO quer discutir. Ent\u00e3o, o NOVO vai orientar \"n\u00e3o\", porque \u00e9 um absurdo trazermos para o Plen\u00e1rio desta forma a\u00e7odada essa discuss\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 prioridade no nosso Pa\u00eds. Queremos discutir mais.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios pontos que podemos melhorar e emendas que poder\u00edamos trazer aqui para discutirmos com mais tempo.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a essa retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O NOVO fez quest\u00e3o de fazer esse destaque para suprimir o distrit\u00e3o porque isso realmente representa um retrocesso na democracia. \r\nEnt\u00e3o, estamos aqui muito felizes porque conseguimos, sim, barrar esse absurdo, esse retrocesso.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO, RANKING, SISTEMA ELEITORAL,SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o voto preferencial, tamb\u00e9m chamado de voto alternativo ou voto em ranking.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nCaros colegas, eu estou aqui para falar sobre o voto preferencial, tamb\u00e9m chamado de voto alternativo, tamb\u00e9m conhecido por voto em ranking.\r\nEu sou professora de empreendedorismo e, como professora de empreendedorismo, sei que toda inova\u00e7\u00e3o gera resist\u00eancia. As pessoas ficam ressabiadas, ficam preocupadas. Mas eu acho importante esclarecer e explicar isso, para que V.Exas. conhe\u00e7am, porque seria um avan\u00e7o enorme na nossa democracia se mud\u00e1ssemos o sistema de vota\u00e7\u00e3o para sair desta polariza\u00e7\u00e3o absurda que vivemos. \r\nComo funcionaria essa vota\u00e7\u00e3o? A vota\u00e7\u00e3o seria feita em um turno s\u00f3, seria usada para elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias, o que quer dizer elei\u00e7\u00f5es para Prefeitos, Governadores e Presidentes. Cada pessoa teria na tela, na hora de votar, cinco alternativas, cinco candidatos. A pessoa, na tela, que seria como uma tela de escolha de compra, por exemplo, de fast-food, escolheria e ordenaria o que preferisse. Se eu gosto do candidato A, se eu acredito nele, se ele \u00e9 muito bem preparado, eu coloco que ele \u00e9 a minha primeira op\u00e7\u00e3o e, no mesmo momento, coloco a minha segunda op\u00e7\u00e3o, a minha terceira op\u00e7\u00e3o, a minha quarta op\u00e7\u00e3o, de uma maneira muito simples. \r\nQual \u00e9 a vantagem disso? Quando todos os brasileiros votarem, n\u00f3s pegaremos todos esses votos e veremos se algu\u00e9m atingir\u00e1, como primeira op\u00e7\u00e3o, mais de 50% dos votos. Se atingir, j\u00e1 estar\u00e1 eleito. Se n\u00e3o atingir, aquele que estiver em \u00faltima coloca\u00e7\u00e3o ser\u00e1 eliminado do processo, e os votos dele ser\u00e3o realocados nos quatro primeiros colocados. A\u00ed ser\u00e1 verificado se algum candidato obteve 50% dos votos. E vai-se fazendo esse processo.\r\nPor que eu estou chamando aten\u00e7\u00e3o para isso? Porque cada candidato ter\u00e1 que ter propostas robustas j\u00e1 no primeiro turno, e n\u00e3o no segundo. Os eleitores v\u00e3o pesquisar e v\u00e3o se envolver mais no primeiro turno, e, principalmente - eu acho que esta \u00e9 a melhor explica\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s sairemos desta polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica absurda que est\u00e1 acontecendo e vamos parar de ter medo de votar no melhor candidato. Muitas vezes votamos em candidatos med\u00edocres para que um partido ou um candidato pior, corrupto n\u00e3o ganhe. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma maneira de ser democr\u00e1tico, uma maneira de distribuir votos e, principalmente, de acabar com essa gastan\u00e7a eleitoral, porque isso tamb\u00e9m vai fazer com que as elei\u00e7\u00f5es sejam mais baratas. O custo das elei\u00e7\u00f5es \u00e9 elevad\u00edssimo. Estamos falando de dinheiro p\u00fablico! Na elei\u00e7\u00e3o para Presidente em 2018, o teto era de 70 milh\u00f5es de reais; para Governador, de 21 milh\u00f5es de reais. Isso est\u00e1 errado. Vamos baratear! N\u00e3o precisamos de segundo turno. N\u00f3s podemos considerar todos os votos. \r\nVoto preferencial, sim!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esta retirada de pauta, porque n\u00f3s consideramos que temos, sim, que discutir aqui os destaques, para que possamos manter, flexibilizar os empregos e principalmente dar folego para os trabalhadores, a fim de que eles possam manter os seus empregos, porque n\u00f3s estamos vendo que quem gera emprego, quem gera riqueza n\u00e3o est\u00e1 dando conta. Ent\u00e3o, \u00e9 uma maneira de ajudar quem produz riqueza neste Pa\u00eds. \r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo V da Subemenda Substitutiva, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\", porque acreditamos que \u00e9 uma oportunidade para que as pessoas que hoje n\u00e3o podem contribuir com o trabalho volunt\u00e1rio possam ter uma experi\u00eancia. As pessoas querem produzir para o Pa\u00eds e n\u00e3o conseguem acessar o mercado de trabalho. Ent\u00e3o, isso vai ser extremamente ben\u00e9fico para jovens de 18 a 29 anos, para pessoas acima de 50 anos. Precisamos evoluir. Eu lembro que, antes de come\u00e7ar a dar aulas, eu dava aulas de gra\u00e7a para ter experi\u00eancia. N\u00e3o ter experi\u00eancia no curr\u00edculo \u00e9 um entrave.\r\nPor isso, Presidente, o NOVO orienta \"sim\", porque este programa \u00e9 inovador, e o Brasil precisa avan\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, eu subo a esta tribuna para fazer um apelo a V.Exas. Esta Casa errou, ao aprovar o aumento do Fundo Eleitoral. Eu subo a esta tribuna hoje para pedir encarecidamente que fa\u00e7amos um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, para que vete esse aumento indecente do fund\u00e3o, esse aumento indecente, em um pa\u00eds que n\u00e3o tem o b\u00e1sico em educa\u00e7\u00e3o, em sa\u00fade, em saneamento.\r\nEsse aumento \u00e9 indecente, \u00e9 imoral.\r\nEu enviei para todos os Parlamentares desta Casa, pelo Infoleg, um manifesto, para que aqueles que n\u00e3o concordam com o fund\u00e3o possam assinar o manifesto. V\u00e1rios Parlamentares j\u00e1 o assinaram. Temos muitas assinaturas virtuais. E o objetivo \u00e9 enviar para o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, fazendo esse apelo.\r\nPresidente Bolsonaro, ou\u00e7a o meu apelo: vete esse fund\u00e3o! Vete esse fund\u00e3o, em um pa\u00eds onde os hospitais n\u00e3o t\u00eam o b\u00e1sico, onde as escolas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua  e n\u00e3o t\u00eam energia el\u00e9trica muitas delas , onde muitas pessoas passam fome e n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua encanada. Vete esse aumento! \r\nEnviaremos esse manifesto, mas fica aqui o meu apelo para todos os Parlamentares e um convite para assinar o nosso manifesto contra o aumento indecente desse fund\u00e3o.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s lutamos muito para que o distrit\u00e3o n\u00e3o fosse aprovado. N\u00f3s somos contra a volta das coliga\u00e7\u00f5es porque achamos que elas trazem v\u00e1rias barganhas que distorcem ideias. Isso faz com que se vote em ideias do partido A e se elejam candidatos do partido B. Somos contra o retorno das coliga\u00e7\u00f5es.\r\nA \u00fanica coisa que lamentamos profundamente \u00e9 que n\u00e3o tenhamos aproveitado esse tempo para trazer ideias inovadoras e realmente renovar o nosso sistema pol\u00edtico. Poder\u00edamos ter discutido melhor voto preferencial, candidatura independente e voto facultativo. Na verdade, isso se tornou uma discuss\u00e3o de \"como eu fa\u00e7o para me reeleger na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o\". Por isso, n\u00f3s queremos abrir um amplo debate para que seja feita realmente uma grande reforma pol\u00edtica no Pa\u00eds.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Adriana Ventura",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ADRIANA VENTURA (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente, caros colegas, eu subo a esta tribuna novamente para informar a todos os colegas Parlamentares que ontem enviamos of\u00edcio ao Presidente Bolsonaro, fazendo um apelo para que ele vete o fund\u00e3o.\r\nEsse fund\u00e3o da vergonha; esse fund\u00e3o de 6 bilh\u00f5es, em um Pa\u00eds que n\u00e3o tem o essencial, em um Pais que passa fome; esse fund\u00e3o que esta Casa errou em aprovar na LDO; esse aumento indecente. \r\nSomos 62 Parlamentares, sendo 51 Deputados e 11 ou 12 Senadores, e os Deputados e Senadores continuam assinando. \r\nVenho a esta tribuna tamb\u00e9m porque, quando foi aprovado o amento do fund\u00e3o, muitos Parlamentares disseram: \"Ah, mas eu n\u00e3o sabia, fui pego de surpresa, n\u00e3o estava em Bras\u00edlia\". Eu queria informar aos Parlamentares que todos t\u00eam chance de assinar esse manifesto que pede ao Presidente Bolsonaro que vete o aumento do fund\u00e3o. Todos receberam por e-mail ou pelo Infoleg. Ent\u00e3o, quem quiser aderir e manifestar publicamente a sua n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o ao aumento do fund\u00e3o, ainda d\u00e1 tempo.\r\nVamos, sim, colocar, em primeiro lugar, o que \u00e9 mais importante, o que \u00e9 essencial: as escolas que n\u00e3o abrem, porque n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua, porque n\u00e3o t\u00eam janelas; as pessoas que passam fome; as casas sem saneamento. Vamos ser coerentes e realmente fazer o nosso papel de atender ao que a popula\u00e7\u00e3o precisa, que n\u00e3o \u00e9, com certeza, gastar dinheiro, jogar dinheiro no lixo fazendo campanha pol\u00edtica, comprando santinho, fazendo bandeira\u00e7o. Este \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o.\r\nE novamente pe\u00e7o ao Presidente da Rep\u00fablica, que tem que zelar pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, que vete o aumento do fund\u00e3o, esse fund\u00e3o imoral, esse fund\u00e3o indecente. \r\nPresidente Bolsonaro, pe\u00e7o-lhe novamente: vete esse aumento! H\u00e1 muitos Parlamentares aqui dentro que n\u00e3o aprovam esse aumento. E n\u00f3s pedimos ao senhor que zele pela sua popula\u00e7\u00e3o e vete esse aumento. \r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nFund\u00e3o, n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]