[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), APOIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apoio do PDT ao novo parecer apresentado pelo Deputado Efraim Filho ao Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar favoravelmente, est\u00e1 de acordo com esta supress\u00e3o e considera que \u00e9 muito importante para a qualifica\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 a favor da vota\u00e7\u00e3o da prefer\u00eancia e, \u00e9 claro, pelo encerramento da discuss\u00e3o. Mas n\u00f3s no bloco temos diverg\u00eancia, como foi expresso agora, da tribuna. Por isso, n\u00f3s vamos liberar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cabem alguns esclarecimentos sobre esta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 importante se ater, com toda clareza, ao texto. N\u00e3o se trata de uma mera transfer\u00eancia. Trata-se de uma formaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica atrav\u00e9s de da\u00e7\u00e3o em pagamento.\r\nEm segundo lugar, n\u00f3s estamos falando aqui de bens que est\u00e3o em fase de deteriora\u00e7\u00e3o. Amanh\u00e3, esses im\u00f3veis poder\u00e3o ser utilizados pelos Munic\u00edpios, pelos Estados. Portanto, do ponto de vista t\u00e9cnico, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida.\r\nAntecipar esse debate sobre a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 despropositado, na nossa humilde opini\u00e3o.\r\nTemos diverg\u00eancia no bloco e vamos liberar a orienta\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso ficar atento, porque, se for aprovado o projeto de convers\u00e3o, n\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar a favor da prefer\u00eancia. J\u00e1 expusemos as raz\u00f5es. Esses im\u00f3veis n\u00e3o est\u00e3o utilizados; vai-se ocorrer atrav\u00e9s de uma formaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de pagamento e vai-se beneficiar as contas da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 claro que respeitamos as posi\u00e7\u00f5es divergentes, mas o Bloco vai votar favoravelmente \u00e0 prefer\u00eancia. \u00c9 muito melhor do que votarmos o projeto de convers\u00e3o, com certeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do debate das Emendas de n\u00bas 1 a 4, 6 a 8, 13, 14, 16 a 20, 29 a 32 e 36 a 46, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esses destaques trazem uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil avaliar at\u00e9 que ponto essas mat\u00e9rias s\u00e3o pertinentes. Tratam inclusive de benef\u00edcios a outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o, tratam de remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer esta manifesta\u00e7\u00e3o para que o debate ocorra sobre esses temas, porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil fazer essa distin\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos a disposi\u00e7\u00e3o de votar a favor do texto origin\u00e1rio, mas ele fala at\u00e9 de remunera\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nFazemos essa manifesta\u00e7\u00e3o sem expressar o nosso voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 16 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no texto com prefer\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso bloco, conforme j\u00e1 manifestado na tribuna, vota favoravelmente a mat\u00e9ria, em homenagem ao nosso L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo e \u00e0 bancada do Cear\u00e1, que \u00e9 a bancada mais expressiva do PDT, comandada pelo nosso grande l\u00edder Ciro Gomes, e por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, porque isso vai beneficiar a popula\u00e7\u00e3o daquele Estado.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, DESTAQUE, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Requerimento de Destaque n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom esclarecer que n\u00f3s n\u00e3o estamos votando o m\u00e9rito do destaque. N\u00f3s estamos votando se \u00e9 vota\u00e7\u00e3o nominal ou n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Isso.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS) - O PDT \u00e9 a favor do destaque, mas \u00e9 contra a vota\u00e7\u00e3o nominal, em respeito ao colegiado que est\u00e1 presente at\u00e9 este momento. Para que vamos abrir um novo painel e fazer vota\u00e7\u00e3o nominal?\r\nVamos votar a favor do destaque. Esta \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Somos contra a vota\u00e7\u00e3o nominal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE DISPOSITIVO, EMENDA 11, DESTAQUE, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar favoravelmente a esses destaques. \u00c9 importante a prorroga\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que se amplie mais ainda. Mas eu acho que \u00e9 oportuno o registro de que n\u00f3s estamos falando de contribui\u00e7\u00e3o definida. Essa \u00e9 uma iniciativa, sem d\u00favida nenhuma, complementar, foi institu\u00edda a partir de 2013. Ent\u00e3o, aqueles que est\u00e3o imaginando que v\u00e3o trazer aqui uma reforma da Previd\u00eancia totalmente nova, totalmente desconhecida, est\u00e3o fora do contexto. \u00c9 bom saberem como j\u00e1 est\u00e1 funcionando o sistema complementar pela contribui\u00e7\u00e3o definida.\r\nO nosso bloco \u00e9 a favor da prorroga\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 6/2018, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 do PCdoB, integrante do nosso bloco, e qualifica o processo de ades\u00e3o ao FUNPRESP. Conseguimos a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo. Agora \u00e9 muito importante que, com essas emendas, consigamos qualificar esse processo.\r\nPor isso, o nosso bloco vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Reflex\u00e3o sobre o exerc\u00edcio pleno do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria da aten\u00e7\u00e3o dos eminentes colegas, especialmente daqueles que est\u00e3o chegando \u00e0 Casa. Na realidade, desde o in\u00edcio da nova legislatura, no come\u00e7o de fevereiro, somente esta semana conseguimos exercer a nossa atividade parlamentar de plen\u00e1rio com mat\u00e9rias deliberativas, ainda que aquilo que chamamos de mat\u00e9rias de imp\u00e9rio... \u00c9 muito importante entender que a regula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria tem precariedade em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio pleno do mandato parlamentar, do bom debate, enfim, daquilo que \u00e9 a ess\u00eancia da nossa atividade.\r\nPor isso, vamos nos preparar para o bom debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, acerca da susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, no tocante \u00e0 delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT entende que essa amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de agentes p\u00fablicos para classificar os documentos p\u00fablicos no grau de secreto e ultrassecreto \u00e9 totalmente despropositada. Portanto, que se mantenha a faculdade exclusiva do Presidente, Vice-Presidente, Ministros, Chefes da For\u00e7as Armadas, chefes diplom\u00e1ticos.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar a favor da urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a mat\u00e9ria \u00e9 singela. Trata-se aqui de uma interpreta\u00e7\u00e3o taxativa. Al\u00e9m da refer\u00eancia expressa \u00e0queles que podem exercitar a classifica\u00e7\u00e3o nessa documenta\u00e7\u00e3o, est\u00e1 expresso, no decreto origin\u00e1rio, de 2012, que \"\u00e9 vedada a delega\u00e7\u00e3o\". Portanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida: com a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, fica totalmente exclu\u00edda a possibilidade da delega\u00e7\u00e3o e da indica\u00e7\u00e3o, como foi feito pelo ato recente do Sr. Vice-Presidente da Rep\u00fablica no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do PDL 3/19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUN\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Exig\u00eancia de respeito para com as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, especialmente com o Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, como diz o ditado popular, cada cabe\u00e7a, uma senten\u00e7a. Portanto, a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional se relaciona com a intera\u00e7\u00e3o do magistrado com os fatos e o direito da pr\u00f3pria presta\u00e7\u00e3o que o magistrado faz naquele momento.\r\nDesse modo, \u00e9 incab\u00edvel que, em raz\u00e3o da inconformidade, se proponha a ruptura institucional. N\u00e3o \u00e9 o Supremo Tribunal Federal, mas sim toda a jurisdi\u00e7\u00e3o nacional, nas diferentes inst\u00e2ncias, que cumpre papel fundamental. \u00c9 como se atentasse contra qualquer dos Poderes da Rep\u00fablica.\r\nPor isso, defendemos a democracia e insistimos: respeitem, principalmente, o Parlamento.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARALMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT apresentou uma emenda de plen\u00e1rio para reservar exatamente o limite de 49% do capital votante, por entender que a quest\u00e3o da integraliza\u00e7\u00e3o do capital n\u00e3o \u00e9 o problema, mas sim o direito de voto, com o controle dessas companhias. Claro, essa emenda foi rejeitada, e restou o destaque que vamos apreciar ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nPortanto, nosso bloco vai liberar. O PDT, como \u00e9 contra a obstru\u00e7\u00e3o neste momento, votaria favoravelmente a que a mat\u00e9ria fosse apreciada. Mas n\u00f3s vamos liberar, porque h\u00e1 diverg\u00eancia no bloco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DESIGNA\u00c7\u00c3O, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre o encaminhamento, \u00e0 Casa, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa., ao chegar ao plen\u00e1rio, afirmou que estava recebendo o Presidente da Rep\u00fablica, portador da proposta da reforma da previd\u00eancia para os militares.\r\nComo na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a temos um acordo pr\u00e9vio, no sentido de exatamente aguardar a chegada da proposta referente aos militares para que se incorpore \u00e0 proposta j\u00e1 apresentada pelo Governo e, por via de consequ\u00eancia, o Presidente da Comiss\u00e3o designe o Relator e comecemos a dar efetividade aos trabalhos, pediria, mais do que a refer\u00eancia que V.Exa. fez, que possa declarar que o Presidente da Rep\u00fablica entregou a proposta dos militares. \u00c9 \u00f3bvio, mas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de emenda supressiva que pretende que todos os tripulantes das companhias de avia\u00e7\u00e3o brasileiras - mesmo com abertura de capital total, v\u00e3o continuar sendo empresas brasileiras - sejam, na sua totalidade, estrangeiros. Isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel, porque essa possibilidade n\u00e3o abre m\u00e3o s\u00f3 de postos de trabalho, abre m\u00e3o de conhecimento. \u00c9 uma atividade estrat\u00e9gica, de alta tecnologia, informatizada, com sistemas. \u00c9 um aprendizado, \u00e9 um patrim\u00f4nio do trabalhador brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. Vamos votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a emenda de plen\u00e1rio do PDT, que se traduz no presente destaque, tem por objetivo estabelecer uma reserva com rela\u00e7\u00e3o ao capital votante das companhias a\u00e9reas.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de colocar em preliminar que as empresas a\u00e9reas, mesmo tendo a possibilidade aprovada no substitutivo, elas ser\u00e3o sempre empresas nacionais e, portanto, estar\u00e3o sujeitas a todos os regramentos nacionais.\r\nOutra considera\u00e7\u00e3o que gostar\u00edamos de fazer \u00e9 que temos que imaginar, na aprova\u00e7\u00e3o desse conjunto de regula\u00e7\u00f5es que v\u00eam valorizar o turismo nacional, que v\u00eam valorizar uma atividade essencial para o desenvolvimento e para a gera\u00e7\u00e3o de recursos para o Pa\u00eds, que a quest\u00e3o do transporte n\u00e3o se esgota nas companhias a\u00e9reas. Ent\u00e3o, aqueles que dizem que n\u00f3s n\u00e3o estamos entregando o patrim\u00f4nio nacional e o conhecimento nacional tamb\u00e9m t\u00eam que imaginar que essa possibilidade de titularidade estrangeira de 100% do capital das empresas a\u00e9reas aplique-se ao transporte a\u00e9reo e tamb\u00e9m \u00e0s empresas de \u00f4nibus, \u00e0s empresas de transportes fluviais e \u00e0s empresas que operam ferrovias. Enfim, por via de consequ\u00eancia, poderemos ter toda a atividade de transporte apropriada por estrangeiros.\r\nEnt\u00e3o, o nosso destaque \u00e9 no sentido de que se reserve at\u00e9 49% do capital votante para as companhias estrangeiras, e que se preserve o controle do capital votante \u00e0s empresas nacionais. Ainda admitimos que, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, com aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE, da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC e do Minist\u00e9rio da Defesa, possamos criar condi\u00e7\u00f5es para examinar essa possibilidade de capital total estrangeiro.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pedimos que atentem para essa reserva importante para preservar uma atividade estrat\u00e9gica. N\u00e3o se trata s\u00f3 de empregos ou de capital. Estamos falando de uma atividade que tem reconhecimento, que tem protagonismo internacional. \u00c9 muito importante o Pa\u00eds ter e manter esse patrim\u00f4nio.\r\nPor isso, defendemos a aprova\u00e7\u00e3o do nosso destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que de certa forma esse destaque est\u00e1 com o objeto prejudicado depois que n\u00f3s aprovamos aqui na Casa, contra o posicionamento do PDT, essa possibilidade ampla de capitalizar as empresas a\u00e9reas at\u00e9 100% do capital.\r\nMas, como aqui estamos estabelecendo um debate pol\u00edtico, em que conta muito a vis\u00e3o de cada bloco, de cada bancada, com rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento da capitaliza\u00e7\u00e3o, da privatiza\u00e7\u00e3o, da entrega do patrim\u00f4nio nacional, da liberdade relativa ao patrim\u00f4nio nacional, de disposi\u00e7\u00e3o e de entrega para quem quer que seja, que \u00e9 a vis\u00e3o respeit\u00e1vel de quem pensa diferente de n\u00f3s, vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse projeto \u00e9 fundamental para a reorganiza\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos e para a supera\u00e7\u00e3o de impasses que est\u00e3o impedindo a vida org\u00e2nica dos partidos pol\u00edticos.\r\nPor isso, o PDT vai votar \"n\u00e3o\", pela n\u00e3o retirada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesses momentos, com toda a serenidade, \u00e9 muito importante que quest\u00f5es como esta, em vez de debaterem a quest\u00e3o particular, tragam \u00e0 tona o papel deste Parlamento, as nossas prerrogativas, as nossas responsabilidades.\r\nAqui temos um caso particular e especial de prerrogativa parlamentar, deste Parlamento, que tem a responsabilidade de examinar a legalidade, de fazer a interpreta\u00e7\u00e3o correta da constitucionalidade, da aplica\u00e7\u00e3o das leis, do bom texto jur\u00eddico. \u00c9 disso que se trata.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar \"sim\" e valorizar muito o debate, o esfor\u00e7o que foi feito pelo Plen\u00e1rio, para chegarmos a esse texto substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), AN\u00c1LISE.\r\nBALSA, LIBERA\u00c7\u00c3O, GARRUCHOS (RS), FAVOR\u00c1VEL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES AQUAVI\u00c1RIOS (ANTAQ), AFONSO MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0 Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de pauta m\u00ednima em benef\u00edcio do municipalismo brasileiro. Aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Empenho do orador na libera\u00e7\u00e3o de balsa, pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios - ANTAQ, para a locomo\u00e7\u00e3o dos habitantes do Munic\u00edpio de Garruchos, no Estado do Rio Grande do Sul. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero dizer que \u00e9 uma honra poder usar a palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, a bancada do PDT oferece a sauda\u00e7\u00e3o e o reconhecimento \u00e0s Sras. Prefeitas e aos Srs. Prefeitos, operadores dos Munic\u00edpios, que v\u00eam nessa marcha a Bras\u00edlia. \u00c9 claro, estamos nos esfor\u00e7ando para aprovar uma pauta m\u00ednima aqui na C\u00e2mara Federal que possa contribuir para que a pol\u00edtica p\u00fablica chegue aos Munic\u00edpios.\r\nSem d\u00favida nenhuma, o movimento mais importante que esta Casa realizou foi o de aprova\u00e7\u00e3o da natureza impositiva dos recursos que v\u00e3o beneficiar os Munic\u00edpios. Aprovamos essa proposta aqui, o Senado a aprovou com altera\u00e7\u00f5es, e vamos receb\u00ea-la novamente nesta Casa. Sem d\u00favida, vamos poder, principalmente atrav\u00e9s das emendas de bancada e das nossas emendas individuais, garantir que os Munic\u00edpios sejam beneficiados com recursos de todas as \u00e1reas da pol\u00edtica p\u00fablica, t\u00e3o importante para qualificar a vida das pessoas.\r\nAfinal, tudo n\u00e3o passa de uma grande fic\u00e7\u00e3o: Governo Federal, Estados federados. Onde se encontra a realidade? O custeio dos Poderes da Rep\u00fablica \u00e9 feito exatamente para que a pol\u00edtica p\u00fablica chegue l\u00e1 onde est\u00e1 a realidade, l\u00e1 onde n\u00e3o h\u00e1 fic\u00e7\u00e3o, mas sim onde est\u00e1 a vida das pessoas. Por isso, deixo a sauda\u00e7\u00e3o da bancada do PDT.\r\nQueremos tamb\u00e9m deixar registrado o movimento que a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a vem fazendo no debate sobre a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 muito importante manifestar aqui o esfor\u00e7o que a CCJ vem fazendo, para que a constitucionalidade, a legalidade e a boa t\u00e9cnica jur\u00eddica sejam efetivamente apreciadas. Mas n\u00e3o \u00e9 o que vem acontecendo. Na verdade, o relat\u00f3rio apresentado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u00e9 uma mat\u00e9ria pronta. N\u00e3o nos foi permitida a pr\u00e1tica do destaque, da emenda supressiva, marcas de todo debate regimental desta Casa. Por isso, recorremos ao Presidente da Casa. Ele n\u00e3o nos deu resposta com urg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o dessa mat\u00e9ria. Teremos na pr\u00f3xima segunda-feira, \u00e0 tarde, a primeira sess\u00e3o de debates. Vamos debater uma mat\u00e9ria em que n\u00e3o houve a possibilidade de fazermos supress\u00f5es ou emendas. Por isso mesmo, estamos hoje entrando com a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, alegando que \u00e9 um direito essencial do Parlamento, destacar, emendar e suprimir mat\u00e9rias de natureza constitucional. Essa \u00e9 a nossa expectativa.\r\nAntes de concluir, Sr. Presidente, n\u00e3o posso deixar de registrar que na regi\u00e3o da fronteira oeste do Rio Grande do Sul \u00e9 muito prec\u00e1rio o sistema de comunica\u00e7\u00e3o. O Munic\u00edpio de Garruchos, por exemplo, ainda tem estrada de ch\u00e3o, estrada de 60 quil\u00f4metros de extens\u00e3o. Imaginem as necessidades de sa\u00fade e de infraestrutura da popula\u00e7\u00e3o. Todo o suporte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 feito atrav\u00e9s da estrada de ch\u00e3o. Como l\u00e1 temos o Rio Uruguai, estamos trabalhando muito - est\u00e3o aqui presentes Prefeitos e nosso Vereador Carlinhos Mattoso - junto \u00e0 ANTAQ, para que haja a aprova\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o de uma balsa que vai fazer essa liga\u00e7\u00e3o via Argentina. Estamos trabalhando muito nessa mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria importante, que vai beneficiar o Munic\u00edpio de Garruchos no Rio Grande do Sul.\r\nSr. Presidente, deixo, portanto, registrada minha preocupa\u00e7\u00e3o com a tramita\u00e7\u00e3o de nossa proposta de altera\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social, reforma que consideramos danosa para o povo brasileiro, danosa para os aposentados brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Posicionamento do PDT com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, sempre \u00e9 uma honra fazer uso da palavra sob a Presid\u00eancia de V.Exa., Sras. e Srs. Parlamentares, ontem, l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, cumprimos uma etapa do importante debate sobre o acolhimento da denominada nova Previd\u00eancia Social do Brasil. \r\nN\u00f3s marcamos a nossa posi\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o do PDT, juntamente com a nossa brava bancada, que de todas as formas procurou participar, apresentar votos em separado, manifestar a sua inconformidade com rela\u00e7\u00e3o ao justo processo. Conseguimos, pela complementa\u00e7\u00e3o de voto, uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante no sentido de que precisamos no m\u00ednimo ajustar, atrav\u00e9s do debate, e avaliar, na tramita\u00e7\u00e3o geral que a mat\u00e9ria ter\u00e1 at\u00e9 chegar a este Plen\u00e1rio, sob pena de n\u00e3o alcan\u00e7armos o nosso objetivo.\r\nVencedores, derrotados... Sempre que se cumpre uma etapa h\u00e1 esses sentimentos. Mas, na verdade, ficou a sensa\u00e7\u00e3o clara - e respeitamos os que pensam diferentemente - de que o Governo n\u00e3o tem votos suficientes para aprovar esta proposta.\r\nPassou a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, que pode voltar na Comiss\u00e3o Especial. Passaram algumas quest\u00f5es de legalidade, de t\u00e9cnica jur\u00eddica, que eram de nossa responsabilidade. Bem que poder\u00edamos, se permitido fosse, o que sempre foi precedente desta Casa, ter o destaque supressivo para melhorarmos mais ainda o texto, a fim de que chegasse \u00e0 Comiss\u00e3o Especial j\u00e1 com essas facilidades superadas.\r\nO bom senso diz que n\u00e3o h\u00e1 Parlamentar que deseje dar uma carta em branco, mesmo sens\u00edvel ao formalismo da altera\u00e7\u00e3o de uma PEC, para uma lei complementar, que exige qu\u00f3rum diferenciado, que exige vota\u00e7\u00e3o em dois turnos, mesmo com essa sensibilidade.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de qualquer mat\u00e9ria. N\u00f3s estamos tratando da idade para aposentadoria, do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, do reajuste do benef\u00edcio - apenas para salientar aqueles pontos que t\u00eam um destaque maior, mas s\u00e3o as refer\u00eancias protetivas que constam na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nL\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial todo o debate se recupera. E l\u00e1, mais uma vez, vai se repetir o que aconteceu na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Um conjunto importante de bancadas, que n\u00e3o s\u00e3o Governo nem Oposi\u00e7\u00e3o, vai ter papel preponderante n\u00e3o s\u00f3 no m\u00e9rito, n\u00e3o s\u00f3 no acordo para que possa ser alterada a proposta do Governo - quem sabe atrav\u00e9s de um substitutivo ou de emendas que exijam tamb\u00e9m o apoio qualificado -, n\u00e3o s\u00f3 a partir da\u00ed, mas tamb\u00e9m para que no debate se encontre o melhor caminho para as mudan\u00e7as necess\u00e1rias.\r\nQuem duvida? H\u00e1 quase um consenso de que n\u00e3o se trate de altera\u00e7\u00f5es do BPC, da regula\u00e7\u00e3o do trabalhador rural e outras quest\u00f5es at\u00e9 maiores por acordo, por entendimento. \u00c9 o caso do novo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, que, do ponto de vista atuarial, vai merecer uma aprecia\u00e7\u00e3o profunda na Comiss\u00e3o Especial.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos estar l\u00e1, na Comiss\u00e3o Especial, com a nossa representa\u00e7\u00e3o, com as nossas Lideran\u00e7as, mais uma vez, dando a nossa contribui\u00e7\u00e3o, resistindo, votando contra, mas contribuindo para que a nova Previd\u00eancia realmente fa\u00e7a justi\u00e7a. Sem ordem social, n\u00e3o h\u00e1 realiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nPortanto, o PDT n\u00e3o se alinha \u00e0 vis\u00e3o fiscalista que acha que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 tudo e que, sem a reforma da Previd\u00eancia, o Brasil n\u00e3o vai crescer.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (Bloco/PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s temos compromisso com a sa\u00fade. N\u00f3s temos compromisso com as entidades filantr\u00f3picas, que s\u00e3o milhares pelo Pa\u00eds afora, e que passam, principalmente as nossas Santas Casas, por uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. \u00c9 um grande desafio. Portanto, essa medida provis\u00f3ria, que n\u00f3s tamb\u00e9m vamos acompanhar nos destaques para diminuir o custo, \u00e9 fundamental para a recupera\u00e7\u00e3o, para a manuten\u00e7\u00e3o, para o custeio deste espa\u00e7o de sa\u00fade t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 a garantia de sa\u00fade, \u00e9 a garantia de vida, por isso o PDT vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Inconformidade do PDT com os cortes de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT mais uma vez manifesta sua inconformidade com os cortes nos investimentos na educa\u00e7\u00e3o, nos institutos p\u00fablicos federais.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT tem como sua bandeira principal a educa\u00e7\u00e3o. Acreditamos que \u00e9 a grande indutora para o desenvolvimento do Pa\u00eds e para a cria\u00e7\u00e3o de oportunidades iguais.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos nos somando ao processo de obstru\u00e7\u00e3o. Mas, no m\u00e9rito, vamos votar favoravelmente a essa pretens\u00e3o do Distrito Federal. Estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT segue inconformado com os cortes na educa\u00e7\u00e3o que atingem as universidades e os institutos federais, mas nesta mat\u00e9ria vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no m\u00e9rito, o PDT \u00e9 a favor do projeto. Como a vota\u00e7\u00e3o passou a ser nominal, foi pedida a verifica\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muita gente da bancada na Comiss\u00e3o, muita gente da bancada fora do plen\u00e1rio. Portanto, para efeitos administrativos, vamos trocar nossa posi\u00e7\u00e3o para \"obstru\u00e7\u00e3o\". \r\nO PDT troca para \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 216/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 216, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cultura \u00e9 a express\u00e3o do sentimento nacional. \u00c9 atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o cultural que colocamos num patamar de grande valoriza\u00e7\u00e3o aqueles valores, aqueles sentimentos que s\u00e3o fundamentais, inclusive a express\u00e3o maior do amor \u00e0 P\u00e1tria. S\u00e3o os artistas, s\u00e3o os produtores culturais que t\u00eam esse papel que muito contribui para o desenvolvimento.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do art. 19 da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, e, por decorr\u00eancia, do inciso X do art. 21, dos artigos 29, 30, 66, 67 e 68; bem como das al\u00edneas \"a, h, r e ae\" do inciso I, b e m do inciso II do artigo 56, e do inciso IV do artigo 57,  todos da Medida Provis\u00f3ria, inclu\u00eddos nos artigos 56 e 57 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, respectivamente, com a devida renumera\u00e7\u00e3o das al\u00edneas; e consequente supress\u00e3o dos incisos V e XVII do artigo 19, X do art. 21 e dos arts. 229, 30, 30-A, 30-B, 66, 67, 68, e 76-B do Projeto de Lei de Convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a supress\u00e3o de Minist\u00e9rios. A nossa motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica, em decorr\u00eancia das insinua\u00e7\u00f5es que surgiram no ambiente desta Casa no sentido de que est\u00e1vamos patrocinando o toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1. A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o patrocina esse tipo de iniciativa. \r\nPor isso, estamos votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Defesa da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT \u00e9 um ativista das rela\u00e7\u00f5es sociais, Sr. Presidente.\r\nEstamos diante de uma desestrutura\u00e7\u00e3o, de uma tentativa permanente de diminuir as oportunidades e facilitar a atividade apenas de uma parte, desconhecendo-se o princ\u00edpio universal da prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador. A legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 protetiva. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao Minist\u00e9rio do Trabalho, que tem um papel fundamental n\u00e3o s\u00f3 em todas as refer\u00eancias do trabalho, em todas as refer\u00eancias das rela\u00e7\u00f5es sociais, mas tamb\u00e9m na defesa daquilo que \u00e9 essencial para o desenvolvimento e para o crescimento da atividade econ\u00f4mica, que \u00e9 a defesa do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT quer registrar, em primeiro lugar, a defesa do Parlamento. N\u00e3o h\u00e1 manifesta\u00e7\u00e3o sem causa, Sr. Presidente, muito menos quando aparentemente se tenta atentar contra a vida institucional do Pa\u00eds, os Poderes da Rep\u00fablica, e, nesse sentido, o nosso posicionamento de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor acordo, o PDT vota \"n\u00e3o\", vota contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 2/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Empenho do L\u00edder do PDT na Casa, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, na amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil  na prote\u00e7\u00e3o de dados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  da Emenda Aglutinativa n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, relativo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queremos registrar a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder da nossa bancada, no sentido de possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nesse tema t\u00e3o complexo, t\u00e3o desafiador e t\u00e3o importante, que \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos dados das pessoas em geral.\r\nPor isso, o PDT vai votar a favor da emenda aglutinativa, vai votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tamb\u00e9m entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante. N\u00f3s precisamos seguir o acordo, o entendimento que foi feito, e deliberar sobre essa mat\u00e9ria. Se d\u00favidas restaram, n\u00f3s vamos ter a oportunidade de esclarec\u00ea-las na vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nO PDT \u00e9 contra a retirada de pauta e vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO REGULAT\u00d3RIO, MINERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apoio do PDT a proposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero me manifestar de acordo com o conjunto de urg\u00eancias aprovadas. O PDT tem consci\u00eancia de que todas essas mat\u00e9rias s\u00e3o conexas entre si e tratam de tema da atualidade: o marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o e de todas as suas consequ\u00eancias, que contempla, inclusive, regi\u00f5es do territ\u00f3rio nacional mais vulner\u00e1veis. O PDT, portanto, apoia todos os projetos, que s\u00e3o da maior import\u00e2ncia. Esta Casa tem agora a responsabilidade de contribuir com tema neste momento t\u00e3o importante para a vida nacional.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 70, de 2011, sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a medida provis\u00f3ria \u00e9 ato de imp\u00e9rio. Portanto, s\u00f3 pode ser utilizada em car\u00e1ter excepcional\u00edssimo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria; \u00e9 o contraponto ao Poder Legislativo. Na verdade, a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria tem tudo a ver com o papel do Parlamento e com o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor isso, vem em bom momento estabelecermos a regula\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es, os requisitos para aprecia\u00e7\u00e3o desse ato, repito, de imp\u00e9rio, que descaracteriza os Poderes da Rep\u00fablica e desmerece o Poder Legislativo.\r\nO PDT \u00e9 favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, na mat\u00e9ria que n\u00f3s aprovamos h\u00e1 pouco, criamos um desmerecimento, por assim dizer, do plano plurianual. E o plano plurianual, no conceito geral da administra\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas, do or\u00e7amento do Pa\u00eds, continua sendo fundamental.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar favoravelmente a este destaque. O voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s queremos que o preceito constitucional que estabelece os poderes do plano plurianual seja preservado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do acordo, valorizando muito a iniciativa que vai garantir a educa\u00e7\u00e3o, recursos at\u00e9 o final deste exerc\u00edcio e tamb\u00e9m o financiamento da agricultura familiar, do programa Minha Casa, Minha Vida, enfim, iniciativas importantes que possibilitaram esse acordo, o PDT vai votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, por todas as raz\u00f5es, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. A nossa bandeira \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o se justificam, com todo o respeito, os argumentos de que \u00e9 uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica, de que \u00e9 uma quest\u00e3o fiscal. N\u00f3s conhecemos esses argumentos utilizados em causas que parecem grandes causas e que acabam n\u00e3o produzindo nenhum resultado. O que produz resultado \u00e9 investir na educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 e 2, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\", porque a emenda \u00e9 nossa, Sr. Presidente. Mas n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, porque acreditamos que ela est\u00e1 tirando recursos da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALTA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ENTRADA, PLENARIO, ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Alerta sobre a n\u00e3o permiss\u00e3o do ingresso no plen\u00e1rio com bolo de anivers\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o com todo o carinho e com todo o respeito, principalmente celebrando a vida de quem est\u00e1 celebrando a vida aqui no plen\u00e1rio. Se hoje n\u00f3s permitirmos a entrada de um bolo, amanh\u00e3 vamos permitir a entrada no plen\u00e1rio de um leit\u00e3o \u00e0 pururuca. Isso fere o decoro, n\u00e3o \u00e9 permitido.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dar essa contribui\u00e7\u00e3o, fazer essa manifesta\u00e7\u00e3o, com todo o carinho e com todo o respeito. Isso nunca foi permitido e ofende o decoro. Falo isso com todo o respeito...\r\nO SR. DANIEL FREITAS (PSL - SC) - Cartaz tamb\u00e9m nunca foi permitido, Deputado.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - ...e com a celebra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, por of\u00edcio e pela generosidade dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, cabe a mim, em primeiro lugar, fazer o contraponto \u00e0 proposta de encerramento da discuss\u00e3o. Registro inicialmente que, na tramita\u00e7\u00e3o desta PEC, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e na Comiss\u00e3o Especial, mais de 100 Parlamentares tiveram a oportunidade de se manifestar a favor da proposta e contra a proposta.\r\nPortanto, nada mais justo, nada mais em evid\u00eancia do que o debate - aqui \u00e9 a Casa do debate -, do que a discuss\u00e3o estivesse tamb\u00e9m no plen\u00e1rio, onde ocorre a grande repercuss\u00e3o p\u00fablica e o conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es expressivas, e que pudesse n\u00e3o s\u00f3 contribuir com a decis\u00e3o dos Parlamentares, porque assim a origem do debate se justifica, mas tamb\u00e9m com a opini\u00e3o p\u00fablica, que nos assiste.\r\nPoder\u00edamos, num debate mais aprofundado, examinar com mais rigor a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 uma carta em branco n\u00e3o s\u00f3 para este Governo como tamb\u00e9m para os governos futuros, para, atrav\u00e9s de lei ordin\u00e1ria, modificar as refer\u00eancias fundamentais dessa condi\u00e7\u00e3o que \u00e9 universal, que \u00e9 protetiva daquele que trabalha a vida inteira e merece a sua aposentadoria. Poder\u00edamos, num debate mais aprofundado, averiguar melhor a condi\u00e7\u00e3o atuarial dessa propalada economia de aproximadamente 1 trilh\u00e3o de reais. Poder\u00edamos fazer um confronto mais aprofundado sobre a vis\u00e3o fiscalista da reforma da Previd\u00eancia.\r\nH\u00e1 aqueles que acham que fazer a reforma da Previd\u00eancia com esse car\u00e1ter, com o car\u00e1ter fiscalista, \u00e9 mais importante do que proteger os direitos do trabalhador, do que proteger a dignidade humana. Esse \u00e9 o debate fundamental, porque esse debate e a forma como est\u00e1 posta a proposta apresentada pelo Relator v\u00e3o limitar a quest\u00e3o dos fundos para esse tratamento fiscalista.\r\nOra, por que os fundos necess\u00e1rios para promover esse ajuste devem ser provenientes exclusivamente dos recursos da Previd\u00eancia quando se sabe que outros fundos est\u00e3o dispon\u00edveis? Bastaria que a nossa a\u00e7\u00e3o parlamentar, que a nossa regula\u00e7\u00e3o alcan\u00e7asse outras fontes, como, por exemplo, as fontes tribut\u00e1rias, que, sem d\u00favida nenhuma, merecem um questionamento, como o que n\u00f3s estamos fazendo, mas tamb\u00e9m uma reforma profunda, para que possamos tributar a renda nacional e especialmente o capital especulativo financeiro.\r\nN\u00e3o se justifica mesmo a generosidade de V.Exa., a libera\u00e7\u00e3o de V.Exa., que amanh\u00e3 promete iniciar a Ordem do Dia com mais um debate restrito. Ele n\u00e3o se justifica, na medida em que n\u00f3s vamos, a partir da vota\u00e7\u00e3o de hoje, estabelecer a restri\u00e7\u00e3o e a oficialidade de que os debates estar\u00e3o encerrados. Por isso, n\u00f3s que temos uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a essa reforma - j\u00e1 foram aqui manifestadas todas as raz\u00f5es de ordem particular e aquilo que diz respeito \u00e0 vida das pessoas, do trabalhador, como a impossibilidade de conseguir a aposentadoria e a possibilidade de diminuirmos os benef\u00edcios atrav\u00e9s dessa reforma -, queremos continuar debatendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=483&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAGIST\u00c9RIO, FAVOR\u00c1VEL, DESTAQUE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, INCLUS\u00c3O, DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de requerimento de destaque oferecido pelo PDT \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa de inclus\u00e3o de Munic\u00edpios no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar no debate de resist\u00eancia que temos feito com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social que a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o acaba de acolher - e quero participar tamb\u00e9m aqui no plen\u00e1rio - o nosso destaque, o destaque do PDT, que tem car\u00e1ter supressivo, que tira a exig\u00eancia de 2 anos de efetividade com rela\u00e7\u00e3o ao magist\u00e9rio nos ensinos infantil, fundamental e m\u00e9dio. N\u00f3s vamos lutar muito para que isso aconte\u00e7a no plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m fazer um apelo a V.Exa.: para que, no conjunto de tratativas que est\u00e3o sendo desenvolvidas no sentido de aperfei\u00e7oar o texto, agora com a disposi\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de trazerem um destaque exclusivamente dos Munic\u00edpios, deixando de lado os Estados, trabalhemos para construir essa alternativa aqui no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta sobre a vota\u00e7\u00e3o, por partes, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para o PDT \u00e9 fundamental a vota\u00e7\u00e3o parcelada, porque n\u00f3s temos feito um esfor\u00e7o muito grande, especialmente para que as quest\u00f5es dos Munic\u00edpios, da educa\u00e7\u00e3o e da transi\u00e7\u00e3o possam ter o debate e a aprecia\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, APRECIA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem sobre a aprecia\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque acerca da inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em 1 minuto eu vou reiterar minha quest\u00e3o de ordem.\r\nN\u00f3s requeremos a aprecia\u00e7\u00e3o dos Destaques 89 e 90, que tratam da inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios na reforma da Previd\u00eancia. Defendemos a prefer\u00eancia para o exame desse requerimento, porque ele \u00e9 mais amplo. N\u00e3o \u00e9 quantidade, n\u00e3o \u00e9 literalidade, \u00e9 interpreta\u00e7\u00e3o do Regimento, e, portanto, uma mat\u00e9ria dessa dimens\u00e3o merece a aprecia\u00e7\u00e3o de V.Exa. Se V.Exa. quiser indeferir, tudo bem, mas o meu requerimento tem fundamento e tem proced\u00eancia. \r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria da reforma da Previd\u00eancia, que trata sobre os Munic\u00edpios exclusivamente, n\u00f3s poder\u00edamos resolver aqui por uma decis\u00e3o supressiva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  INCLUS\u00c3O, MUNICIPIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Recusa, pela Presid\u00eancia, de aprecia\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o de ordem do orador sobre a inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios no processo de reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me dirigir a V.Exa., porque sou daqueles que gostam do debate. Procuro apresentar as minhas ideias, em primeiro lugar, com muito respeito e muita urbanidade, e, em segundo lugar, respeitando aqueles que pensam diferente de mim e ainda procurando sempre colocar as minhas raz\u00f5es. No caso, V.Exa. se recusou a apreciar uma quest\u00e3o de ordem, que tive o cuidado de levantar, porque entendi importante o requerimento que exclu\u00edsse a totalidade da aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em globo. \r\nEssa mat\u00e9ria, objeto do meu requerimento, era de grande relev\u00e2ncia. Tratava da inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios - exclusivamente dos Munic\u00edpios -, atrav\u00e9s de uma emenda aglutinativa supressiva, na reforma da Previd\u00eancia. H\u00e1 outros temas que t\u00eam relev\u00e2ncia tamb\u00e9m. O PDT tem um tema importante, sobre a qualifica\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 aposentadoria dos professores. H\u00e1 tantas outras mat\u00e9rias que est\u00e3o a\u00ed e poder\u00e3o ser objeto de emendas aglutinativas.\r\nNa medida em que V.Exa. n\u00e3o aprecia o meu pedido, mesmo que o denegasse, est\u00e1 praticando algo que eu acho que, neste momento, \u00e9 totalmente desnecess\u00e1rio: n\u00e3o est\u00e1 entregando a presta\u00e7\u00e3o justa, que cabe a V.Exa., como Presidente desta Casa, e est\u00e1 atropelando o Plen\u00e1rio. V.Exa. tem sido generoso, eu admito, em permitir um debate maior. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente para uma tentativa de evitar o processo, de n\u00e3o apreciar os pedidos, de n\u00e3o apreciar os requerimentos e de querer atropelar uma decis\u00e3o de que todos n\u00f3s, a favor ou contra, j\u00e1 sabemos o veredito.\r\nMas quer\u00edamos informar a V.Exa. que realizar a reforma da Previd\u00eancia - eu vou ficar s\u00f3 em um ponto - sob o pressuposto de que, pela ordem fiscalista, o Pa\u00eds, em 10 anos, vai deixar de equilibrar as contas com aproximadamente 1 trilh\u00e3o de reais, representa n\u00e3o considerar o efeito pol\u00edtico institucional que vai ocorrer na sociedade pela falta desses recursos para a pr\u00f3pria atividade econ\u00f4mica. O que \u00e9 mais importante neste momento? Nisso temos consenso. Podemos n\u00e3o ter consenso na pol\u00edtica p\u00fablica necess\u00e1ria, mas temos consenso de que n\u00f3s precisamos recuperar a atividade econ\u00f4mica.\r\nComo se recupera a atividade econ\u00f4mica? Pelo consumo das fam\u00edlias, pelo investimento. E, no caso dessa retirada de aproximadamente 1 trilh\u00e3o de reais, n\u00f3s vamos ter nos Munic\u00edpios, principalmente nos Munic\u00edpios m\u00e9dios e pequenos, menos recursos do que temos hoje com o Imposto sobre Servi\u00e7os - ISS, antigamente Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, e o ICMS.\r\nEm muitos desses Munic\u00edpios essa receita da Previd\u00eancia agora vai ser tolhida, porque vamos ter menos aposentados, vamos ter valores menores dos benef\u00edcios. Assim, esses recursos ser\u00e3o insuficientes para movimentar a atividade econ\u00f4mica e qualificar a vida das popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios.\r\nPara n\u00f3s isso seria muito importante. N\u00f3s sabemos, com a facilidade, com a compress\u00e3o, com o acordo, com o entendimento, que outras mat\u00e9rias ainda poder\u00e3o vir a ser apreciadas nesta Casa. Sabemos bem como funcionam as articula\u00e7\u00f5es. Por que n\u00e3o os Munic\u00edpios? Por que n\u00e3o os professores? Por que n\u00e3o o entendimento sobre mat\u00e9rias que aperfei\u00e7oariam essa reforma da Previd\u00eancia que \u00e9 contra o povo brasileiro?\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FALTA, ARTICULA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Falta de articula\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Continuidade das vota\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria ap\u00f3s o recesso parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a oposi\u00e7\u00e3o se faz tamb\u00e9m de provoca\u00e7\u00e3o, a provoca\u00e7\u00e3o do contraponto, da cr\u00edtica e do bom debate. E eu queria, sim, neste momento em que n\u00f3s estamos aqui come\u00e7ando os trabalhos - embora a convoca\u00e7\u00e3o de V. Exa. tenha sido para n\u00f3s iniciarmos \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, e V.Exa. j\u00e1 est\u00e1 no plen\u00e1rio neste momento, pr\u00f3ximo das 12 horas -, eu queria dizer que valorizo muito o cuidado que V. Exa. tem tido com o exerc\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es. Ontem, ficamos um bom tempo esperando por dois Parlamentares, e n\u00f3s o respeitamos muito, mas eu acho que est\u00e1 evidente - e esta \u00e9 a provoca\u00e7\u00e3o que eu quero fazer - que a articula\u00e7\u00e3o do Governo para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 muito precarizada. Eu fa\u00e7o esta provoca\u00e7\u00e3o com muito respeito. Neste momento, ou at\u00e9 1 minuto atr\u00e1s, quando eu fiz a avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia 200 Parlamentares na Casa - n\u00e3o no plen\u00e1rio, mas na Casa!Qual \u00e9 o poder de convoca\u00e7\u00e3o em uma mat\u00e9ria dessa dimens\u00e3o, em uma mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos tratando h\u00e1 v\u00e1rios meses, para chegar este momento e nos encontrarmos nessa circunst\u00e2ncia?\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s vamos fazer oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 evidente que n\u00f3s estamos aqui para cumprir, cada um, com o seu papel, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 justo, se n\u00f3s n\u00e3o vamos chegar a lugar algum, que n\u00f3s fiquemos aqui at\u00e9 domingo sem chegar a lugar algum.\r\nPortanto, \u00e9 melhor suspender. Vamos tratar desse assunto depois do recesso. At\u00e9 porque tamb\u00e9m, todo mundo sabe na Casa que, na semana que vem, n\u00e3o haver\u00e1 espa\u00e7o para aprova\u00e7\u00e3o de nenhuma mat\u00e9ria. Todo mundo sabe como \u00e9 que as coisas funcionam. Todo mundo sabe dos compromissos que est\u00e3o assumidos.\r\nE h\u00e1 mais, eu amplio a minha provoca\u00e7\u00e3o, perguntando: quantos Parlamentares que apoiam o Governo, que est\u00e3o sendo inclusive beneficiados pela libera\u00e7\u00e3o de recursos, j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais aqui em Bras\u00edlia, n\u00e3o v\u00e3o mais comparecer hoje? S\u00e3o cinco? S\u00e3o dez? Pelo placar apertado das vota\u00e7\u00f5es, isso tamb\u00e9m representa um risco muito grande.\r\nN\u00f3s estamos apostando que \u00e9 muito importante, para qualificar o debate, que voltemos depois do recesso. N\u00f3s estamos fazendo essa provoca\u00e7\u00e3o para o Governo, para que ele d\u00ea uma resposta. Vamos participar do debate? Vamos votar as mat\u00e9rias? Vamos votar o segundo turno? Vai voltar l\u00e1 para a Comiss\u00e3o Especial? S\u00e3o perguntas que est\u00e3o postas.\r\nE n\u00e3o somos s\u00f3 n\u00f3s, os Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, que estamos fazendo as perguntas: \u00e9 a sociedade brasileira, que est\u00e1 acompanhando e quer saber.\r\nObrigado, Sr. Presidente. O intuito \u00e9 colocar com V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE PRORROGA\u00c7\u00c3O DE PRAZO, EMENDA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo fixado para apresenta\u00e7\u00e3o de emendas na Comiss\u00e3o Especial, destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra pela ordem, para formular um requerimento.\r\nO PDT, que pede aten\u00e7\u00e3o especial a todas as bancadas desta Casa, requer a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de emendas na Comiss\u00e3o Especial da PEC 45/19, a PEC da reforma tribut\u00e1ria, cujo prazo j\u00e1 se iniciou.\r\nUm assunto da relev\u00e2ncia da reforma tribut\u00e1ria \u00e9 de interesse geral do povo brasileiro. E, a permanecer aberto o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de emendas, n\u00f3s temos grande possibilidade de chegar aqui, depois do recesso, para continuidade do ano legislativo, ou com o prazo vencido ou com ele muito ex\u00edguo. N\u00e3o \u00e9 justo, portanto, que permane\u00e7a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 a presen\u00e7a na Casa e o que vai acontecer a partir do dia 18. Portanto, n\u00f3s solicitamos a prorroga\u00e7\u00e3o por 15 sess\u00f5es do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de emendas a essa PEC da maior relev\u00e2ncia. \r\nN\u00f3s estamos encaminhando a V.Exa., Presidente, este requerimento aqui no plen\u00e1rio, porque, evidentemente, a Comiss\u00e3o n\u00e3o ir\u00e1 funcionar durante esse per\u00edodo. E este requerimento \u00e9 da maior justi\u00e7a e da maior import\u00e2ncia. \r\nO PDT solicita \u00e0s demais bancadas da Casa que o subscrevam tamb\u00e9m ou fa\u00e7am os seus requerimentos de prorroga\u00e7\u00e3o desse prazo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 autor desta proposta que altera a transi\u00e7\u00e3o para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social, de forma que o ped\u00e1gio, em vez de ser de 100%, passe a ser de 50%. \r\nTrata-se de uma contribui\u00e7\u00e3o muito importante, a partir da entrada em vigor da emenda, que vai beneficiar o trabalhador ou, pelo menos, amenizar a situa\u00e7\u00e3o do trabalhador, diante do seu direito garantido. \r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0s demandas da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa, no segundo semestre, de conjunto de mat\u00e9rias de interesse da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, o nosso agradecimento ao L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo e a toda a nossa bancada pela oportunidade de podermos ocupar este espa\u00e7o e acrescentar um conjunto importante de raz\u00f5es a todas aquelas que j\u00e1 foram sobejamente colocadas neste Parlamento. Esta Casa vive um momento de agrega\u00e7\u00e3o, um momento de toler\u00e2ncia e de constitui\u00e7\u00e3o, ainda que limitada no nosso ver, com uma pol\u00edtica p\u00fablica essencial para a vida do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3 brasileira.\r\n\u00c9 claro que houve muito mais do que a conquista do magist\u00e9rio brasileiro, evidenciada nessa regula\u00e7\u00e3o, num momento de grande desafio de constitui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social brasileira, atrav\u00e9s de uma proposta governamental que este Parlamento vem tendo a capacidade de qualificar e de fazer os ajustes necess\u00e1rios. Mesmo que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o tenhamos manifestado a nossa contrariedade a um conjunto importante de dispositivos que tiram direitos, ao mesmo tempo, isso nos tem oferecido a possibilidade de realizar o bom debate. E este \u00e9 o momento do coroamento do bom debate, mesmo, repito, que o m\u00e9rito do resultado n\u00e3o seja aquele que n\u00f3s desejamos, porque fica claro para a sociedade brasileira a forma como n\u00f3s enxergamos o mundo.\r\nNessa rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 social por ess\u00eancia, n\u00f3s, em primeiro lugar, compreendemos que a aposentadoria, que o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio \u00e9 protetivo. E esse conceito protetivo n\u00e3o \u00e9 nosso, da Oposi\u00e7\u00e3o; esse conceito protetivo n\u00e3o \u00e9 do Brasil. \u00c9 um conceito universal, que consagra o trabalho e vem desde a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Ele diz que quem trabalha a vida inteira, quem trabalha com sacrif\u00edcio, principalmente aqueles que mais necessitam, precisam, sim, ser protegidos pela sociedade. \r\nDessa prote\u00e7\u00e3o da sociedade, entre o fiscalismo, entre a dignidade humana, entre as pessoas, entre a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho, n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o. E temos muito prazer em colocar o contraponto, em fazer o debate, em discutir, apesar do tensionamento, apesar do \u00f3dio, apesar das incompreens\u00f5es com a sociedade, com todos aqueles que pensam diferentemente de n\u00f3s. E, a partir desses debates, somos capazes de nos tolerar e de encontrar algumas alternativas. \r\n\u00c9 claro que temos a compreens\u00e3o do desafio do momento. E n\u00f3s do Parlamento, se este momento em particular \u00e9 dif\u00edcil - e j\u00e1 tivemos tantos outros -, temos que estar preparados para os novos desafios. N\u00e3o vai ser f\u00e1cil, doravante, logo ali, no segundo semestre, votarmos um conjunto de mat\u00e9rias que representam muito para a sociedade brasileira. E, mais uma vez, n\u00f3s que somos trabalhistas acreditamos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 indutora do desenvolvimento nacional, e n\u00e3o h\u00e1 indu\u00e7\u00e3o mais importante para a igualdade de oportunidades, para frear esse avan\u00e7o da desigualdade entre as pessoas, esse avan\u00e7o dos poucos muito ricos e dos muitos pouco favorecidos que n\u00e3o t\u00eam acesso a nada e muito menos a pol\u00edticas p\u00fablicas. \r\nEsse debate vai voltar, e \u00e9 um debate permanente, porque vivemos numa Federa\u00e7\u00e3o, vivemos em regi\u00f5es desiguais do Pa\u00eds. E s\u00f3 a educa\u00e7\u00e3o, por meio dos operadores que s\u00e3o os professores e todos aqueles que trabalham na educa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 capaz de contribuir para um desenvolvimento efetivo, para um desenvolvimento justo, essa que \u00e9 a nossa bandeira, a bandeira de Brizola, a bandeira de Darcy Ribeiro, a bandeira do PDT. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar \"n\u00e3o\", associando-se ao destaque apresentado que contraria o texto apresentado pelo Relator, no sentido de ampliar para 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o, desprezando todo o processo de c\u00e1lculo que garantia a aposentadoria, principalmente daqueles que ganham a menor remunera\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta formulada pela Presid\u00eancia acerca da vota\u00e7\u00e3o, por partes, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o vai deixar de fazer o registro de que estamos, com o objetivo de acelerar a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e de n\u00e3o permitir o debate, diante de uma manobra leg\u00edtima, mas que utiliza de forma radical o Regimento da Casa.\r\nO requerimento de retirada de pauta - n\u00e3o sei se todos os Parlamentares est\u00e3o atentos, pelo menos para assimilar o processo cultural e regimental da Casa - fez com que todos os requerimentos de adiamento ficassem \u00e0 margem. E agora, atrav\u00e9s dessa manobra regimental, todas as alternativas de vota\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ficam \u00e0 margem. \u00c9 muito importante essa compreens\u00e3o.\r\nO PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o exatamente porque quer continuar fazendo o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=385&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos aqui falando do trabalho intermitente, que \u00e9 um conceito importante das rela\u00e7\u00f5es sociais. Hoje, da forma como est\u00e1, a regula\u00e7\u00e3o do trabalho intermitente est\u00e1 no limbo. Precisar\u00edamos de uma lei especial, principalmente aqueles que alegam a evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e a modernidade. Esse trabalho intermitente tem muito significado e muita import\u00e2ncia.\r\nPor isso, estamos votando \"n\u00e3o\", a favor da supress\u00e3o, para que nos obriguemos, atrav\u00e9s de lei especial, a regular essa rela\u00e7\u00e3o social t\u00e3o importante. N\u00e3o \u00e9 pela contribui\u00e7\u00e3o, \u00e9 pela natureza da rela\u00e7\u00e3o social do trabalho.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero pedir a compreens\u00e3o dos Srs. Parlamentares para uma an\u00e1lise sobre este destaque.\r\nEm que pese o entusiasmo pela portaria governamental, ela trata da renda formal, ela n\u00e3o garante a pens\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo para a vi\u00fava. E, se fosse assim, se essa portaria tivesse a capacidade de produzir um efeito na PEC que estamos regulando e suprimisse, como estamos pretendendo com a proposta, o inciso V do art. 201, n\u00f3s poder\u00edamos nos valer, para essa supress\u00e3o, daquilo que \u00e9 conhecido na regula\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o licen\u00e7a para colocar com toda a humildade o brocardo latino abundat non nocet.\r\nVamos suprimir! Vamos garantir a pens\u00e3o de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo! E fica l\u00e1 essa complementa\u00e7\u00e3o, eu diria assim, atrav\u00e9s da declara\u00e7\u00e3o governamental no sentido...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota o PCdoB? (Pausa.)\r\nPara orienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 1 minuto, Deputado.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - O PDT vota \"n\u00e3o\", ent\u00e3o, Sr. Presidente, j\u00e1 que V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 tendo toler\u00e2ncia com minha argumenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma boa argumenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 qualquer uma, com toda a humildade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DISPOSITIVO LEGAL,  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, VI\u00daVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para encerramento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque a respeito de pensionistas, oferecido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Embora estejamos inconformados com a vota\u00e7\u00e3o e tenhamos vontade de qualificar a proposta com os destaques, n\u00f3s estamos verificando uma grande dificuldade: sabemos que h\u00e1 50 Parlamentares no Supremo Tribunal Federal, a grande maioria da Oposi\u00e7\u00e3o. Portanto, aquela diferen\u00e7a de 60 votos que apareceu na vota\u00e7\u00e3o do destaque anterior deve garantir a vota\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que n\u00e3o ocorra a supress\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o, lamentavelmente, \u00e0 pens\u00e3o das vi\u00favas. \r\nMas at\u00e9 por se tratar da mat\u00e9ria da pens\u00e3o de vi\u00favas, que o pr\u00f3prio Governo tem declarado que est\u00e1, por portaria, resolvida, V.Exa. poderia encerrar a vota\u00e7\u00e3o. Quem sabe, n\u00e3o tenhamos um resultado em favor das vi\u00favas brasileiras.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este dispositivo que \u00e9 atacado pela supress\u00e3o do destaque busca constitucionalizar aquele conceito da baixa renda. E este \u00e9 o grande risco exatamente para aqueles vinculados ao sal\u00e1rio m\u00ednimo: poder\u00e3o ter na desvaloriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo algo irrecuper\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, por essa raz\u00e3o, pela constitucionaliza\u00e7\u00e3o do conceito de baixa renda, a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo efeito inflacion\u00e1rio, a n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o adequada do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o PDT vai votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 239, constante do art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o para o 2\u00ba turno aprovada pela Comiss\u00e3o Especial da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, falaram aqui em falta de assunto. N\u00f3s entendemos que, do ponto de vista formal, este destaque suprime um jabuti, porque abono salarial n\u00e3o \u00e9 objeto da reforma da Previd\u00eancia.\r\nAl\u00e9m disso, falaram que n\u00f3s estamos fazendo a defesa da supress\u00e3o do \u00a7 3\u00ba do art. 239 porque n\u00e3o temos compromisso. Isso \u00e9 desconhecer que essa altera\u00e7\u00e3o de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos para o benef\u00edcio de 1.340 reais tira o abono salarial de aproximadamente 10 milh\u00f5es de pessoas, 10 milh\u00f5es de beneficiados. Ora, n\u00e3o \u00e9 compromisso fazer essa defesa.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c1O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Elogio ao Presidente da Casa pela condu\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o dos requerimentos de destaques apresentados \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para ocupar o espa\u00e7o.\r\nN\u00e3o \u00e9 um elogio a V.Exa., que merece muitos elogios pelo seu posicionamento, \u00e9 uma constata\u00e7\u00e3o: n\u00e3o fosse o controle que V.Exa. tem com o Plen\u00e1rio, o Governo n\u00e3o conseguiria aprovar esses destaques. \u00c9 um exerc\u00edcio muito grande de V.Exa. o de controlar quem votou e quem n\u00e3o votou, porque a base do Governo n\u00e3o est\u00e1 no plen\u00e1rio, n\u00e3o est\u00e1 dando o qu\u00f3rum necess\u00e1rio no momento necess\u00e1rio. E n\u00f3s corremos o risco de ficar aqui horas a fio esperando pelo qu\u00f3rum. E amanh\u00e3 ser\u00e1 muito pior, se n\u00e3o conseguirmos votar hoje. \r\nEstou falando isso, evidentemente, com a vis\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Estamos tranquilos aqui, inconformados com a proposta da reforma, mas esperando que o Governo d\u00ea o qu\u00f3rum necess\u00e1rio para que votemos os destaques.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, por meio da quest\u00e3o de ordem acolhida em parte por V.Exa., sente-se acolhido, mas parcialmente.\r\nEntendemos, divergindo da posi\u00e7\u00e3o de V.Exa., que o trabalho aos domingos e outras quest\u00f5es que ainda restaram no relat\u00f3rio envolvem Direito Trabalhista, que \u00e9 impertinente ao escopo da medida provis\u00f3ria. Portanto, por meio de destaque supressivo, n\u00f3s vamos tentar ainda fazer essa corre\u00e7\u00e3o. \r\nNo m\u00e9rito, n\u00f3s temos diverg\u00eancia na bancada. Por isso, ressalvados os destaques, n\u00f3s vamos liberar a bancada. Alguns Parlamentares v\u00e3o votar favoravelmente \u00e0 medida, outros v\u00e3o votar contrariamente a ela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma Casa eminentemente pol\u00edtica. N\u00f3s temos apreciado um conjunto de importantes mat\u00e9rias de iniciativa do Governo Federal, as denominadas reformas, e tantas outras est\u00e3o em uma pauta futura. No entanto, no meu modesto modo de ver, n\u00f3s tamb\u00e9m temos a obriga\u00e7\u00e3o de tratar da pol\u00edtica.\r\nNo ano que vem, o calend\u00e1rio eleitoral nos imp\u00f5e uma elei\u00e7\u00e3o municipal. Em todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds, vamos estabelecer o necess\u00e1rio debate.\r\nDesde que assumi o mandato nesta legislatura na C\u00e2mara Federal, eu tenho participado das Comiss\u00f5es e dos debates sobre a reforma pol\u00edtica. Tivemos a oportunidade de, ainda que precariamente, estabelecer algumas regula\u00e7\u00f5es, especialmente com rela\u00e7\u00e3o ao processo eleitoral, como a proibi\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es proporcionais e o t\u00e3o criticado Fundo Eleitoral. Mas naquilo que \u00e9 nuclear, naquilo que \u00e9 essencial para a atividade pol\u00edtica, que trata do sistema de governo, o nosso presidencialismo de coaliz\u00e3o - eu digo que \u00e9 o sistema de voto, mas \u00e9 o sistema eleitoral -, n\u00f3s n\u00e3o tivemos sucesso. N\u00e3o conseguimos qualificar essas duas regula\u00e7\u00f5es essenciais para o exerc\u00edcio da pol\u00edtica. \r\nEu sempre fui presidencialista e sempre defendi o presidencialismo. Como trabalhista, carrego aquela marca do parlamentarismo que limitou os poderes do ex-Presidente Jo\u00e3o Goulart, o Presidente das reformas de base. Por isso, manifesto a minha preocupa\u00e7\u00e3o e o meu reconhecimento. Eu tenho de reconhecer que esse presidencialismo de coaliz\u00e3o, a cada nova elei\u00e7\u00e3o, vem trazendo fracasso com a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos. N\u00f3s precisamos repens\u00e1-lo, porque a ess\u00eancia desse presidencialismo de coaliz\u00e3o \u00e9 o conte\u00fado program\u00e1tico - n\u00e3o precisa ser o mesmo pensamento, a mesma vis\u00e3o de mundo; mas um governo que tenha prop\u00f3sitos e for\u00e7as de apoio e que o apoiamento desse governo tenha identidade e tenha comunh\u00e3o.\r\nDa mesma forma, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de voto, est\u00e1 cada vez mais evidente que n\u00f3s precisamos alter\u00e1-lo, talvez por um sistema misto, uma lista com distrito. Este Pa\u00eds \u00e9 continental. N\u00f3s precisamos vincular a nossa atividade parlamentar ao eleitor, estar pr\u00f3ximo, dar respostas sobre a efetividade da atividade parlamentar. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar custeando a atividade parlamentar com o volume de recursos de que hoje dispomos. Os Poderes da Rep\u00fablica tamb\u00e9m precisam contribuir para a efetividade e a racionalidade do Estado, mesmo n\u00f3s que reconhecemos o papel do Estado, o papel das carreiras do Estado e que defendemos as institui\u00e7\u00f5es nacionais.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de fazer essa provoca\u00e7\u00e3o a V.Exa., que nos lidera, para trazer tamb\u00e9m para a Casa o debate sobre a reforma pol\u00edtica, porque ela \u00e9 essencial, \u00e9 fundamental. Esta \u00e9 a nossa oportunidade de fortalecer o Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel esse tensionamento que antecipa a interpreta\u00e7\u00e3o legal pensando-se exclusivamente na punibilidade. N\u00e3o \u00e9 essa a quest\u00e3o. A ess\u00eancia da mat\u00e9ria \u00e9 o abuso de autoridade. N\u00f3s estamos regulando um procedimento que poder\u00e1 ser objeto de punibilidade, a consequ\u00eancia poder\u00e1 ser essa. Portanto, \u00e9 desnecess\u00e1rio o tensionamento. \u00c9 importante, \u00e9 fundamental a mat\u00e9ria, todos concordamos com isso, mesmo os que divergem sobre algum ponto e querem discutir mais.\r\nPor isso o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m de alcan\u00e7ar os agentes p\u00fablicos, os agentes pol\u00edticos de todos os Poderes da Rep\u00fablica, esse projeto de lei atualiza o abuso de autoridade, que, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, ainda \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o de 1965, de antes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Portanto, \u00e9 muito importante essa caracteriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante a regula\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. \u00c9 claro que a punibilidade vai alcan\u00e7ar apenas aqueles, por \u00f3bvio, que abusarem de autoridade.\r\nPor isso, o PDT vai votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, ADVOCACIA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o pela Casa da Frente Parlamentar da Advocacia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicialmente eu queria dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de usar a palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa.\r\nOntem, formalizamos a constitui\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Advocacia, presidida pelo nobre Deputado F\u00e1bio Trad, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 200 Parlamentares, com a presen\u00e7a da representa\u00e7\u00e3o da entidade maior da advocacia, a nossa Ordem dos Advogados do Brasil, que tem um papel institucional e de defesa das prerrogativas da advocacia e \u00e9 essencial para a vida nacional.\r\nNa oportunidade, diz\u00edamos que est\u00e1vamos Parlamentar, est\u00e1vamos Deputado Federal, sempre fomos um advogado, e um advogado que procurou, a partir da sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica na Universidade Federal do Rio Grande do Sul, desenvolver aquilo que \u00e9 da ess\u00eancia dessa forma\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o ativismo na defesa das liberdades, na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito - essencial neste momento da vida nacional, t\u00e3o tensionado e com tanta falta de toler\u00e2ncia, de desprezo \u00e0s opini\u00f5es, de desconsidera\u00e7\u00e3o ao debate - e tamb\u00e9m no respeito \u00e0queles que pensam diferente de n\u00f3s.\r\nA par de uma Frente que evidentemente vai valorizar o exerc\u00edcio da advocacia, n\u00f3s aprendemos l\u00e1 que o exerc\u00edcio da advocacia, mais do que uma atividade profissional, \u00e9 um sacerd\u00f3cio. Exatamente porque tem essa amplitude, situa-se nesse campo de defesa das institui\u00e7\u00f5es dos Poderes da Rep\u00fablica, que tem como essencial a contribui\u00e7\u00e3o de todos aqueles que operam o Direito, mas tamb\u00e9m daqueles que t\u00eam a investidura para defender especialmente a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nViva a democracia! Viva a Frente Parlamentar da Advocacia!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT n\u00e3o vai fazer obstru\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria que \u00e9 a favor da educa\u00e7\u00e3o, a nossa bandeira de luta. Numa proposta importante como esta, o PDT n\u00e3o vai fazer obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MAURO ZACHER, VEREADOR, PORTO ALEGRE (RS), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Mauro Zacher, do Munic\u00edpio de Porto Alegre, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar a presen\u00e7a do Vereador Mauro Zacher, Presidente Metropolitano do PDT de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul, que visita nossa bancada e faz uma contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. S.Exa. vem a esta Casa tamb\u00e9m para tratar de outros assuntos de interesse da popula\u00e7\u00e3o de Porto Alegre, buscando dar qualidade de vida a Porto Alegre e ao Rio Grande do Sul. \u00c9 uma honra t\u00ea-lo junto \u00e0 nossa bancada, Vereador Mauro Zacher!\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ICO CHAROPEN, PREFEITO, SANTANA DO LIVRAMENTO (RS), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nLOJA FRANCA, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, FRONTEIRA, URUGUAI, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Ico Charopen, do Munic\u00edpio de Santana do Livramento, Estado do Rio Grande do Sul. Apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de lojas de free shop  em Munic\u00edpios localizados nas regi\u00f5es fronteiri\u00e7as do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, agradecendo a defer\u00eancia, eu gostaria de dizer que estamos aqui acompanhados pelo Prefeito de Santana do Livramento, Ico Charopen, e sua equipe. Todos vieram participar de uma audi\u00eancia da maior import\u00e2ncia, da maior relev\u00e2ncia, na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, na qual tiveram a oportunidade de defender a implanta\u00e7\u00e3o de lojas de free shop nas fronteiras brasileiras. \r\nTrata-se de uma mat\u00e9ria que vai precisar da constru\u00e7\u00e3o de um modelo de neg\u00f3cio, para a sua viabiliza\u00e7\u00e3o, e j\u00e1 temos autoriza\u00e7\u00e3o para isso. Essa \u00e9 uma demanda fundamental para a nossa fronteira, em especial para a fronteira com Uruguai, onde o Prefeito Ico tem a responsabilidade de melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o aos colegas a defer\u00eancia.\r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Maria do Ros\u00e1rio. PT - RS) - Obrigada ao colega, que \u00e9 da regi\u00e3o de Alegrete, que faz todo um trabalho regional com Santana do Livramento. \r\nPrefeito, sinta-se saudado pela C\u00e2mara dos Deputados. \r\nVamos divulgar, no programa A Voz do Brasil, o pronunciamento de V.Exa., Deputado Afonso Motta. \r\nAproveito para destacar que esse trabalho de V.Exa. foi realizado anteriormente pelo ex-Presidente desta Casa, o Deputado Marco Maia, que inclusive foi um dos autores da mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, acho que \u00e9 muito importante esse di\u00e1logo neste momento. \r\nMeus cumprimentos a todos. Parab\u00e9ns a Santana do Livramento e ao Deputado Afonso Motta, que aqui faz esta grande luta. Um grande abra\u00e7o.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - Obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,   EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 62 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, acho que tem que haver um esclarecimento.\r\nQuem vota a favor do texto tem que votar \"sim\", para a manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - A vota\u00e7\u00e3o \u00e9 da emenda, Deputado.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - \u00c9 da emenda?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - \u00c9 da emenda.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - Ent\u00e3o, o PDT vota \"n\u00e3o\", por entender que o limite estabelecido para o SIMPLES \u00e9 o limite adequado.\r\nNesse sentido, n\u00f3s queremos que se mantenha a reda\u00e7\u00e3o original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem o maior respeito pela proposta apresentada pelo NOVO, mas n\u00f3s conhecemos bem a atua\u00e7\u00e3o das empresas nacionais, principalmente as que ocupam espa\u00e7os importantes nos pequenos e m\u00e9dios Munic\u00edpios, e sabemos que elas precisam dessa margem de prefer\u00eancia para efetivamente crescer e, ent\u00e3o, gerar empregos e oportunidades, contribuindo para o desenvolvimento regional.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\", Sr. Presidente, tamb\u00e9m com essa vis\u00e3o de favorecer as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de obras de engenharia nos pequenos e m\u00e9dios Munic\u00edpios dos Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 o partido trabalhista a favor das rela\u00e7\u00f5es sociais. Por isso, entende que o preg\u00e3o \u00e9 fundamental para dar efetividade e mais possibilidades \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 um partido trabalhista que valoriza as rela\u00e7\u00f5es sociais. \u00c9 muito importante oferecer garantias aos direitos trabalhistas, aos direitos previdenci\u00e1rios\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os valores dos emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, at\u00e9 porque o que o Senado fez foi exatamente reduzir as taxas.\r\nNesse sentido, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DIA DA RADIODIFUS\u00c3O, R\u00c1DIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Radiodifus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia.\r\nEm primeiro lugar, quero cumpriment\u00e1-lo pela iniciativa, nobre Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado Pablo. PSL - AM) - Excel\u00eancia, obrigado.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - A toda a representa\u00e7\u00e3o da radiodifus\u00e3o que vem aqui nos honrar neste dia, quero dizer que tenho muito orgulho de ter compromisso com a radiodifus\u00e3o brasileira.\r\nTive o privil\u00e9gio de presidir a Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de Emissoras de R\u00e1dio e Televis\u00e3o, de participar com os meus ilustres companheiros que hoje est\u00e3o aqui de momentos importantes da radiodifus\u00e3o brasileira, sempre reconhecendo a import\u00e2ncia do r\u00e1dio. Tamb\u00e9m tive oportunidade de dirigir emissoras de televis\u00e3o, de participar de sua gest\u00e3o.\r\nValorizo muito este momento da comunica\u00e7\u00e3o social brasileira, que \u00e9 revolucion\u00e1rio. N\u00f3s, at\u00e9 ent\u00e3o, conviv\u00edamos com o princ\u00edpio autorizativo, de concession\u00e1rios, permission\u00e1rios p\u00fablicos, um princ\u00edpio constitucional, mas a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 exigiu de todos n\u00f3s a observ\u00e2ncia de valores que s\u00e3o premissas fundamentais da comunica\u00e7\u00e3o social: valoriza\u00e7\u00e3o da cultura, da forma\u00e7\u00e3o educacional. Os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o nacionais sempre tiveram o papel social de contribuir com as comunidades alcan\u00e7adas por eles e de valoriz\u00e1-las. E hoje, com novos conte\u00fados, com novos formatos, h\u00e1 uma intera\u00e7\u00e3o muito grande com a sociedade, com os ouvintes, com os internautas, com os telespectadores. Essa revolu\u00e7\u00e3o exige de todos n\u00f3s aten\u00e7\u00e3o - tenho a honra de participar da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica da C\u00e2mara Federal. \u00c9 uma atividade, \u00e9 um espa\u00e7o important\u00edssimo, estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds, que est\u00e1 a exigir de todos n\u00f3s um esfor\u00e7o neste momento.\r\nSabemos que n\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o e que h\u00e1 um conjunto de iniciativas empreendedoras que v\u00eam de fora para dentro e chegam ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado.\r\nContem conosco. Reafirmamos o nosso compromisso. Contem conosco para que fa\u00e7amos deste per\u00edodo revolucion\u00e1rio algo virtuoso. H\u00e1 instantaneidade, h\u00e1 tensionamento, h\u00e1 mudan\u00e7a no formato dos conte\u00fados, mas sempre h\u00e1 o sentimento do valor e da grandeza da radiodifus\u00e3o e dos ve\u00edculos que comp\u00f5em a radiodifus\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.\r\nHomenageio e reconhe\u00e7o todos aqueles que fazem a comunica\u00e7\u00e3o social no nosso Pa\u00eds atrav\u00e9s da radiodifus\u00e3o.\r\nFalo em nome da bancada do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a  cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PDT consideramos estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds o controle da atividade a\u00e9rea.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, trata-se de proposta supressiva, tirar do texto a express\u00e3o \"sociedade de economia mista\". Por tudo que j\u00e1 foi aprovado com rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, ressalvados os destaques, \u00e9 coerente que se aprove o destaque apresentado pelo PSOL.\r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria saudar a refer\u00eancia do painel que coloca o PDT com 28 Deputados, gra\u00e7as ao retorno do Deputado Mauro Benevides, que foi servir ao seu Estado, o Cear\u00e1, com a sua compet\u00eancia, e agora retorna a Casa, para nossa alegria.\r\nO PDT vai cumprir o acordo, Presidente, mas n\u00e3o vai deixar de registrar que um tema dessa dimens\u00e3o, com o conjunto importante de argumentos que est\u00e3o sendo oferecidos em cima da hora, fica um pouco prejudicado. O PDT teme pelas consequ\u00eancias, pela repercuss\u00e3o p\u00fablica, mas vai cumprir o acordo. Estamos juntos. Temos que regular essa quest\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADILSON SEIXAS, VEREADOR, LAVRAS DO SUL (RS), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Vereador Adilson Seixas, do Munic\u00edpio de Lavras do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 uma honra usar a palavra sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nQuero dizer que recebemos aqui em Bras\u00edlia o Vereador Adilson Seixas, de Lavras do Sul, um Munic\u00edpio importante e estrat\u00e9gico para o Estado do Rio Grande do Sul, que vem em busca de recursos e conhecer a vida institucional de Bras\u00edlia e nos d\u00e1 a honra da sua presen\u00e7a nesta Casa.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que determine a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, reiterando a import\u00e2ncia dos Vereadores de todo o Pa\u00eds, que v\u00eam aqui acompanhados dos Prefeitos, das lideran\u00e7as dos seus Munic\u00edpios, em busca de recursos para contribuir com a qualifica\u00e7\u00e3o da vida e o desenvolvimento - no caso, do nosso querido Munic\u00edpio de Lavras do Sul.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Distribui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de recursos de emendas parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT apela para que, no debate, com o m\u00ednimo de considera\u00e7\u00e3o e de respeito que n\u00f3s costumamos ter, n\u00e3o se deixe de considerar o fato de natureza absoluta, de natureza incontest\u00e1vel, de que ocorre neste momento a distribui\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de emendas n\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias. Tal fato se comprova pelo comunicado permanente e absoluto de distribui\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares por quem n\u00e3o tem emendas parlamentares. S\u00e3o n\u00e3o identificadas, mas se sabe que, Brasil afora, se distribuem recursos para todas as \u00e1reas.\r\nN\u00f3s entendemos que na natureza, na ess\u00eancia de fazer os recursos chegarem...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, por favor.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - N\u00f3s vamos votar \"obstru\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, DISPUTA, ENTE FEDERADO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao acordo a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos de leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos nos somar a este acordo complexo, dif\u00edcil, que encontra a melhor solu\u00e7\u00e3o, no nosso entendimento, para a disputa federativa. Todos n\u00f3s sabemos que, al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios que possam equilibrar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos, existe, sim, uma disputa federativa que, em cada representa\u00e7\u00e3o, em cada espa\u00e7o do nosso territ\u00f3rio, expressa uma justa pretens\u00e3o. Portanto, conseguir uma equaliza\u00e7\u00e3o, conseguir que o crit\u00e9rio equilibre o m\u00e1ximo poss\u00edvel, mesmo com a aprecia\u00e7\u00e3o de que tamb\u00e9m poder\u00e1 trazer algum tipo de injusti\u00e7a, \u00e9 um resultado muito positivo.\r\nO que n\u00f3s queremos, Sr. Presidente, \u00e9 que os crit\u00e9rios sejam bem explicitados no dispositivo que vamos aprovar.\r\nParab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL. PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai votar \"sim\", porque \u00e9 fundamental para dar suporte \u00e0 decis\u00e3o j\u00e1 tomada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 partilha do pr\u00e9-sal em favor dos Munic\u00edpios e dos Estados Federados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Agress\u00e3o aos princ\u00edpios civilizat\u00f3rios brasileiros, revelada nas queimadas na Amaz\u00f4nia; no derramamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste e na constante divulga\u00e7\u00e3o de fake news.. Defesa de estabelecimento, pelo Parlamento brasileiro, de pacto para revers\u00e3o da crise por que passa o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., \u00e9 uma honra usar a palavra sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, primeiro foram as queimadas na Amaz\u00f4nia, agora \u00e9 o \u00f3leo que se espalha pelo Norte e pelo Nordeste brasileiro. Como se n\u00e3o bastassem esses fatos que t\u00eam concretitude para a busca dos culpados na disputa odiosa que acontece no nosso Pa\u00eds, h\u00e1 a prolifera\u00e7\u00e3o incessante das fake news.\r\nO objetivo n\u00e3o \u00e9 causar nenhum tipo de constrangimento aos protagonistas de ambos os lados, aqueles que, ocupando os espa\u00e7os p\u00fablicos, t\u00eam a responsabilidade de defender suas opini\u00f5es. O objetivo \u00e9 atingir a honra pessoal, \u00e9 atingir a dignidade da pessoa humana, \u00e9 buscar o curr\u00edculo de cada um, a atividade de cada um em toda extens\u00e3o das suas rela\u00e7\u00f5es pessoais e familiares. A\u00ed reside o alvo. Essa indignidade que atinge os princ\u00edpios elementares civilizat\u00f3rios e que buscam ir para o lado do aniquilamento, da morte, da destrui\u00e7\u00e3o.\r\nOnde \u00e9 que n\u00f3s estamos, quando, diante de uma realidade de tanta concretitude que atinge o nosso Pa\u00eds - para n\u00e3o falar na conjuntura econ\u00f4mica, falar na dificuldade de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica -, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos harmonia, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos sensibilidade para pactuar contra algo que atenta contra os princ\u00edpios elementares civilizat\u00f3rios? N\u00e3o encontramos isso em espa\u00e7o p\u00fablico nenhum.\r\nVamos continuar permitindo que se pe\u00e7a, atrav\u00e9s desse instrumental incessante, o aniquilamento de um Poder da Rep\u00fablica com o Poder Judici\u00e1rio, mesmo com as reservas das avalia\u00e7\u00f5es particulares sobre cada Ministro do Supremo Tribunal, sobre cada personalidade que entrega a leg\u00edtima presta\u00e7\u00e3o jurisdicional? Vamos n\u00f3s permitir que um Poder se sobreponha a outro, que n\u00e3o haja independ\u00eancia, que n\u00f3s n\u00e3o consigamos coes\u00e3o para o combate dessas pragas que assolam o Pa\u00eds?\r\nEu falo em nome da bancada do PDT, cuja grande maioria \u00e9 composta por Parlamentares do Norte e do Nordeste. Eu, como Parlamentar do Sul do Pa\u00eds, n\u00e3o consigo imaginar a gravidade desse derramamento de \u00f3leo.\r\n\u00c9 claro que est\u00e1 sendo feito um trabalho nas CPIs e nas Comiss\u00f5es, que est\u00e1 se desenvolvendo uma articula\u00e7\u00e3o profunda. Mas, repito, h\u00e1 uma gravidade que acontece com esse derramamento de \u00f3leo que n\u00e3o se sabe de onde vem, que n\u00e3o se sabe que provid\u00eancias efetivas est\u00e3o sendo tomadas, que atinge a atividade econ\u00f4mica de forma radical, como o turismo nacional, numa regi\u00e3o que, a partir de agora, iria receber um fluxo extraordin\u00e1rio, que se limita, com a limita\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica da atividade da pesca. Tudo isso \u00e9 causa para o grande pacto.\r\nO que n\u00f3s devemos efetivamente neste Parlamento \u00e9 ter as diferen\u00e7as, que s\u00e3o fundamentais neste momento, mas, sem d\u00favida nenhuma, estabelecer um pacto fundamental - um pacto fundamental! N\u00f3s temos que sair desta crise de imensas dimens\u00f5es, que, pela concretude, atinge a Amaz\u00f4nia pelas queimadas, atinge o Nordeste pelo \u00f3leo e nos atinge por essa barbaridade, que s\u00e3o as fake news, que cada vez t\u00eam mais agressividade e atingem os princ\u00edpios civilizat\u00f3rios brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, do art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, acerca da regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, para submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT n\u00e3o teria nenhum problema com a urg\u00eancia, mas, como temos quest\u00f5es de m\u00e9rito de relev\u00e2ncia com rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes, apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos acolhendo as propostas do Governo que chegam ao Senado e \u00e0 C\u00e2mara Federal, esse grande pacote que vai, sem d\u00favida nenhuma, dar-nos a oportunidade de produzir um grande debate, mas nos causa grande espanto que, sob o manto da reforma federativa, do novo pacto federativo, venha a proposta de extin\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes que n\u00e3o demonstrarem a sua viabilidade.\r\nEspero que haja a compreens\u00e3o daquele conceito t\u00e9cnico com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de que o Governo Federal \u00e9 uma fic\u00e7\u00e3o, de que os Estados federados s\u00e3o uma fic\u00e7\u00e3o, de que a vida das pessoas est\u00e1, sem d\u00favida nenhuma, na base, l\u00e1 onde tudo acontece, nos Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s somos municipalistas, entendemos que essa \u00e9 uma bandeira fundamental para a promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a federativa e acreditamos que n\u00e3o ser\u00e3o n\u00fameros numa receita das despesas do Munic\u00edpio que v\u00e3o caracterizar a sua inviabilidade. A sua viabilidade est\u00e1 exatamente na compreens\u00e3o da cidadania, do desenvolvimento, da mobiliza\u00e7\u00e3o local e regional, institutos fundamentais para a consist\u00eancia, para o reconhecimento da vida nos Munic\u00edpios.\r\nPortanto, desde j\u00e1 apresentamos a nossa manifesta\u00e7\u00e3o de protesto contra essa incompreens\u00e3o. \u00c9 o extremo do fiscalismo querer suprimir Munic\u00edpios que t\u00eam a sua emancipa\u00e7\u00e3o, que t\u00eam a sua vida h\u00e1 muitos anos e que, pelo fato de terem popula\u00e7\u00e3o de determinado n\u00famero, ser\u00e3o inviabilizados. Portanto, desde j\u00e1 manifestamos a nossa rea\u00e7\u00e3o, mas estamos prontos para o debate, para a resist\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PDT tem diverg\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o a este assunto. T\u00ednhamos a expectativa de que hoje far\u00edamos o debate sobre os CACs especificamente. Em raz\u00e3o do fato de a mat\u00e9ria ter vindo para a pauta da forma como veio, n\u00f3s vamos obstruir a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALTA, QUORUM, APRECIA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Inexist\u00eancia no plen\u00e1rio do qu\u00f3rum exigido para aprova\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o constante na pauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me dirigir a V.Exa. Eu imagino que V.Exa. tenha uma estrat\u00e9gia, para que, sem qu\u00f3rum, possamos aprovar uma PEC, que exige qu\u00f3rum qualificado.\r\nDiante da aus\u00eancia expressiva de Lideran\u00e7as no plen\u00e1rio, eu acho que \u00e9 importante que V.Exa. trace uma linha, defina como vamos conseguir aprovar esta mat\u00e9ria agora, para que n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o fiquemos aqui fazendo um esfor\u00e7o... O PDT est\u00e1 aqui, vai votar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, mas eu acho que, como o qu\u00f3rum \u00e9 qualificado, n\u00f3s estamos com uma dificuldade muito s\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, EDUCA\u00c7\u00c3O, JUVENTUDE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, CIRO GOMES, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nMARIA THEREZA GOULART, EX-PRIMEIRA DAMA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Comprometimento do PDT com a democracia e com o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Legado trabalhista do partido. Homenagem concedida pelo Poder Legislativo \u00e0 ex-Primeira-Dama do Pa\u00eds, Maria Thereza Goulart. Participa\u00e7\u00e3o do PDT no debate sobre as reformas propostas pelo Governo Federal e sobre iniciativas do pr\u00f3prio Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, falo em nome da bancada do PDT.\r\nO PDT tem uma causa. A nossa causa \u00e9 a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito. O PDT tem o legado trabalhista e a inspira\u00e7\u00e3o de Get\u00falio, protagonista do Estado brasileiro; tem o protagonismo de Brizola na resist\u00eancia, exilado, perdendo seus direitos pol\u00edticos; tem Darcy Ribeiro na educa\u00e7\u00e3o; e tem o nosso grande pensador Alberto Pasqualini na harmoniza\u00e7\u00e3o do capital e na constitui\u00e7\u00e3o de um caminho de desenvolvimento e de crescimento econ\u00f4mico para o nosso Pa\u00eds.\r\nCom essa perspectiva \u00e9 que n\u00f3s, a bancada do PDT, exercemos o protagonismo da resist\u00eancia aqui no Plen\u00e1rio, procurando resistir \u00e0 perda de direitos. A nossa vis\u00e3o sempre oferece uma alternativa \u00e0queles que acham que resolvem a vida das pessoas atrav\u00e9s do fiscalismo. Antes do fiscalismo, para o PDT, est\u00e1 a dignidade da pessoa humana.\r\nNo debate p\u00fablico, o nosso L\u00edder Ciro Gomes tem procurado levar nossa mensagem, uma vis\u00e3o sobre o Pa\u00eds, nossos valores e aquilo que entendemos priorit\u00e1rio na implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica em todos os campos, especialmente provocando a juventude brasileira nas escolas e nas universidades.\r\nClaro, n\u00f3s do PDT temos muita disposi\u00e7\u00e3o para participar do debate com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reformas que o Governo e outras iniciativas do pr\u00f3prio Parlamento pretendem implementar.\r\nHoje foi agraciada aqui com uma homenagem do Parlamento a sempre Primeira-Dama Maria Thereza Goulart, e, l\u00e1 com Jango, a nossa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 vida nacional foi dada com as reformas de base. Havia singeleza, mas a dimens\u00e3o daquelas reformas que o trabalhismo pretendia implementar n\u00e3o tinha a superficialidade do fiscalismo. Eram quest\u00f5es estruturais de justi\u00e7a para a vida brasileira, de prioridade para aqueles que mais precisam da pol\u00edtica p\u00fablica, de organiza\u00e7\u00e3o de um Estado humanista e solid\u00e1rio.\r\nCompreendemos, claro, que todo esse trabalho que n\u00f3s realizamos precisa se ajustar aos novos tempos. E \u00e9 essa a contribui\u00e7\u00e3o que temos procurado dar, encorajando-nos a um debate que nos permita divergir e que tamb\u00e9m tenha a nossa contribui\u00e7\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas que enfrentamos na vida nacional. E todos sabemos que o maior de todos \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, a nossa capacidade de respeitar as opini\u00f5es diferentes, de lutar em conjunto, porque isso tamb\u00e9m \u00e9 defender a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito, pelo respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es brasileiras, e ao mesmo tempo criar um ambiente em que o debate nos ajude a construir essas almejadas solu\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 a concilia\u00e7\u00e3o pela concilia\u00e7\u00e3o. Mas, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 o desprendimento e a coragem para o enfrentamento e para a tomada de decis\u00f5es que efetivamente possam transformar o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4348/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.348-A, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 40-A da Lei \u00ba 11.952, de 2009, relativa \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal,  e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Essa mat\u00e9ria favorece a regulariza\u00e7\u00e3o de pequenas propriedades dedicadas \u00e0 cultura efetiva e aprovadas pelo INCRA, depois da data estabelecida na Lei n\u00ba 11.952, de 2008. Portanto, trata-se de mat\u00e9ria de interesse social, que alcan\u00e7a esse importante espa\u00e7o na quest\u00e3o fundi\u00e1ria, na Amaz\u00f4nia Legal e em terras da Uni\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que esta mat\u00e9ria prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE. Trata-se de um debate importante, que acontece no Pa\u00eds neste momento. N\u00f3s vamos aguardar o relat\u00f3rio. Tenho certeza de que esta mat\u00e9ria tem um significado, e este Parlamento, mais uma vez, ter\u00e1 sensibilidade para valorizar a cria\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado, fundamental n\u00e3o s\u00f3 para o entretenimento, mas tamb\u00e9m para a cultura nacional.\r\nSem d\u00favida nenhuma, a voca\u00e7\u00e3o nacional para este tipo de produ\u00e7\u00e3o, que tem tido reconhecimento internacional, \u00e9 muito importante. Tenho certeza de que o relat\u00f3rio vai contemplar este benef\u00edcio tribut\u00e1rio, importante que \u00e9 para o audiovisual e para as exibi\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE, e os benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a eleva\u00e7\u00e3o em 1% dos recursos repassados pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, quero registrar que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria que acabamos de aprovar em benef\u00edcio do cinema nacional, n\u00e3o h\u00e1 vencidos nem vencedores. O vencedor maior foi o cinema nacional. \u00c9 fundamental a prorroga\u00e7\u00e3o desse regime especial de tributa\u00e7\u00e3o para o cinema nacional.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para a PEC que vamos examinar agora, que \u00e9 do interesse dos Munic\u00edpios brasileiros. Todo fim de ano legislativo esta mat\u00e9ria vem \u00e0 pauta na C\u00e2mara Federal. Aquele 1% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios \u00e9 fundamental para o fechamento das contas dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPortanto, eu acredito que esta mat\u00e9ria, que j\u00e1 aprovamos em v\u00e1rios anos legislativos seguidamente, \u00e9 de consenso. Duvido que algu\u00e9m v\u00e1 votar contra os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 223/2019,  PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 33 da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996, acerca do imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos previstos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ser\u00e1 incompreens\u00edvel se o Governo n\u00e3o tiver sensibilidade para essa mat\u00e9ria. \u00c9 muito dif\u00edcil n\u00e3o compreender a dimens\u00e3o da conting\u00eancia na eventualidade de ela n\u00e3o ser aprovada. N\u00f3s precisamos, pelo menos, nos inteirar e prestar aten\u00e7\u00e3o, para evitar que aconte\u00e7a uma cat\u00e1strofe, que atingir\u00e1 diretamente os Estados federados e o Governo Federal.\r\n\u00c9 muito importante aprovarmos essa mat\u00e9ria, porque ela se esgota no dia 31 de dezembro deste ano e, a partir da\u00ed, estar\u00edamos sujeitos a um grande risco e a um grande contingenciamento.\r\nO PDT vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, PARLAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares. Cumprimento pela Casa do seu papel legiferante na atual sess\u00e3o legislativa. Contribui\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro para o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, como n\u00f3s tivemos aqui uma altera\u00e7\u00e3o na pauta prevista - vamos realizar sess\u00e3o do Congresso a partir das 16 horas -, eu queria aproveitar a oportunidade para manifestar a todos os colegas Parlamentares votos de feliz Natal e de um ano de 2020 de muitas realiza\u00e7\u00f5es.\r\nQuero transmitir o meu sentimento de que conseguimos cumprir um papel importante na Casa nesta primeira sess\u00e3o legislativa da nova Legislatura. Contribu\u00edmos decisivamente para o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es, sempre amea\u00e7adas no nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito, com todas as precariedades e as limita\u00e7\u00f5es que o tensionamento, as disputas e os radicalismos t\u00eam proporcionado na vida nacional.\r\nCom esse sentimento \u00e9 que n\u00f3s renovamos a nossa motiva\u00e7\u00e3o para o pr\u00f3ximo ano de atividade legislativa. Tenho certeza de que esta Casa vai se reafirmar mais ainda e de que vamos cumprir nosso papel na defesa da democracia, do Estado Democr\u00e1tico de Direito e do conjunto importante de regula\u00e7\u00f5es e controles que n\u00f3s temos a responsabilidade de executar no nosso cotidiano, no nosso dia a dia, para a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica nacional.\r\nTrata-se de uma pol\u00edtica p\u00fablica limitada pela car\u00eancia de investimentos, pela precariedade da atividade econ\u00f4mica, mas todos n\u00f3s, em conjunto, tenho certeza, devemos nos unir no sentido de que esse sentimento se torne uma realidade, a realidade de um Pa\u00eds mais desenvolvido, que possa contribuir efetivamente para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela defesa da pol\u00edtica Minha Casa, Minha Vida, uma pol\u00edtica social de grande dimens\u00e3o, pela defesa do emprego, especialmente pela defesa dos menos favorecidos, o PDT vota \"n\u00e3o\" ao veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT valoriza as rela\u00e7\u00f5es sociais e entende que a legisla\u00e7\u00e3o tem de ser protetiva nessa rela\u00e7\u00e3o social, mas, no caso aqui, o PDT vai votar contra a mat\u00e9ria. \u00c9 mat\u00e9ria extravagante, estranha ao tema de que n\u00f3s estamos tratando.\r\nPortanto, vamos votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PRAZO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de dila\u00e7\u00e3o do prazo estabelecido para a vota\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia, a favor da maioria absoluta de votos para manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago, com vista ao alcance do qu\u00f3rum necess\u00e1rio para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m sou daqueles, como o Deputado Arthur, que entendem importante a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria no dia de hoje. Acredito que a diferen\u00e7a que vemos no placar representa tamb\u00e9m uma manifesta\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que n\u00e3o desejam votar esta mat\u00e9ria, lamentavelmente.\r\nDe sorte que eu queria sugerir a V.Exa. que coloc\u00e1ssemos ali o desafio de alcan\u00e7armos os 420 votos e realizarmos a vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje. D\u00ea um prazo de mais meia hora, para chegarmos aos 420 votos e realizarmos esta vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 a contribui\u00e7\u00e3o que damos a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Antecipa\u00e7\u00e3o da campanha \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com todo o respeito, eu queria registrar a antecipa\u00e7\u00e3o da campanha para Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, que j\u00e1 come\u00e7ou na semana passada e agora se repete, com uma proposta para Presidente da Casa do Deputado Capit\u00e3o Augusto, nosso colega, que merece todo o respeito.\r\nParece-me que essa manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 extempor\u00e2nea, mas a mim cumpre respeitar as iniciativas dos Deputados. Eu n\u00e3o sei se h\u00e1 alguma previs\u00e3o regimental com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto que possa ser examinada pela Casa. \r\nEu sei que isso \u00e9 constrangedor, mas queria fazer esse registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da bancada do PDT somos a favor do projeto, mas entendemos que esse destaque \u00e9 muito relevante. H\u00e1 que se distinguir entre o direito real de garantia, no caso, a garantia dada \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, e a possibilidade quase que autom\u00e1tica, transfigurando a natureza jur\u00eddica do v\u00ednculo do im\u00f3vel com o credor, como est\u00e1 na reda\u00e7\u00e3o do texto.\r\nPortanto, n\u00f3s do PDT vamos votar - repito, embora a favor no m\u00e9rito - a favor do destaque, para que a garantia ao devido processo legal seja assegurada ao credor, no caso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 18, constante do art. 42 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT votou a favor do substitutivo da mat\u00e9ria, pois \u00e9 a favor do substitutivo. Entretanto, \u00e9 muito importante prestar aten\u00e7\u00e3o na natureza deste destaque.\r\nO PDT vai votar favoravelmente a este destaque, que \u00e9 supressivo. A reda\u00e7\u00e3o oferecida fere princ\u00edpios elementares da concorr\u00eancia entre credores. No caso, a supress\u00e3o vai determinar a prote\u00e7\u00e3o dos credores. Como j\u00e1 foi dito aqui, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, do ponto de vista jur\u00eddico, criar uma inova\u00e7\u00e3o entre diferentes credores e entre diferentes cr\u00e9ditos.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante n\u00f3s suprimirmos essa parte do texto e votarmos favoravelmente ao destaque, porque ele corrige uma ordem necess\u00e1ria, um princ\u00edpio e um conceito jur\u00eddico da concorr\u00eancia entre credores.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 58 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vem votando sistematicamente a favor do substitutivo, mas vai votar a favor do destaque do PSB.\r\nEu desafio este Parlamento a conceituar o que s\u00e3o \"demais arranjos\". Trata-se de um conceito amplo, que vai trazer problemas muito s\u00e9rios na defini\u00e7\u00e3o de quem ser\u00e1 benefici\u00e1rio desta mat\u00e9ria.\r\nPortanto, o destaque supressivo \u00e9 fundamental, at\u00e9 para qualificar o texto.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUXILIO FINANCEIRO,  LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS, CRISE, ECONOMIA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate da crise provocada pela Covid-19. Dificuldades impostas pelo Governo Jair Bolsonaro para pagamento dos aux\u00edlios pecuni\u00e1rios emergenciais de 600 reais e 1.200 reais concedidos, respectivamente, aos trabalhadores informais e \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus, constantes no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Revis\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a demiss\u00e3o de trabalhadores. Posicionamento do PDT com rela\u00e7\u00e3o ao isolamento social e \u00e0 retomada da atividade econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Parlamentares, agrade\u00e7o, inicialmente, a indica\u00e7\u00e3o do meu L\u00edder Wolney Queiroz e da nossa bancada, que tem priorizado, conforme os preceitos trabalhistas do nosso partido, a defesa dos menos favorecidos e a defesa dos trabalhadores, aqueles que mais precisam da pol\u00edtica p\u00fablica neste momento.\r\nNesse sentido, aprovamos projeto que minimiza a situa\u00e7\u00e3o de calamidade, de emerg\u00eancia, at\u00e9 31 de dezembro. De certa forma, isso garante recursos \u00e0 sa\u00fade, que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal, e tamb\u00e9m permite o descumprimento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade fiscal.\r\nAprovamos tamb\u00e9m a renda m\u00ednima - ou emergencial - de 600 reais e, conforme o caso, de 1.200 reais. Neste momento, continua o debate, tendo em vista as dificuldades por parte do Governo de formaliza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es e dos crit\u00e9rios para efetividade desse pagamento.\r\nVamos agora, no mesmo caminho, trabalhar muito para o aperfei\u00e7oamento daquilo que pode proteger o emprego, objeto da medida provis\u00f3ria que chegou ontem. Ainda n\u00e3o conhecemos com exatid\u00e3o os termos, mas todos n\u00f3s estamos vigilantes e preocupados para que haja o melhor encaminhamento.\r\nDa mesma forma, o PDT tem se posicionado na defesa da atividade econ\u00f4mica, avalizando os empr\u00e9stimos, a prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento dos tributos, o or\u00e7amento de guerra, que precisa de altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma PEC, na qual come\u00e7amos a trabalhar - n\u00f3s nos posicionamos nesse sentido -, e, \u00e9 claro, a vigil\u00e2ncia intensiva com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 usura e ao abuso do pagamento dos juros banc\u00e1rios. A todo momento, chegam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es negativas nesse sentido.\r\nPara n\u00f3s do PDT \u00e9 um falso dilema o isolamento ou a retomada da atividade econ\u00f4mica. N\u00f3s temos que nos basear em informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, em crit\u00e9rios cient\u00edficos e, \u00e9 claro, olhar para aquelas situa\u00e7\u00f5es que, neste momento, precisam do seu funcionamento. Temos que trabalhar muito para, no seu tempo, no dia a dia, retomarmos a atividade econ\u00f4mica. \u00c9 um falso dilema. O importante \u00e9 o nosso comprometimento.\r\nNeste momento, n\u00f3s estamos tendo a recupera\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio universal protetivo. E tamb\u00e9m h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o, nessa esteira, com a defesa da macroeconomia, que ser\u00e1 uma quest\u00e3o global. \u00c9 muito f\u00e1cil imaginar neste momento o nosso desafio logo ali, quando vamos ter um problema alargado do ponto de vista fiscal, quando vamos ter muitas dificuldades. O importante \u00e9 a nossa capacidade de supera\u00e7\u00e3o. O importante \u00e9 que neste momento o Parlamento brasileiro se agiganta como moderador, como espa\u00e7o institucional para a cria\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es institucionais a fim de que o nosso Pa\u00eds possa dispor de recursos, possa estabelecer as prioridades e possa trabalhar, e continuar trabalhando, \u00e9 claro, em primeiro lugar, pela prioridade da sa\u00fade p\u00fablica e, logo ali, pelo desenvolvimento, pelo crescimento da atividade econ\u00f4mica. \r\n\u00c9 o sacrif\u00edcio de todos, \u00e9 um momento de urg\u00eancia. Mas o PDT, com os seus princ\u00edpios, com os seus valores, n\u00e3o vai faltar \u00e0 sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em defesa da vida, \u00e9 mais um (falha na transmiss\u00e3o) que o Parlamento coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e dos Poderes federativos da Rep\u00fablica, para que a pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade, neste momento emergencial, seja cumprida.\r\nNa defesa da Federa\u00e7\u00e3o - porque essa medida alcan\u00e7a Estados e Munic\u00edpios, que tamb\u00e9m est\u00e3o dentro desse contexto, dessa dimens\u00e3o, com muita responsabilidade e com muitos desafios neste momento - e, sem d\u00favida nenhuma, na defesa do Parlamento brasileiro, afirmamos que o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ECONOMIA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), GOVERNABILIDADE, JUROS, SISTEMA FINANCEIRO.\r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO.\r\nPL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, do Senado Federal, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio as Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de propositura em benef\u00edcio dos Estados brasileiros. Contribui\u00e7\u00e3o do PDT com a governabilidade do Pa\u00eds diante da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, inicialmente, o meu agradecimento ao L\u00edder Wolney Queiroz por me permitir ocupar este espa\u00e7o em nome da bancada do PDT.\r\nQuer\u00edamos valorizar muito o trabalho do Parlamento nas sess\u00f5es virtuais e o conjunto de regula\u00e7\u00f5es que, em benef\u00edcio do nosso Pa\u00eds, em benef\u00edcio da sociedade brasileira, estamos tendo a capacidade de realizar: o decreto que reconheceu o calamidade; a regula\u00e7\u00e3o emergencial m\u00ednima, que agora estamos qualificando atrav\u00e9s desta proposta que vem do Senado, o PL 873/20; a prote\u00e7\u00e3o ao emprego; o or\u00e7amento de guerra; e agora tamb\u00e9m, tenho certeza, vamos apreciar, vindo do Senado Federal, o PL 1.282/20, que garante o apoio \u00e0s micro e pequenas empresas.\r\nMas quero registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a indica\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria que beneficia os Estados federados, os Munic\u00edpios, uma articula\u00e7\u00e3o de cunho federativo da maior import\u00e2ncia. Todos n\u00f3s estamos cientes das dificuldades, do agravamento da situa\u00e7\u00e3o por que os entes federados passam, a partir da pandemia, a ter que superar. \r\nNesse sentido, n\u00f3s queremos valorizar tamb\u00e9m as realiza\u00e7\u00f5es por iniciativa do nosso partido que garantem a articula\u00e7\u00e3o entre os entes federados e respeitam as decis\u00f5es tomadas pelos Governadores, Prefeitos, neste contexto de calamidade, e tamb\u00e9m o reconhecimento de que, neste momento, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s convivermos com a agressiva cobran\u00e7a de juros indevidos por parte do Sistema Financeiro Nacional - SFN. Essas iniciativas, ou a procura do Poder Judici\u00e1rio, t\u00eam um significado muito importante para a sociedade brasileira em um momento de calamidade. \r\nMas n\u00f3s queremos falar tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia da unidade de prop\u00f3sitos das duas Casas do Congresso Nacional, mesmo que, no mundo das apar\u00eancias, tenha repercuss\u00e3o o ir e o vir da C\u00e2mara para o Senado, do Senado para a C\u00e2mara e gere tensionamento, no sentido de que possam abrigar diferen\u00e7as. N\u00e3o procede. Neste momento, os Parlamentares, as duas Casas do Congresso Nacional, est\u00e3o cumprindo com o seu papel fundamental e dando grande demonstra\u00e7\u00e3o da unidade de que o Pa\u00eds precisa neste momento. \u00c9 claro que temos que trabalhar muito para que haja consensos, para evitar que as mat\u00e9rias se repitam e percamos a celeridade, mas isso est\u00e1 evidenciado neste conjunto importante de regula\u00e7\u00f5es. \r\nN\u00e3o queremos tamb\u00e9m deixar de registrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro que depois da prioridade da pandemia, com o dia seguinte, quando a governabilidade vai ser essencial. Trata-se da governabilidade de um Pa\u00eds com um PIB negativo agressivo, em torno de 5% - pode ser menos, pode ser mais -, com um d\u00e9ficit prim\u00e1rio admitido de aproximadamente 500 milh\u00f5es de reais - e n\u00f3s todos sabemos que ser\u00e1 muito superior. E vamos ter que ter que continuar contribuindo com a governabilidade com uma regula\u00e7\u00e3o que possa bem administrar as consequ\u00eancias desse resultado econ\u00f4mico negativo: o desemprego, a necessidade de investimentos p\u00fablicos, enfim, tudo aquilo que ter\u00e1 a capacidade de mobilizar a sociedade e de fazer as reformas neste contexto.\r\nAs reformas, aquelas que est\u00e3o na nossa pauta, n\u00e3o mais ser\u00e3o suficientes.\r\nE causa-nos perplexidade quando recebemos uma mensagem contendo a LDO nos termos em que estamos recebendo, quando todos sabemos que a repercuss\u00e3o ser\u00e1 de outra dimens\u00e3o.\r\nPortanto, valorizando o nosso trabalho, valorizando o nosso encontro virtual, valorizando o Parlamento brasileiro, n\u00f3s queremos clamar mais uma vez: o PDT est\u00e1 junto para constituir a governabilidade necess\u00e1ria e para atender \u00e0s dificuldades causadas pela pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s quer\u00edamos, mais uma vez, expressar o nosso reconhecimento ao Parlamento brasileiro, \u00e0 lideran\u00e7a de V.Exa., a este tema t\u00e3o relevante que estamos a constituir, qualificando o aux\u00edlio emergencial.\r\nNo nosso entendimento, com todo o respeito a quem pensa o contr\u00e1rio, esse elenco de qualifica\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial \u00e9 de natureza exemplificativa. V\u00e3o surgir quest\u00f5es que v\u00e3o ainda ser agregadas a esse benef\u00edcio. Por isso, n\u00f3s entendemos que essa car\u00eancia exigida n\u00e3o faz sentido.\r\nVamos votar \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), COMPROMISSO, PACTO FEDERATIVO.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19,   RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nPARLAMENTO, DEFESA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do comprometimento do PDT com a causa municipalista. Defesa de supress\u00e3o do art. 8\u00ba acerca do congelamento de despesas obrigat\u00f3rias e dos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico, constante no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Corrobora\u00e7\u00e3o do papel intransigente da Casa em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em primeiro lugar, a bancada do PDT reafirma o seu compromisso com o municipalismo e com a vis\u00e3o de que a Federa\u00e7\u00e3o, o pacto federativo, \u00e9 essencial, apesar do reconhecimento de que a nossa conviv\u00eancia \u00e9 marcada pela injusti\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos. E isso vem de muito longe.\r\nPor isso, apesar dessa conjuntura de tensionamento, de disputa, de \u00f3dio, e da tentativa, dentro do pr\u00f3prio Poder Legislativo, de marcar essa disputa de forma a descaracterizar o papel priorit\u00e1rio de autoria e de revis\u00e3o que t\u00eam a C\u00e2mara Federal e o Senado Federal, n\u00f3s temos, como a maioria, a disposi\u00e7\u00e3o de enfrentar essa mat\u00e9ria. E naquilo que diga respeito essencialmente \u00e0 transfer\u00eancia dos recursos aos Munic\u00edpios e aos Estados federados, o PDT n\u00e3o faltar\u00e1. \r\nN\u00f3s temos certeza de que, apesar tamb\u00e9m desse ambiente de urg\u00eancia da urg\u00eancia, que parece ser o mais importante agora, h\u00e1, sim, quest\u00f5es de grande significado para este momento de pandemia, para este momento de crise que n\u00f3s n\u00e3o deixaremos de enfrentar.\r\nQuero me referir ao art. 8\u00ba e a sua necess\u00e1ria supress\u00e3o, n\u00e3o por aquela que exclusivamente tem sido marcada como uma posi\u00e7\u00e3o corporativista, de natureza protetiva, num momento como este, em que se evidencia cada vez mais a import\u00e2ncia do papel do Estado, contrariando as posi\u00e7\u00f5es de desmerecimento que at\u00e9 ent\u00e3o grassavam. A gest\u00e3o p\u00fablica, com certeza, tem um papel no enfrentamento da crise da pandemia, e, logo mais, nas defini\u00e7\u00f5es macroecon\u00f4micas, nas pol\u00edticas de recupera\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica e do emprego, vai ser mais importante ainda.\r\nO PDT e a sua bancada achamos que n\u00e3o pode deixar de passar em branco a desnecessidade, apesar de todos os argumentos que vieram do Senado, do entendimento que a Presid\u00eancia do Senado fez com o Governo Federal, de deixarmos de apreciar essa mat\u00e9ria de grande significado, de grande relev\u00e2ncia para a vida nacional. Trata-se do funcionamento das carreiras dos Estados, do trabalho dos educadores, do conjunto de operadores do Estado nos diferentes n\u00edveis federativos, que est\u00e3o com as responsabilidades ampliadas neste momento da crise, e que, sem d\u00favida nenhuma, v\u00e3o precisar ter mais recursos para dar continuidade a isso logo ali, ap\u00f3s a supera\u00e7\u00e3o. \r\nQuero deixar marcado, como j\u00e1 foi mencionado por v\u00e1rios L\u00edderes que nos antecederam, que n\u00e3o estamos tratando aqui s\u00f3 do congelamento de sal\u00e1rios. N\u00f3s estamos tratando aqui tamb\u00e9m - e \u00e9 importante que isso fique muito claro - do congelamento, at\u00e9 2021, de todas as despesas obrigat\u00f3rias. Portanto, isso alcan\u00e7a o custeio da sa\u00fade e tudo aquilo que diz respeito \u00e0 assist\u00eancia social, a recursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica e a outros recursos que v\u00e3o ser de fundamental import\u00e2ncia. \r\n\u00c9 do hist\u00f3rico do PDT ter a sua aten\u00e7\u00e3o, com muita \u00eanfase, para o significado da contribui\u00e7\u00e3o do Estado neste momento. Desmoronaram todas aquelas possibilidades, todas as perspectivas que achavam que o Estado deveria ser Estado m\u00ednimo, que o mercado resolveria tudo, e n\u00e3o s\u00f3 pela situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, mas tamb\u00e9m pela realidade dos fatos. \r\nMas, acima de tudo, Sr. Presidente, por tudo o que tem acontecido, pelos ataques a n\u00f3s mesmos no Parlamento, e V.Exa. os tem recebido, n\u00f3s queremos reafirmar o nosso papel intransigente na defesa da democracia, na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que \u00e9 o valor maior neste momento. N\u00f3s temos certeza de que o Parlamento n\u00e3o vai faltar \u00e0 sociedade brasileira e ao Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PDT \u00e9 contra a retirada de pauta, pois a mat\u00e9ria \u00e9 relevante.\r\nHoje, uma sexta-feira, eu quero cumprimentar V.Exa. por estarmos aqui a postos, trabalhando e em contato com a popula\u00e7\u00e3o, procurando mais uma vez valorizar o Parlamento brasileiro. Pessoalmente, cumprimento ainda V.Exa. pela firmeza e pela clareza do seu posicionamento durante a entrevista ontem \u00e0 GloboNews, na qual valorizou muito o Parlamento brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, inicialmente cumprimento o brilhante colega Deputado Enrico, que t\u00e3o bem debateu esta mat\u00e9ria.\r\nEstamos tratando de um regime emergencial e transit\u00f3rio para as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas na \u00e1rea de direito privado. Isso tem uma amplitude imensa. Passa pelo C\u00f3digo Civil, passa pelas loca\u00e7\u00f5es, passa pelo direito de fam\u00edlia e sucess\u00f5es, passa pela mobilidade urbana, passa por prazos prescricionais de decad\u00eancia, passa pelos direitos dos consumidores.\r\nN\u00e3o por acaso foram apresentadas dezenas de emendas, destaques, propostas de altera\u00e7\u00e3o. Ocorreu aqui uma simplifica\u00e7\u00e3o, uma complementa\u00e7\u00e3o e, \u00e9 claro, alguma modifica\u00e7\u00e3o para atender este momento de emerg\u00eancia, para atender este momento de contingenciamento.\r\nPor isso, o voto do PDT \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nosso PDT tem uma grande afinidade com o PSB, a mesma sensibilidade com rela\u00e7\u00e3o aos temas sociais, principalmente neste momento de desafio e de dificuldade.\r\nPor isso o PDT vai votar \"sim\".\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos imbu\u00eddos do prop\u00f3sito de aprovar com celeridade esta mat\u00e9ria. Conforme j\u00e1 tivemos a oportunidade de manifestar, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante. De forma emergencial, ela regula as rela\u00e7\u00f5es de direito privado, regula toda a dimens\u00e3o do direito privado brasileiro.\r\nEu queria tamb\u00e9m aproveitar para registrar, al\u00e9m do apoio de juristas e do pr\u00f3prio Presidente do Supremo Tribunal Federal, que esta mat\u00e9ria \u00e9 semelhante \u00e0 mat\u00e9ria com que, durante o per\u00edodo de gripe espanhola, a Fran\u00e7a regulou de forma transit\u00f3ria as rela\u00e7\u00f5es de direito privado. Esse \u00e9 um bom exemplo para n\u00f3s em pandemia neste momento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PDT reafirma o seu compromisso com o regime jur\u00eddico transit\u00f3rio, que \u00e9 muito importante neste momento, durante a situa\u00e7\u00e3o emergencial, durante a calamidade. \u00c9 uma inconstitui\u00e7\u00e3o no estatuto que vai contribuir muito, inclusive com efeitos desde o dia 20 de mar\u00e7o, e que, sem d\u00favida nenhuma, vai ser fundamental na presta\u00e7\u00e3o jurisdicional. Um conjunto de quest\u00f5es extravagantes, neste momento, j\u00e1 est\u00e1 na ordem do dia, na pauta dos tribunais. Portanto, \u00e9 de muita import\u00e2ncia.\r\nComo n\u00f3s temos compromisso com a celeridade, vamos votar \"n\u00e3o\", contra o destaque e a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT vai votar \"sim\" \u00e0 emenda, mas tamb\u00e9m vai registar que acabam de sair os dados de hoje da pandemia no Brasil: 844 mortes, em 24 horas; 13.993 mortes no total; 202.900 casos confirmados. Gripezinha.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 o \u00faltimo destaque desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que regula emergencialmente e transitoriamente as rela\u00e7\u00f5es do direito privado. N\u00e3o cansamos de repetir que \u00e9 fundamental a celeridade, porque um conjunto importante de quest\u00f5es j\u00e1 se encontra na pauta dos tribunais. As rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas privadas acontecem desde o primeiro momento em que foi declarado o estado de calamidade.\r\nPortanto, o PDT vai votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, contra o destaque.\r\nCom certeza, n\u00f3s estamos aqui cumprindo uma etapa importante deste momento hist\u00f3rico, a regula\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria e jur\u00eddica das rela\u00e7\u00f5es privadas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), REUNI\u00c3O, GOVERNADOR, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, DESPESA PESSOAL, DESPESA P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.'",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Atua\u00e7\u00e3o do PDT em defesa do Parlamento brasileiro, da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. \u00c9 uma honra para mim usar da palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa. Sa\u00fado as Sras. e os Srs. Congressistas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, tamb\u00e9m cumprimentamos o Senador Marcos Rog\u00e9rio pela brilhatura na apresenta\u00e7\u00e3o do substitutivo. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria relevante, que se insere no contexto regulat\u00f3rio. N\u00f3s temos tido o privil\u00e9gio, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, de estabelecer estas prioridades neste per\u00edodo de calamidade e de emerg\u00eancia. De certa forma, isso permite ao Governo Federal, por meio da dota\u00e7\u00e3o destes recursos de natureza extraordin\u00e1ria, que acompanham o que n\u00f3s denominamos or\u00e7amento extraordin\u00e1rio ou or\u00e7amento de guerra para este momento de pandemia, mesmo que tenhamos alguma cr\u00edtica \u00e0 efetividade do alcance dos recursos, poder faz\u00ea-lo de forma imediata, para que a popula\u00e7\u00e3o tenha a possibilidade de usufruir destes recursos.\r\nAgora estamos diante da possibilidade de os Estados e os Munic\u00edpios tamb\u00e9m terem parcela importante destes recursos e de dota\u00e7\u00f5es de grande significado, ato a que hoje todos assistimos e de que participamos, de certa forma, em n\u00edvel nacional. \r\nPor isso, o PDT vota favoravelmente ao substitutivo. \r\nIgualmente, em fun\u00e7\u00e3o do acordo, n\u00f3s abrimos m\u00e3o das nossas iniciativas, no sentido de qualificar melhor este texto. N\u00f3s temos a compreens\u00e3o da urg\u00eancia e da celeridade fundamentais neste momento.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos valorizar o Parlamento. Realmente, no momento, ocorre um debate tensionado, em que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 objeto de v\u00e1rios pedidos de afastamento, como os Parlamentares que nos antecederam tiveram a oportunidade de registrar neste momento.\r\nA verdade \u00e9 que, no conjunto, nossa bancada, nosso partido, o PDT, fez uma manifesta\u00e7\u00e3o ainda nesta semana que contribuiu muito para este debate, para a fundamenta\u00e7\u00e3o destes pedidos, para que as causas sejam compreendidas pela popula\u00e7\u00e3o, numa hora em que a prioridade \u00e9 o combate \u00e0 pandemia, a preserva\u00e7\u00e3o das vidas e a retomada da atividade econ\u00f4mica, considerando as peculiaridades de um pa\u00eds como o nosso, um pa\u00eds que tem um contexto federativo diferenciado, um pa\u00eds que precisa de articula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s, \u00e9 claro, com todas as reservas, depois de todos os ataques e de todas as incompreens\u00f5es patrocinadas pelo Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o vamos deixar de valorizar o encontro de hoje, que, de certa forma, integrou, ainda que n\u00e3o atrav\u00e9s de um plano como o desejado, atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o e da diminui\u00e7\u00e3o do tensionamento, de certa forma, um passo, com a presen\u00e7a do Presidente do Senado e do Presidente da C\u00e2mara, com a representa\u00e7\u00e3o de Governadores e, \u00e9 claro, com o Presidente da Rep\u00fablica coordenando os trabalhos, n\u00e3o s\u00f3 para a san\u00e7\u00e3o deste projeto que aprovamos, que ajuda os Estados e os Munic\u00edpios, com os devidos vetos que o Presidente apresentou, mas tamb\u00e9m com a mobiliza\u00e7\u00e3o, com este movimento de articula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos saudar para, quem sabe, finalmente trabalharmos em conjunto, de forma unificada, naquilo que \u00e9 essencial neste momento.\r\nN\u00f3s queremos dizer tamb\u00e9m da nossa postura. A postura da bancada do PDT visa defender, com firmeza, as posi\u00e7\u00f5es que n\u00f3s acreditamos serem fundamentais neste momento, mas com uma abertura permanentemente construtiva. \u00c9 claro que existe o pressuposto, neste momento, de aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias por consenso, mas, logo na continuidade dos trabalhos que estamos realizando, quer via presencial, quer via virtual, n\u00f3s vamos precisar tamb\u00e9m aprovar mat\u00e9rias nas quais, com certeza, n\u00e3o haver\u00e1 consenso. \r\nPara n\u00f3s, \u00e9 muito importante continuarmos com esta pol\u00edtica e com esta postura, mas, logo ali, repito, teremos que estabelecer nossas diverg\u00eancias e nossas posi\u00e7\u00f5es e voltar a fazer as articula\u00e7\u00f5es para aprovar estas mat\u00e9rias.\r\nNeste sentido, o PDT, com sua vis\u00e3o e sua lideran\u00e7a maior que participa do debate nacional, Ciro Gomes, com o Presidente do nosso partido, Carlos Lupi, temos procurado, \u00e9 claro, n\u00e3o apenas fazer o contraponto fundamental \u00e0 atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica, mas tamb\u00e9m contribuir sobremaneira, de forma construtiva, para que o Parlamento seja reconhecido, para que nossas responsabilidades de regula\u00e7\u00e3o sejam ressaltadas, em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nDefender o Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00e3o significa defender o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o significa defender um poder: significa defender a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Neste caminho, n\u00f3s queremos continuar dando a nossa contribui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado pela oportunidade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, agrade\u00e7o ao L\u00edder Wolney por me permitir fazer esta manifesta\u00e7\u00e3o, dizendo que o futebol, que est\u00e1 no imagin\u00e1rio popular, representa, muito mais que isso, um patrim\u00f4nio nacional, com a participa\u00e7\u00e3o dos nossos clubes nas competi\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, com tudo o que significa o futebol amador. Por isso, \u00e9 muito justa esta iniciativa. Cumprimento o Relator, o Deputado Aro. \r\nNo Rio Grande do Sul, n\u00f3s temos o Gr\u00eamio Internacional, mas, na verdade, este \u00e9 um patrim\u00f4nio de todos os clubes nacionais.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2125/2020, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.125, de 2020, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT tem uma tradi\u00e7\u00e3o trabalhista e, \u00e9 claro, deseja dar a sua contribui\u00e7\u00e3o. Nesse sentido foi a sua manifesta\u00e7\u00e3o inicial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia e ao significado dos clubes brasileiros. Mas, neste caso, n\u00f3s vamos votar \"sim\", a favor do destaque apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 a favor da reabertura do prazo para ades\u00e3o. \u00c9 uma regula\u00e7\u00e3o complementar importante o que fazemos neste momento.\r\nV\u00e1rios clubes, sem d\u00favida nenhuma, n\u00e3o aderiram no primeiro momento e agora, diante da pandemia, veem a sua situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica comprometida, os seus compromissos agravados. Por isso, \u00e9 justo o pleito. Inclusive eu tenho certeza de que essa equipara\u00e7\u00e3o seria alcan\u00e7ada por outros meios.\r\nPortanto, \u00e9 muito justo que essa reabertura de prazo para ades\u00e3o seja aprovada.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque \u00e9 supressivo. Portanto, ele alcan\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, mas tamb\u00e9m a contribui\u00e7\u00e3o para o INSS.\r\n\u00c9 claro que a perspectiva de alcan\u00e7ar toda a coletividade dos atletas profissionais sensibiliza o PDT. Por isso, n\u00f3s vamos votar a favor do destaque. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT acha oportuno tratar desta mat\u00e9ria da gest\u00e3o temer\u00e1ria. At\u00e9 mesmo pela circunst\u00e2ncia geral da pandemia, da calamidade, esta \u00e9 uma oportunidade de fortalecer e valorizar as responsabilidades da gest\u00e3o. Por isso, o PDT vai votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020;  do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma grande honra participar da sess\u00e3o do Congresso Nacional sob a presid\u00eancia de V.Exa.\r\nQuero dizer que ontem tamb\u00e9m tive a honra de participar da reuni\u00e3o de L\u00edderes do Congresso, quando celebramos acordo em mat\u00e9rias complexas. Houve muita dificuldade para n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o em concordar com determinados vetos, tanto pela manuten\u00e7\u00e3o como pela derrubada. Sem d\u00favida nenhuma, o resultado \u00e9 positivo para todos, pois estamos avan\u00e7ando e, mesmo com a pandemia, cumprindo com a nossa responsabilidade no Poder Legislativo, no Congresso Nacional.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 evidente que nosso prop\u00f3sito com esta mat\u00e9ria \u00e9 criar, no caso, todas as facilidades e todas as condi\u00e7\u00f5es, porque sabemos que esses menos favorecidos, aqueles que formam essa grande multid\u00e3o que est\u00e1, neste momento, passando pelas maiores agruras, precisam ter condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o podem ter limites, n\u00e3o podem ter restri\u00e7\u00f5es, como na proposta que foi vetada.\r\nPor isso, o PDT vai votar \"n\u00e3o\", entendendo que deve ser mantido o texto que foi aprovado pela Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEBATE, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela abertura do microfone na vota\u00e7\u00e3o anterior. N\u00e3o tive essa possibilidade, mas o PDT, em primeiro lugar, quer se ater aos fatos, Presidente. Se no Senado ontem tivemos uma vota\u00e7\u00e3o com todo o poderio do Governo, com toda a articula\u00e7\u00e3o governamental, que determinou a derrubada do veto, \u00e9 porque esse assunto tem que ser discutido e debatido.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos pressupor que l\u00e1 no Senado as coisas aconteceram por acaso. Al\u00e9m do mais, toda a argumenta\u00e7\u00e3o que foi despendida com rela\u00e7\u00e3o a esse pedido, que agora \u00e9 objeto da nossa an\u00e1lise, n\u00e3o est\u00e1 direcionada ao Veto 20, que \u00e9 exatamente do que se trata.\r\nNesse sentido, o PDT vai votar a favor do adiamento, vai votar \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, numa longa reuni\u00e3o dos L\u00edderes do Congresso, n\u00f3s estabelecemos, por acordo, que definir\u00edamos pela manuten\u00e7\u00e3o de um conjunto de vetos e pela derrubada de outro conjunto de vetos. Restaram, claro, poucas mat\u00e9rias, tr\u00eas ou quatro mat\u00e9rias, que n\u00f3s colocar\u00edamos em vota\u00e7\u00e3o. Uma delas, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 esta, mas h\u00e1 muitas outras mat\u00e9rias tamb\u00e9m, entre as quais est\u00e1 aquilo que \u00e9 denominado de legisla\u00e7\u00e3o anticrime. Vamos ter tempo, vamos discutir, vamos tentar nos aproximar. Portanto, n\u00e3o faz sentido, neste momento, n\u00f3s atropelarmos exatamente esta mat\u00e9ria, em que o Governo teve um rev\u00e9s ontem no Senado Federal.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT tem uma vis\u00e3o de responsabilidade fiscal.\r\nTanto \u00e9 assim que o nosso l\u00edder maior, Ciro Gomes, recentemente, apresentou \u00e0 sociedade uma obra, um projeto para o Brasil, no qual desenvolve um conjunto de argumentos muito importantes para que o Pa\u00eds recupere a sua regularidade fiscal.\r\nEntretanto, essa hist\u00f3ria se repete: \u00e9 sempre o apelo da regularidade fiscal contra a dignidade humana; \u00e9 a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho; \u00e9 a impossibilidade de os funcion\u00e1rios p\u00fablicos progredirem na carreira; enfim, como estamos vendo neste momento, \u00e9 uma grande injusti\u00e7a e, sem d\u00favida nenhuma, uma limita\u00e7\u00e3o ao tema da regularidade fiscal, do saneamento das contas nacionais.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\" , Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 merit\u00f3rio o projeto que beneficia o transporte coletivo em tempos de pandemia. Entretanto, Sras. e Srs. Parlamentares, o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o fora da regi\u00e3o metropolitana acima de 200 mil habitantes \u00e9 insuficiente.\r\nEmbora o projeto tenha todos os m\u00e9ritos, ele pratica uma grande injusti\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o a um conjunto importante de Munic\u00edpios da popula\u00e7\u00e3o brasileira com um n\u00famero menor de habitantes e que tamb\u00e9m padecem de grave crise neste momento que todos n\u00f3s estamos passando.\r\nO transporte coletivo \u00e9 essencial para a vida das pessoas, especialmente neste momento em que h\u00e1 um rearranjo geral na vida das pessoas, nas suas necessidades, no conceito de ir e vir. E por isso mesmo as empresas de transporte coletivo, assim como as empresas a\u00e9reas, est\u00e3o passando por um grande desafio.\r\nA nossa proposta, que representa de certa forma um conflito com a dimens\u00e3o, com a totalidade do recurso que \u00e9 direcionado para essa finalidade, alcan\u00e7a os Munic\u00edpios acima de 50 mil habitantes. E s\u00e3o centenas os Munic\u00edpios que t\u00eam empresas de transporte coletivo, que t\u00eam a gest\u00e3o municipal envolvida com essa din\u00e2mica, com essa situa\u00e7\u00e3o. Milh\u00f5es de pessoas tamb\u00e9m dependem desse sistema de transporte coletivo.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o tivermos essa vis\u00e3o mais ampla, ser\u00e3o centenas de empresas que ir\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia, teremos grandes dificuldades e esse assunto vai ter que retornar \u00e0 pauta.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que a nossa decis\u00e3o alcance tamb\u00e9m esses Munic\u00edpios menores, porque mesmo que a atividade econ\u00f4mica seja mais reduzida no particular tamb\u00e9m \u00e9 essencial para a vida das pessoas. No conjunto, representa uma atividade econ\u00f4mica essencial em tempos de pandemia.\r\nPor isso, pedimos o apoio dos colegas Parlamentares das demais bancadas e que tenham a sensibilidade. Mesmo cumprimentando o meu colega Deputado Hildo Rocha pela brilhatura, pela compet\u00eancia, pe\u00e7o que tenham a sensibilidade para que o benef\u00edcio alcance tamb\u00e9m os Munic\u00edpios acima de 50 mil habitantes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, conforme o destaque apresentado e o conjunto de raz\u00f5es que, sem d\u00favida nenhuma, alcan\u00e7am os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds, Munic\u00edpios acima de 50 mil habitantes, que t\u00eam uma grande express\u00e3o e que no conjunto repercutem muito na atividade econ\u00f4mica, vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m quero cumpriment\u00e1-lo pela celebra\u00e7\u00e3o da vida.\r\nO PDT, no m\u00e9rito, \u00e9 a favor desta mat\u00e9ria, mas est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o porque tamb\u00e9m comunga da necessidade de colocarmos em pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que trata do aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), RESULTADO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,., VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nCALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEBATE, PRORROGA\u00c7\u00c3O. \r\nELEI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do PDT nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Defesa pelo partido de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas administrativa e tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo. Promo\u00e7\u00e3o pela Casa de a\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 Covid-19 e suas consequ\u00eancias. Elei\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma honra ocupar este espa\u00e7o sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nQueria cumprimentar as Sras. e os Srs. Parlamentares e agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Wolney Queiroz, por poder ocupar este espa\u00e7o neste momento em que sa\u00edmos de um processo eleitoral, apenas faltando o segundo turno em alguns lugares.\r\nN\u00f3s tivemos uma participa\u00e7\u00e3o muito importante nesse processo, na defesa da democracia, do Estado Democr\u00e1tico de Direito, de tudo aquilo que o processo eleitoral representa nesse contexto.\r\nA partir do adiamento das elei\u00e7\u00f5es, conseguimos realizar o pleito, apesar das limita\u00e7\u00f5es, dos constrangimentos, das reservas. Sem d\u00favida nenhuma, garantimos um processo fundamental, assegurado constitucionalmente a todos os Munic\u00edpios brasileiros: a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es para a escolha de Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores.\r\nO PDT sai do processo eleitoral com 311 Prefeitos em todo o Brasil, com mais de 3 mil Vereadores e com 2 centenas, pelo menos, de Vice-Prefeitos eleitos, escolhidos democraticamente. Considerando todas as circunst\u00e2ncias e o espa\u00e7o de tempo para campanha, de certa forma, limitado pela pandemia, foi um resultado positivo.\r\nOs nossos grandes l\u00edderes tiveram um grande protagonismo, a partir do nosso l\u00edder maior, o nosso pr\u00e9-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Ciro Gomes, da nossa dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, do Presidente Carlos Lupi. Em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, aqueles que nos representaram, todos, foram vitoriosos. Aqueles que tiveram um resultado eleitoral negativo com certeza deram a sua contribui\u00e7\u00e3o, a sua participa\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 estamos, \u00e9 claro, no momento em que o debate do segundo turno acontece. N\u00f3s tamb\u00e9m estamos participando dele ativamente, com as nossas escolhas, com os nossos posicionamentos, com os nossos candidatos que competem nesse segundo turno. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos deixar de, neste momento, ap\u00f3s o processo eleitoral, estar aqui na nossa Casa, na casa do Legislativo brasileiro, procurando dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o. E queremos, \u00e9 claro, como prioridade, votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, aquela que qualifica o aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s e toda a Oposi\u00e7\u00e3o entendemos que ela \u00e9 fundamental para dar continuidade a um benef\u00edcio que vem garantindo o funcionamento da atividade econ\u00f4mica e o sustento daqueles m\u00ednimos para a vida da popula\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que s\u00e3o mais carentes.\r\nSem d\u00favida nenhuma, n\u00f3s ainda temos que trabalhar muito nesses dias que faltam para o cumprimento do ano legislativo, porque nos compete, em primeiro lugar, coordenar a quest\u00e3o do Or\u00e7amento para o pr\u00f3ximo ano, que \u00e9 fundamental - sem d\u00favida nenhuma, isso passa pela nossa responsabilidade -, e tamb\u00e9m iniciar o debate, com uma nova conjuntura, desses temas que s\u00e3o decisivos e fundamentais. Falo da reforma tribut\u00e1ria, falo da reforma administrativa, falo da reforma federativa. Algumas quest\u00f5es t\u00eam rela\u00e7\u00f5es umas com as outras, mas todas s\u00e3o de muita import\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s, no entanto, sabemos que o tempo \u00e9 limitado. N\u00e3o vamos ter condi\u00e7\u00e3o de aprovar essas mat\u00e9rias neste ano, inclusive porque elas mudaram de natureza. O debate exige uma qualifica\u00e7\u00e3o maior, uma perspectiva maior. N\u00f3s ainda n\u00e3o temos aquele sentimento para podermos dizer: \"Olhe, estamos saindo da pandemia. Os efeitos da pandemia n\u00e3o v\u00e3o perdurar durante o ano que vem. Existe vacina que est\u00e1 funcionando. Existe medica\u00e7\u00e3o que est\u00e1 funcionando\". N\u00e3o \u00e9 essa a realidade. Portanto, n\u00f3s que tivemos a responsabilidade de regular tanta coisa importante para a popula\u00e7\u00e3o, para os Estados e os Munic\u00edpios, para o est\u00edmulo \u00e0 atividade econ\u00f4mica vamos ter que pensar em como vai ficar isso no ano legislativo que se segue. O estado de calamidade vai at\u00e9 31 de dezembro deste ano.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 todo esse debate preliminar, esse conjunto de considera\u00e7\u00f5es. Embora se fale aqui que n\u00e3o vai haver nenhum tipo de prorroga\u00e7\u00e3o do estado de calamidade al\u00e9m deste exerc\u00edcio que est\u00e1 se findando, \u00e9 responsabilidade nossa, assim como fizemos na regula\u00e7\u00e3o inicial, tratarmos dessa quest\u00e3o.\r\nTemos tamb\u00e9m que organizar a nossa Casa. H\u00e1 um debate na Casa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3xima Mesa Diretora. Isso vai ser fundamental. N\u00f3s vamos ter que nos preparar para este debate do funcionamento da Casa, para definir como \u00e9 que a Casa realmente vai funcionar no pr\u00f3ximo ano legislativo. N\u00e3o tivemos neste ano o funcionamento das Comiss\u00f5es, com um severo preju\u00edzo.\r\nPor isso, o nosso desafio \u00e9, nesses poucos dias que temos ap\u00f3s o processo eleitoral - vamos ter praticamente 20 dias -, darmos um sentido de organiza\u00e7\u00e3o e de prioridade para o Poder Legislativo, para que a expectativa que a sociedade tem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Federal e ao Congresso Nacional tenha uma resposta m\u00ednima. O PDT n\u00e3o vai faltar \u00e0 responsabilidade.\r\nEvidentemente, numa mat\u00e9ria como esta, n\u00f3s vamos votar favoravelmente. O nosso sentimento de obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o busca prejudicar de forma radical o funcionamento da Casa. O PDT vai acompanhar as vota\u00e7\u00f5es que tiverem que acontecer hoje. Mas, sem d\u00favida nenhuma, n\u00f3s tamb\u00e9m temos uma expectativa, e a nossa vis\u00e3o \u00e9 de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que d\u00e1 uma possibilidade de qualificarmos, de ampliarmos o aux\u00edlio emergencial, \u00e9 fundamental.\r\nPortanto, Sr. Presidente, essa \u00e9 a nossa participa\u00e7\u00e3o e o nosso cumprimento neste momento.\r\nQue esta Casa cumpra com o seu papel e com a sua responsabilidade, em benef\u00edcio do nosso Pa\u00eds, do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT \u00e9 a favor do m\u00e9rito e da capacita\u00e7\u00e3o, e nada substitui o concurso p\u00fablico para dar essa habilita\u00e7\u00e3o a todos aqueles que v\u00e3o ocupar esse espa\u00e7o no INCRA.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ALDO FAGUNDES,  EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Aldo Fagundes. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de um minuto em homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel. \u00c9 uma honra usar a palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa.\r\nGostaria de registrar o passamento, o falecimento de Aldo da Silva Fagundes, o Aldo Fagundes, um cidad\u00e3o alegretense, grande homem p\u00fablico, Vice-Prefeito, Deputado Estadual, Deputado Federal por mais de uma legislatura, Ministro do Superior Tribunal Militar, Presidente do Superior Tribunal Militar, de uma fam\u00edlia reconhecia pelos seus m\u00e9ritos, pela sua lideran\u00e7a.\r\nCom grande sensibilidade, Aldo Fagundes deixa-nos, ao Rio Grande do Sul, uma grande contribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 sua, mas tamb\u00e9m da sua fam\u00edlia, com a arte, com a cultura, com a poesia, com a m\u00fasica. O dom da sua fam\u00edlia se expressa no esp\u00edrito extraordin\u00e1rio de Aldo Fagundes e na sua humanidade. Ele foi um ga\u00facho metodista, como ele costumava dizer, que deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o a nossa cidade, ao Alegrete. \r\nEu tenho a honra de suceder-lhe como Deputado Federal, depois de muitos anos - o Munic\u00edpio n\u00e3o tinha uma representa\u00e7\u00e3o nesta Casa -, e tamb\u00e9m como homem p\u00fablico da fronteira oeste do Rio Grande do Sul e do Estado do Rio Grande do Sul atrav\u00e9s dos seus mandatos.\r\nCom a sua fam\u00edlia, n\u00f3s convivemos muito. O meu pai tamb\u00e9m foi Vice-Prefeito e teve um ativismo muito grande l\u00e1 no Alegrete. N\u00f3s convivemos na intimidade. Eu, quando jovem, tive um aprendizado muito importante na companhia dessa sensibilidade. \r\nAos seus filhos, seus netos, a toda a sua fam\u00edlia, os nossos sentimentos. Essa \u00e9 uma perda para o Brasil. \u00c9 um momento muito significativo.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m para que fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem a esse grande homem p\u00fablico e a essa grande personalidade, Aldo Fagundes, com quem tive orgulho de conviver no nosso Alegrete.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Em homenagem \u00e0 vida do Deputado Aldo Fagundes e tamb\u00e9m como forma de demonstrar nosso singelo desejo de conforto aos seus familiares, fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio, conforme proposto pelo Deputado Afonso Motta.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT)), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.822, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, a respeito de medidas de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, e de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eminente Relator, o PDT \u00e9 desenvolvimentista, acredita na capacidade, na compet\u00eancia e na intelig\u00eancia do povo brasileiro.\r\nAs startups se situam no ambiente global, e n\u00f3s sabemos que a globaliza\u00e7\u00e3o oferece essas oportunidades que transcendem o territ\u00f3rio dos pa\u00edses, transcendem a linguagem, transcendem o movimento dos capitais.\r\nPor isso, o PDT vai votar favoravelmente, acreditando, mais uma vez, na compet\u00eancia e na capacidade do povo brasileiro e, sem d\u00favida nenhuma, reconhecendo que esta \u00e9 uma grande oportunidade.\r\nPortanto, cumprimento o eminente Relator. Desejamos fazer um bom debate para o aperfei\u00e7oamento, o equil\u00edbrio de uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante e t\u00e3o significativa como esta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5391/2020,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.873, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  5.391, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 52, da Lei 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e do caput do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 11.671, de 2008, a respeito do regime disciplinar e da transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sem qualquer aprecia\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito neste momento, o PDT vai votar \"n\u00e3o\", em fun\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o processual e da organiza\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria, que \u00e9 fundamental que n\u00e3o seja apreciada isoladamente, mas dentro de um procedimento final\u00edstico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem um princ\u00edpio, uma refer\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es. Entendemos que h\u00e1 de ocorrer uma avalia\u00e7\u00e3o rigorosa, em princ\u00edpio, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que \u00e9 patrim\u00f4nio nacional, que \u00e9 estrat\u00e9gico. N\u00f3s nos posicionamos sempre contrariamente. Isso \u00e9 da tradi\u00e7\u00e3o do trabalhismo, da tradi\u00e7\u00e3o do PDT. \r\nAqui, no caso, houve uma defer\u00eancia, um entendimento e uma grande articula\u00e7\u00e3o por parte do Relator. Ainda assim, acontecem reservas como estas que est\u00e3o sendo colocadas com rela\u00e7\u00e3o ao texto. Trata-se de texto que foi acordado e que aparece, por alguns setores da Oposi\u00e7\u00e3o, com reserva. \u00c9 respeit\u00e1vel, mas o PDT vai votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota \"sim\". Trata-se de incrementa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de recursos para a sa\u00fade, que s\u00e3o muito importantes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PDT vai votar \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nPACTO FEDERATIVO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CR\u00cdTICA. \r\nPLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nEMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENCERRAMENTO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO, DEFESA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria, federativa e administrativa. Questionamento sobre a manuten\u00e7\u00e3o do conjunto de medidas de enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, tendo em vista o encerramento do prazo de validade em 31 de dezembro de 2020. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021. Alinhamento do PDT com candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, comprometido com a valoriza\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro e com a preserva\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Expectativa quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, \u00e9 uma honra ocupar a palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa. nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional. Cumprimentando as Sras. e os Srs. Parlamentares, quero agradecer \u00e0 minha bancada, a bancada do PDT, e especialmente ao nosso L\u00edder Wolney Queiroz a defer\u00eancia por poder ocupar este espa\u00e7o.\r\nN\u00f3s estamos encerrando mais um ano legislativo. \u00c9 claro, este ano apresentou grandes desafios, especialmente por causa da pandemia, quando desenvolvemos um trabalho de mudan\u00e7a cultural no Pa\u00eds. Todos n\u00f3s nos adaptamos a este momento especial quando tivemos uma grande produtividade nesta Casa, dando preval\u00eancia \u00e0s mat\u00e9rias em que havia a express\u00e3o e o consenso da maioria.\r\nObviamente, as reformas, tema essencial para o bom debate e para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o foram alcan\u00e7adas. Resta a pauta, importante, da reforma tribut\u00e1ria, cujo debate ser\u00e1 fundamental, e a nova conjuntura ter\u00e1, sim, que ser considerada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma federativa, \u00e9 cada vez mais evidente a injusti\u00e7a na transfer\u00eancia de recursos aos Munic\u00edpios, onde a vida das pessoas acontece de fato. \r\nNa reforma administrativa, um anseio geral, a proposta apresentada inicialmente pelo Governo fica muito longe de qualquer expectativa, j\u00e1 que ela n\u00e3o tem amplitude e n\u00e3o ataca os pontos essenciais para o devido ordenamento, a n\u00e3o ser o arrocho que ela produz na remunera\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, t\u00e3o importantes para este Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o central, Sra. Presidente. A declara\u00e7\u00e3o da pandemia, ato mais importante promulgado por esta Casa, esgota-se em 31 de dezembro. Com isso, um conjunto de regula\u00e7\u00f5es da maior import\u00e2ncia ficar\u00e1 sem sustenta\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitas refer\u00eancias na regula\u00e7\u00e3o geral que n\u00f3s fizemos, tanto para a defesa da vida, como para o est\u00edmulo da atividade econ\u00f4mica e para a prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 express\u00e3o \"enquanto durar a pandemia\". O conceito legal, regulat\u00f3rio, de dura\u00e7\u00e3o da pandemia est\u00e1 definido para at\u00e9 o dia 31 de dezembro.\r\nUma semana antes de n\u00f3s encerrarmos as atividades do ano legislativo, eu deixo uma indaga\u00e7\u00e3o para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e para o Plen\u00e1rio do Senado Federal, neste Congresso Nacional: o que vai acontecer no dia seguinte, a partir de 1\u00ba de janeiro, com esta regula\u00e7\u00e3o que tem este condicionante, esta refer\u00eancia? N\u00f3s vamos ter que recuperar o tratamento da regula\u00e7\u00e3o da pandemia, porque a pandemia n\u00e3o desaparece - n\u00f3s queremos que ela acabe o mais breve poss\u00edvel - no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano.\r\nO \"or\u00e7amento de guerra\", o d\u00e9ficit de mais de 1 trilh\u00e3o, a quest\u00e3o macroecon\u00f4mica, outra preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s nesta Casa do Congresso Nacional, s\u00e3o pautas importantes, mas, antes, n\u00f3s precisamos tratar, \u00e9 claro, das quest\u00f5es que passam pelo aux\u00edlio emergencial, pela prote\u00e7\u00e3o da vida e pelo est\u00edmulo econ\u00f4mico, fundamentais nesta hora. Eu estou aqui a perguntar ao coletivo como vamos tratar destes assuntos. \r\nN\u00f3s todos estamos envolvidos, o que \u00e9 imperioso, assim como \u00e9 imperiosa a aprova\u00e7\u00e3o da LDO nesta sess\u00e3o do Congresso, na escolha da nova Mesa Diretora da C\u00e2mara. Nossa bancada, a bancada do PDT, est\u00e1 participando ativamente, com os partidos e as demais bancadas da Oposi\u00e7\u00e3o, das articula\u00e7\u00f5es e dos entendimentos. N\u00f3s temos uma posi\u00e7\u00e3o que diz que o PDT estar\u00e1 alinhado \u00e0s vis\u00f5es que, em primeiro lugar, possam valorizar o Parlamento e, em segundo, que n\u00e3o agridam nossos princ\u00edpios e nossas refer\u00eancias na disputa da pr\u00f3xima Mesa Diretora.\r\nSeja qual for o escolhido, eu acredito que \u00e9 fundamental para esta Casa a defesa e a altivez, primeiro, do Parlamento e, segundo, a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito e nossa capacidade de continuarmos contribuindo para a sociedade brasileira atrav\u00e9s do nosso trabalho e da nossa regula\u00e7\u00e3o.\r\nEncerro falando da vacina, que \u00e9 a esperan\u00e7a de todos n\u00f3s e do Pa\u00eds. Todos estamos na expectativa de planejamento para que a vacina\u00e7\u00e3o ocorra com efetividade no nosso Pa\u00eds, o que \u00e9, igualmente, uma expectativa de esperan\u00e7a: n\u00f3s esperamos esta prote\u00e7\u00e3o porque o protocolo, a partir da vacina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 global, n\u00e3o ser\u00e1 mais o mesmo. A partir de agora, o pressuposto maior do protocolo de sa\u00fade \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado por mais um ano legislativo nesta Casa.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 impressionante como todas as argumenta\u00e7\u00f5es dizem que a mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria e nenhuma das argumenta\u00e7\u00f5es diz que n\u00f3s estamos tratando do sal\u00e1rio m\u00ednimo - daquilo que \u00e9 m\u00ednimo para o cumprimento dos preceitos constitucionais! \r\nEstamos tratando de um sal\u00e1rio, uma remunera\u00e7\u00e3o que visa a atender o trabalhador. O PDT, a nossa bancada, \u00e9 uma bancada trabalhista. Portanto, nesta hora, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de votar favoravelmente, porque se trata da vida do trabalhador, daquilo que lhe \u00e9 essencial. \r\nEst\u00e1 a\u00ed o exemplo do aux\u00edlio emergencial, o significado que teve. N\u00e3o \u00e9 arrochando sal\u00e1rio, diminuindo o sal\u00e1rio m\u00ednimo, limitando o sal\u00e1rio m\u00ednimo que n\u00f3s vamos ter o progresso e o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Mauro Benevides Filho. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710011, apresentada ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, quero justificar, na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Mauro Benevides, que votou com a bancada.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui da incompreens\u00e3o de um princ\u00edpio universal, o da precariza\u00e7\u00e3o. Cada vez mais aqueles que t\u00eam uma vis\u00e3o de mundo diferente da nossa - e \u00e9 bom este debate - querem precarizar as rela\u00e7\u00f5es sociais.\r\nEm segundo lugar, \u00e9 preciso compreender que a rela\u00e7\u00e3o social \u00e9 protetiva. Esse \u00e9 um conceito tamb\u00e9m universal. As partes n\u00e3o s\u00e3o iguais, os interesses n\u00e3o s\u00e3o iguais. Aqueles que t\u00eam mais, aqueles que podem mais, devem contribuir com a responsabilidade social de proteger os mais fracos, os menos favorecidos.\r\nPor isso, n\u00f3s da bancada do PDT, trabalhistas, votamos a favor do destaque.\r\n\u00c9 muito importante e muito agrad\u00e1vel este debate, em que as opini\u00f5es s\u00e3o divergentes. Fica claro quem s\u00e3o aqueles que contrariam os princ\u00edpios universais da rela\u00e7\u00e3o social.\r\nMuito obrigado.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio sobre a mat\u00e9ria que estamos votando. N\u00f3s estamos votando um benef\u00edcio aos clubes de futebol brasileiros. Parece-me que o encaminhamento do Senado ampliou o exame da mat\u00e9ria que n\u00f3s fizemos aqui. Quando se vota \"n\u00e3o\", estamos restringindo os benef\u00edcios, em tempo de pandemia, que est\u00e3o sendo concedidos aos clubes brasileiros.\r\nEu n\u00e3o vou votar contra o Internacional, do qual eu sou conselheiro e \u00e9 o clube do meu cora\u00e7\u00e3o, nem contra o Gr\u00eamio, do Rio Grande do Sul. Eu acho que n\u00f3s temos que prestar aten\u00e7\u00e3o aos detalhes. Essa disputa que acontece aqui entre aqueles que defendem que o Governo quer dispender menos recursos, ser mais fiscalista, muitas vezes n\u00e3o d\u00e1.\r\nN\u00f3s do PDT vamos votar \"sim\" com rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a mat\u00e9ria \u00e9 relevante, de alto significado para a sustentabilidade do nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma mat\u00e9ria que tem repercuss\u00e3o internacional.\r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do Brasil, at\u00e9 o dia de hoje, uma mat\u00e9ria consensual, aprovada na C\u00e2mara e aperfei\u00e7oada no Senado. Por isso, o PDT vota \"n\u00e3o\". \"N\u00e3o\" \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta mat\u00e9ria envolve a defesa do patrim\u00f4nio nacional. Em tempos de pandemia, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que a agricultura sustent\u00e1vel tem garantido divisas, recursos, renda para a continuidade do desenvolvimento do Pa\u00eds. Todas as reservas, a sustentabilidade constituem o maior patrim\u00f4nio, a maior riqueza do Brasil.\r\nPor isso, como h\u00e1 um entendimento, um acordo que garante a sustentabilidade e ao mesmo tempo a produ\u00e7\u00e3o nacional, o PDT vota \"sim\", favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), AGRADECIMENTO.\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, FAVOR\u00c1VEL, AFONSO MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FONTE DE RECEITA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O INTERGOVERNAMENTAL DE FINANCIAMENTO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, B\u00c1SICA DE QUALIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder Wolney Queiroz e aos Parlamentares do PDT. Atua\u00e7\u00e3o do orador em defesa do Parlamento brasileiro e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds, ao ensejo do encerramento do ano legislativo. Participa\u00e7\u00e3o do PDT no processo de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apoio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Votos de pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos, neste momento, em nome da nossa bancada, agradecer aos Parlamentares do PDT, ao nosso L\u00edder Wolney Queiroz a defer\u00eancia. Em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa do Parlamento, do Estado Democr\u00e1tico de Direito, temos participado da articula\u00e7\u00e3o, que olha para o futuro desta Casa, valorizando exatamente essas duas refer\u00eancias que s\u00e3o essenciais para a vida institucional da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional. Destaco a valoriza\u00e7\u00e3o do Parlamento, a possibilidade de participarmos, em momento excepcional, do conjunto de regula\u00e7\u00f5es da defesa da vida, de est\u00edmulo \u00e0 atividade econ\u00f4mica e da preserva\u00e7\u00e3o do regime fiscal nacional, mesmo valorizando a excepcionalidade.\r\nEssa articula\u00e7\u00e3o tem o significado de continuar garantindo esses m\u00ednimos que s\u00e3o essenciais para a vida nacional. Isso n\u00e3o significa que, mesmo no campo das oposi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o tenhamos nossas diferen\u00e7as, n\u00e3o tenhamos algumas perspectivas, muitas vezes, com vis\u00f5es diferenciadas.\r\nMas essas refer\u00eancias, esses valores nos aproximam, nos unem, e temos certeza de que vamos estar ao lado daqueles que defendem o Parlamento, o Estado Democr\u00e1tico de Direito, na continuidade, nos anos legislativos que integram este mandato, defendendo e trabalhando pela valoriza\u00e7\u00e3o do Parlamento.\r\nDe outra parte, \u00e9 muito significativo o fato de estarmos encerrando o ano legislativo com muita disposi\u00e7\u00e3o e muito trabalho. Somos daqueles, como Oposi\u00e7\u00e3o, que temos tido o exerc\u00edcio reconhecido, regimental, de obstruir. Respeitamos a obstru\u00e7\u00e3o que vem sendo feita. Isso de maneira nenhuma desmerece essa disposi\u00e7\u00e3o da pauta mais consensual quanto poss\u00edvel, mas da pauta que \u00e9 importante na regula\u00e7\u00e3o nacional e, ao mesmo tempo, nos possibilita demonstrar ao Pa\u00eds, repito, que ao encerramento do ano legislativo estejamos com esta disposi\u00e7\u00e3o, votando e decidindo mat\u00e9rias da maior import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.\r\nTemos certeza de que a nossa bancada vem adotando a postura de defender, com disposi\u00e7\u00e3o, aqueles princ\u00edpios e aquelas refer\u00eancias que sempre nos foram caros, inspirados no pensamento de Leonel Brizola, garantindo a defesa do conjunto de regula\u00e7\u00f5es que valorizam o trabalho, preocupados com aquela que tem sido a bandeira de maior significado na indu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional para n\u00f3s, trabalhistas: a bandeira da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAinda recentemente, tivemos o privil\u00e9gio de participar ativamente da aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de regula\u00e7\u00f5es do FUNDEB, n\u00e3o permitindo, mesmo depois que a mat\u00e9ria chegou ao Senado, que parte dos recursos do FUNDEB fossem direcionados ao setor privado. E de parte do Senado tivemos uma qualifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o permitindo isso, repito.\r\nO PDT tamb\u00e9m respeita as propostas, as alternativas, tudo aquilo que foi oferecido no nosso sentido de desqualificar a regula\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Mas entendemos que esses recursos de altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o, que garantiram a exist\u00eancia do FUNDEB a partir de 2021, s\u00e3o fundamentais, decisivos, repetimos, n\u00e3o s\u00f3 para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, mas para o fundamental que \u00e9 fazer, a partir da educa\u00e7\u00e3o, a indu\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento.\r\nTemos resistido tamb\u00e9m a todas as quest\u00f5es negacionistas. \u00c9 claro que tamb\u00e9m fazemos isso com muito respeito.\r\nOra, a quest\u00e3o da vacina tem sido pauta permanente, que repercute e proporciona um debate exacerbado. N\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de uma quest\u00e3o nacional, estamos tratando de uma quest\u00e3o global. Por isso, estamos certos de que os protocolos globais, a partir de agora, a partir da vacina, ser\u00e3o diferentes. N\u00e3o h\u00e1 como nos quadros do nosso Pa\u00eds n\u00e3o respeitarmos aquilo que est\u00e1 acontecendo globalmente, sob pena de ficarmos fora do contexto internacional, do contexto global, t\u00e3o importante para quem tem o patrim\u00f4nio que o Brasil tem, para quem tem a respeitabilidade e a lideran\u00e7a que o Brasil tem.\r\nPor isso, a partir do momento da defini\u00e7\u00e3o da vacina, queremos ter a popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada em massa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Feliz e pr\u00f3spero Ano-Novo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o ato de obstru\u00e7\u00e3o \u00e9, antes de tudo, um ato pol\u00edtico previsto regimentalmente, por \u00f3bvio. \r\nSem d\u00favida nenhuma, considerando o conjunto de mat\u00e9rias e de pautas que estamos apreciando, est\u00e3o ocupando um espa\u00e7o desnecess\u00e1rio - n\u00e3o digo a Oposi\u00e7\u00e3o, mas aqueles que t\u00eam representado, em todas as vota\u00e7\u00f5es, a maioria -, com todo o respeito, pelo volume de argumenta\u00e7\u00f5es, no tempo em que est\u00e1 sendo tomado. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que o melhor seria deixar aqueles que est\u00e3o obstruindo falando sozinhos, no bom sentido e com todo o respeito, e n\u00f3s nos limitarmos a fazer a nossa manifesta\u00e7\u00e3o a favor ou contra as mat\u00e9rias. S\u00f3 assim poderemos vencer essa pauta e aprovar um conjunto de mat\u00e9rias que t\u00eam ampla maioria, que s\u00e3o consensuais.\r\n\u00c9 um apelo que eu fa\u00e7o aos companheiros que est\u00e3o nos acompanhando no exame desses projetos, para levarmos essa pauta adiante rapidamente. Vamos abrir m\u00e3o do nosso tempo e deixar falando sozinhos aqueles que est\u00e3o obstruindo, com todo o respeito.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma - e esperamos que haja consenso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria - de que a qualifica\u00e7\u00e3o, o fornecimento, os princ\u00edpios, as refer\u00eancias, a ordem, as prioridades da vacina para o povo brasileiro s\u00e3o essenciais. N\u00f3s temos certeza de que o Parlamento n\u00e3o vai faltar neste momento. Mas n\u00f3s do PDT, sempre com aquela vis\u00e3o de que tamb\u00e9m \u00e9 protetivo o conjunto de medidas que deve ser estabelecido para a vacina\u00e7\u00e3o, queremos qualificar o texto.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEI ORTIZ BORGES, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1945), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal, Nei Ortiz Borges.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, queria registrar, com muito pesar, o falecimento do grande homem p\u00fablico ga\u00facho Nei Ortiz Borges, Vereador em Porto Alegre, Deputado Estadual pelo PTB, Deputado Federal na C\u00e2mara Federal - sediada, ent\u00e3o, no Rio de Janeiro -, L\u00edder do Governo Jo\u00e3o Goulart pelo PTB e uma figura com uma contribui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, cultural, social e jur\u00eddica extraordin\u00e1ria - era tamb\u00e9m um grande advogado.\r\nPortanto, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, \u00e9 de sentimento, de pesar pelo passamento - eu at\u00e9 pediria a V.Exa. que, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da minha fala, propusesse um minuto de sil\u00eancio em homenagem a ele -, mas tamb\u00e9m de celebra\u00e7\u00e3o da vida de um grande homem p\u00fablico, um homem idealista. Ele viveu at\u00e9 os 95 anos, para a alegria dos seus amigos, da sua fam\u00edlia, dos seus companheiros de luta.\r\nO PDT do Rio Grande do Sul, os trabalhistas do Rio Grande do Sul est\u00e3o enlutados, mas, com certeza, celebrando a vida, a trajet\u00f3ria do grande homem p\u00fablico Nei Ortiz Borges, que honrou esta Casa com o seu trabalho, com a sua brilhatura, principalmente na defesa do trabalho, da educa\u00e7\u00e3o, do patrim\u00f4nio nacional, das grandes causas.\r\nEle acompanhou Jo\u00e3o Goulart. Ele acompanhou Leonel Brizola. Ele acompanhou Get\u00falio Vargas. Ele acompanhou os grandes l\u00edderes do trabalhismo brasileiro.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., al\u00e9m do minuto de sil\u00eancio, que esta manifesta\u00e7\u00e3o seja divulgada no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Afonso Motta, n\u00f3s tamb\u00e9m nos juntamos a V.Exa. na manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do nosso colega Nei Ortiz Borges, que passa desta vida para outra e volta aos bra\u00e7os do Pai.\r\nNeste momento, atendendo ao pedido de V.Exa., al\u00e9m de solicitar que seja dada divulga\u00e7\u00e3o da sua manifesta\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, pe\u00e7o a todos que fa\u00e7am um minuto de sil\u00eancio em homenagem ao nosso colega Nei Ortiz Borges.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Perplexidade ante a tens\u00e3o gerada pelo Governo Federal na execu\u00e7\u00e3o do cronograma de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia, mas n\u00e3o podemos deixar de registrar a nossa perplexidade com esse tensionamento criado, principalmente, pelo Executivo na ordena\u00e7\u00e3o do processo todo, na utiliza\u00e7\u00e3o do cronograma das vacinas, porque determina um veto prejudicial, totalmente prejudicial dentro do contexto, porque n\u00e3o distingue... porque aqui n\u00f3s estamos tratando de responsabilidade civil e estamos tratando da capacidade do setor privado, de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, de fazer a distribui\u00e7\u00e3o. Do jeito que vai, a sociedade n\u00e3o vai conseguir compreender o que n\u00f3s estamos aprovando no Parlamento, o que o Governo est\u00e1 vetando, o que realmente est\u00e1 acontecendo. Isso \u00e9 o samba do crioulo doido!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar a favor da urg\u00eancia, mas com essa necessidade de explicita\u00e7\u00e3o dos fatos e do cumprimento de nossa parte, das nossas responsabilidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT) , VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai votar \"sim\", n\u00e3o sem antes dizer que n\u00e3o h\u00e1 tema mais relevante para a vida nacional e para a vida das pessoas em geral do que esta regula\u00e7\u00e3o que estamos realizar na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s, \u00e9 claro, defendemos intransigentemente os princ\u00edpios da imuniza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fundamentais, entre eles, a preserva\u00e7\u00e3o da fila. Que esta mat\u00e9ria n\u00e3o seja instrumento, mesmo depois da vacina\u00e7\u00e3o de 50% da popula\u00e7\u00e3o, para privilegiar determinado grupo de pessoas! Sem d\u00favida nenhuma, n\u00f3s entendemos que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental e esperamos aprovar esta regula\u00e7\u00e3o hoje, para atender ao interesse p\u00fablico, \u00e0 vigil\u00e2ncia e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\", mas tem contribui\u00e7\u00e3o e autoria para o aperfei\u00e7oamento do texto. Sem d\u00favida alguma, \u00e9 fundamental o trabalho que n\u00f3s estamos realizando e que a opini\u00e3o p\u00fablica acompanha com muita esperan\u00e7a porque, mais do que a regula\u00e7\u00e3o, \u00e9 a efetividade da vacina\u00e7\u00e3o que toda a popula\u00e7\u00e3o espera que aconte\u00e7a na maior brevidade poss\u00edvel. \r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai liberar a bancada, mas, com respeito ao acordo firmado, mesmo tendo a vis\u00e3o de que as pol\u00edticas p\u00fablicas devem ser direcionadas para os que mais precisam e de que devemos ser sens\u00edveis \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos mais desvalidos, que devem ser os benefici\u00e1rios da a\u00e7\u00e3o social, o PDT entende que a mat\u00e9ria \u00e9 t\u00e3o relevante, tem tanto significado, que realmente n\u00f3s temos que avan\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto sabendo que essa possibilidade de o setor privado fazer a distribui\u00e7\u00e3o e contribuir com 50% tem, evidentemente, um risco, mas \u00e9 um est\u00edmulo, \u00e9 uma alternativa. E o regulador est\u00e1 estimulando isso para qu\u00ea? Para acelerar o processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), EVENTO ADVERSO (SA\u00daDE), POSTERIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, LEITO HOSPITALAR, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CRISE ECONOMICA.\r\nMEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUSPENS\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, \u00d3LEO DIESEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.  Defesa de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Necessidade da habilita\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de novos leitos hospitalares nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Necessidade de debate, pela Casa, da retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar ampla para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a suspens\u00e3o do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do \u00f3leo diesel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, \u00e9 uma honra usar a palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa.\r\nEu queria agradecer ao L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Wolney Queiroz, pela oportunidade de nesta mat\u00e9ria, no dia de hoje, conceder-nos a representa\u00e7\u00e3o da bancada.\r\nN\u00f3s ainda vivemos um momento de muito tensionamento, que \u00e9 representado pela disputa, pelo \u00f3dio, pela exalta\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as. Evidentemente, isso fica agravado pelos fatos, pela conviv\u00eancia nesse ambiente de tristeza e de dificuldade produzido pela doen\u00e7a, que alcan\u00e7a o conjunto das fam\u00edlias brasileiras com transcend\u00eancia universal.\r\nNesta Casa, no Parlamento, onde no dia de hoje cumprimos, para nossa honra - acredito que para a honra de todos os Parlamentares -, exemplarmente, a nossa responsabilidade de regular esse tema da vacina\u00e7\u00e3o, esse tema da prote\u00e7\u00e3o das vidas, n\u00f3s devemos fazer um grande esfor\u00e7o - esse \u00e9 o pensamento da nossa bancada no PDT - de trocar as vers\u00f5es pela efetividade. Nada tem mais efetividade para o povo brasileiro neste momento, nesta hora, do que as vacinas, do que o processo de vacina\u00e7\u00e3o. Claro, existe a quest\u00e3o do Governo e da sua rela\u00e7\u00e3o com os Governos estaduais e com as Prefeituras. Mas existem esses princ\u00edpios de que n\u00e3o estamos abrindo m\u00e3o aqui na Casa - ao contr\u00e1rio, devemos valoriz\u00e1-los -, que s\u00e3o os princ\u00edpios da imuniza\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios que n\u00e3o permitem o furo da fila; e a celeridade da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, eu tenho certeza de que n\u00f3s todos estamos recebendo apelos dos nossos Munic\u00edpios e dos nossos Estados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 car\u00eancia de leitos hospitalares.\r\nTemos que estar ao lado dos nossos l\u00edderes, l\u00e1 no Munic\u00edpio, l\u00e1 nos nossos Estados, para que esses leitos acolham o maior n\u00famero de pessoas.\r\nNesta semana, n\u00f3s temos que encaminhar, finalmente, o aux\u00edlio emergencial, para n\u00e3o ficar na vers\u00e3o de que vai ser de 250 reais, de que vai ser para 4 meses. Isso \u00e9 vers\u00e3o, isso \u00e9 vontade, isso \u00e9 debate com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que trazer a mat\u00e9ria para c\u00e1 e deliberar sobre o aux\u00edlio emergencial.\r\nIsso ainda n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o ser\u00e1 tudo, porque n\u00f3s sabemos que se agrava a crise econ\u00f4mica. N\u00f3s vamos ter que trabalhar, porque com a crise econ\u00f4mica vem a quest\u00e3o da macroeconomia. A quanto chegou o d\u00f3lar hoje? Como \u00e9 que vamos resolver ou ajudar a resolver um d\u00e9ficit prim\u00e1rio, que 2021 est\u00e1 herdando de 2020, de mais de 1 trilh\u00e3o de reais? E a infla\u00e7\u00e3o? E o desemprego, o aumento acelerado do desemprego no Brasil?\r\nClaro, o nosso olhar, a nossa responsabilidade, com o mandato que recebemos da popula\u00e7\u00e3o brasileira, tem uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com a pol\u00edtica. Por isso que, no debate p\u00fablico, o nosso l\u00edder maior do PDT, o Ciro Gomes, tem procurado ampliar, agregar, trabalhar as diferen\u00e7as, respeitar as diferen\u00e7as e buscar alternativas. N\u00f3s acreditamos - n\u00e3o se trata da quest\u00e3o da Direita ou da Esquerda - que neste momento, para sair desse tensionamento, n\u00f3s vamos precisar de alian\u00e7as; n\u00f3s vamos precisar, mesmo com diferen\u00e7as, criar uma frente ampla, j\u00e1 que n\u00f3s temos a cr\u00edtica e a cren\u00e7a de que estamos diante de um desgoverno, de um governo que n\u00e3o atende aos m\u00ednimos nem da civilidade, nem da implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, nem do atendimento das causas maiores do interesse nacional. N\u00e3o h\u00e1 causa maior neste momento do que o combate \u00e0 pandemia, e o Governo n\u00e3o consegue sequer valorizar esse conjunto de regula\u00e7\u00f5es que estamos aqui desenvolvendo neste momento.\r\nOntem, para resolver uma quest\u00e3o que envolve o \u00f3leo diesel - cujo m\u00e9rito do barateamento, da limita\u00e7\u00e3o no custo para aqueles que t\u00eam a responsabilidade de transportar a riqueza nacional \u00e9 ineg\u00e1vel -, lan\u00e7ou uma medida provis\u00f3ria que acaba com o REIQ da ind\u00fastria brasileira, com repercuss\u00e3o no agroneg\u00f3cio, com repercuss\u00e3o em todos os g\u00eaneros. Como uma coisa se relaciona com a outra?\r\nTudo \u00e9 respeit\u00e1vel. Nesta Casa, eu acredito que n\u00f3s precisamos recuperar um pouco do respeito pelas diverg\u00eancias, n\u00f3s precisamos recuperar a civilidade, mas, sem d\u00favida nenhuma, n\u00e3o se justifica n\u00f3s termos uma pol\u00edtica p\u00fablica para solu\u00e7\u00e3o dos problemas do Pa\u00eds e do Governo por impulso, por vontade de uma pessoa.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu lhe agrade\u00e7o muito a oportunidade e encerro valorizando o Parlamento, a nossa a\u00e7\u00e3o, a regula\u00e7\u00e3o que estamos fazendo hoje, de grande significado para o nosso Pa\u00eds e para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1004/2020, MEDIDA PROVISORIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDO NACIONAL DE SA\u00daDE (FNS), ATEN\u00c7\u00c3O ESPECIALIZADA \u00c0 SA\u00daDE, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Medidas consubstanciadoras da qualifica\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.004, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 2.513.700.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, farei tr\u00eas registros despretensiosos, mas que acho muito importantes. Primeiro, n\u00f3s estamos falando de 2 bilh\u00f5es e 513 milh\u00f5es de reais, numa estimativa para atender 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira - acho que \u00e9 fundamental essa compreens\u00e3o. \r\nSegundo, o acesso ao cons\u00f3rcio global internacional j\u00e1 vem tarde. O Brasil deveria estar participando, ter acesso a esse cons\u00f3rcio, o COVAX Facility. Claro, isso \u00e9 oneroso, mas o Pa\u00eds j\u00e1 deveria estar participando, porque tal coisa \u00e9 fundamental.\r\nTerceiro, Presidente, n\u00f3s, a partir dessa ades\u00e3o, vamos ter a possibilidade de participar do desenvolvimento de pelo menos nove vacinas. Ent\u00e3o, isso \u00e9 fundamental e qualifica a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com perplexidade e desalento, mas com muito respeito \u00e0s demais bancadas desta Casa, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia.\r\nN\u00f3s sabemos que a urg\u00eancia \u00e9 o primeiro passo para se alcan\u00e7ar um determinado objetivo nesta Casa. Sem d\u00favida nenhuma, alterar o Regimento desta Casa sem debate, alterar o Regimento desta Casa sem uma aprecia\u00e7\u00e3o adequada da mat\u00e9ria \u00e9 desmerecer o Parlamento brasileiro.\r\nCom todo o respeito aos compromissos de V.Exa., com todo o respeito \u00e0 necessidade de se revisar o Regimento, acho que esta decis\u00e3o \u00e9 muito importante. \u00c9 importante para a institui\u00e7\u00e3o Parlamento brasileiro.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em tempos de pandemia, sa\u00fade \u00e9 fundamental e tamb\u00e9m a prote\u00e7\u00e3o da mulher, sem d\u00favida nenhuma. \r\nO PDT tem um ativismo muito grande na defesa da mulher, na participa\u00e7\u00e3o dela, enfim. \r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PDT n\u00e3o \u00e9 negacionista, o PDT defende a ci\u00eancia, o PDT defende a vacina\u00e7\u00e3o, o PDT est\u00e1 ao lado do povo brasileiro, especialmente daqueles que nessa hora de pandemia mais precisam.\r\nPor isso o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\", Sr. Presidente, ressalvando os destaques.\r\n\u00c9 muito importante nesta hora valorizarmos a ci\u00eancia e a pesquisa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 do ad\u00e1gio popular, quando h\u00e1 desmerecimento, quando h\u00e1 refer\u00eancia a um determinado fato, dizer que \"\u00e9 pior do que um c\u00e2ncer\". \r\nPortanto, com essa sensibilidade especialmente pelo sofrimento das pessoas que carregam a doen\u00e7a e que perdem a vida por causa da doen\u00e7a, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4012/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, INCLUS\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CNAS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.012, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, para inclus\u00e3o de compet\u00eancias origin\u00e1rias do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT \u00e9 pela efetividade das pol\u00edticas p\u00fablicas no campo da assist\u00eancia social. \u00c9 muito importante esse projeto. O PDT vota a favor da urg\u00eancia e quer contribuir para o aperfei\u00e7oamento do funcionamento do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem a plena compreens\u00e3o de que esta mat\u00e9ria se insere no contexto federativo. Al\u00e9m da justi\u00e7a tribut\u00e1ria, que n\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante para que a pol\u00edtica p\u00fablica chegue \u00e0 base, onde est\u00e1 a vida das pessoas, \u00e9 fundamental que os gestores p\u00fablicos municipais tenham a regula\u00e7\u00e3o adequada para que possam praticar aqueles atos que s\u00e3o fundamentais para a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica, assumindo, evidentemente, as suas responsabilidades.\r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]