[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, ANTIDUMPING, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, REUNI\u00c3O, RESULTADO.\r\nLEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Resultado de reuni\u00e3o de membros da Frente Parlamentar Mista da Agropecu\u00e1ria com a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e t\u00e9cnicos da \u00e1rea econ\u00f4mica, destinada ao debate de medidas em defesa dos produtores nacionais de leite. Necessidade de revis\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nas importa\u00e7\u00f5es de leite de pa\u00edses do Mercado Comum do Sul - MERCOSUL.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero abordar pauta importante do fim de semana e que continua em evid\u00eancia no dia de hoje: a taxa antidumping em rela\u00e7\u00e3o ao leite importado da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia. \r\nOs produtores do meu Estado, o Rio Grande do Sul, preocupados, nos ligaram. Logo depois, fizemos contato importante com Alceu Moreira, Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, e nos deslocamos para Bras\u00edlia. Aqui participamos de reuni\u00e3o, hoje pela manh\u00e3, com a Ministra Tereza Cristina, da Agricultura, e os t\u00e9cnicos da \u00e1rea econ\u00f4mica. O Presidente Jair Bolsonaro tamb\u00e9m assumiu o compromisso, por telefone, de garantir as condi\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o tenhamos concorr\u00eancia desleal com os nossos produtores de leite por parte dos produtores da Europa. \r\nEst\u00e1 garantida uma sobretaxa de 14%, portanto, 42% no total, para garantir as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o do nosso produtor, das nossas bacias leiteiras, n\u00e3o s\u00f3 do meu Estado, o Rio Grande do Sul, mas tamb\u00e9m de todo o Brasil. S\u00e3o 1 milh\u00e3o e 150 mil agricultores e fam\u00edlias que vivem da produ\u00e7\u00e3o do leite, que t\u00eam nessa atividade a \u00fanica, ou a principal, renda. Por isso, precisamos proteger os nossos produtores. \r\nTivemos a posi\u00e7\u00e3o firme da Ministra da Agricultura, o entendimento no Governo e, fundamentalmente, a posi\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro de apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. Mesmo no hospital, por telefone, S.Exa. nos deu essa confirma\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 assim que n\u00f3s precisamos garantir avan\u00e7os importantes. Claro que a importa\u00e7\u00e3o do MERCOSUL \u00e9 a que compromete, em particular a do Uruguai e da Argentina. \u00c9 ali que h\u00e1 tarifa zero. N\u00f3s vamos ter que fazer estudos para garantir as condi\u00e7\u00f5es de produtividade aos nossos produtores de leite.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, e pedir que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a crise no setor leiteiro, agravada com a suspens\u00e3o da taxa de antidumping para o leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia, foi debatida durante reuni\u00e3o da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, em Bras\u00edlia, nesta ter\u00e7a-feira, dia 12. \r\nContamos, na oportunidade, com a presen\u00e7a da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, quando reforcei o pedido dos produtores por medidas para proteger o leite brasileiro. Entre as propostas est\u00e3o o monitoramento di\u00e1rio das importa\u00e7\u00f5es e o aumento da taxa de salvaguarda do leite.\r\nA medida gerou inseguran\u00e7a ao setor produtivo de leite. A taxa era aplicada desde 2001, como forma de proteger o mercado nacional da concorr\u00eancia desleal dos produtos importados. No Rio Grande do Sul s\u00e3o 76.541 produtores que possuem no leite uma atividade econ\u00f4mica, os quais dependem da capacidade competitiva para n\u00e3o abandonar a produ\u00e7\u00e3o.\r\nDestaco que o principal obst\u00e1culo ainda est\u00e1 na importa\u00e7\u00e3o do leite do MERCOSUL, de pa\u00edses como Argentina e Uruguai, que t\u00eam tarifa livre. Essa quest\u00e3o precisa ser revista com profundidade, pois representa 50% do leite que chega no Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e solicito a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e em A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, FRUTICULTURA, VITIVINICULTURA, COLHEITA, UVA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, MA\u00c7\u00c3, VACARIA (RS), MONTE ALEGRE DOS CAMPOS (RS), INSTITUTO BRASILEIRO DO VINHO (IBRAVIN).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Abertura Oficial da Colheita da Ma\u00e7\u00e3 e da Vindima, nos Munic\u00edpios de Vacaria e Monte Alegre dos Campos, Estado do Rio Grande do Sul. Import\u00e2ncia do apoio governamental \u00e0 fruticultura brasileira, especialmente \u00e0 vitivinicultura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, eu queria fazer um registro importante. Neste final de semana, participei da Abertura Oficial da Colheita da Uva e da Ma\u00e7\u00e3, em Vacaria e em Monte Alegre dos Campos. Contamos com a participa\u00e7\u00e3o do IBRAVIN - Instituto Brasileiro do Vinho e da AGAPOMI - Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha dos Produtores de Ma\u00e7\u00e3. Estamos buscando um cen\u00e1rio de apoio \u00e0 toda fruticultura e, muito especialmente tamb\u00e9m, \u00e0 cadeia produtiva da vitivinicultura.\r\nRealizamos um debate ontem na Assembleia Legislativa a respeito da dificuldade em rela\u00e7\u00e3o ao produto 2,4-D, que tem sido problem\u00e1tico nos cultivos de diversifica\u00e7\u00e3o, muito especialmente da uva, que tamb\u00e9m tem sofrido muito, assim como das oliveiras, na cria\u00e7\u00e3o de abelhas e no cultivo da erva-mate.\r\nSra. Presidente, quero ainda fazer o registro da presen\u00e7a do meu filho Andr\u00e9, que acabou de se formar engenheiro civil e me faz uma visita aqui em Bras\u00edlia. \u00c9 sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o ver o filho.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COLHEITA, UVA, MA\u00c7\u00c3, MONTE ALEGRE DOS CAMPOS (RS), VACARIA (RS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na abertura das colheitas de uva e ma\u00e7\u00e3, nos Munic\u00edpios de Monte Alegre dos Campos e Vacaria, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar sobre o roteiro que fizemos no final de semana e destacar uma atividade importante que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de ma\u00e7\u00e3s em Vacaria, na regi\u00e3o dos Campos de Cima da Serra e na Serra Ga\u00facha. Quero tamb\u00e9m destacar a produ\u00e7\u00e3o de uvas, que hoje s\u00e3o destinadas \u00e0 atividade vitivin\u00edcola, os nossos vinhos espumantes e tamb\u00e9m o suco. Temos produtos importantes nessas duas cadeias produtivas. \r\nTivemos a presen\u00e7a do Governador Eduardo Leite, com o qual, junto \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha dos Produtores de Ma\u00e7\u00e3, fizemos a abertura da colheita da ma\u00e7\u00e3 em Monte Alegre dos Campos. Da mesma forma, tamb\u00e9m estivemos na propriedade e na Vin\u00edcola Campestre do nosso amigo Jo\u00e3o Zanotto, onde tamb\u00e9m demos in\u00edcio \u00e0 colheita da uva. Essas duas cadeias produtivas precisam do apoio do Minist\u00e9rio da Agricultura e do Governo Federal.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nSolicito que o meu discurso seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Senhoras e Senhores Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado eu tive a satisfa\u00e7\u00e3o de participar da abertura da colheita da uva e da ma\u00e7a. O Rio Grande do Sul, maior produtor de uvas e o segundo maior de ma\u00e7\u00e3s do Brasil, abriu oficialmente a colheita das duas culturas nos Munic\u00edpios de Monte Alegre dos Campos e Vacaria, na regi\u00e3o dos Campos de Cima da Serra.\r\nEm 2018, o Rio Grande do Sul colheu 663,2 milh\u00f5es de quilos de uva, destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de sucos, vinhos e espumantes, segundo o Instituto Brasileiro do Vinho (IBRAVIN). A safra de 2019 deve ter uma redu\u00e7\u00e3o de 10%, por causa das chuvas e do granizo.\r\nOs parreirais ocupam quase 50 mil hectares no Estado, respons\u00e1vel por 90% da produ\u00e7\u00e3o nacional. A atividade movimenta R$ 3,5 bilh\u00f5es por ano no Estado e envolve diretamente 15 mil fam\u00edlias de pequenos agricultores. J\u00e1 s\u00e3o 138 tipos de uvas cultivadas.\r\nDe acordo com Jos\u00e9 Sozo, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha dos Produtores de Ma\u00e7\u00e3 (AGAPOMI), o Rio Grande do Sul colhe 45% das ma\u00e7\u00e3s brasileiras. A \u00e1rea de cultivo \u00e9 de 14 mil hectares, distribu\u00eddos em 26 Munic\u00edpios.\r\nAs macieiras s\u00e3o a principal fonte de renda para 550 pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores. A regi\u00e3o dos Campos de Cima da Serra \u00e9 o grande destaque: concentra 88% da produ\u00e7\u00e3o ga\u00facha e 37% da nacional.\r\nNa \u00faltima safra, o Rio Grande do Sul colheu 490 mil toneladas. A expectativa para 2019 \u00e9 um pouco menor: 470 mil toneladas.\r\nA uva e a ma\u00e7\u00e3 s\u00e3o culturas que se destacam e merecem aten\u00e7\u00e3o especial, pois representam o potencial n\u00e3o s\u00f3 da regi\u00e3o, mas de todo o nosso Estado.\r\nPor isso, como Presidente da Frente Parlamentar Nacional em defesa da uva e do vinho, estamos atuando para que o Governo tenha pol\u00edticas que possam dar todas as ferramentas para apoiar esses setores.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COLHEITA, ARROZ, CAP\u00c3O DO LE\u00c3O (RS), INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na 29\u00aa Abertura Oficial da Colheita do Arroz, no Munic\u00edpio de Cap\u00e3o do Le\u00e3o, Estado do Rio Grande do Sul. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos orizicultores ga\u00fachos. Apresenta\u00e7\u00e3o, durante o evento, dos \u00faltimos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e cient\u00edficos da cultura do arroz.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, colegas Deputados, eu queria usar este momento para divulgar ato importante que tivemos no Rio Grande do Sul: a realiza\u00e7\u00e3o da 29\u00aa Abertura Oficial da Colheita do Arroz. \r\nO Rio Grande do Sul \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 70% da cultura de arroz no Pa\u00eds, o que representa seguran\u00e7a alimentar e alimenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para os brasileiros. Tivemos, l\u00e1 em Pelotas e em Cap\u00e3o do Le\u00e3o, a presen\u00e7a do Governador Eduardo Leite e da Prefeita Paula Mascarenhas, al\u00e9m representantes de tantas outras entidades.\r\nA Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Arrozeiros do Estado do Rio Grande do Sul, a FEDERARROZ, entidade de que j\u00e1 fui diretor - presidi a associa\u00e7\u00e3o de arrozeiros do meu Munic\u00edpio -, organizou uma mobiliza\u00e7\u00e3o dos produtores para que possamos ter pre\u00e7os justos e remunera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da safra do produto, que foi de mais de 1 milh\u00e3o de toneladas, em fun\u00e7\u00e3o das chuvas e das cheias na Regi\u00e3o da Campanha e na fronteira oeste. N\u00f3s precisamos ajudar os nossos produtores arrozeiros, Presidente. \u00c9 fundamental uma pol\u00edtica de sustenta\u00e7\u00e3o do produtor, na minha opini\u00e3o, em dois esteios da seguran\u00e7a alimentar do Pa\u00eds: a produ\u00e7\u00e3o de arroz e a produ\u00e7\u00e3o de leite.\r\nS\u00e3o dois segmentos pelos quais estamos trabalhando junto \u00e0 Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, para que possamos ter pol\u00edtica setorial de cadeia produtiva que d\u00ea sustenta\u00e7\u00e3o e rentabilidade a fam\u00edlias que t\u00eam essas atividades como atividade \u00fanica ou principal. \r\nPor isso, no caso do arroz, al\u00e9m da tecnologia da EMBRAPA e do Instituto Rio Grandense do Arroz - IRGA, dos esfor\u00e7os que est\u00e3o sendo feitos, n\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica de sustenta\u00e7\u00e3o, para que tenhamos a garantia da renda dos produtores. \u00c9 nesse sentido que eu, Deputado Afonso Hamm, estou trabalhando na Comiss\u00e3o de Agricultura e na Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.\r\nQuero pedir a V.Exa., Sra. Presidente, a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Afonso Hamm.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, em Cap\u00e3o do Le\u00e3o, participei da 29\u00aa Abertura Oficial da Colheita do Arroz, quando, com a presen\u00e7a do Governador Eduardo Leite, de produtores, autoridades, entidades e empresas do agroneg\u00f3cio do arroz, foram apresentadas as principais pautas do setor arrozeiro.\r\nO Rio Grande do Sul produz 70% de todo o arroz brasileiro, e o desempenho da safra ga\u00facha afeta diretamente a safra nacional, que este ano cair\u00e1 de 12,06 milh\u00f5es de toneladas para 10,69 milh\u00f5es de toneladas. Isso \u00e9 resultado das enchentes de janeiro, que atingiram as lavouras oriz\u00edcolas, principalmente na regi\u00f5es da fronteira oeste e na Campanha.\r\nEntre as reivindica\u00e7\u00f5es dos produtores est\u00e3o a prorroga\u00e7\u00e3o dos custeios e investimentos; a discuss\u00e3o para revis\u00e3o do pre\u00e7o m\u00ednimo do arroz; e uma solu\u00e7\u00e3o para os preju\u00edzos decorrentes da competi\u00e7\u00e3o desleal com os pa\u00edses do MERCOSUL, que conseguem produzir arroz com custos mais baixos devido ao acesso facilitado aos fertilizantes proibidos no Brasil.\r\nDe acordo com a EMATER-RS, as perdas da safra devem chegar a 460 mil toneladas de arroz, equivalentes a 342 milh\u00f5es de reais. Considerando que a colheita se iniciou com 15% a 20% menos produtividade tamb\u00e9m em \u00e1reas que n\u00e3o sofreram com as chuvas, a CONAB projetou, em fevereiro, que a produ\u00e7\u00e3o ga\u00facha ser\u00e1 de 7,47 milh\u00f5es de toneladas. Se comparada com a colheita do ciclo 2017-2018, de 8,46 milh\u00f5es de toneladas, o volume da safra atual representa recuo de 11,7% no total produzido na \u00faltima safra ou quase 1 milh\u00e3o de toneladas a menos.\r\n\tA retra\u00e7\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea cultivada de 1,077 milh\u00e3o de hectares para 1,001 milh\u00e3o de hectares e tamb\u00e9m da queda de produtividade de 7,85 mil para 7,46 mil quilos por hectare, imposta sobretudo por intemp\u00e9ries.\r\nIsso indica que o oferta do gr\u00e3o no mercado ser\u00e1 enxuta e gera a expectativa de que as cota\u00e7\u00f5es internas tenham sustenta\u00e7\u00e3o ao longo de 2019.\r\nComo produtor de arroz durante 18 safras, destaco que na Abertura da Colheita do Arroz s\u00e3o mostrados os \u00faltimos avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos na cultura do arroz, bem como \u00e9 discutida a realidade socioecon\u00f4mica do setor em \u00e2mbito nacional e internacional.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAVALGADA DO MAR (35: 2019, TORRES (RS)), PALMARES DO SUL (RS), VALORIZA\u00c7\u00c3O, CULTURA (ARTES), RIO GRANDE DO SUL, LUIZ EDUARDO AMARO PELLIZZER, PRESIDENTE, INSTITUI\u00c7\u00c3O CULTURAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 35\u00aa Cavalgada do Mar, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania, quero fazer uma divulga\u00e7\u00e3o que julgo muito importante: a 35\u00aa Cavalgada do Mar. \r\nEla come\u00e7ou, no dia 22, no litoral norte do Rio Grande do Sul. Ela \u00e9 organizada pelo Instituto Cultural Cavalgada do Mar. O Dr. Luiz Eduardo Pellizzer, da OAB, \u00e9 o seu grande organizador. N\u00f3s temos cerca de 5 mil cavalarianos, 1.500 cavalos. Isso representa a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura ga\u00facha, a valoriza\u00e7\u00e3o do ga\u00facho, cuidando do bem-estar animal, como naturalmente deve ser feito. O que \u00e9 importante: trabalhamos os aspectos culturais ao longo do evento e dos encontros. E esse evento \u00e9 exatamente para que possamos fortalecer as a\u00e7\u00f5es e os la\u00e7os da tradi\u00e7\u00e3o ga\u00facha. Portanto, n\u00f3s estamos solid\u00e1rios a esta cavalgada que \u00e9 a Cavalgada do Mar.\r\nParabenizo todos e solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 23 de fevereiro, teve in\u00edcio uma das celebra\u00e7\u00f5es mais tradicionais do Rio Grande do Sul: a 35\u00aa Cavalgada do Mar.\r\nA edi\u00e7\u00e3o 2019 ocorre at\u00e9 o dia 2 de mar\u00e7o, com os cavalarianos saindo do balne\u00e1rio de Dunas Altas, localizado em Palmares do Sul, com destino a Torres, percorrendo 300 quil\u00f4metros no litoral.\r\nSer\u00e3o mais de 5 mil cavalarianos do Rio Grande do Sul, S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Para\u00edba, revezando-se em cerca de 1.500 animais.\r\nDestaco que esse momento \u00e9 importante por enaltecer a nossa hist\u00f3ria e, mais do que isso, colocar em evid\u00eancia nosso conv\u00edvio, nossos h\u00e1bitos t\u00edpicos, nossas tradi\u00e7\u00f5es.\r\nParabenizo o Presidente do Instituto Cultural Cavalgada do Mar, Luiz Eduardo Amaro Pellizzer, e todos os cavalarianos por essa atividade que est\u00e1 no Livro dos Recordes (Guinness Book) como o maior evento festivo do homem a cavalo do mundo.\r\nIsso representa a valoriza\u00e7\u00e3o do cavaleiro ga\u00facho e o culto \u00e0s nossas tradi\u00e7\u00f5es. Um salve \u00e0 35\u00ba Cavalgada do Mar!\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ALESSANDRO MOLON, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Apoio ao pedido do Deputado Alessandro Molon de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Progressistas concorda porque \u00e9 uma medida importante de preven\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao agravamento que pode ter, dentro do lar, a viol\u00eancia contra a mulher. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 justa e necess\u00e1ria a retirada tanto da posse quanto do porte de armas, para que possamos oferecer o m\u00ednimo de seguran\u00e7a a essas mulheres que s\u00e3o objeto de viol\u00eancia por parte de seus companheiros.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas concorda. Acredito que podemos encaminhar a vota\u00e7\u00e3o e, por unanimidade, reconhecer a import\u00e2ncia e aprovar o projeto de iniciativa do Deputado Alessandro Molon.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, eu tamb\u00e9m queria dar como lida a minha manifesta\u00e7\u00e3o, o meu discurso, parabenizando as mulheres pela passagem do Dia Internacional da Mulher, em 8 de mar\u00e7o.\r\nAcho que essa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o e o reconhecimento de uma lei que vai minimizar a viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nA cada quatro mulheres no Brasil, uma j\u00e1 sofreu viol\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos realmente trabalhar no sentido de uma constru\u00e7\u00e3o positiva, para preservar a vida e promover o respeito para com as mulheres. Portanto, \u00e9 uma grande conquista esta lei aprovada.\r\nQuero dar como lido o meu discurso.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar todas as mulheres pelo Dia Internacional da Mulher, celebrado na \u00faltima sexta-feira, dia 8 de mar\u00e7o.\r\nNecess\u00e1rio ressaltar que nessa data comemoramos as importantes conquistas das mulheres por melhores condi\u00e7\u00f5es trabalhistas e a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos sociais, como o voto.\r\nInfelizmente, com tantos avan\u00e7os, muitas mulheres ainda s\u00e3o submetidas a sal\u00e1rios inferiores e a ambientes de trabalho hostis pela quest\u00e3o de g\u00eanero. \r\nNo s\u00e9culo XXI, os \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o alarmantes e inaceit\u00e1veis. Uma a cada quatro mulheres sofreu algum tipo de viol\u00eancia em 2018, segundo pesquisa divulgada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. \r\nAinda de acordo com o levantamento, apesar dos constantes casos de agress\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher pela popula\u00e7\u00e3o brasileira caiu no ano passado, o que pode indicar que esse grave problema est\u00e1 sendo banalizado.\r\nEm sua segunda edi\u00e7\u00e3o, o levantamento A vitimiza\u00e7\u00e3o de mulheres no Brasil registrou que 27,4% das brasileiras com mais de 16 anos sofreram algum tipo de viol\u00eancia em 2018 (de ofensa verbal e amea\u00e7a a espancamento) e que 59% da popula\u00e7\u00e3o afirma ter presenciado uma mulher sendo agredida verbalmente ou fisicamente nesse per\u00edodo.\r\nEsses n\u00fameros s\u00f3 comprovam que o nosso desafio \u00e9 respeitar e valorizar o papel da mulher na sociedade. Tamb\u00e9m precisamos ampliar as pol\u00edticas p\u00fablicas para que os casos de viol\u00eancia contra a mulher sejam duramente combatidos em todas as esferas.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPODIRETO COTRIJAL (20: 2019, N\u00c3O-ME-TOQUE (RS)).\r\nDELEGACIA DE POL\u00cdCIA ESPECIALIZADA NA REPRESS\u00c3O AOS CRIMES RURAIS E DE ABIGEATO (DECRAB), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nABIGEATO, LEI, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia de abertura da 20\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Expodireto Cotrijal, realizada no Munic\u00edpio de N\u00e3o Me Toque, Estado do Rio Grande do Sul. Excel\u00eancia dos trabalhos realizados pela Delegacia de Pol\u00edcia Especializada na Repress\u00e3o aos Crimes Rurais e de Abigeato - DECRAB, no Estado. Import\u00e2ncia da Lei do Abigeato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Pe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e seja dado como lido meu discurso sobre a inaugura\u00e7\u00e3o da abertura da EXPODIRETO Cotrijal, l\u00e1 em N\u00e3o-Me-Toque, um evento importante, no qual estive presente.\r\nPe\u00e7o destaque tamb\u00e9m ao segundo discurso, relacionado \u00e0s Delegacias de Pol\u00edcia Especializadas na Repress\u00e3o aos Crimes Rurais e de Abigeato, que n\u00f3s j\u00e1 temos instaladas no Rio Grande do Sul. Eu sou o autor da Lei do Abigeato - Lei n\u00ba 13.330, de 2016. Segundo dados da Pol\u00edcia Civil, houve 261 pris\u00f5es de criminosos, 258 inqu\u00e9ritos, 37 quadrilhas desarticuladas, 1.103 animais bovinos recuperados, 568 animais restitu\u00eddos aos donos, 134 armas recuperadas, 17 carros roubados recuperados, 14 caminh\u00f5es apreendidos e mais de 20 mil animais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS) - Eu queria refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da Lei do Abigeato para o combate ao crime no meio rural. E, agora, na sequ\u00eancia, vamos tratar do porte rural de armas para os residentes e produtores rurais.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta segunda-feira, dia 11 de mar\u00e7o, participei da abertura da 20\u00aa edi\u00e7\u00e3o da EXPODIRETO Cotrijal, em N\u00e3o-Me-Toque, uma das maiores feiras do agroneg\u00f3cio internacional, focada em tecnologia e neg\u00f3cios.\r\nSob a coordena\u00e7\u00e3o do Presidente Nei C\u00e9sar M\u00e2nica, neste ano a feira conta com mais de 500 expositores e empresas de m\u00e1quinas, insumos e servi\u00e7os, com a expectativa de receber mais de 270 mil visitantes e delega\u00e7\u00f5es de mais de 70 pa\u00edses. A proje\u00e7\u00e3o \u00e9 que os neg\u00f3cios desta edi\u00e7\u00e3o alcancem R$ 2,7 bilh\u00f5es em propostas encaminhadas durante o evento.\r\nEntre as reivindica\u00e7\u00f5es apresentadas pelo setor est\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos para o MODERFROTA, principal linha de cr\u00e9dito para m\u00e1quinas equipamentos no Brasil. O plano agr\u00edcola e pecu\u00e1rio 2018/2019 reservou R$ 8,9 bilh\u00f5es para o programa entre julho de 2018 e junho deste ano. S\u00f3 de julho a dezembro de 2018 foram liberados R$ 5,26 bilh\u00f5es, a taxas de juros que variam de 7,5% a 9,5% ao ano.\r\nAl\u00e9m de aproximar o produtor do conhecimento, das informa\u00e7\u00f5es, da tecnologia consagrada e sacramentada nos \u00f3rg\u00e3os de pesquisa ou nas empresas privadas, a EXPODIRETO oferece \u00f3timas oportunidades de neg\u00f3cios e tamb\u00e9m importantes debates ligados ao meio rural.\r\nDestaco que durante a feira tamb\u00e9m tratamos sobre a seguran\u00e7a no campo, com um debate acerca das a\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o dos crimes de abigeato e o com\u00e9rcio ilegal de defensivos agr\u00edcolas. Esse com certeza \u00e9 um tema importante, que merece nossa aten\u00e7\u00e3o.\r\nDesejo sucesso aos expositores de m\u00e1quinas e equipamentos agr\u00edcolas, produ\u00e7\u00e3o vegetal, produ\u00e7\u00e3o animal, agricultura familiar, meio ambiente, pesquisa e servi\u00e7os voltados ao campo.\r\nA EXPODIRETO se ramifica a cada vez mais no setor de m\u00e1quinas de alta precis\u00e3o, defensivos sustent\u00e1veis e agricultura familiar, demonstrando a for\u00e7a do setor agropecu\u00e1rio para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar pelo trabalho realizado na Delegacia de Pol\u00edcia Especializada na Repress\u00e3o aos Crimes Rurais e de Abigeato - DECRAB os delegados Cristiano Ritta e Andr\u00e9 de Mattos Mendes, o inspetor Patr\u00edcio e toda a equipe pela atua\u00e7\u00e3o em defesa da seguran\u00e7a no campo.\r\nA DECRAB foi institu\u00edda com o objetivo de combater os elevados \u00edndices de abigeatos e demais viol\u00eancias praticadas contra o homem do campo, crimes que geram enorme preju\u00edzo econ\u00f4mico ao Estado e riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\r\nDe acordo com o levantamento divulgado em novembro de 2018 pela Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado, associada \u00e0 Lei do Abigeato - Lei n\u00ba 13.330, de 2016 -, de minha autoria, a DECRAB reduziu em 26% os casos de abigeato no Rio Grande do Sul.\r\nDestaco alguns n\u00fameros impressionantes alcan\u00e7ados pela DECRAB: 261 pris\u00f5es de criminosos que atacaram produtores e trabalhadores do campo; 258 inqu\u00e9ritos policiais remetidos ao Poder Judici\u00e1rio; 37 quadrilhas e organiza\u00e7\u00f5es criminosas desarticuladas; 1103 animais bovinos recuperados; 568 animais bovinos restitu\u00eddos para v\u00edtimas de abigeato; 134 armas apreendidas de indiv\u00edduos investigados por abigeato; 17 carros roubados/furtados e utilizados por quadrilhas criminosas recuperados e outros 31 apreendidos por estarem sendo utilizados para crimes no campo; 14 caminh\u00f5es apreendidos, destes 3 eram clonados; mais de 20.000 animais bovinos inspecionados em propriedades rurais de indiv\u00edduos investigados por abigeato; e mais de 47 toneladas de carne apreendida.\r\nO enfrentamento da criminalidade no campo \u00e9 uma pauta permanente da nossa atua\u00e7\u00e3o parlamentar em Bras\u00edlia, e vamos intensificar iniciativas, como o porte rural de armas, que garantam aos nossos residentes rurais condi\u00e7\u00f5es para viver, trabalhar e produzir no meio rural.\r\nParab\u00e9ns, DECRAB! Estamos juntos nessa caminhada desafiadora!\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA CONCLUS\u00c3O DAS OBRAS DE DUPLICA\u00c7\u00c3O DA BR 116, TRECHO GUA\u00cdBA-PELOTAS (RS), REUNI\u00c3O, TARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, PRIORIDADE, BANCADA PARLAMENTAR, RIO GRANDE DO SUL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS P\u00daBLICOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Prioridade do Governo Federal na conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-116,  no Estado do Rio Grande do Sul. Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um comunicado importante. Encerramos h\u00e1 pouco uma audi\u00eancia com o Ministro de Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, e tratamos l\u00e1 com a bancada ga\u00facha, e tratamos na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, o trecho sul, de Gua\u00edba a Pelotas, o contorno de Pelotas at\u00e9 o acesso ao Porto do Rio Grande, que \u00e9 o segundo maior porto brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s quer\u00edamos dizer que o Governo Bolsonaro est\u00e1 priorizando a conclus\u00e3o dessa obra, nos pr\u00f3ximos dois Or\u00e7amentos, incluindo o Or\u00e7amento de 2019. J\u00e1 ocorreram 121 mortes e mais de mil acidentes. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que evitar isso, dar capacidade competitiva, viabilizar essa estrada. Ser\u00e3o liberados em torno de 60 quil\u00f4metros de trecho duplicado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o pedido do Deputado Afonso Hamm, para que o seu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta manh\u00e3 o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, confirmou que a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 ser\u00e1 prioridade para o Governo Federal.\r\nDurante reuni\u00e3o da bancada ga\u00facha no Minist\u00e9rio, reforcei que essa obra \u00e9 estrutural para o Rio Grande do Sul e entreguei ao Ministro o convite para o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116.\r\nComo Presidente da Frente, ressalto que o ato de instala\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado dia 10 de abril, quarta-feira, no Sal\u00e3o Nobre da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nNa tarde desta segunda-feira, dia 18 de mar\u00e7o, estive reunido com o Governador Eduardo Leite, para tratar da duplica\u00e7\u00e3o da BR-116.\r\nA grande mobiliza\u00e7\u00e3o realizada no Pal\u00e1cio Piratini demonstra a import\u00e2ncia dessa rodovia para o desenvolvimento do Rio Grande do Sul.\r\nCom a presen\u00e7a de Prefeitos, Deputados Federais e Estaduais, lideran\u00e7as pol\u00edticas e empresariais da regi\u00e3o sul do Estado, reiteramos que essa obra \u00e9 prioridade para os ga\u00fachos.\r\nNosso principal objetivo \u00e9 sensibilizar o Governo Federal da relev\u00e2ncia dessa rodovia para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os do Pa\u00eds, atrav\u00e9s do Porto do Rio Grande, garantindo que sejam alocados os recursos necess\u00e1rios para a conclus\u00e3o das obras. \r\n\u00c9 importante ressaltar que, atrav\u00e9s da nossa lideran\u00e7a como Presidente da Frente, conquistamos, em 2018, junto \u00e0 bancada ga\u00facha, a destina\u00e7\u00e3o de R$ 30 milh\u00f5es para duplica\u00e7\u00e3o, que foram somados aos R$ 56 milh\u00f5es remanejados da ponte de Porto Xavier e aos R$ 85 milh\u00f5es previstos pela Uni\u00e3o no Or\u00e7amento de 2019.\r\nTemos garantidos na Lei de Or\u00e7amento Anual - LOA, de 2019, R$ 101 milh\u00f5es para a BR-116, que se somam aos R$ 60 milh\u00f5es de Restos a Pagar. No entanto, ser\u00e1 necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o de R$ 70 milh\u00f5es para atender ao cronograma do Termo de Execu\u00e7\u00e3o Descentralizada - TED, com o Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nAl\u00e9m do desenvolvimento que a duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 ir\u00e1 propiciar \u00e0 metade sul do Estado, ressalto que uma das nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 com a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes frontais nessa estrada. \r\nA BR-116 est\u00e1 entre as tr\u00eas rodovias que mais matam no Estado. S\u00e3o 112 v\u00edtimas e mais de mil acidentes nos \u00faltimos 4 anos.\r\nNossa mobiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 conquistou significativos avan\u00e7os e agora vamos at\u00e9 ao Presidente Bolsonaro, que j\u00e1 sinalizou positivamente ao nosso apelo, assegurar que a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 ser\u00e1 prioridade do Governo.\r\nMuito obrigado! Era o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), RIO GRANDE DO SUL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Transcurso do 42\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Estado do Rio Grande do Sul - EMATER/RS-ASCAR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea como lido discurso que fa\u00e7o e solicito sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nRefiro-me no discurso especialmente \u00e0 EMATER do Rio Grande do Sul, institui\u00e7\u00e3o em que tive o prazer de atuar como Diretor Administrativo e Financeiro. Essa institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 comemorando 42 anos de atividade. \r\nHoje, o suporte para a extens\u00e3o rural e o social no meio rural \u00e9 dado exatamente pela EMATER, que assiste 250 mil fam\u00edlias de pequenos agricultores da agricultura familiar - isso \u00e9 muito importante - e m\u00e9dios produtores. Destaco tamb\u00e9m que temos em torno de 2.300 funcion\u00e1rios, colaboradores extensionistas.\r\nQuando homenageio aqui a EMATER, destaco aqui os nossos t\u00e9cnicos e os agentes da \u00e1rea social.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar que na \u00faltima quinta-feira, dia 14 de mar\u00e7o, a EMATER do Rio Grande do Sul completou 42 anos de atividade, atua\u00e7\u00e3o reconhecida e valorizada pelos ga\u00fachos.\r\n \tA institui\u00e7\u00e3o atende \u00e0s demandas dos nossos agricultores familiares, quilombolas, pescadores artesanais, ind\u00edgenas, assentados, um contingente superior a 250 mil fam\u00edlias de assistidos com \u00e1reas em mais de 480 Munic\u00edpios. \r\n\u00c9 no cora\u00e7\u00e3o de 9.550 comunidades rurais dessas localidades que pulsa a atua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de extens\u00e3o rural, por meio de conv\u00eanio com as Prefeituras, fertilizando o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural do Rio Grande do Sul.\r\nDestaco que a EMATER \u00e9 respons\u00e1vel pela operacionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o, do planejamento, da avalia\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o das atividades agr\u00edcolas - cultivos e cria\u00e7\u00f5es.\r\nDa mesma forma, a entidade contribui para o desenvolvimento das atividades n\u00e3o agr\u00edcolas, relacionadas ao bem-estar social, que incluem a promo\u00e7\u00e3o da cidadania e organiza\u00e7\u00e3o rural, promo\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, seguran\u00e7a e soberania alimentar, gera\u00e7\u00e3o de renda e gest\u00e3o ambiental. \r\nComo ex-Diretor Administrativo e Financeiro da EMATER, cumprimento os amigos Alencar Rugeri, Dartanh\u00e3 Vecchi, Rog\u00e9rio Mazzardo, Rosangela Montep\u00f3, Carlos Turra, Cristiano Laste, Jair Domenighi e demais colegas com que tive o privil\u00e9gio de conviver e trabalhar. \r\n\tEstendo as felicita\u00e7\u00f5es aos mais de 2 mil empregados que se dedicam em prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural aos assistidos, sempre honrando com a miss\u00e3o de ajudar a plantar um futuro melhor para quem produz e gera alimentos.\r\nParab\u00e9ns a todos os extensionistas e \u00e0 diversidade de p\u00fablicos assistidos! Vida longa \u00e0 EMATER/RS-Ascar!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ANT\u00d4NIO PRADO (RS), IP\u00ca (RS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Relato de visita do orador aos Munic\u00edpios de Ant\u00f4nio Prado e Ip\u00ea, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de dar como lido pronunciamento que fiz em rela\u00e7\u00e3o a minha estada em Ant\u00f4nio Prado e Ip\u00ea. Pe\u00e7o que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo final de semana estive nos Munic\u00edpios de Ant\u00f4nio Prado e Ip\u00ea, na Serra Ga\u00facha. Acompanhado de lideran\u00e7as do Progressistas, visitamos em Ant\u00f4nio Prado o Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 e anunciamos mais uma emenda de R$ 400 mil para manuten\u00e7\u00e3o da entidade, refor\u00e7ando nossa parceria com a comunidade pradense.\r\nNa pessoa do diretor Di\u00f3genes Weber, cumprimento toda a equipe de m\u00e9dicos e colaboradores que fazem do S\u00e3o Jos\u00e9 um hospital refer\u00eancia em atendimento para a comunidade local e para os Munic\u00edpios de Ip\u00ea, Nova Roma do Sul, Campestre da Serra e Muitos Cap\u00f5es. Sa\u00fade \u00e9 prioridade!\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o de forma especial aos amigos da R\u00e1dio Solaris Laureano e Maria Tereza Fortuna e aos comunicadores, que s\u00e3o grandes parceiros na divulga\u00e7\u00e3o do nosso trabalho parlamentar e com quem estivemos conversando na ocasi\u00e3o.\r\nNa sequ\u00eancia prestigiamos o 4\u00ba Rodeio Crioulo Nacional do Munic\u00edpio de Ip\u00ea, no Rio Grande do Sul, no Parque de Rodeios CTG Tronco do Ip\u00ea. Parabenizo o Prefeito Val\u00e9rio Marcon, o patr\u00e3o do CTG M\u00e1rcio Dalbosco e todos os la\u00e7adores pelo belo evento, que evidencia a for\u00e7a da cultura ga\u00facha.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o da nova Lei Geral do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria s\u00f3 manifestar a import\u00e2ncia de votarmos este projeto da Lei Geral do Turismo. Precisamos concluir esta vota\u00e7\u00e3o. O Pa\u00eds \u00e9 conhecido pela sua voca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica. N\u00f3s temos um Brasil em que os pr\u00f3prios brasileiros n\u00e3o conhecem todas as suas regi\u00f5es. Temos o turismo interno, temos o turismo internacional e o turismo regional. Abrir esse mercado \u00e9 fundamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s companhias a\u00e9reas. \r\nN\u00f3s precisamos fomentar o turismo. N\u00f3s podemos gerar milhares de empregos. As economias da Europa, como a de Portugal e de outros pa\u00edses, a pr\u00f3pria Fran\u00e7a, se recuperaram a partir do turismo. O Brasil precisa definitivamente de pol\u00edticas para valorizar a indu\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do turismo, por isso precisamos finalizar essa vota\u00e7\u00e3o apoiando a abertura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), AGUINALDO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, NOTA OFICIAL, DEFESA, SUPRESS\u00c3O, APOSENTADORIA RURAL, TRABALHADOR RURAL, PRODUTOR RURAL, IDOSO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Apoio ao posicionamento de L\u00edderes partid\u00e1rios, favor\u00e1vel \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, primeiro, eu gostaria de cumprimentar V.Exa.; o L\u00edder do Partido Progressista, o Deputado Arthur Lira; o L\u00edder Aguinaldo Ribeiro; enfim, os L\u00edderes de 14 partidos que hoje se posicionaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia no tocante a dois temas fundamentais. Eu comungo com as posi\u00e7\u00f5es adotadas, por isso venho \u00e0 tribuna elogiar a atitude desses 14 partidos, que totalizam 299 Deputados Federais.\r\nO documento elaborado por esses partidos pede provid\u00eancias, ou na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, ou, quem sabe, na forma de emenda, para retirar do texto da reforma duas injusti\u00e7as com dois p\u00fablicos que s\u00e3o muito pobres: os trabalhadores rurais, os pequenos produtores da agricultura, que n\u00e3o podem ser prejudicados na reforma da Previd\u00eancia, e tamb\u00e9m as pessoas que vivem em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria e que est\u00e3o com mais de 65 anos, as pessoas mais idosas.\r\nN\u00f3s precisamos reparar exatamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DOM PEDRITO (RS), BAG\u00c9 (RS), DEFESA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Dom Pedrito e Bag\u00e9, no Estado do Rio Grande do Sul. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria fazer um relato da minha agenda de viagem. \r\nNa sexta-feira passada, estive em dois Munic\u00edpios importantes: no Munic\u00edpio de Dom Pedrito e no Munic\u00edpio de Bag\u00e9. Acompanhamos a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, a Secret\u00e1ria Arita, com a qual fizemos gest\u00f5es importantes. Primeiro em Dom Pedrito, onde, atrav\u00e9s da comunidade, na Santa Casa foi constitu\u00edda e j\u00e1 est\u00e1 em funcionamento a UTI. Precisamos reconhec\u00ea-la e habilit\u00e1-la aqui, perante o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Temos tamb\u00e9m a quest\u00e3o da filantropia dessa Santa Casa. \r\nEm Bag\u00e9, no Hospital Universit\u00e1rio inauguramos os elevadores e o bloco cir\u00fargico. Para l\u00e1 destinamos 300 mil reais, e 400 mil reais para a Santa Casa de Dom Pedrito. Para finalizar, fizemos o roteiro na Santa Casa do Munic\u00edpio de Bag\u00e9. Para l\u00e1 destinamos 1 milh\u00e3o de reais, para a compra de equipamentos que v\u00e3o salvar vidas. \r\nA sa\u00fade \u00e9 a prioridade.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar que, nesta segunda-feira, recebemos a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade do Rio Grande do Sul, Arita Bergmann, em Bag\u00e9 e Dom Pedrito, em uma rodada de a\u00e7\u00f5es importantes para a sa\u00fade da regi\u00e3o.\r\nAcompanhamos a Secret\u00e1ria nas visitas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Santa Casa de Caridade de Dom Pedrito e conhecemos as melhorias feitas no Hospital Universit\u00e1rio de Bag\u00e9. Encerramos a agenda participando de reuni\u00e3o com a provedoria da Santa Casa de Bag\u00e9. \r\nEm Dom Pedrito, com a presen\u00e7a do Prefeito, Mario Augusto de Freire Gon\u00e7alves, do provedor da Santa Casa, Luiz Carlos Moraes Costa, parte do corpo cl\u00ednico, lideran\u00e7as e imprensa, agradecemos aos amigos Waldomir Coradini e Valter Jos\u00e9 P\u00f6tter, cujas fam\u00edlias viabilizaram a constru\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos da Unidade de Tratamento Intensivo (UTI) da Santa Casa, que ainda n\u00e3o est\u00e1 em funcionamento.\r\nNa ocasi\u00e3o, reiterei que vamos lutar pela habilita\u00e7\u00e3o da unidade, que j\u00e1 est\u00e1 toda equipada e ser\u00e1 refer\u00eancia regional, e anunciei a indica\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar no valor de 400 mil reais, que ser\u00e1 direcionada para o custeio da UTI.\r\nEm Bag\u00e9, acompanhados da Reitora da URCAMP, Lia Quintana; de administradores do hospital - Henry, Rafael, Rom\u00e1rio, Eduardo; dos Prefeitos de Bag\u00e9, Dom Pedrito e Lavras do Sul; e de Vereadores de Bag\u00e9, participamos do ato oficial de inaugura\u00e7\u00e3o do bloco cir\u00fargico do Hospital Universit\u00e1rio e da entrega de elevadores e de espa\u00e7o apropriado para a coleta de sangue, que \u00e9 realizada junto com a Hemopel, sempre no \u00faltimo s\u00e1bado do m\u00eas. \r\nRefor\u00e7ando meu compromisso com a sa\u00fade, confirmei a indica\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2019 de emenda no valor de 1 milh\u00e3o de reais para a Santa Casa de Bag\u00e9 e de 300 mil reais para a Radiologia do Hospital Universit\u00e1rio.\r\nA sa\u00fade \u00e9 a prioridade do mandato do Deputado Afonso Hamm. Seremos parceiros dos Munic\u00edpios ga\u00fachos na qualifica\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, para que vidas sejam salvas e para garantir dignidade \u00e0s pessoas.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, COMISS\u00c3O, INFRAESTRUTURA, PARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), MEMBRO TITULAR, POSSE.\r\nBR-116, RODOVIA, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), REIVINDICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Posse do orador com membro titular da Comiss\u00e3o de Infraestrutura do Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL. Reivindica\u00e7\u00f5es dos membros da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, eu quero dar conhecimento \u00e0 Casa da importante reuni\u00e3o do PARLASUL, em Montevid\u00e9u, no Uruguai, da qual participamos junto com o nosso Coordenador, o Deputado Celso Russomanno. No PARLASUL, assumi o cargo de membro titular da Comiss\u00e3o de Infraestrutura, que trata tamb\u00e9m de estradas, energia, agricultura, pecu\u00e1ria e pesca, projetos e segmentos importantes.\r\nJ\u00e1 hoje, aqui, despachamos na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, da qual fa\u00e7o parte, com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas. N\u00f3s estamos solicitando um sistema integrado em todos os pa\u00edses das vias terrestres, ferrovi\u00e1rias e hidrovi\u00e1rias. N\u00f3s precisamos desenvolver o nosso Pa\u00eds e nos integrarmos dentro desse conceito. Solicitei tamb\u00e9m brevidade na libera\u00e7\u00e3o dos recursos para as obras da BR-116. N\u00f3s debatemos as quest\u00f5es priorit\u00e1rias do Rio Grande do Sul. H\u00e1 poucos dias, em audi\u00eancia da bancada ga\u00facha e da nossa Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, tamb\u00e9m debatemos a import\u00e2ncia de finalizarmos e liberarmos trechos da obra Gua\u00edba-Pelotas, o contorno de Pelotas e o acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nQuero dizer que deveremos ter liberados entre 50 e 60 quil\u00f4metros duplicados, metade desse trecho at\u00e9 o final deste primeiro semestre, e o resto no t\u00e9rmino do ano. Houve at\u00e9 contingenciamento de uma emenda de bancada. N\u00f3s j\u00e1 estamos solicitando prioridade, por ocasi\u00e3o de descontingenciamento at\u00e9 o final do ano, para essa obra da BR-116.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, TABLET, BAG\u00c9 (RS), AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARLAMENTO DO MERCADO COMUM DO SUL (PARLASUL), AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POSSE.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de tablets  para os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade do Munic\u00edpio de Bag\u00e9, Estado do Rio Grande do Sul, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador. Posse do Parlamentar no Parlamento do Mercado Comum do Sul - PARLASUL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, dou como lidas e pe\u00e7o sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa duas manifesta\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira se refere \u00e0 minha ida a Bag\u00e9, meu Munic\u00edpio de origem. Eu coloquei uma emenda parlamentar no valor de 730 mil reais para melhorias de todas as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade do Munic\u00edpio. Adquirimos 132 tablets, para todos os nossos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. Em nome da Coordenadora da Secretaria, Deise Quadros, e da Coordenadora dos Agentes, Josiane Barbosa, eu queria cumprimentar todos os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade de Bag\u00e9, que agora ter\u00e3o um tablet para aperfei\u00e7oar o seu trabalho, melhorando as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA outra manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sobre a Comiss\u00e3o de Infraestrutura do Parlamento do MERCOSUL, da qual agora eu fa\u00e7o parte. A Comiss\u00e3o trata das de quest\u00f5es relativas a energia, agricultura, pecu\u00e1ria, pesca, enfim, de todos os segmentos de destaque, a\u00ed inclu\u00eddas, naturalmente, vias, rodovias, ferrovias e hidrovias. Assim, estamos assumindo um papel importante - j\u00e1 despachamos com o Ministro Tarc\u00edsio.\r\nFinalizo ressaltando a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o do PARLASUL com os pa\u00edses do MERCOSUL.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. Bloco/PSD - BA) - Parab\u00e9ns! O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita alegria entreguei aos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade de Bag\u00e9, nesta ter\u00e7a-feira dia 2, 132 tablets da marca Samsung Galaxy, cases e canetas pen, adquiridos com recursos de emenda parlamentar que destinamos para o Munic\u00edpio. \r\nO recurso, no valor de R$ 730 mil, foi inserido no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2018, atendendo a pedido encaminhado pelo Vereador Omar Ghani, pela chefe de gabinete da Secretaria, Deise Quadros, e pela Coordenadora dos agentes,  Josiane Barbosa.\r\nDesse montante, R$ 160 mil foram destinados para aquisi\u00e7\u00e3o do conjunto dos tablets. Os outros R$ 570 mil foram direcionados para a compra de diversos equipamentos que ser\u00e3o instalados nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - UBS.\r\nAtrav\u00e9s da parceria com a administra\u00e7\u00e3o municipal, em nome do Prefeito Divaldo Lara, e do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, M\u00e1rio Mena Kalil,  conquistamos esses equipamentos que ser\u00e3o importantes para a coleta de informa\u00e7\u00f5es junto \u00e0s fam\u00edlias atendidas, em tempo real.\r\nEsses aparelhos ir\u00e3o garantir mais qualidade e agilidade nos servi\u00e7os, contribuindo no acompanhamento mais efetivo dos atendidos, uma vez que os dados estar\u00e3o integrados ao e-SUS, que re\u00fane Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e Secretaria Municipal de Sa\u00fade.\r\nOs profissionais receber\u00e3o treinamento e ter\u00e3o um tempo maior para atender a popula\u00e7\u00e3o, pois todas as informa\u00e7\u00f5es coletadas ser\u00e3o diretamente direcionadas para a central de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nRessalto que o compromisso com a sa\u00fade dos Munic\u00edpios ga\u00fachos \u00e9 uma marca do meu mandato parlamentar e que nesta Casa defendi o aumento do piso salarial dos agentes de sa\u00fade e de combate \u00e0s endemias.\r\nAgrade\u00e7o a presen\u00e7a no evento do Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Bag\u00e9, Esquerda Carneiro, dos Vereadores Antenor Teixeira,  Geraldo Saliba, Rafael Fuca, Carlinhos do Pael\u00e3o e Augusto Lara, bem como dos secret\u00e1rios municipais, do m\u00e9dico Paulo Salim e dos agentes de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta segunda-feira dia 1\u00ba de abril, tomei posse como membro do Parlamento do MERCOSUL, bloco formado por Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai, Bol\u00edvia e Venezuela. \r\nDurante a cerim\u00f4nia, realizada em Montevid\u00e9u, Capital do Uruguai, ressaltei a satisfa\u00e7\u00e3o em poder contribuir com meu Pa\u00eds na discuss\u00e3o das quest\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, educacionais e de seguran\u00e7a, buscando integrar as pol\u00edticas p\u00fablicas dos pa\u00edses-membros e gerar cen\u00e1rios de oportunidades e desenvolvimento para o bloco.\r\nTamb\u00e9m destaquei a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o do Brasil com os pa\u00edses do grupo e reforcei ao Embaixador do Brasil junto ao MERCOSUL, Bruno de R\u00edsios Bath, que precisamos de a\u00e7\u00f5es e novas linhas de financiamentos para potencializar as exporta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o extremamente importantes para a ind\u00fastria brasileira.\r\nEm meu quarto mandato como Deputado Federal, afirmo que seguirei representando e defendendo a agricultura e a pecu\u00e1ria, a infraestrutura, a energia e os Munic\u00edpios de faixa de fronteira do Brasil, em especial os do Estado do Rio Grande do Sul.\r\nReitero que a fun\u00e7\u00e3o institucional do PARLASUL \u00e9 legislar sobre mat\u00e9ria de interesse comum \u00e0 integra\u00e7\u00e3o regional. As decis\u00f5es s\u00e3o aprovadas por maioria simples, com exce\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios sobre direitos humanos e reformas do regimento, aprovados por maioria absoluta e maioria qualificada, respectivamente.\r\nSomos 43 Deputados e Senadores brasileiros que, al\u00e9m das obriga\u00e7\u00f5es como Parlamentares do Congresso Nacional, tamb\u00e9m representam o Pa\u00eds no bloco econ\u00f4mico.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA CONCLUS\u00c3O DAS OBRAS DE DUPLICA\u00c7\u00c3O DA BR 116, TRECHO GUA\u00cdBA-PELOTAS (RS), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 (Trecho Sul).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um convite importante, pedindo sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s lan\u00e7aremos a frente parlamentar para a conclus\u00e3o do trecho sul da BR-116, que vai de Gua\u00edba a Pelotas - o Contorno de Pelotas - e d\u00e1 acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nEla \u00e9 a principal via de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o do Estado, uma estrada estrat\u00e9gica para o Rio Grande do Sul. \r\nO evento ter\u00e1 a presen\u00e7a do DNIT, do Minist\u00e9rio de Infraestrutura, com cujo Ministro eu falei, dos nossos Deputados, de Senadores, al\u00e9m de Prefeitos, lideran\u00e7as, Vereadores, representantes da comunidade, entidades representativas. Por isso, fazemos o convite para o lan\u00e7amento, que acontecer\u00e1 \u00e0s 10 horas no Sal\u00e3o Nobre.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, quero dizer que 122 pessoas perderam a vida naquele trecho nos \u00faltimos 4 anos. Portanto, precisamos conclu\u00ed-lo. Conseguimos o ingresso do Ex\u00e9rcito, que est\u00e1 atuando nos trechos 1 e 2. V\u00e1rios colegas Parlamentares aqui assinaram o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da nossa frente, e n\u00f3s estamos com ela constitu\u00edda para buscar recursos. Refor\u00e7amos o pedido por recursos junto \u00e0 nossa bancada ga\u00facha.\r\nEssa frente parlamentar que estamos presidindo busca, com a conclus\u00e3o dessa obra, exatamente dar condi\u00e7\u00f5es para garantir a vida das pessoas, dar capacidade competitiva ao Rio Grande do Sul. Esta obra, que d\u00e1 acesso ao Porto do Rio Grande, \u00e9 estrat\u00e9gica para o desenvolvimento do Sul do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta quarta-feira, dia 10 de abril, no Sal\u00e3o Nobre da C\u00e2mara dos Deputados, realizaremos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o da Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 - trecho sul, entre Gua\u00edba e Pelotas.\r\nCriada em 2017, sob a nossa coordena\u00e7\u00e3o, a frente tem sido incans\u00e1vel na luta pela duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, do contorno de Pelotas e do acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nEm 2018, foram indicados como emenda priorit\u00e1ria junto \u00e0 bancada ga\u00facha a destina\u00e7\u00e3o de R$ 30 milh\u00f5es para a duplica\u00e7\u00e3o, somados aos R$ 56 milh\u00f5es remanejados da ponte de Porto Xavier e aos R$ 85 previstos pela Uni\u00e3o no Or\u00e7amento de 2019.\r\nAtrav\u00e9s da mobiliza\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as pol\u00edticas e empresariais e da imprensa o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, confirmou que o Governo Federal priorizou as obras da rodovia.\r\nA BR-116, respons\u00e1vel pelo escoamento da safra de gr\u00e3os do Rio Grande do Sul at\u00e9 o Porto do Rio Grande e para o desenvolvimento da Metade Sul do Estado, tornou-se uma das vias mais violentas do Estado. Em 4 anos, foram registrados pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Rio Grande do Sul 112 mortes e mais de mil acidentes, na maioria frontal, decorrentes de ultrapassagens mal sucedidas.\r\nDados do SISCEPOT indicam que cerca de R$ 1 milh\u00e3o s\u00e3o perdidos diariamente com o atraso na duplica\u00e7\u00e3o. Para um Estado que enfrenta uma grave crise econ\u00f4mica, esse recurso significaria mais que um al\u00edvio financeiro, seria a possibilidade de reestrutura\u00e7\u00e3o da economia e a retomada do crescimento.\r\nSeguiremos mobilizados para que o Governo Federal aloque os recursos necess\u00e1rios para a conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 nos pr\u00f3ximos dois or\u00e7amentos.\r\nO Presidente Bolsonaro tem totais condi\u00e7\u00f5es de inaugurar essa rodovia durante o seu mandato, e os ga\u00fachos contam com esse compromisso!\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MUNICIPIO, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e coletes bal\u00edsticos para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado do Rio Grande do Sul, com recursos de emenda de bancada. Destina\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para municipalidades ga\u00fachas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o desde j\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMinha manifesta\u00e7\u00e3o se refere a uma emenda da bancada ga\u00facha, da qual sou autor, juntamente com alguns de meus colegas, e que permitiu que entreg\u00e1ssemos ontem, no Rio Grande do Sul, em um ato que contou inclusive com a presen\u00e7a do Governador, 112 viaturas e 2.253 coletes bal\u00edsticos, equipamentos que ir\u00e3o beneficiar tanto a Pol\u00edcia Civil quanto para a Brigada Militar.\r\nIsso \u00e9 importante para a seguran\u00e7a p\u00fablica, uma preocupa\u00e7\u00e3o dos ga\u00fachos.\r\nGostaria de registrar que apresentei recursos para 10 Munic\u00edpios. S\u00e3o eles: Bag\u00e9, Ca\u00e7apava do Sul, Pelotas, Lajeado, Canoas, Farroupilha, Jacutinga, Santa Maria, Torres e Porto Alegre. J\u00e1 foram contemplados 100 Munic\u00edpios.\r\nPortanto, vamos investir em seguran\u00e7a para garantir tranquilidade para todos os ga\u00fachos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio Grande do Sul recebeu um refor\u00e7o na manh\u00e3 dessa segunda-feira, dia 8. Com recursos provenientes de emenda or\u00e7ament\u00e1ria da bancada ga\u00facha, a Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica entregou 112 viaturas para a Pol\u00edcia Civil, 2.253 coletes bal\u00edsticos para a Brigada Militar e 5 ambul\u00e2ncias para a Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios - SUSEPE.\r\nA partir de minha indica\u00e7\u00e3o na bancada, foram contemplados com uma viatura nova os Munic\u00edpios de Bag\u00e9, Cangu\u00e7u, Pelotas, Lajeado, Canoas, Farroupilha, Jacutinga, Santa Maria, Torres e Porto Alegre.\r\nNo total, mais de cem munic\u00edpios ga\u00fachos ser\u00e3o contemplados com as viaturas, o que demonstra nosso esfor\u00e7o para propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho para a Pol\u00edcia Civil e para a Brigada Militar no combate \u00e0 criminalidade, que migrou para o interior e para o interior do interior.\r\nA seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es dos ga\u00fachos. Portanto, essa iniciativa vai ao encontro dos anseios da sociedade por mais integra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, do Estado e dos Munic\u00edpios para que as pol\u00edticas p\u00fablicas sejam mais efetivas quanto \u00e0 intelig\u00eancia, com amplia\u00e7\u00e3o e compartilhamento de tecnologias de rastreamento, georreferenciamento e bancos de dados, a fim de se diminu\u00edrem os \u00edndices de criminalidade e a viol\u00eancia.\r\nTenho certeza de que essas viaturas e esses equipamentos far\u00e3o a diferen\u00e7a no combate \u00e0 criminalidade.\r\nParab\u00e9ns aos ga\u00fachos! Contem conosco. Estamos juntos pela seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio Grande do Sul.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, CONVITE, LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR, UVA, VINHO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Convite aos Deputados para a solenidade de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Uva e do Vinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer um convite importante aos Deputados e Senadores. Trata-se do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Uva e do Vinho, de toda essa cadeia produtiva importante que n\u00f3s temos em nosso Pa\u00eds. Hoje 90% da produ\u00e7\u00e3o dos vinhos brasileiros s\u00e3o origin\u00e1rias do meu Estado, o Rio Grande do Sul. \r\nPortanto, dia 24, na pr\u00f3xima quarta-feira, ao meio-dia, estaremos no restaurante Coco Bambu, juntamente com o IBRAVIN - Instituto Brasileiro do Vinho, as entidades, Sindivinho e Parlamentares. \u00c9 importante essa Frente Parlamentar para defender essa cadeia produtiva, j\u00e1 que os vinhos brasileiros est\u00e3o ganhando pr\u00eamios e se destacando no mundo inteiro.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PRODUTO, IND\u00daSTRIA NACIONAL, UVA, VINHO, ESPUMANTE, AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nCADEIA PRODUTIVA, UVA, VINHO, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados. Compromisso com a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria incidente na cadeia produtiva de uva e vinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEu queria anunciar que tomamos posse na nossa Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados.\r\nN\u00f3s temos mais de 15 mil pequenos agricultores que s\u00e3o viticultores, produtores de uva e em torno de 1,1 mil vin\u00edcolas no Pa\u00eds, sendo mais de 600 delas no meu Estado do Rio Grande do Sul. Ali\u00e1s, 90% do vinho nacional \u00e9 produzido no Rio Grande do Sul, onde temos v\u00e1rios polos vitivin\u00edcolas.\r\nFormamos a nossa Frente Parlamentar. Vamos trabalhar pela redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, atrav\u00e9s da diminui\u00e7\u00e3o do IPI e da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria relacionada ao ICMS tamb\u00e9m. Pretendemos tornar competitiva toda a cadeia produtiva da uva e do vinho e buscar o desenvolvimento e a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6717/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PORTE DE ARMA, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, TRABALHADOR RURAL, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, sobre o disciplinamento do porte de arma de fogo no meio rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero fazer um comunicado.\r\nJ\u00e1 que n\u00e3o foi votada a urg\u00eancia do nosso projeto que trata do porte rural de armas ou da posse nos limites da propriedade, com responsabilidade, para proteger a vida de quem trabalha e produz l\u00e1 no meio rural, n\u00f3s adiamos para o dia de amanh\u00e3 o Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, que visa proteger o patrim\u00f4nio, mas fundamentalmente a vida de quem est\u00e1 isolado no meio rural, distante dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, muitas vezes n\u00e3o tendo um celular e n\u00e3o tendo socorro das nossas pol\u00edcias porque n\u00e3o h\u00e1 essa condi\u00e7\u00e3o. O projeto tem como um dos objetivos propiciar, inclusive, o direito de leg\u00edtima defesa contra os criminosos. \u00c9 nesse sentido que n\u00f3s pretendemos votar esse projeto amanh\u00e3.\r\nEra isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 6717/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, de autoria do orador, sobre o disciplinamento do porte rural de arma de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil, bem como pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nRecentemente, o Presidente Jair Bolsonaro assinou um decreto em rela\u00e7\u00e3o ao uso de armas, flexibilizando a quest\u00e3o de porte, posse e v\u00e1rias categorias. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, de minha autoria, trata do porte rural de arma de fogo. Ele \u00e9 important\u00edssimo para proteger quem vive, trabalha e produz no meio rural. Os nossos agricultores, os nossos produtores, os nossos trabalhadores rurais, aqueles vivem no interior do interior est\u00e3o inseguros. E os criminosos, sabedores de que eles est\u00e3o desprotegidos, migraram para o interior.\r\nO porte rural de armas para proteger a vida \u00e9 fundamental. Ent\u00e3o, o nosso projeto de lei segue sendo importante. \r\nEspero que o PL 6.717 venha a ser aqui aprovado, com o aval e o apoio dos meus colegas Deputadas e Deputados.\r\nEra o que eu tinha dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, DEBATE, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DA ERVA-MATE, CR\u00c9DITO RURAL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "An\u00fancio de audi\u00eancia do orador com a Ministra da Agricultura,  Pecu\u00e1ria e  Abastecimento, Tereza Cristina, para debate de assuntos correlatos \u00e0 Lei n\u00ba 13.791, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Erva-Mate.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria pedir a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nQuero dizer que teremos amanh\u00e3 uma audi\u00eancia com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, para tratar das quest\u00f5es da Lei n\u00ba 13.791, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional da Erva-Mate.\r\nA lei \u00e9 de autoria nossa, do Deputado Afonso Hamm. N\u00f3s teremos a presen\u00e7a de Prefeitos e de lideran\u00e7as do Sindicato da Ind\u00fastria do Mate no Estado do Paran\u00e1 - SINDIMATE e do Instituto Brasileiro da Erva-Mate - IBRAMATE. N\u00f3s precisamos trabalhar alguns temas importantes, principalmente: cr\u00e9dito para o pequeno produtor da erva-mate, linhas de financiamento de estoque para a erva-mate, suporte financeiro para os viveiristas, linhas de cr\u00e9dito para outros segmentos da cadeia produtiva e garantia de acesso ao cr\u00e9dito para o produtor de erva-mate.\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA, CARV\u00c3O MINERAL, FRENTE PARLAMENTAR, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DO CARV\u00c3O MINERAL (ABCM), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista do Carv\u00e3o Mineral. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica energ\u00e9tica baseada na explora\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o mineral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aproveitar o uso desta tribuna para falar que reconstitu\u00edmos hoje a nossa Frente Parlamentar em Apoio ao Carv\u00e3o Mineral, uma importante atividade. O carv\u00e3o mineral \u00e9 hoje uma fonte para a produ\u00e7\u00e3o de energia segura, e n\u00f3s temos hoje tecnologias de baixo impacto ao meio ambiente.\r\n\u00c9 poss\u00edvel fazer isso. \r\nInclusive, o Ministro de Minas e Energia esteve em Santa Catarina, na semana passada, visitando um centro tecnol\u00f3gico para a captura de CO2, exatamente para evitar a polui\u00e7\u00e3o com a libera\u00e7\u00e3o dos gases, garantindo o aproveitamento de res\u00edduos e subprodutos do processamento do carv\u00e3o mineral. E essa riqueza mineral est\u00e1 estabelecida no meu Estado, o Rio Grande do Sul, em 92%, em Santa Catarina e uma parte no Estado do Paran\u00e1. \u00c9 importante dizer que aproximadamente 75% da energia gerada no Brasil prov\u00eam das hidrel\u00e9tricas. E n\u00f3s temos dificuldade de reservar a \u00e1gua dos nossos rios e c\u00f3rregos, que s\u00e3o as fontes de gera\u00e7\u00e3o de energia. Por isso, n\u00f3s precisamos, em momentos estrat\u00e9gicos, gerar energia firme. Por essa raz\u00e3o, o carv\u00e3o mineral \u00e9 importante. \r\nTivemos a representa\u00e7\u00e3o dos Estados do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, e o Presidente da nossa Frente ser\u00e1 o Deputado Daniel Freitas, que \u00e9 de Crici\u00fama. Eu estou na condi\u00e7\u00e3o de 1\u00ba Vice-Presidente. Estamos trabalhando na agenda de uma pauta positiva para dar condi\u00e7\u00f5es aos nossos leil\u00f5es de t\u00e9rmicas a carv\u00e3o, inclusive em Candiota, na minha regi\u00e3o, onde temos a Usina Pampa Sul, que neste momento est\u00e1 ligada ao sistema, gerando 345 megawatts. Assim, para que o Pa\u00eds retome neste momento o seu crescimento econ\u00f4mico, \u00e9 essencial que tenhamos condi\u00e7\u00f5es firmes e seguras de garantir energia. \r\nMas temos tamb\u00e9m produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s e industrializa\u00e7\u00e3o de fertilizantes nitrogenados para a agricultura. Portanto, a carboqu\u00edmica \u00e9 tamb\u00e9m uma pol\u00edtica necess\u00e1ria, que estamos buscando. Por isso, \u00e9 important\u00edssimo valorizarmos uma pol\u00edtica energ\u00e9tica industrial para o carv\u00e3o mineral.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea conhecimento do meu discurso no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta tarde, reinstalamos a Frente Parlamentar Mista do Carv\u00e3o Mineral, que completa 14 anos de exist\u00eancia com significativos avan\u00e7os e animadoras perspectivas para o setor na gera\u00e7\u00e3o de energia.\r\nComo Vice-Presidente, destaco que a atividade do carv\u00e3o mineral propicia milhares de empregos, al\u00e9m da seguran\u00e7a energ\u00e9tica, que \u00e9 indispens\u00e1vel ao desenvolvimento nacional. \r\nSob a coordena\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Freitas, de Santa Catarina, vamos trabalhar pol\u00edticas p\u00fablicas para que atrav\u00e9s de novas tecnologias o setor possa produzir energia firme e segura para atender a popula\u00e7\u00e3o, especialmente no momento em que as hidrel\u00e9tricas e os recursos h\u00eddricos n\u00e3o tiverem condi\u00e7\u00f5es de dar suporte, pelas quest\u00f5es clim\u00e1ticas.\r\nAgradecemos a presen\u00e7a do Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do Carv\u00e3o Mineral (ABCM), Fernando Zancan, dos colegas Parlamentares e representantes do setor.\r\nA inclus\u00e3o do carv\u00e3o mineral no leil\u00e3o de energia A-5 foi uma das grandes lutas e conquistas do setor, quando a Usina Termel\u00e9trica (UTE) Pampa Sul foi a \u00fanica que vendeu energia no leil\u00e3o. A Tractebel Energia adquiriu o direito de opera\u00e7\u00e3o da nova usina por 25 anos, a partir de 2019. O empreendimento, com capacidade instalada de 345 megawatts e investimento total de R$ 2,5 bilh\u00f5es, mudou a realidade da localidade do Seival, em Candiota.  \r\nNos \u00faltimos quatro anos, o canteiro de obras movimentou milhares de trabalhadores da regi\u00e3o e de outros Estados. A regi\u00e3o da Campanha tem alto potencial produtivo, no que se refere ao carv\u00e3o mineral, com reservas abundantes. O novo investimento est\u00e1 incrementando a economia regional, garantindo mais empregos, gera\u00e7\u00e3o de tributos, qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra e aumento da oferta de energia.\r\nDesde o dia 21 de maio a Usina est\u00e1 sincronizada ao Sistema Interligado Nacional e, ap\u00f3s algumas etapas, deve entrar em fase de opera\u00e7\u00e3o. \r\nA expectativa de novos leil\u00f5es tamb\u00e9m est\u00e1 entre as demandas da Frente Parlamentar. O leil\u00e3o para compra de energia el\u00e9trica de novos empreendimentos, leil\u00e3o denominado de A-6, foi marcado para o dia 26 de setembro de 2019.\r\nDois projetos para a constru\u00e7\u00e3o de termel\u00e9tricas da regi\u00e3o devem ser cadastrados, entre elas a Ouro Negro, que ser\u00e1 constru\u00edda em Pedras Altas, e a de Nova Seival, projetada para Candiota. \r\nNossas a\u00e7\u00f5es seguem voltadas para a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para o setor, pre\u00e7os competitivos; pol\u00edtica industrial para a utiliza\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o mineral na carboqu\u00edmica e fertilizantes; e a garantia das pol\u00edticas de produ\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de energia, com a moderniza\u00e7\u00e3o das usinas.\r\nMuito obrigado. Era o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, RIO GRANDE DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ARMAMENTO, COLETE \u00c0 PROVA DE BALAS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o da bancada federal ga\u00facha na aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e armamentos para os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aproveitar este momento para festejar uma conquista importante para o Rio Grande do Sul.\r\nN\u00f3s estivemos com a coordena\u00e7\u00e3o da bancada, est\u00e1 aqui o Deputado Cherini. Todos n\u00f3s Deputados Federais e Senadores do Rio Grande do Sul conquistamos para a seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado um total de 272 viaturas, para a Pol\u00edcia Civil e para a Brigada Militar. N\u00f3s tamb\u00e9m conquistamos armas, como carabinas, e coletes de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edsticos.\r\nEstes equipamentos v\u00e3o garantir ao cidad\u00e3o que est\u00e1 nos Munic\u00edpios do interior e ao que est\u00e1 na Capital condi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a \u00e0 vida. Hoje a prioridade \u00e9 a seguran\u00e7a de todos. Por isso, os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica precisam desse recurso.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, BANCADA PARLAMENTAR, RIO GRANDE DO SUL, POLICIA MILITAR, POLICIA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e armamentos, com recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias apresentadas pela bancada federal ga\u00facha, para a Brigada Militar e a Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio Grande do Sul. Apoio a investimentos em seguran\u00e7a p\u00fablica pelos Parlamentares ga\u00fachos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, eu queria s\u00f3 refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do evento que realizamos no Estado do Rio Grande do Sul, na segunda-feira, com a presen\u00e7a do Governador Eduardo Leite, do Vice-Governador e Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, o Delegado Ranolfo. N\u00f3s conseguimos, atrav\u00e9s de emenda da nossa bancada ga\u00facha, com a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Afonso Hamm, 384 ve\u00edculos para a seguran\u00e7a p\u00fablica, 272 ve\u00edculos para a Brigada Militar, 112 ve\u00edculos para a Pol\u00edcia Civil, 87 espingardas para a Brigada Militar, 2.253 coletes bal\u00edsticos para a Pol\u00edcia Civil e 321 carabinas.\r\nPortanto, investir na seguran\u00e7a p\u00fablica, investir na Brigada Militar e na Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul foi e \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o da nossa bancada. \u00c9 fundamental oferecer garantia \u00e0 vida das pessoas, oferecendo seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), PRORROGA\u00c7\u00c3O, SERGIO SOUZA, DEPUTADO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Apoio ao relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado S\u00e9rgio Souza a projeto de lei de convers\u00e3o referente \u00e0 extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o a que, atualmente, o agricultor no Brasil \u00e9 o maior conservador, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o ambiental, preocupado com as quest\u00f5es ambientais, porque \u00e9 da terra, \u00e9 do solo, \u00e9 daquele ambiente que ele produz. O nosso C\u00f3digo Florestal precisava exatamente, atrav\u00e9s desse PLV, muito bem preparado pelo Deputado Sergio Souza, trazer um componente de seguran\u00e7a pol\u00edtica aos produtores. Reconhece as \u00e1reas consolidadas, d\u00e1 equil\u00edbrio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es para conserva\u00e7\u00e3o ambiental. \u00c9 no sentido de avan\u00e7ar, no sentido de preservar, que este texto vem sendo trabalhado. Portanto, ele \u00e9 melhor que a medida provis\u00f3ria. \r\nPor isso, n\u00f3s pedimos a orienta\u00e7\u00e3o neste sentido de apoio ao relat\u00f3rio do Deputado Sergio Souza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JACUTINGA (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, BETO BORDIN, PREFEITO, AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INFRAESTRUTURA URBANA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Transcurso do 55\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jacutinga, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o pelo programa A Voz do Brasil da minha manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nEu estive no meu Estado, o Rio Grande do Sul, no fim de semana, quando participei das comemora\u00e7\u00f5es dos 55 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jacutinga.\r\nQuero transmitir um abra\u00e7o ao Prefeito Beto Bordin e, em nome dele e da Vice-Prefeita Salete, \u00e0s lideran\u00e7as, aos Vereadores e \u00e0 comunidade. Foi uma festa bonita, em que se comemorou a hist\u00f3ria pol\u00edtica do Munic\u00edpio. S\u00e3o importantes os Munic\u00edpios do Alto Uruguai. Em Jacutinga, n\u00f3s entregamos alguns ve\u00edculos. Eu fui o padrinho para a inclus\u00e3o de uma emenda de bancada: colocamos um ve\u00edculo para a Pol\u00edcia Civil e outro, para a Brigada Militar. S\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es de reais em emendas de Deputado Federal. Eu tamb\u00e9m direcionei 350 mil reais para obras de infraestrutura.\r\nAgrade\u00e7o esta feliz oportunidade de estar no Munic\u00edpio de Jacutinga, ao tempo em que enfatizo a import\u00e2ncia da boa gest\u00e3o. N\u00f3s entregamos caminh\u00f5es, ve\u00edculos para a sa\u00fade, maquin\u00e1rios, tratores, equipamentos e implementos para a agricultura. Quando vivemos um momento de dificuldades como este, uma gest\u00e3o qualificada, liderada pelo Prefeito progressista Beto Bordin, \u00e9, sem d\u00favida, uma refer\u00eancia a ser seguida n\u00e3o s\u00f3 no nosso Estado do Rio Grande do Sul, como no Brasil inteiro.\r\nH\u00e1 parcerias e participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar, emendas e mobiliza\u00e7\u00e3o em torno da comunidade. S\u00e3o muitos os recursos colocados para o hospital, os agricultores, a infraestrutura e, agora, a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, solicito que nossa manifesta\u00e7\u00e3o seja divulgada por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita alegria, participei neste s\u00e1bado, 1\u00ba de junho, das comemora\u00e7\u00f5es do 55\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jacutinga, no norte do Rio Grande do Sul.\r\nEm parceria com o Prefeito Beto Bordin, a Vice-Prefeita Salete Luft, vereadores progressistas e lideran\u00e7as, na ocasi\u00e3o realizamos a entrega de uma viatura nova para a Brigada Militar, refor\u00e7ando a seguran\u00e7a da comunidade.\r\nA aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo foi viabilizada por minha indica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 bancada ga\u00facha, reafirmando nosso compromisso com a comunidade de Jacutinga.\r\nNa oportunidade, ainda confirmamos a indica\u00e7\u00e3o de mais uma emenda, no valor de 350 mil reais para a realiza\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura urbana no Munic\u00edpio. No total, s\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es liberados para sa\u00fade, agricultura,  educa\u00e7\u00e3o e pavimenta\u00e7\u00e3o urbana, contribuindo para que Jacutinga se torne um lugar ainda melhor.\r\nUm passado de gl\u00f3rias, um presente de desafios e um futuro promissor. S\u00e3o 55 anos de muita hist\u00f3ria e conquistas. Minhas felicita\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que constr\u00f3i e colabora a cada dia para o desenvolvimento desta bela cidade!\r\nParab\u00e9ns, Jacutinga! \r\nEstamos juntos!\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\n Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ressaltar a import\u00e2ncia desse PLN, o entendimento que aqui foi constru\u00eddo, a capacidade que o Governo teve e a compreens\u00e3o inclusive dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s aqui consolidamos um ponto importante: a garantia desses 248 bilh\u00f5es de reais e mais 2,88 bilh\u00f5es de reais na forma de descontingenciamento. \u00c9 importante o cr\u00e9dito de 201 bilh\u00f5es de reais para garantir as aposentadorias at\u00e9 o final do ano; de 30 milh\u00f5es de reais para as pessoas idosas e com defici\u00eancia que recebem o BPC; de mais de 6 milh\u00f5es de reais para o Bolsa Fam\u00edlia e de 1 milh\u00e3o de reais para a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental. N\u00f3s precisamos garantir as condi\u00e7\u00f5es de custeio das universidades, e isso foi garantido atrav\u00e9s desse entendimento e da conclus\u00e3o dessa vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e do Senado. Foi garantido tamb\u00e9m 1 bilh\u00e3o de reais para retomar com for\u00e7a o Minha Casa, Minha Vida, importante programa social e habitacional; da mesma forma, o cr\u00e9dito de 830 milh\u00f5es de reais, quase 1 bilh\u00e3o, para garantir a agricultura, especialmente o PRONAF dos pequenos e tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es para o Plano Safra, que est\u00e1 sendo lan\u00e7ado pelo Presidente Bolsonaro e pela Ministra Tereza Cristina.\r\nEu poderia seguir escrevendo aqui conquistas importantes, mas finalizo dizendo que \u00e9 importante para a reestrutura\u00e7\u00e3o financeira do nosso Pa\u00eds garantirmos esta vota\u00e7\u00e3o aqui no Congresso.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA NACIONAL DO VINHO (FENAVINHO) (16:2019, BENTO GON\u00c7ALVES (RS)), FRENTE PARLAMENTAR DE DEFESA E VALORIZA\u00c7\u00c3O DA PRODU\u00c7\u00c3O NACIONAL DE UVAS, VINHOS, ESPUMANTES E SEUS DERIVADOS, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), SUBSTITUI\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), VITICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em encontro destinado ao debate de assuntos pertinentes \u00e0 vitivinicultura, promovido pela Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados, no Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um convite aos colegas Deputados e Deputadas, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados, uma cadeia produtiva importante, com v\u00e1rios polos de produ\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds inteiro.\r\nN\u00f3s estaremos em Bento Gon\u00e7alves, na sexta-feira agora, por ocasi\u00e3o da FENAVINHO, uma festividade importante do segmento. \u00c0s 14 horas, faremos um encontro da Frente Parlamentar para debater v\u00e1rios temas, em especial a redu\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI; a substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, visto que a carga tribut\u00e1ria do ICMS \u00e9 muito grande e sobrecarrega o vinho e que queremos torn\u00e1-lo competitivo; as quest\u00f5es de cr\u00e9dito para os produtores do seguro agr\u00edcola, entre outros pontos importantes dessa cadeia produtiva.\r\nInclusive, Sra. Presidente, quero pedir que esse evento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Refor\u00e7o que podemos fazer um grande debate e tornar essa atividade que, somente em termos de viticultores, produtores de uva no meu Estado, ultrapassa o n\u00famero de 14 mil pequenos agricultores.\r\nEra isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, LEI, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 6717/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PORTE DE ARMA, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, TRABALHADOR RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nABIGEATO, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Apoio ao decreto presidencial sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte, da posse e do com\u00e9rcio de armas de fogo no Pa\u00eds. Pedido de urg\u00eancia para a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, a respeito do porte rural de arma de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria me manifestar, neste momento em que subo \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, sobre a import\u00e2ncia do decreto das armas. \u00c9 um decreto importante. Ele tem alguns pontos a serem corrigidos? Sim, mas a ess\u00eancia do decreto traz condi\u00e7\u00f5es de dar seguran\u00e7a \u00e0 vida dos cidad\u00e3os de bem, daquelas pessoas do bem.\r\nHoje os criminosos \u00e9 que est\u00e3o armados. Hoje a criminalidade migrou inclusive para al\u00e9m dos grandes centros populacionais, migrou para o interior do interior. Hoje n\u00f3s temos inclusive viol\u00eancia contra as fam\u00edlias, contra os agricultores, contra as agricultoras, contra os produtores, contra as produtoras. Fundamentalmente, al\u00e9m de se cercear a vida das pessoas, h\u00e1 uma absoluta intranquilidade, uma inseguran\u00e7a.\r\nDiante dessa inseguran\u00e7a em que vive o meio rural, eu quero fazer um chamamento para um projeto de autoria nossa, do Deputado Afonso Hamm, o Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, que vai oferecer as condi\u00e7\u00f5es para o porte rural de armas nos limites da propriedade. O m\u00e9rito desse projeto j\u00e1 foi discutido aqui na Comiss\u00e3o de Agricultura e na Comiss\u00e3o da Seguran\u00e7a P\u00fablica e foi aprovado inclusive por unanimidade.\r\nFizemos um pedido de urg\u00eancia para esse projeto e queremos vot\u00e1-lo. Ele complementa o decreto dos armamentos, que \u00e9 importante para o Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o este chamamento aqui na tribuna, Sr. Presidente, para que n\u00f3s possamos oferecer essas condi\u00e7\u00f5es para que o cidad\u00e3o de bem tenha a posse e o porte de forma legal, podendo proteger a vida dos seus, e tenha o direito de defesa \u00e0 vida.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado o pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a essa tribuna para reiterar minha condi\u00e7\u00e3o de apoio ao decreto das armas, que trata de posse, porte e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma das principais reivindica\u00e7\u00f5es da sociedade, que clama por mais seguran\u00e7a.\r\nTemos visto, nos \u00faltimos anos, uma verdadeira escalada de viol\u00eancia no Pa\u00eds. Antes restrita aos centros urbanos, a criminalidade avan\u00e7ou e tem levado pavor ao campo.\r\nConhecendo a realidade dos residentes rurais, que muitas vezes n\u00e3o disp\u00f5em de sinal de telefone, Internet e tampouco policiamento, os bandidos, organizados em quadrilhas, passaram a atacar fam\u00edlias e a roubar animais, maquin\u00e1rios e defensivos agr\u00edcolas.\r\nO trabalho da for\u00e7a-tarefa da Pol\u00edcia Civil e a atua\u00e7\u00e3o ostensiva da Brigada Militar do Rio Grande do Sul n\u00e3o deixam d\u00favidas quanto ao fato de que h\u00e1 muito trabalho pela frente. Desde 2016 foram presas 261 pessoas que cometeram crimes contra produtores ga\u00fachos.\r\nA pol\u00edcia tamb\u00e9m desarticulou 37 quadrilhas, recuperou 1.103 bovinos e restituiu um valor equivalente a 568 cabe\u00e7as de gado aos pecuaristas v\u00edtimas de abigeato.\r\nDe acordo com a Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura do Rio Grande do Sul - FARSUL, os preju\u00edzos aos produtores ultrapassam 70 milh\u00f5es de reais, sem contar os riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ocasionados pela venda de carne sem proced\u00eancia.\r\nCom o intuito de oferecer condi\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de preserva\u00e7\u00e3o da leg\u00edtima defesa a quem vive, trabalha e produz nas zonas rurais, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, que disciplina o porte rural de armas.\r\nA inciativa quer garantir a defesa da vida e do patrim\u00f4nio de fam\u00edlias que cumprem o papel de colocar comida na mesa dos brasileiros. \r\nO enfrentamento da criminalidade no campo \u00e9 uma pauta permanente da nossa atua\u00e7\u00e3o parlamentar e, por isso, pedimos urg\u00eancia na aprova\u00e7\u00e3o do porte rural de armas.\r\nEra o que eu tinha a manifestar. Pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, PELOTAS (RS), DEBATE, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, TARIFA B\u00c1SICA DE PED\u00c1GIO (TBP), RODOVIA FEDERAL, BR-116, BR-392, DUPLICA\u00c7\u00c3O, PORTO DO RIO GRANDE.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara Municipal de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da cobran\u00e7a de ped\u00e1gios abusivos na BR-116. Participa\u00e7\u00e3o do orador no evento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria relatar a audi\u00eancia p\u00fablica de que participei ontem, no Munic\u00edpio de Pelotas, em que tratamos de quest\u00f5es junto ao Vereador Fabr\u00edcio, que \u00e9 o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Pelotas, junto aos demais Vereadores e Vereadoras, junto a lideran\u00e7as principalmente do setor empreendedor e empresarial e da comunidade. Tratamos, inclusive, da localidade chamada Posto Branco, onde n\u00f3s temos uma comunidade pr\u00f3xima ao ped\u00e1gio. Fomos fazer a discuss\u00e3o exatamente das tarifas exageradas de ped\u00e1gio na nossa BR-116.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR, com libera\u00e7\u00e3o, em seguida, de 60 quil\u00f4metros a 70 quil\u00f4metros de duplica\u00e7\u00e3o. Depois temos o trecho da BR-392, em dire\u00e7\u00e3o ao nosso Porto do Rio Grande, no Munic\u00edpio de Rio Grande.\r\nEnt\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o ao Porto do Rio Grande, h\u00e1 tamb\u00e9m ped\u00e1gios.\r\nHoje, para os autom\u00f3veis, h\u00e1 uma tarifa que equivale a tr\u00eas vezes a tarifa de Santa Catarina e de outros Estados, como Minas Gerais e at\u00e9 S\u00e3o Paulo. \u00c9 por isso que no sul do Estado do Rio Grande do Sul, no extremo sul, ao longo da BR-116 e no trecho de acesso ao Porto do Rio Grande, que \u00e9 o segundo maior porto exportador do nosso Pa\u00eds, h\u00e1 uma perda de competitividade absurda. Em vista disso, estamos trabalhando para reduzir o pre\u00e7o dos ped\u00e1gios e tamb\u00e9m para que os moradores das comunidades pr\u00f3ximas a Pelotas e do Munic\u00edpio de Pelotas n\u00e3o paguem o ped\u00e1gio.\r\nPortanto, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o importante essa audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara de Pelotas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Afonso Hamm...\r\nO SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS) - Pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, CARLOS SOUZA, PREFEITO,  TORRES (RS), CAPITAL NACIONAL DO BALONISMO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Carlos Souza, acompanhado do Secret\u00e1rio Municipal do Turismo, Fernando Nery, do Munic\u00edpio de Torres, Estado do Rio Grande do Sul. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei sobre o reconhecimento do Munic\u00edpio de Torres como a Capital Nacional do Balonismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, encontra-se ao meu lado, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal, o Prefeito Carlos Souza, do Munic\u00edpio de Torres, Munic\u00edpio que tem uma das mais belas praias do Brasil.\r\nEu queria cumpriment\u00e1-lo, Prefeito.\r\nTamb\u00e9m cumprimento o Secret\u00e1rio de Turismo da cidade, Fernando Nery, que o est\u00e1 acompanhando.\r\nQuero dizer que temos aqui um importante projeto, que reconhece o Munic\u00edpio de Torres como a Capital Nacional do Balonismo. Na cidade ocorre o maior evento de \u00e2mbito nacional no que se refere a balonismo. Inclusive, j\u00e1 com 36 edi\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, \u00e9 o maior da Am\u00e9rica Latina.\r\nEu queria dizer da nossa parceria, do trabalho que estamos fazendo. Menciono a nossa Senadora Ana Am\u00e9lia, que est\u00e1 aqui, o Deputado Carlos Gomes, que h\u00e1 pouco usou o tempo do Grande Expediente. Ressalto a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica do Munic\u00edpio de Torres, a relev\u00e2ncia daqueles que l\u00e1 vivem, da popula\u00e7\u00e3o. Destaco a receptividade que ali se verifica. Mais de 200 mil turistas, durante o ver\u00e3o, utilizam aquelas praias, desfrutam daquela qualidade de vida.\r\nTemos academias ao ar livre, fazemos investimentos em sa\u00fade. Existem agora os molhes. Reestrutura\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita, a primeira etapa, tamb\u00e9m por meio dessa parceria.\r\nPortanto, neste momento, ressalto a import\u00e2ncia do Prefeito Carlos, que aqui se encontra junto com o Secret\u00e1rio.\r\nVida longa ao Munic\u00edpio de Torres!\r\n\u00c9 importante que seja aprovado aqui o referido projeto - j\u00e1 pedi apoio aos colegas Deputados -, para que o Munic\u00edpio de Torres seja reconhecido como a Capital Nacional do Balonismo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PELOTAS (RS), PIRATINI (RS), BAG\u00c9 (RS), FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Relato sobre a visita do orador aos Munic\u00edpios de Pelotas, Piratini e Bag\u00e9, no Estado do Rio Grande do Sul. Posicionamento do Parlamentar sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente JHC, que preside neste momento a nossa sess\u00e3o, eu queria, primeiro, fazer um relato da minha agenda no final de semana.\r\nNa sexta-feira, estive em Pelotas, na Santa Casa de Pelotas, com o provedor, o Dr. Neves, com o Vereador Fabr\u00edcio, Presidente da C\u00e2mara Municipal, e com todas as lideran\u00e7as, com a Mauren, com pessoas ligadas \u00e0 sa\u00fade. O importante \u00e9 que n\u00f3s conseguimos. Eu fiz a entrega de um recurso de uma emenda parlamentar do Deputado Afonso Hamm no valor de meio milh\u00e3o de reais para a Santa Casa de Pelotas, para ajudar a salvar vidas.\r\nDepois fomos \u00e0 Semana Legislativa do Munic\u00edpio de Piratini, que completa 230 anos. Piratini \u00e9 a primeira Capital farroupilha no nosso Estado do Rio Grande do Sul. Com o Presidente Al\u00e9xis e tantas lideran\u00e7as, n\u00f3s fizemos um debate sobre a seguran\u00e7a no meio rural e o porte rural de armas, projeto de que sou autor aqui desde o ano de 2016. Vamos oferecer esta condi\u00e7\u00e3o de apoio para preservar a vida de quem vive, trabalha e produz l\u00e1 no meio rural.\r\nNa Santa Casa de Caridade de Bag\u00e9, fizemos um an\u00fancio, um empenho de 1 milh\u00e3o de reais para a Santa Casa adquirir equipamentos, com o provedor Jorge Moussa, o Dr. Carlos Eduardo.\r\nAntes de concluir, queria falar da import\u00e2ncia dessas a\u00e7\u00f5es e de poder, como Deputado Federal no quarto mandato, com mandato renovado, fazer esse apoiamento a tantas cidades, em especial a Pelotas, a Piratini e a Bag\u00e9, que s\u00e3o os Munic\u00edpios em que consegui fazer uma agenda de final de semana.\r\nE, para finalizar, no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o da Previd\u00eancia, quero dizer que n\u00f3s haveremos de aprofundar o debate amanh\u00e3. Ela \u00e9 importante do ponto de vista de quanto n\u00f3s precisamos, neste momento, achar uma forma de equil\u00edbrio como a que conseguimos com a quest\u00e3o do rural, do agricultor e da agricultora. Sou autor de uma emenda que foi acatada na \u00edntegra pelo Relator. Consequentemente, espero que, com outros avan\u00e7os, possamos oferecer uma legisla\u00e7\u00e3o que propicie garantias a quem \u00e9 aposentado, aos futuros aposentados e ao futuro do Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria me posicionar quanto \u00e0 import\u00e2ncia da regulamenta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o dos rodeios, do la\u00e7o, das cavalgadas e, inclusive, das vaquejadas.\r\nN\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos aprovado a PEC, a emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Agora, n\u00f3s precisamos dar essa seguran\u00e7a jur\u00eddica desportiva e cultural. Por isso, fa\u00e7o esta defesa.\r\nL\u00e1 no Rio Grande do Sul, n\u00f3s temos a ABCCC - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalo Crioulo; o MTG - Movimento Tradicionalista Ga\u00facho; e a Federa\u00e7\u00e3o do La\u00e7o. Todos est\u00e3o organizando eventos importantes, como o Freio de Ouro, por ocasi\u00e3o de Esteio, tamb\u00e9m as marchas de resist\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental cuidar do bem-estar animal, mas tamb\u00e9m valorizar a nossa cultura, a nossa tradi\u00e7\u00e3o e todos os esportes equestres.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio para que possamos votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nVAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.  Pedido aos Deputados de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares e pedir que venham ao plen\u00e1rio para que n\u00f3s possamos votar \"n\u00e3o\", derrotar este adiamento de vota\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos regulamentar a quest\u00e3o dos rodeios, do la\u00e7o, da vaquejada, das cavalgadas, dos esportes equestres. \r\nAl\u00e9m de esporte, o grande objetivo da PEC, que n\u00f3s colocamos exatamente na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 o reconhecimento de que essas atividades tamb\u00e9m s\u00e3o culturais. Cito o exemplo do meu Estado do Rio Grande do Sul, onde temos o rodeio, o la\u00e7o, o Freio de Ouro - que \u00e9 uma prova direcionada e liderada pela Associa\u00e7\u00e3o dos Criadores de Cavalo Crioulo, cujo Presidente \u00e9 Chico Fleck, com o qual falamos. Tamb\u00e9m, nos rodeios, temos a Federa\u00e7\u00e3o do La\u00e7o e tamb\u00e9m o nosso Movimento Tradicionalista Ga\u00facho -, enfim, h\u00e1 v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es de rodeios fundamentais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, os tr\u00eas partidos orientam no sentido positivo a vota\u00e7\u00e3o em globo pela admissibilidade. \r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para um tema. Recebi a informa\u00e7\u00e3o do levantamento feito pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento junto com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalos Crioulos. Somente o esporte equestre da ra\u00e7a crioula representa 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de faturamento por ano e representa tamb\u00e9m 280 mil empregos. Portanto, os rodeios, o la\u00e7o, o freio de ouro, a vaquejada s\u00e3o fundamentais.\r\nPor isso, precisamos dessa vota\u00e7\u00e3o para depois votarmos a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nesta vota\u00e7\u00e3o em globo, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 que se vote \"n\u00e3o\", pela seguinte raz\u00e3o: o texto est\u00e1 muito bom, est\u00e1 equilibrado, d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nS\u00e3o importantes os rodeios, \u00e9 importante o la\u00e7o, \u00e9 importante a vaquejada, s\u00e3o fundamentais os esportes equestres. Tamb\u00e9m citamos o aspecto cultural no nosso Pa\u00eds, inclusive com o bem-estar animal, que \u00e9 o que preconizamos.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, durante a tarde de hoje debatemos aqui este tema fundamental para o meio rural, para esta cadeia produtiva do cavalo, dos animais, sempre tratando do bem-estar. N\u00f3s precisamos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos rodeios, das provas equestres, do Freio de Ouro, referente ao cavalo crioulo, do meu Estado do Rio Grande do Sul e por este Brasil afora.\r\nN\u00f3s orientamos, ent\u00e3o, no sentido de que todos possamos apreciar esta mat\u00e9ria, votando favoravelmente, porque ela \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos finalizando esta vota\u00e7\u00e3o e estamos sendo acompanhados, no Brasil inteiro, por apreciadores dos esportes equestres. N\u00e3o \u00e9 diferente no meu Estado do Rio Grande do Sul, com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalos Crioulos - ABCCC, o Movimento Tradicionalista Ga\u00facho e tamb\u00e9m a Federa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de La\u00e7o.\r\nO Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha de La\u00e7o, Cleber Vieira, nos enviou informa\u00e7\u00f5es do que representa hoje o la\u00e7o: s\u00f3 no Rio Grande do Sul, por final de semana, s\u00e3o 6 mil competidores, al\u00e9m dos locutores e demais pessoas que trabalham nos rodeios; existem 24 mil animais estabulados s\u00f3 na zona norte da Capital, Porto Alegre, e 500 mil cavalos cadastrados na inspetoria do Estado. Vejam quanta movimenta\u00e7\u00e3o!\r\nTrata-se de uma cadeia produtiva importante, que gera turismo, lazer e cultura. Por isso, \u00e9 important\u00edssima esta vota\u00e7\u00e3o para regulamentar os rodeios, o la\u00e7o e o Freio de Ouro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP, o MDB e o PTB orientam o voto contra este requerimento de retirada, porque precisamos dar brevidade a este processo e votar a reforma da Previd\u00eancia, para destravarmos o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 116, GUA\u00cdBA (RS), PELOTAS (RS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Rio Grande do Sul para a inaugura\u00e7\u00e3o do trecho da BR-116, entre os Munic\u00edpios de Gua\u00edba e Pelotas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto n\u00f3s votamos a Previd\u00eancia, que \u00e9 importante - temos o nosso posicionamento -, queria fazer um registro importante. \r\nEstivemos hoje com o Presidente Bolsonaro e S.Exa. confirmou a ida ao Rio Grande do Sul, no m\u00eas de agosto, para inaugurarmos os primeiros 47 quil\u00f4metros da BR-116, o trecho Sul, entre Gua\u00edba e Pelotas, que d\u00e1 acesso ao contorno de Pelotas e a Rio Grande. Essa \u00e9 uma not\u00edcia importante para o Sul do Pa\u00eds e para o nosso Estado. E temos agora a confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Presidente.\r\nComo presido a frente parlamentar em defesa da conclus\u00e3o dessa obra t\u00e3o importante, n\u00f3s, que j\u00e1 estivemos com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, e no pr\u00f3prio DNIT do Estado e daqui de Bras\u00edlia, queremos dar essa grande not\u00edcia para o Estado do Rio Grande do Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, recebi muitas reivindica\u00e7\u00f5es de profissionais da Pol\u00edcia Federal, inclusive de alguns que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o mais em atividade, como por exemplo o policial federal Paulo Chelotti, de Faxinal do Soturno, e o Delegado Sanderson, do Rio Grande do Sul. Al\u00e9m da seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, onde mais ocorrem mortes, nossa PRF faz a seguran\u00e7a de fronteira. As pol\u00edcias integradas s\u00e3o fundamentais. E esses policiais se exp\u00f5em correndo risco de vida.\r\nEssa regra de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, inclusive porque garante a integralidade. Isso \u00e9 merecimento da Pol\u00edcia Federal e tamb\u00e9m da PRF.\r\nPortanto, \u00e9 uma grande conquista do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL,  PROFESSOR, REDU\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Empenho na redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para a aposentadoria de professores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, primeiro, eu gostaria de destacar a sua conduta em rela\u00e7\u00e3o a este tema da Previd\u00eancia, que representa, neste momento, a necessidade desta reforma da Previd\u00eancia ou da nova Previd\u00eancia.\r\nQueria falar aqui do meu compromisso com os professores. Eu, Deputado Afonso Hamm, tenho a liberdade e o apoio tamb\u00e9m do Partido Progressista, atrav\u00e9s do L\u00edder Arthur Lira, para adiantar aqui a minha posi\u00e7\u00e3o, porque eu j\u00e1 havia votado o primeiro destaque em favor dos professores. Daqui a duas vota\u00e7\u00f5es, no Destaque n\u00ba 43, se conseguirmos a vota\u00e7\u00e3o - e vamos trabalhar para isso -, n\u00f3s vamos poder reduzir a idade m\u00ednima de aposentadoria dos professores, que passar\u00e1 a ser de 53 anos para mulheres e de 55 anos para homens. Isso \u00e9 um avan\u00e7o significativo. \r\nQuero lembrar que o Relator j\u00e1 propiciou tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, no caso das mulheres, para 25 anos; no caso dos homens, para 30 anos. S\u00e3o avan\u00e7os importantes para a educa\u00e7\u00e3o, valorizando os professores.\r\nEra isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VINHO, VITIVINICULTURA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, DECRETO ESTADUAL, AN\u00c1LISE.\r\nINFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BR-116, RODOVIA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Avan\u00e7o do decreto editado pelo Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, acerca da extin\u00e7\u00e3o da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria incidente sobre a vitivinicultura. Inaugura\u00e7\u00e3o de trecho duplicado da BR-116, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero neste momento fazer duas manifesta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a duas Frentes Parlamentares que n\u00f3s presidimos no Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado. Uma \u00e9 a Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados, e a outra \u00e9 a Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, trecho sul, entre Gua\u00edba e Pelotas, o acesso ao contorno de Pelotas e o acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nNo primeiro tema, em rela\u00e7\u00e3o ao vinho, aos espumantes, \u00e0 cadeia produtiva da vitivinicultura ga\u00facha e brasileira, n\u00f3s temos que comemorar o decreto que foi assinado na semana passada pelo Governador Eduardo Leite, que elimina, finaliza uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es do setor vitivin\u00edcola, que \u00e9 a ST, Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.\r\nEssa Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, a chamada ST, vem trazendo um preju\u00edzo muito grande, porque s\u00e3o recolhidos os recursos, na forma de ICMS, de forma antecipada, antes da realiza\u00e7\u00e3o da venda efetiva, quando n\u00e3o h\u00e1 ainda a receita para as empresas. Isso descapitaliza o setor. S\u00f3 no Rio Grande do Sul, meu Estado, n\u00f3s temos mais de 15 mil pequenos produtores de uva que s\u00e3o fornecedores para as nossas vin\u00edcolas.\r\nEsse decreto, portanto, \u00e9 um avan\u00e7o importante em rela\u00e7\u00e3o ao segmento vitivin\u00edcola, e agora vamos buscar que outros Estados no Brasil possam aderir, para que n\u00f3s possamos baixar o custo de produ\u00e7\u00e3o, melhorar a competitividade e oferecer vinhos e espumantes a um pre\u00e7o mais competitivo aos consumidores.\r\nOutro motivo para comemorarmos \u00e9 que, na pr\u00f3xima segunda-feira, n\u00f3s estaremos recebendo no Rio Grande do Sul o Presidente Bolsonaro, que vai participar da inaugura\u00e7\u00e3o de um dos trechos da obra, juntamente com o Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, da Infraestrutura, e outras lideran\u00e7as, como o pr\u00f3prio Ministro Onyx Lorenzoni, nosso Ministro ga\u00facho, e a Frente Parlamentar que presidimos, que defende a conclus\u00e3o daquela obra da BR-116. Vamos liberar um trecho de 47 quil\u00f4metros. Em 6 anos de obra, 211 quil\u00f4metros, 1 bilh\u00e3o investido, nenhum quil\u00f4metro foi liberado. Centenas, milhares de pessoas perderam a vida naqueles trechos, e agora n\u00f3s vamos dar as condi\u00e7\u00f5es para a sua duplica\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental a mobiliza\u00e7\u00e3o da m\u00eddia, da RBS, dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Zona Sul, de Pelotas, de Camaqu\u00e3, das r\u00e1dios, da R\u00e1dio Alian\u00e7a de Pelotas, do Rio Grande, de Camaqu\u00e3, \u00e9 fundamental a mobiliza\u00e7\u00e3o de Deputados, de Prefeitos, de Vereadores, da comunidade, das entidades, para n\u00f3s salvarmos vidas, defendermos aqueles que transportam gr\u00e3os, os motoristas, que s\u00e3o milhares no dia a dia. Por isso, n\u00f3s precisamos efetivar a conclus\u00e3o dessa duplica\u00e7\u00e3o.\r\nHouve a libera\u00e7\u00e3o inclusive de trechos. S\u00e3o quatro trechos: 19 quil\u00f4metros no Lote 9, na localidade do Munic\u00edpio de Pelotas; 12 quil\u00f4metros no Lote 7, em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul; mais 1 quil\u00f4metros tamb\u00e9m em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul; e 15 quil\u00f4metros do Lote 4, que liga a Tapes a Camaqu\u00e3, onde j\u00e1 est\u00e3o inclusive circulando os motoristas, os caminhoneiros e todos os que ali transitam.\r\nPortanto, teremos seguran\u00e7a nas estradas, garantia de qualidade das estradas e, fundamentalmente, a conclus\u00e3o da BR-116. Com isso, daremos capacidade competitiva ao Rio Grande do Sul, que est\u00e1 passando por uma crise absurda.\r\nPortanto, haver\u00e1 a presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro, do Ministro de Infraestrutura Tarc\u00edsio e das autoridades no Rio Grande do Sul, comemorando esse momento.\r\nPe\u00e7o que os meus discursos sejam divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Deputados, come\u00e7amos o m\u00eas de agosto com uma excelente not\u00edcia para o setor vitivin\u00edcola ga\u00facho, com a assinatura do decreto que oficializa a elimina\u00e7\u00e3o da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria (ST) aplicada a vinhos e a espumantes <https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2019/06/14/governador-do-rs-anuncia-eliminacao-da-substituicao-tributaria-do-setor-vitivinicola.ghtml>.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Uva e do Vinho, destaco que essa medida era uma demanda antiga dos empres\u00e1rios do setor, que gera emprego e renda para milhares de fam\u00edlias.\r\nAssinada pelo Governador Eduardo Leite, as altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o valendo desde a \u00faltima quinta-feira (1\u00b0) nas opera\u00e7\u00f5es dentro do Estado, estimulando o desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Sul.\r\nEsse mecanismo de recolhimento do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS), antes mesmo da venda ao consumidor final, prejudicava o capital de giro das vin\u00edcolas e onerava a ind\u00fastria nacional.\r\nReitero que a Frente Parlamentar estar\u00e1 mobilizada para convencer outros Estados da import\u00e2ncia da iniciativa, como \u00e9 o caso de S\u00e3o Paulo, um dos principais mercados consumidores do nosso vinho.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, quero destacar que na \u00faltima quinta-feira (1\u00ba), o Governo Federal liberou para o tr\u00e1fego 15 quil\u00f4metros de pista duplicada, entre Tapes e Camaqu\u00e3 <https://gauchazh.clicrbs.com.br/ultimas-noticias/tag/camaqua/>, na regi\u00e3o sul do Estado <https://gauchazh.clicrbs.com.br/ultimas-noticias/tag/sul-do-rs/>.\r\nO trecho liberado faz parte dos 47 quil\u00f4metros da via que ser\u00e3o inaugurados no dia 12 de agosto <https://gauchazh.clicrbs.com.br/geral/noticia/2019/07/ministro-afirma-que-47-quilometros-da-duplicacao-da-br-116-serao-liberados-em-agosto-cjxor7k5403l601pkl1pmqxs7.html>, com a presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro e o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.\r\nOs lotes e trechos que ser\u00e3o liberados: 19 quil\u00f4metros do lote 9, em Pelotas; 12 quil\u00f4metros do lote 7, em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul; 1 quil\u00f4metro do lote 6, S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul; e 15 quil\u00f4metros do lote 4, em Camaqu\u00e3.\r\nEssa conquista \u00e9 de todos os ga\u00fachos! Atrav\u00e9s da mobiliza\u00e7\u00e3o dos movimentos Alian\u00e7a Pelotas, Alian\u00e7a Rio Grande, Prefeitos e Vereadores da Zona Sul e imprensa, o Governo Federal priorizou as obras da rodovia respons\u00e1vel pelo escoamento da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os do Estado, com o acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nSeguiremos mobilizados para garantir os recursos para a conclus\u00e3o das obras, considerando que cerca de R$ 1 milh\u00e3o s\u00e3o perdidos diariamente com o atraso na duplica\u00e7\u00e3o, segundo o SICEPOT.\r\nPara um Estado que enfrenta uma grave crise econ\u00f4mica, esse recurso significaria mais que um al\u00edvio financeiro, seria a possibilidade de reestrutura\u00e7\u00e3o da economia e a retomada do crescimento.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, BR 116, RIO GRANDE DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Rio Grande do Sul para inaugura\u00e7\u00e3o de trecho duplicado da BR-116.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para fazer um comunicado.\r\nSou, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 no trecho sul, localizado entre Gua\u00edba e o Contorno de Pelotas, que d\u00e1 acesso ao Porto do Rio Grande. O Presidente Bolsonaro ir\u00e1 ao Estado, na segunda-feira, para liberar 47 quil\u00f4metros do trecho, no total de 211 quil\u00f4metros, uma obra que est\u00e1 sendo realizada h\u00e1 6 anos. S\u00e3o 211 quil\u00f4metros de duplica\u00e7\u00e3o, mas nenhum quil\u00f4metro ainda foi liberado. N\u00f3s teremos 47 quil\u00f4metros em quatro trechos. Por isso, destaco a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.\r\nN\u00f3s estamos buscando a presen\u00e7a e a participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Naturalmente, como Presidente da Frente, quero agradecer a todos os Deputados Federais e Senadores membros desta Frente que apoiam esta iniciativa, lembrando a import\u00e2ncia da duplica\u00e7\u00e3o desse trecho. Segundo estat\u00edsticas, mais de cem pessoas t\u00eam morrido a cada ano, ou seja, vidas t\u00eam sido ceifadas. \r\nPrecisamos dar capacidade competitiva ao trecho, para que o Rio Grande do Sul e o Sul do Pa\u00eds fa\u00e7am suas exporta\u00e7\u00f5es e recebam mat\u00e9rias-primas para promoverem a retomada do desenvolvimento do Sul do Pa\u00eds e, especialmente, do Estado do Rio Grande do Sul. Para isso, contamos com a participa\u00e7\u00e3o de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA TRADI\u00c7\u00c3O E CULTURA GA\u00daCHA,  SEMANA FARROUPILHA (2019).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Cultura Ga\u00facha. Comemora\u00e7\u00e3o da Semana Farroupilha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer da import\u00e2ncia do ato que n\u00f3s do Rio Grande do Sul estamos oferecendo a todos os Parlamentares e \u00e0s comunidades do Distrito Federal e das demais 25 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Hoje, no Centro de Tradi\u00e7\u00f5es Ga\u00fachas Jayme Caetano Braun, vamos lan\u00e7ar a Frente Parlamentar em Defesa da Cultura Ga\u00facha, bem como comemorar os festejos da Semana Farroupilha, que trabalha as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha e \u00e0 identidade do ga\u00facho.\r\nPortanto, estaremos presentes \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es ao t\u00e9rmino desta vota\u00e7\u00e3o, que \u00e9 important\u00edssima, por representar a Nova Previd\u00eancia e tudo o que estamos buscando para melhorar o Pa\u00eds e retomar seu desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AFONSO HAMM, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA CONCLUS\u00c3O DAS OBRAS DE DUPLICA\u00c7\u00c3O DA BR 116, TRECHO GUA\u00cdBA-PELOTAS (RS), AGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, RODOVIA FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de trecho duplicado da BR-116, no Estado do Rio Grande do Sul. Aloca\u00e7\u00e3o de recursos governamentais para a continuidade das obras de duplica\u00e7\u00e3o da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer da minha fala, primeiro, um grande agradecimento. Ontem, no Estado do Rio Grande do Sul, tivemos a feliz oportunidade de receber o Presidente Bolsonaro. L\u00e1 n\u00f3s liberamos um trecho de 47 quil\u00f4metros da duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, importantes, porque em quatro localiza\u00e7\u00f5es agora se oferece mais seguran\u00e7a. O trecho tem 211 quil\u00f4metros. Foram 7 anos de obras, e n\u00e3o havia 1 quil\u00f4metro liberado.\r\nA frente parlamentar que presidimos, pela conclus\u00e3o dessa duplica\u00e7\u00e3o, representou a busca de recursos para garantirmos essa decis\u00e3o de prioridade. O Ministro Tarc\u00edsio, o Ministro Onyx, cinco Ministros estavam l\u00e1 presentes, mais Prefeitos e lideran\u00e7as. Isso \u00e9 muito importante, Sra. Presidente. Eu queria dizer que, nesses 7 anos, foram mais de mil os acidentes e mais de 120 mortes. N\u00f3s precisamos dar condi\u00e7\u00f5es para um tr\u00e2nsito seguro, precisamos dar condi\u00e7\u00f5es para que sejam evitadas essas mortes e precisamos dar capacidade competitiva ao Rio Grande do Sul. Esse \u00e9 o acesso ao segundo maior porto do Pa\u00eds, que \u00e9 o Porto do Rio Grande.\r\nN\u00f3s tivemos mais uma informa\u00e7\u00e3o. O Presidente Bolsonaro, o Governo, foi afirmativo, liberando e garantindo mais 100 milh\u00f5es. Isso significa mais 55 quil\u00f4metros liberados at\u00e9 o final do ano, chegando a 50% da obra.\r\n\u00c9 importante que o Brasil saiba da for\u00e7a que n\u00f3s estamos tendo junto ao Governo e da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da frente parlamentar.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputado Afonso Hamm.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi um dia hist\u00f3rico para os ga\u00fachos, com a libera\u00e7\u00e3o dos primeiros 47 quil\u00f4metros de pista duplicada da BR-116, no quil\u00f4metro 492, lote 09 da rodovia, em Pelotas.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, agrade\u00e7o ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por priorizarem essa obra que potencializar\u00e1 a retomada do desenvolvimento na regi\u00e3o sul do Estado.\r\nMas com certeza a grande conquista ser\u00e1 a entrega para o tr\u00e1fego de uma estrada mais segura, o que reduzir\u00e1 o n\u00famero de acidentes e mortes. As tristes estat\u00edsticas relevam que s\u00f3 em 2019 foram 13 as v\u00edtimas fatais na BR-116! Esta \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o: salvar vidas.\r\nA unidade de agentes pol\u00edticos, empres\u00e1rios, sociedade e imprensa conquistou a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal, mas agora precisamos seguir mobilizados, para garantir que o ritmo das obras continue.\r\nNesse sentido, em nome da frente parlamentar, entreguei of\u00edcio em que solicito o aporte financeiro de R$ 120 milh\u00f5es para a sequ\u00eancia dos trabalhos.\r\nAl\u00e9m de assegurar que a BR-116 est\u00e1 entre as cinco obras estruturantes do Pa\u00eds, Bolsonaro confirmou mais R$ 100 milh\u00f5es para a duplica\u00e7\u00e3o, ainda este ano, o que possibilitar\u00e1 que outros 55 quil\u00f4metros sejas conclu\u00eddos at\u00e9 final de 2019.\r\nEsse compromisso aumenta a nossa expectativa de que a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o dos 211,22 quil\u00f4metros aconte\u00e7a at\u00e9 dezembro de 2021.\r\nA BR-116 \u00e9 prioridade para os ga\u00fachos!\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Parlamentares, quero falar de um dos temas que eu tenho pautado. Estou no meu quarto mandato, e h\u00e1 dois mandatos venho fazendo um esfor\u00e7o muito grande para oferecer a prote\u00e7\u00e3o da vida, dar o direito de condi\u00e7\u00e3o de defesa, da leg\u00edtima defesa \u00e0s pessoas que vivem, trabalham e produzem no meio rural.\r\nDesenvolvemos o conceito de residentes rurais. E os crimes que est\u00e3o ocorrendo - os n\u00fameros s\u00e3o cada vez maiores - no interior s\u00e3o exatamente nas pequenas propriedades. As estat\u00edsticas que temos nos mostram isso. Precisamos proteger a vida daqueles que l\u00e1 trabalham e produzem. Por isso, n\u00e3o temos constrangimento; muito pelo contr\u00e1rio.\r\nDesenvolvemos um projeto de nossa iniciativa em 2016, \u00e0 parte de todos os outros temas relativos a porte e posse de armas. Agora temos um projeto do Senado que \u00e9 exatamente o que estamos aqui encaminhando. Precisamos de 257 votos, e \u00e9 importante dizer - chamo a aten\u00e7\u00e3o para isto - que n\u00e3o se trata de armar o campo. Trata-se de dar o direito de defesa \u00e0 vida de quem est\u00e1 l\u00e1.\r\nNo meio rural, as pessoas est\u00e3o isoladas. O celular n\u00e3o tem sinal. As autoridades policiais n\u00e3o chegam. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no meu Estado do Rio Grande do Sul que isso ocorre, mas em todo o interior. N\u00f3s temos hoje aproximadamente 30 milh\u00f5es de brasileiros vivendo no meio rural, a maioria isolados, distantes. E n\u00f3s precisamos a eles oferecer o m\u00ednimo. \r\nPor isso, tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o do que venho a esta tribuna pedir, at\u00e9 a quem ideologicamente \u00e9 contra o uso das armas. Eu pessoalmente n\u00e3o uso armas, mas o pedido, a solicita\u00e7\u00e3o de quem reside, trabalha e produz no meio rural \u00e9 exatamente nessa dire\u00e7\u00e3o. Precisamos dar a essas pessoas esta oportunidade. Descolamos a \u00e1rea rural do todo, do outro projeto.\r\n\u00c9 preciso ter sensibilidade. \u00c9 importante proteger a vida desses produtores e trabalhadores. \u00c9 importante dar \u00e0s pessoas condi\u00e7\u00f5es de permanecerem no meio rural, produzindo e trabalhando. N\u00e3o se trata de armar as pessoas. \u00c9 algo feito de forma respons\u00e1vel. Para ter direito ao porte de arma, a pessoa n\u00e3o pode ter antecedentes criminais e tem que ter habilita\u00e7\u00e3o e responsabilidade. S\u00e3o armas de menor porte. Tamb\u00e9m tem que fazer exames psicol\u00f3gicos e psicot\u00e9cnicos e treinamento.\r\n\u00c9 com absoluta responsabilidade que subo a esta tribuna para solicitar o apoio de V.Exas. para que n\u00f3s votemos agora a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, pois trata-se de protegermos a vida das fam\u00edlias que vivem na zona rural. Tamb\u00e9m, naturalmente, h\u00e1 a quest\u00e3o patrimonial, mas o mais importante \u00e9 a vida das pessoas da \u00e1rea rural.\r\nPortanto, \u00e9 este o encaminhamento que fa\u00e7o, Sra. Presidente. Precisamos ter 257 votos no m\u00ednimo. Vamos votar a urg\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, LEG\u00cdTIMA DEFESA, PRODUTOR RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, COMANDO DO EX\u00c9RCITO (COMEX), ARMA DE USO RESTRITO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria aproveitar este espa\u00e7o para agradecer aos Parlamentares, porque na noite de ontem n\u00f3s conseguimos 331 votos para a aprova\u00e7\u00e3o do pedido de urg\u00eancia do projeto que eu estou relatando e do qual fiz ontem a sustenta\u00e7\u00e3o. \r\nTrata-se de um projeto em que v\u00ednhamos trabalhando desde o estudo da revoga\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento, da sua reformula\u00e7\u00e3o, quando n\u00f3s fizemos um amplo debate na Comiss\u00e3o que analisou aquele projeto do Deputado Peninha e destacamos a quest\u00e3o do porte rural de armas nos limites da propriedade. E, agora, temos um projeto com o mesmo conte\u00fado, que \u00e9 do Senado, o qual estamos buscando aprovar e votar hoje, para consolidar a mat\u00e9ria, que \u00e9 referente \u00e0 extens\u00e3o da posse para a toda a propriedade, al\u00e9m do domic\u00edlio e da resid\u00eancia, a fim de proteger as pessoas que vivem no meio rural. \r\nQuero pedir a mobiliza\u00e7\u00e3o de todos, porque hoje tamb\u00e9m haver\u00e1 a discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, de autoria do Pode Executivo, que trata do registro, posse e porte de armas.\r\nE a nossa vontade \u00e9 justamente trabalharmos, at\u00e9 porque j\u00e1 estava acertado isso no dia e na noite de ontem, para concluir a vota\u00e7\u00e3o do nosso projeto, apresentando parecer em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, que \u00e9 muito importante do ponto de vista de preservar as vidas, de dar seguran\u00e7a \u00e0s fam\u00edlias, de dar condi\u00e7\u00f5es ao direito de leg\u00edtima defesa a quem vive, trabalha e produz no meio rural. Por isso quero pedir esse empenho, essa dedica\u00e7\u00e3o por parte dos colegas. \r\nSra. Presidente, solicito que a nossa fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Parlamentares, fiz uma manifesta\u00e7\u00e3o na noite de ontem para defender este projeto de lei que veio do Senado. Essa discuss\u00e3o vem sendo feita no Brasil inteiro, assim como na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, para propiciar condi\u00e7\u00f5es de leg\u00edtima defesa \u00e0s pessoas que vivem, trabalham e produzem no meio rural.\r\nFizemos audi\u00eancias p\u00fablicas por este Brasil. Eu participei da Comiss\u00e3o Especial que estudou a reestrutura\u00e7\u00e3o, a reformula\u00e7\u00e3o do Estado do Desarmamento, um projeto de 2003. Debatemos naquela Comiss\u00e3o a proposta do Deputado Peninha. E l\u00e1 desenvolvemos a tese de um cap\u00edtulo rural, pela necessidade daqueles que residem, trabalham e produzem no campo.\r\nEu estou aqui no quarto mandato e quero registrar que estou h\u00e1 dois mandatos - h\u00e1 8 anos, portanto - dedicado a este tema, ajudando a liderar uma discuss\u00e3o consciente. \u00c9 nesse sentido que apresento o relat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o ao projeto que andou r\u00e1pido no Senado, de autoria do antes colega Deputado e hoje Senador Marcos Rog\u00e9rio.\r\nSe me permitem, para adiantar, eu vou ler o relat\u00f3rio e o voto.\r\nPasso, portanto, ao relat\u00f3rio:\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto do nobre Senador Marcos Rog\u00e9rio que altera o Estatuto do Desarmamento para considerar, para fins de registro de arma de fogo, a resid\u00eancia ou domic\u00edlio como sendo toda a extens\u00e3o\", os limites da propriedade, \"do im\u00f3vel rural.\r\nAtualmente a lei permite que o propriet\u00e1rio, seja rural, seja urbano, possa registrar a sua arma de fogo e mant\u00ea-la exclusivamente no interior de sua resid\u00eancia ou domic\u00edlio. Contudo, o conceito da resid\u00eancia ou do domic\u00edlio n\u00e3o est\u00e1 presente no texto e traz inseguran\u00e7a quanto \u00e0 sua amplitude.\r\nEm sua justificativa, o autor defende que n\u00e3o faz sentido garantir a posse da arma de fogo ao residente rural sem que ele possa exercer seu leg\u00edtimo direito de defesa fora da sede da fazenda\" - mas dentro do territ\u00f3rio da propriedade.\r\n\u00c9 esse o relat\u00f3rio.\r\nE j\u00e1 pronuncio o meu voto como Relator:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nConsiderando o car\u00e1ter urgente atribu\u00eddo \u00e0 mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados, fomos designados pelo Presidente Rodrigo Maia para dar parecer de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019. \r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, entendemos que n\u00e3o existem reparos a serem feitos. O projeto est\u00e1 em linha com os mandamentos do nosso ordenamento jur\u00eddico, em especial quanto ao respeito ao princ\u00edpio da leg\u00edtima defesa e da propriedade privada\".\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o estamos mexendo no m\u00e9rito.\r\n\"No m\u00e9rito, o projeto merece toda a nossa considera\u00e7\u00e3o e o nosso apoio. Considero-me muito honrado em poder relatar esta mat\u00e9ria, pois\", como disse, \"sou um dos que trouxe o conceito da extens\u00e3o da posse da arma de fogo na propriedade rural, quando apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 6.717, de 2016, que gerou uma grande expectativa para o homem do campo\" - existe essa expectativa.\r\n\"Esse homem do campo \u00e9 o protagonista deste projeto, e \u00e9 a ele que dedico este relat\u00f3rio. Hoje est\u00e1 sendo poss\u00edvel ser um dos facilitadores para que o residente rural possa exercer o seu real direito de defesa, defesa de sua fam\u00edlia e de sua propriedade.\r\nA precariedade da nossa seguran\u00e7a p\u00fablica, que resulta em crescentes \u00edndices de viol\u00eancia, \u00e9 um dos mais graves problemas enfrentados pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. E foi-se o tempo em que a falta de seguran\u00e7a assustava apenas os moradores dos grandes centros urbanos\". Na verdade, hoje essa condi\u00e7\u00e3o de falta de seguran\u00e7a est\u00e1 assustando tamb\u00e9m os nossos moradores do meio rural.\r\n\"Os poucos dados dispon\u00edveis demonstram que metade dos crimes que ocorrem em propriedades rurais\" - e que est\u00e3o crescendo - \"ocorrem em propriedades com menos de 100 hectares, sendo 82% de furtos e roubos\". Na \u00e1rea rural, isso acontece exatamente nas pequenas propriedades.\r\n\"A precariedade da nossa seguran\u00e7a p\u00fablica\" merece a nossa considera\u00e7\u00e3o. (...)\r\nNo meu Estado, o Rio Grande do Sul, cresceram muito nos \u00faltimos anos os casos de assaltos \u00e0 m\u00e3o armada e furtos de insumos, ve\u00edculos e maquin\u00e1rios, al\u00e9m do temido abigeato, que \u00e9 o roubo ou furto de animais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar, infelizmente, que as for\u00e7as policiais poder\u00e3o atender a \u00e1rea rural efetivamente\". Os policiais da Brigada Militar e da Pol\u00edcia Civil falam da import\u00e2ncia de oferecer de forma segura e respons\u00e1vel a condi\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de arma por aqueles que desejam.\r\n\"Diante do exposto, nada mais justo do que permitir que o residente rural possa manter a sua arma de fogo em sua resid\u00eancia ou domic\u00edlio e que a lei deixe claro que resid\u00eancia ou domic\u00edlio consiste em toda a extens\u00e3o da \u00e1rea do im\u00f3vel. Resta claro e l\u00edmpido que o produtor rural possui uma fragilidade que pode trazer consequ\u00eancias tr\u00e1gicas para ele e sua fam\u00edlia. Todos os anos de trabalho empregados na sua terra, na constru\u00e7\u00e3o das benfeitorias e na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos podem ser levados repentinamente pelos criminosos\" - \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo -, \"que junto levam a sua esperan\u00e7a de ter uma vida digna e honesta\" no meio rural, independentemente do tamanho da fam\u00edlia do produtor rural e tamb\u00e9m do trabalhador rural que reside com a sua fam\u00edlia.\r\n\"Portanto, reafirmo aqui o meu posicionamento favor\u00e1vel a este projeto, pois acredito que o cidad\u00e3o tem o leg\u00edtimo direito de garantir a pr\u00f3pria defesa, de proteger a sua propriedade e em especial seus familiares, num momento em que o aparato policial n\u00e3o est\u00e1 ao seu alcance\", que \u00e9 o que vem ocorrendo, como temos que relatado.\r\n\"A arma, que nas m\u00e3os dos bandidos \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 sociedade, nas m\u00e3os do cidad\u00e3o de bem \u00e9 garantia da paz social\", porque \u00e9 nesse sentido que ele vai us\u00e1-la, na defesa da sua vida e da de seus familiares.\r\nPortanto, o nosso \"parecer pelas Comiss\u00f5es de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; e de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019. E, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, o nosso parecer \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o integral do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019.\r\nPelas raz\u00f5es expostas\", apresentas no nosso relat\u00f3rio, \"pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019. Pe\u00e7o, portanto, apoio dos nobres colegas Parlamentares para acompanhem o nosso voto\".\r\nEra isso, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, primeiro quero dizer que nosso Presidente Rodrigo deve estar, como todos n\u00f3s, orgulhoso da semana intensa, com dois dias de vota\u00e7\u00f5es importantes, tendo V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, atingindo os objetivos e marcando a produtividade, j\u00e1 que votamos mat\u00e9rias importantes. \r\nN\u00e3o apenas por causa da nossa dedica\u00e7\u00e3o, como eu disse, de dois mandatos, na revis\u00e3o do Estatuto do Desarmamento, mas o fato \u00e9 que este texto apresenta as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a necess\u00e1rias para quem mora no meio rural. Avan\u00e7amos ao longo dos anos buscando o entendimento em prol de uma legisla\u00e7\u00e3o no sentido de termos uma lei que d\u00ea seguran\u00e7a especialmente a quem trabalha e produz no meio rural. \r\nPortanto, o projeto do engajado Senador Marcos Rog\u00e9rio, que relatamos e contou com o trabalho que fizemos nesta Casa, produz algo importante que agora vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. \r\nCumprimento o Leonardo e o \u00c9gio, bem como toda a equipe, que deu suporte para as discuss\u00f5es que travamos. A decis\u00e3o se deu no voto: 320 votos! Isso significa que temos consist\u00eancia na representatividade para atender ao clamor do homem do campo, visando proteger a vida de quem vive e trabalha no meio rural.\r\nPortanto, esta foi uma grande conquista. Fico muito satisfeito por ter tido a oportunidade de relatar o projeto e termos sido protagonistas no conceito de limite da propriedade, exatamente para propiciarmos seguran\u00e7a aos trabalhadores e produtores rurais. \r\nEsta foi uma grande conquista para o trabalhador rural e para nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PORTO, RIO GRANDE (RS), TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SINDICATO, EMPRES\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio de Rio Grande, no Estado do Rio Grande do Sul, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da capacidade competitiva do porto local.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de fazer um convite importante relacionado \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica que faremos l\u00e1 no Rio Grande do Sul, meu Estado, no Porto de Rio Grande. Ser\u00e1 no dia 23, segunda-feira da semana seguinte, \u00e0s 14 horas, na C\u00e2mara de Com\u00e9rcio de Rio Grande. Quem nos recepcionar\u00e1 ser\u00e1 o pr\u00f3prio Dr. Ant\u00f4nio Carlos Bacchieri Duarte, que preside a Alian\u00e7a Rio Grande. \r\nN\u00f3s teremos a presen\u00e7a, j\u00e1 confirmada - estive hoje com o Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura -, do Secret\u00e1rio de Portos Diogo Piloni e da Diretora de Gest\u00e3o Fl\u00e1via Takafashi. Eles far\u00e3o esse debate com os sindicatos e a \u00e1rea empresarial, para vermos a capacidade competitiva do Porto do Rio Grande. \u00c9 importante o nosso porto, do ponto de vista competitivo.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, j\u00e1 de in\u00edcio pe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nEu queria fazer men\u00e7\u00e3o aqui e dar conhecimento ao Brasil inteiro do ato que n\u00f3s acabamos de presenciar, e do qual participamos, com o Presidente Jair Bolsonaro. O Presidente Jair Bolsonaro, l\u00e1 no Pal\u00e1cio da Alvorada, assinou, sancionou a lei que estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a prote\u00e7\u00e3o da vida daqueles que trabalham, produzem e vivem no meio rural, que \u00e9 o porte rural de armas.\r\nN\u00f3s aprovamos o projeto trabalhado l\u00e1 no Senado com esse conceito de estender a posse a todos os limites da propriedade, n\u00e3o s\u00f3 na sede, na resid\u00eancia, e, com isso, fazer a prote\u00e7\u00e3o da vida dos produtores, propriet\u00e1rios, trabalhadores, aqueles que est\u00e3o l\u00e1 no meio rural.\r\nHoje a inseguran\u00e7a \u00e9 muito grande. Hoje as pessoas, as fam\u00edlias n\u00e3o querem mais permanecer no campo. E n\u00f3s precisamos oferecer condi\u00e7\u00f5es seguras. Os criminosos, a criminalidade migrou para o interior do interior, e o Estatuto do Desarmamento, com a modifica\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos, que agora \u00e9 lei, vai dar condi\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida desses residentes, produtores, propriet\u00e1rios e trabalhadores rurais.\r\nEsta \u00e9 uma conquista do meio rural, \u00e9 uma conquista do Brasil, \u00e9 uma conquista de seguran\u00e7a \u00e0 vida, e tamb\u00e9m uma garantia do patrim\u00f4nio, das m\u00e1quinas, dos animais, das benfeitorias, dos insumos, que hoje s\u00e3o alvo dos criminosos. Portanto, faz-se justi\u00e7a, d\u00e1-se o direito \u00e0 defesa da vida, o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa por parte de quem est\u00e1 no meio rural.\r\nQueria agradecer ao Presidente Bolsonaro, a todos os Deputados aqui e tamb\u00e9m aos Senadores. \r\nEra isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, POL\u00cdCIA, RIO GRANDE DO SUL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, considero importante a discuss\u00e3o que se faz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 importante n\u00f3s valorizarmos as institui\u00e7\u00f5es que tratam desse tema, como a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar, a Brigada Militar do meu Estado do Rio Grande do Sul, a pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e, agora, a Pol\u00edcia Penal. \u00c9 importante o exemplo da SUSEPE, l\u00e1 no meu Estado do Rio Grande do Sul, que j\u00e1 tem uma autonomia.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio o reconhecimento aos agentes penitenci\u00e1rios. Criar a carreira, reconhecer todos esses profissionais significa uma garantia \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, aos cidad\u00e3os e \u00e0s cidad\u00e3s em todo o nosso Pa\u00eds. Portanto, \u00e9 um investimento importante colocar na Constitui\u00e7\u00e3o e reconhecer esses profissionais da seguran\u00e7a, agora policiais penais.\r\nPortanto, os cumprimentos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "An\u00fancio de reuni\u00e3o do orador com o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, para debate de a\u00e7\u00f5es em prol dos Munic\u00edpios atingidos por vendavais e inunda\u00e7\u00f5es no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um comunicado at\u00e9 muito triste sobre a situa\u00e7\u00e3o de calamidade que n\u00f3s estamos vivenciando no extremo Sul do Pa\u00eds, no meu Estado do Rio Grande do Sul.\r\nNa regi\u00e3o da Campanha Ga\u00facha, Bag\u00e9, Dom Pedrito, Acegu\u00e1, na dire\u00e7\u00e3o da Fronteira Oeste, Santana do Livramento, em dire\u00e7\u00e3o a Ros\u00e1rio do Sul, no extremo Sul, na zona sul tamb\u00e9m, l\u00e1 em Pedras Altas, Arroio Grande, em praticamente todos os Munic\u00edpios da zona sul, n\u00f3s tivemos ventos da ordem de 120 a 140 quil\u00f4metros por hora. N\u00f3s tivemos casas destelhadas, chuva de pedra, problemas com as planta\u00e7\u00f5es, inunda\u00e7\u00f5es, vendavais. Foi uma coisa muito triste. E eu estou buscando, junto ao Ministro Gustavo Canuto, que nos receba amanh\u00e3 para j\u00e1 adiantar, junto \u00e0 Defesa Civil, o apoio a esses Munic\u00edpios.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, INUNDA\u00c7\u00c3O, RIO GRANDE DO SUL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Acompanhamento de comitiva de Prefeitos e Prefeitas Municipais das regi\u00f5es da Campanha Ga\u00facha, da Fronteira Oeste, da Zona Sul e da regi\u00e3o Centro-Sul, da Metade Sul do Rio Grande do Sul, em busca de recursos junto a pastas ministeriais para mitiga\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos causados por vendavais e inunda\u00e7\u00f5es nas respectivas municipalidades.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos com uma comitiva de 17 Prefeitos e Prefeitas da regi\u00e3o da Campanha Ga\u00facha, da regi\u00e3o da Fronteira Oeste e tamb\u00e9m da Zona Sul e da regi\u00e3o Centro-Sul, da Metade Sul do Rio Grande do Sul. Estivemos nesses Munic\u00edpios que decretaram situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, pelos vendavais, pelas chuvas, inclusive chuva de pedra, pelas inunda\u00e7\u00f5es, o que causou perdas na agricultura, preju\u00edzos muito grandes.\r\nFomos recebidos hoje pelo Ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, e pelo Ministro em exerc\u00edcio do Minist\u00e9rio da Agricultura, Marcos Montes. Estaremos tamb\u00e9m na Defesa Civil e no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, justamente para buscar o ressarcimento desse preju\u00edzo. \u00c9 importante que possamos garantir a reconstru\u00e7\u00e3o de pontes, pontilh\u00f5es, bueiros, aterros e, principalmente, resgatar as condi\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que esta fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tamb\u00e9m queria deixar aqui a minha manifesta\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia dos dois temas: da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que visa, justamente, criar um programa, chamado pelo novo Governo de Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o important\u00edssima.\r\nDa mesma forma, o projeto para o qual neste momento estamos votando o requerimento de urg\u00eancia, projeto de autoria do colega progressista Deputado Hiran, trata justamente do REVALIDA, porque n\u00f3s precisamos reconhecer os m\u00e9dicos brasileiros formados fora do Brasil que tenham qualifica\u00e7\u00e3o. E esse exame feito pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o vai dar tranquilidade e garantia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quanto a isso. Precisamos de m\u00e9dicos por todo o nosso Brasil, ent\u00e3o \u00e9 importante votar a favor deste requerimento.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONCURSO SUL-AMERICANO DE AZEITES DE OLIVA EXTRAVIRGEM (SUDOLIVA) (2019, BAG\u00c9 (RS)). \r\nOLIVICULTURA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINSTITUTO BRASILEIRO DA OLIVICULTURA (IBRAOLIVA), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o no Concurso Sul-Americano de Azeites de Oliva Extravirgem - SUDOLIVA, no Munic\u00edpio de Bag\u00e9, Estado do Rio Grande do Sul. Import\u00e2ncia do est\u00edmulo \u00e0 olivicultura brasileira. Import\u00e2ncia do Instituto Brasileiro da Olivicultura - IBRAOLIVA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicio pedindo a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEu participei de um importante evento, chamado SUDOLIVA - Concurso Sul-Americano de Azeites de Oliva Extravirgem, que est\u00e1 acontecendo no Munic\u00edpio de Bag\u00e9, no Rio Grande do Sul.\r\nNo Brasil, n\u00f3s passamos a produzir as oliveiras e, assim, azeitonas e azeites extravirgens, exatamente a partir da atividade da olivicultura. O Brasil \u00e9 o segundo maior importador de azeite do mundo e hoje se destaca como importador. N\u00f3s estamos trabalhando exatamente para mudar esse cen\u00e1rio na regi\u00e3o. Somente no meu Estado, implementamos, nesse trabalho de est\u00edmulo \u00e0 olivicultura, o IBRAOLIVA - Instituto Brasileiro da Olivicultura e plantamos mais de 5.500 hectares, segundo dados da EMATER e da EMBRAPA.\r\nO debate que estamos fazendo nesse f\u00f3rum \u00e9 importante, e \u00e9 o primeiro f\u00f3rum de debates na regi\u00e3o do Pampa ga\u00facho. Assim, esse \u00e9 um cen\u00e1rio de alternativas, de diversifica\u00e7\u00e3o, de renda e de empreendedorismo. J\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rias ind\u00fastrias trabalhando e processando os azeites, que j\u00e1 venceram concursos. Receberam medalha de ouro em 2017, quatro medalhas em 2018, e agora, em 2019, temos 11 participa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m com representatividade.\r\nPortanto, eu queria mencionar aqui a import\u00e2ncia dessa nova atividade, a olivicultura, e de se fortalecerem as a\u00e7\u00f5es do setor. Daqui a pouco, estarei com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. Precisamos fomentar essa atividade em todo o Brasil, para viabilizar alimentos de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e tamb\u00e9m excedentes para a exporta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, DEFESA, GARANTIA, ASSIST\u00caNCIA, EX-JOGADOR DE FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol. Defesa de elabora\u00e7\u00e3o pelo Relator da mat\u00e9ria, de novo texto em prol dos jogadores de futebol de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste momento estamos exercendo uma das Vice-Presid\u00eancias da Comiss\u00e3o do Esporte. Este tema, tornar o clube de futebol uma empresa, vem sendo debatido.\r\nSobre o texto que se coloca, na opini\u00e3o nossa, os ex-atletas e atletas de futebol tamb\u00e9m precisam de um percentual.\r\nEu entendo que poder\u00edamos construir um entendimento intermedi\u00e1rio. Podemos reduzir, mas n\u00e3o extinguir. Hoje funciona em muitos Estados e no nosso uma assist\u00eancia aos ex-atletas: voc\u00ea d\u00e1 treinamento, voc\u00ea d\u00e1 qualifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo com as pessoas que t\u00eam uma carreira de jogador de futebol de 10 anos, 12 anos. Muitos jogadores t\u00eam renda alta, t\u00eam sal\u00e1rios altos, mas \u00e9 outra a realidade da grande maioria dos jogadores de futebol no nosso Pa\u00eds, dos clubes de primeira, segunda e terceira divis\u00e3o, em todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s estamos trazendo neste destaque uma altera\u00e7\u00e3o que prejudica, principalmente, ex-atletas.\r\nEu queria fazer essa coloca\u00e7\u00e3o, com muita responsabilidade, e perguntar se n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um entendimento com o Relator, para construirmos um texto intermedi\u00e1rio que permita garantir essas condi\u00e7\u00f5es.\r\nEra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITIVINICULTURA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), FRENTE PARLAMENTAR DE DEFESA E VALORIZA\u00c7\u00c3O DA PRODU\u00c7\u00c3O NACIONAL DE UVAS, VINHOS, ESPUMANTES E SEUS DERIVADOS, AFONSO HAMM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador, em companhia do Presidente Jair Bolsonaro, na C\u00fapula de Presidentes do Mercado Comum do Sul - MERCOSUL, no Estado do Rio Grande do Sul. Visita \u00e0 Feira de Tecnologia para a Viticultura - TECNOVITIS, realizada no Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de fundo para o setor vitivin\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nFa\u00e7o refer\u00eancia \u00e0 agenda que cumpri esta semana e no final de semana, acompanhando o Presidente Bolsonaro \u00e0 C\u00fapula do MERCOSUL, realizada no Rio Grande do Sul, meu Estado, mais especificamente, em Bento Gon\u00e7alves, no Vale dos Vinhedos.\r\nEstivemos tamb\u00e9m na TECNOVITIS.\r\nLideramos, como Presidente da Frente Parlamentar de Defesa e Valoriza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Nacional de Uvas, Vinhos, Espumantes e seus Derivados, um trabalho em prol do setor vitivin\u00edcola, para que possamos ter competitividade junto \u00e0 Uni\u00e3o Europeia e ao MERCOSUL, especialmente com a realiza\u00e7\u00e3o do pacto que est\u00e1 sendo feito entre eles. Estivemos com a Ministra Tereza Cristina, com o Ministro Onyx Lorenzoni e com todo o setor vitivin\u00edcola.\r\nN\u00f3s precisamos viabilizar um fundo para dar garantias ao setor vitivin\u00edcola.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 3531/2015, TELEFONIA M\u00d3VEL, OBRIGATORIEDADE, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, SERVI\u00c7OS, RODOVIA, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, PL 6273/2016, LEI DO FUST, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, TELEFONIA M\u00d3VEL, INTERIORIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Vinicius Poit de apensa\u00e7\u00e3o de projetos de lei de autoria do orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, posso fazer uma considera\u00e7\u00e3o enquanto o Deputado Vicentinho vai at\u00e9 a tribuna?(Pausa.)\r\nEu sou autor de dois projetos de lei que julgo importantes e que t\u00eam, na condi\u00e7\u00e3o normal, o apensamento a esse projeto.\r\nPrimeiro, cito a quest\u00e3o de n\u00f3s trabalharmos a interioriza\u00e7\u00e3o da telefonia, e n\u00e3o s\u00f3 porque o FUST est\u00e1 dando guarida e suporte - \u00e9 um fundo - para a telefonia fixa. Ele tem que ser flexibilizado para a telefonia m\u00f3vel e Internet. E a minha proposta, o projeto original, \u00e9 no sentido de que se comece pelas rodovias federais e, gradualmente, se aplique nas rodovias estaduais e ao longo das comunidades e localidades, fazendo com que n\u00f3s possamos interiorizar a comunica\u00e7\u00e3o, a telefonia m\u00f3vel e tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es para a Internet. \r\nSe me permite ainda, Presidente, registro que a nossa contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vem no sentido do outro projeto, do ponto de vista autorizativo, para justamente o FUST ter o suporte para a telefonia m\u00f3vel. Tem-se que mexer na ess\u00eancia do fundo. \r\nPortanto, s\u00e3o projetos importantes. Eu gostaria de ter o apoio do Relator para que as iniciativas legislativas de nossa autoria, Deputado Afonso Hamm, nesse sentido possam constar, e assim, de forma definitiva, possamos melhorar a comunica\u00e7\u00e3o, salvar vidas nas estradas e tamb\u00e9m gerar seguran\u00e7a e comunica\u00e7\u00e3o para quem vive no interior do interior. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AGRADECIMENTO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Vinicius Poit, pelo acolhimento de projetos e sugest\u00f5es do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria agradecer ao Deputado Vinicius Poit, que acatou dois projetos de lei de que eu sou autor, um de 2015, outro de 2016, com a vis\u00e3o da interioriza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da telefonia m\u00f3vel e da Internet, levadas por este Pa\u00eds afora, de forma a interiorizar e a qualificar as popula\u00e7\u00f5es, come\u00e7ando pelas rodovias federais, as BRs, passando pelas estradas estaduais, alcan\u00e7ando o interior, para interioriza\u00e7\u00e3o definitiva desses servi\u00e7os.\r\nTamb\u00e9m propusemos a S.Exa. mudar o texto, e ele acatou, com o texto do PL 6.273, de 2016, que altera a condi\u00e7\u00e3o do Fundo, para permitir o financiamento, com esse recurso, que \u00e9 muito grande, da telefonia m\u00f3vel e tamb\u00e9m da Internet no interior do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero parabenizar o Relator.\r\nOrientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-116, RODOVIA FEDERAL, DRAGAGEM PORTU\u00c1RIA, RIO GRANDE (RS).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "An\u00fancio da duplica\u00e7\u00e3o de trecho da BR-116 e de conclus\u00e3o das obras de dragagem do Porto de Rio Grande, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero sublinhar aqui uma a\u00e7\u00e3o important\u00edssima do Governo Federal, liderada pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, com a colabora\u00e7\u00e3o do Diretor-Geral do DNIT, o General Santos Filho, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 BR-116.\r\nEu presido aqui a Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, trecho Gua\u00edba-Pelotas, no Rio Grande do Sul, e tenho um an\u00fancio importante a fazer: teremos mais 80 a 90 quil\u00f4metros de duplica\u00e7\u00e3o dessa BR. Essa obra \u00e9 important\u00edssima, porque vai evitar que acidentes aconte\u00e7am e vai dar capacidade competitiva definitiva \u00e0 rodovia. Essa duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 vai chegar ao Porto do Rio Grande, onde est\u00e3o sendo conclu\u00eddas as obras de dragagem. Portanto, esse \u00e9 um an\u00fancio importante para o Rio Grande do Sul.\r\nPresidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. RESGATE, BRASILEIRO, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pela forma respons\u00e1vel de enfrentamento do coronav\u00edrus e pelo resgate de cidad\u00e3os brasileiros da regi\u00e3o epicentro da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, at\u00e9 porque estamos em um encaminhamento importante, eu tamb\u00e9m gostaria de me manifestar em rela\u00e7\u00e3o ao tema do coronav\u00edrus, essa adversidade que impacta a popula\u00e7\u00e3o mundial.\r\nGostaria de cumprimentar o Governo Federal, na presen\u00e7a do Ministro Mandetta. Acompanhei a entrevista que ele deu \u00e0 R\u00e1dio Ga\u00facha ainda hoje, no Estado do Rio Grande do Sul, e a outros meios de comunica\u00e7\u00e3o, e ele mostra a forma respons\u00e1vel como o Presidente Bolsonaro est\u00e1 lidando com essa quest\u00e3o. Atrav\u00e9s do Itamaraty e do nosso Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Governo Bolsonaro est\u00e1 tratando com responsabilidade o resgate desses brasileiros, que passar\u00e3o por quarentena para evitar riscos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, e dando condi\u00e7\u00e3o de salvar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia. Votos de sucesso aos Deputados no exerc\u00edcio do mandato parlamentar em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, desejo a V.Exa. um excelente retorno \u00e0 Presid\u00eancia. Sob a sua condu\u00e7\u00e3o, a C\u00e2mara Federal produziu muito em termos legislativos, em termos de posicionamentos ao longo do ano de 2019.\r\nAcredito que a atua\u00e7\u00e3o parlamentar \u00e9 destacada, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, mas falo da nossa Casa. Temos a convic\u00e7\u00e3o, como brasileiros, do nosso papel estrat\u00e9gico e importante. Est\u00e1 claro o quanto \u00e9 importante este Parlamento, esta C\u00e2mara dos Deputados. Fundamentalmente, no ano de 2020, tomaremos decis\u00f5es importantes e propiciaremos as legisla\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 essa a nossa diretriz, \u00e9 esse o compromisso parlamentar do Deputado Afonso Hamm, que quero compartilhar com todos os colegas Deputadas e Deputados, desejando-lhes \u00eaxito no ano de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA E FESTA ESTADUAL DA OVELHA FEOVELHA,(36; 2020, PINHEIRO MACHADO (RS)), OVINOCAPRINOCULTURA.\r\nTRANSPORTE ESCOLAR.\r\nCAVALGADA DO MAR (36; 2020).",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Sucesso da 36\u00aa Feira e Festa Estadual da Ovelha - FEOVELHA, realizada no Munic\u00edpio de Pinheiro Machado, Estado do Rio Grande do Sul. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de projetos de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Incentivo a Ovinocaprinocultura e a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Ovinocultura. Empenho, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias do orador destinadas ao transporte escolar em municipalidades ga\u00fachas. Realiza\u00e7\u00e3o da  36\u00aa Cavalgada do Mar, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles, eu queria dar como lidos tr\u00eas pronunciamentos e pedir a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nO primeiro trata de um evento realizado emConselho Nacional das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\nCumprimento o Paulo Roberto Burgo Alves, o Misura e o Andr\u00e9, o trio organizador dessa grande feira de ovinos em Pinheiro Machado.\r\nO meu segundo pronunciamento informa que liberei 2,5 milh\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o, especificamente para o programa Caminho da Escola, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea rural. Os recursos contemplar\u00e3o 11 Munic\u00edpios: Acegu\u00e1, Candiota, Cangucu, Dom Pedrito, Forquetinha, Ira\u00ed, Piratini, Pinheiro Machado, S\u00e3o Louren\u00e7o, S\u00e3o Sep\u00e9 e Teut\u00f4nia. H\u00e1 mais Munic\u00edpios no aguardo.\r\nO terceiro pronunciamento trata da 36\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Cavalgada do Mar, que se iniciou esta semana em Torres, no litoral norte do Rio Grande do Sul, e vai at\u00e9 Palmares do Sul.\r\nCumprimento o Luiz Pellizzer, que \u00e9 o dirigente e presidente da Cavalgada.\r\nFinalizo, pedindo divulga\u00e7\u00e3o da 30\u00ba abertura...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado, pela sua paci\u00eancia e toler\u00e2ncia.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao retomar as atividades deste ano legislativo, venho a esta tribuna para relatar que no \u00faltimo final de semana o Munic\u00edpio de Pinheiro Machado, situado na zona sul do Estado, foi palco da tradicional Feira e Festa Estadual da Ovelha - FEOVELHA.\r\nA 36\u00aa edi\u00e7\u00e3o foi coroada de muito \u00eaxito e refor\u00e7ou o momento da retomada da ovinocultura. Esse novo cen\u00e1rio foi constatado com a realiza\u00e7\u00e3o desta tradicional feira, que movimentou a economia, com a comercializa\u00e7\u00e3o de 2,6 mil animais, atingindo faturamento de R$1.327.000,00.\r\nMais de 20 mil pessoas passaram pelo Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Charrua nos 4 dias do evento, que contou com diversas atra\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, culturais, campeiras e com \u00eanfase ao setor.\r\nA edi\u00e7\u00e3o de 2020 tamb\u00e9m obteve bons neg\u00f3cios em todos os segmentos: desde a venda de insumos e equipamentos agr\u00edcolas at\u00e9 a busca por produtos da agricultura familiar e artesanato. A integra\u00e7\u00e3o da ovinocultura com a vitivinicultura e a olivicultura tamb\u00e9m foi destaque neste ano.\r\nFoi com grande alegria que prestigiei este evento e aqui parabenizo a junta governativa do Sindicato Rural de Pinheiro Machado, formada pelos amigos: Edson H\u00e9lio Souza Farias, Presidente; Andr\u00e9 Coronel Trindade, Tesoureiro; e Paulo Roberto Burgo Alves, Secret\u00e1rio. Tamb\u00e9m destaco a presen\u00e7a no evento de lideran\u00e7as da regi\u00e3o como o Vereador progressista Ronaldo Madruga e a corte formada por Kira Peroba, Rainha; Raquel Moraes, 1\u00aa Princesa; e Thalyra Azambuja, 2\u00aa Princesa.\r\nEventos como esse refor\u00e7am que o mercado da ovinocultura est\u00e1 mais aquecido e com perspectivas de expans\u00e3o no mercado interno, principalmente da carne de cordeiro. Diante deste cen\u00e1rio, o produtor est\u00e1 investindo na atividade, principalmente em animais de gen\u00e9tica de ponta.\r\nComo Deputado Federal, tenho defendido muito esta causa. Sou autor da lei que criou a Pol\u00edtica Nacional de Incentivo a Ovinocaprinocultura, que estabelece pol\u00edticas p\u00fablicas para o setor. Tamb\u00e9m sou autor do projeto de lei que institui o Dia Nacional da Ovinocultura, no dia 19 de janeiro, data da funda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Ovinos (ARCO). Estamos trabalhando atentamente visando \u00e0 garantia da seguran\u00e7a de quem vive e trabalha no meio rural, e exemplos disso s\u00e3o a lei que estende a posse de arma para toda a propriedade rural, sancionada no m\u00eas de setembro, e a de combate ao crime do abigeato, de minha autoria, que veio auxiliar as for\u00e7as de seguran\u00e7a a reduzirem este tipo de crime em mais de 80%.\r\nUma das discuss\u00f5es que fez parte da programa\u00e7\u00e3o da FEOVELHA foi a reuni\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da Zona Sul (AZONASUL). Na oportunidade, comentei sobre atua\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura, que resultou no empenho de R$ 10 milh\u00f5es para atender os Munic\u00edpios das regi\u00f5es da Campanha, Fronteira Oeste e Zona Sul atingidos por temporais no m\u00eas de outubro. S\u00e3o 17 Munic\u00edpios contemplados que tiveram as estradas rurais e as pontes e pontilh\u00f5es destru\u00eddos pelas fortes chuvas.\r\nA solenidade de abertura, com a presen\u00e7a de autoridades, culminou com a assinatura pelo Instituto Nacional de Reforma Agr\u00e1ria (INCRA), pela EMATER-RS e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Corriedale (ABCC) de protocolo de inten\u00e7\u00f5es para fomento \u00e0 ovinocultura em assentamentos e pequenas propriedades rurais. O Superintendente Estadual do INCRA, Tarso Teixeira, anunciou que o volume de recursos federais que poder\u00e3o ser acessados pelas fam\u00edlias chega a R$ 12 milh\u00f5es em investimentos e custeio, com prazo de at\u00e9 5 anos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o eventos como esses que demonstram a import\u00e2ncia do setor agr\u00edcola e pecu\u00e1rio no Pa\u00eds.\r\nDesejo vida longa \u00e0 ovinocaprinocultura.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o confirmou que foram empenhados R$ 2,5 milh\u00f5es que destinei para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para transporte dos alunos da rede p\u00fablica das \u00e1reas rurais de 11 Munic\u00edpios ga\u00fachos.\r\nAtrav\u00e9s da iniciativa do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, por meio do programa Caminho da Escola e do PRONACAMPO, contemplamos os Munic\u00edpios de Acegu\u00e1, Candiota, Cangu\u00e7u, Dom Pedrito, Forquetinha, Ira\u00ed, Piratini, Pinheiro Machado, S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul, S\u00e3o Sep\u00e9 e Teut\u00f4nia.\r\nO objetivo do programa \u00e9 apoiar t\u00e9cnica e financeiramente os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios para a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o no campo, visando \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do acesso e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da oferta da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior, por meio de a\u00e7\u00f5es para a melhoria da infraestrutura das redes p\u00fablicas de ensino, a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, a produ\u00e7\u00e3o e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de material espec\u00edfico aos estudantes do campo e quilombolas, em todas as etapas e modalidades de ensino.\r\nDestaco, ainda, que esses recursos ser\u00e3o importantes para garantir que os alunos do interior tenham mais seguran\u00e7a e conforto no deslocamento at\u00e9 as escolas.\r\nNos pr\u00f3ximos meses os Munic\u00edpios de Alegrete, Herval, Lavras do Sul, Morro Redondo e Rio Grande tamb\u00e9m devem receber ve\u00edculos semelhantes para o translado dos alunos das zonais rurais.\r\nInvestir na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar um futuro melhor a jovens e crian\u00e7as.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 14 de fevereiro, teve in\u00edcio uma das celebra\u00e7\u00f5es mais tradicionais do Rio Grande do Sul: a 36\u00aa Cavalgada do Mar.\r\nEste ano, os cavaleiros saem de Torres, percorrendo cerca de 250 quil\u00f4metros at\u00e9 Palmares do Sul, com programa\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios de Arroio do Sal, Cap\u00e3o da Canoa, Santa Terezinha, Tramanda\u00ed, Cidreira, Pinhal e Dunas Altas.\r\nAl\u00e9m do Rio Grande do Sul, a Cavalgada conta com inscritos de Santa Catarina e de outros Estados, como S\u00e3o Paulo, Minas Gerais e Para\u00edba, e ainda com representantes de pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina como o Uruguai e a Argentina. \r\nMinha sauda\u00e7\u00e3o ao comandante da Cavalgada e Presidente do Instituto, Luiz Eduardo Amaro Pellizzer, e a todos os cavalarianos por essa atividade que est\u00e1 no Livro dos Recordes (Guinness Book) como o maior evento festivo do homem a cavalo do mundo.\r\nRessalto que esse momento \u00e9 importante por enaltecer a nossa hist\u00f3ria e, mais do que isso, colocar em evid\u00eancia nosso conv\u00edvio, nossos h\u00e1bitos t\u00edpicos, nossas tradi\u00e7\u00f5es.\r\nUm salve \u00e0 35\u00ba Cavalgada do Mar!\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.]\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABERTURA OFICIAL DA COLHEITA DO ARROZ (30:2020, PELOTAS (RS)), RIO GRANDE DO SUL, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ARROZ, ARROZEIRO, TERMINAL DE TRANSPORTE, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, PORTO DO RIO GRANDE, EXPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na 30\u00aa Abertura Oficial da Colheita do Arroz, no Munic\u00edpio de Cap\u00e3o do Le\u00e3o, Estado do Rio Grande do Sul. An\u00fancio, pelo Governador Eduardo Leite, de constru\u00e7\u00e3o do Terminal Log\u00edstico do Arroz no Porto de Rio Grande.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu queria que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, primeiramente, que participei da 30\u00aa Abertura da Colheita do Arroz, realizada em Pelotas, em Cap\u00e3o do Le\u00e3o, na nossa EMBRAPA, com a participa\u00e7\u00e3o do IRGA e das entidades da FEDERARROZ.\r\nTenho a satisfa\u00e7\u00e3o de dizer que o Rio Grande do Sul \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 70% do arroz, produto da cesta b\u00e1sica, base da alimenta\u00e7\u00e3o dos brasileiros, a um pre\u00e7o muito acess\u00edvel.\r\nE n\u00f3s tivemos uma feliz not\u00edcia por parte do Governador Eduardo Leite, que publicou edital para constru\u00e7\u00e3o de um terminal log\u00edstico para exportar os excedentes de produ\u00e7\u00e3o de arroz.\r\nEnt\u00e3o, a lavoura arrozeira, os arrozeiros... Eu fui produtor durante 18 anos, fui Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Arrozeiros de Bag\u00e9 e tamb\u00e9m fui Diretor T\u00e9cnico da FEDERARROZ. Portanto, fizemos parte dessa cadeia produtiva t\u00e3o importante, Presidente. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AFONSO HAMM.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, participei da 30\u00ba Abertura da Colheita do Arroz, em Cap\u00e3o do Le\u00e3o. Na presen\u00e7a de produtores, autoridades, entidades e empresas do agroneg\u00f3cio foram apresentadas algumas iniciativas para fortalecer o setor arrozeiro.\r\nEntre as principais a\u00e7\u00f5es est\u00e3o a busca por novos mercados, a integra\u00e7\u00e3o com a soja e a pecu\u00e1ria e a viabiliza\u00e7\u00e3o de um terminal log\u00edstico para o arroz.\r\nDestaco que o Estado do Rio Grande do Sul, respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 70% de todo o arroz brasileiro, sofreu novamente com o excesso de chuvas em 2020. Com os problemas clim\u00e1ticos, 40% da \u00e1rea cultivada precisou ser semeada fora do melhor per\u00edodo, e, por isso, a produ\u00e7\u00e3o ga\u00facha de arroz  <https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/gisele-loeblein/noticia/2020/02/quais-os-beneficios-da-utilizacao-de-tecnologias-nas-lavouras-de-arroz-do-rs-ck6jsa8t70imt01qds4ss20cf.html>deve somar 7 milh\u00f5es de toneladas, 250 mil a menos do que no ano passado. \r\nMas uma grande not\u00edcia animou os produtores durante cerim\u00f4nia de abertura: a possibilidade de concretizarem neste ano uma antiga demanda. O Governador Eduardo Leite apresentou edital para o Terminal Log\u00edstico do Arroz (TLA) no Porto de Rio Grande.\r\n\u00c9 importante ressaltar que com o funcionamento do terminal na \u00e1rea da extinta Companhia Estadual de Silos e Armaz\u00e9ns (CESA), deve aumentar a exporta\u00e7\u00e3o do produto, de modo que diminuir\u00e1 a press\u00e3o no mercado interno e os produtores conseguir\u00e3o pre\u00e7os melhores.\r\nParabenizo a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Arrozeiros do Estado (FEDERARROZ-RS), realizadora do evento, a EMBRAPA e o Instituto Rio Grandense do Arroz (IRGA), que s\u00e3o parceiros do evento.\r\nComo produtor de arroz durante 18 safras, reitero que al\u00e9m de mostrar os \u00faltimos avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, a Abertura da Colheita do Arroz propicia um espa\u00e7o fundamental para que possamos discutir a realidade socioecon\u00f4mica do setor em \u00e2mbito nacional e internacional.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha a manifestar.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-116, RODOVIA FEDERAL, PELOTAS (RS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, no trecho de Gua\u00edba-Pelotas; no contorno de Pelotas e no acesso ao Porto do Rio Grande, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de me manifestar sobre a import\u00e2ncia da conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, no trecho de Gua\u00edba a Pelotas, no contorno de Pelotas e no acesso ao Porto do Rio Grande.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Conclus\u00e3o das Obras de Duplica\u00e7\u00e3o da BR-116, solicitei audi\u00eancia com o Ministro Tarc\u00edsio, para que n\u00f3s possamos tratar do planejamento estrat\u00e9gico e, inclusive, da libera\u00e7\u00e3o de mais trechos. \r\nJunto ao Presidente Bolsonaro, liberamos 47 quil\u00f4metros no ano passado, e h\u00e1 mais 22 quil\u00f4metros a serem liberados. Garantimos no Or\u00e7amento 149 milh\u00f5es, dos quais 20 milh\u00f5es s\u00e3o de uma emenda do Deputado Afonso Hamm, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. \r\nH\u00e1 que se garantir a vida das pessoas, dando-lhes condi\u00e7\u00f5es de viajar com seguran\u00e7a, mas h\u00e1 tamb\u00e9m que se aumentar a capacidade competitiva da Regi\u00e3o Sul, com melhor acesso a esse porto que \u00e9 o segundo maior porto estrat\u00e9gico brasileiro. Localizado no extremo sul do Pa\u00eds, o porto \u00e9 importante para o Rio Grande do Sul, mas \u00e9 igualmente importante para o Brasil. Por isso, n\u00f3s estamos trabalhando na conclus\u00e3o dessa obra. \r\nTamb\u00e9m j\u00e1 temos a sinaliza\u00e7\u00e3o do DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes e do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, no sentido de que ser\u00e1 poss\u00edvel agregar ao or\u00e7amento ainda em execu\u00e7\u00e3o mais 80 a 90 quil\u00f4metros, al\u00e9m da conclus\u00e3o da \u00e1rea duplicada liberada, evitando mortes e garantindo competitividade, ainda no ano de 2020. \r\nPortanto, a obra estruturante mais importante, estrat\u00e9gica para o sul do Pa\u00eds e para o meu Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 a conclus\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-116.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CAMPANHA DE SA\u00daDE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, PROVID\u00caNCIAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Afonso Hamm",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, adotadas pelo Congresso Nacional e pelo Governo Federal, especialmente por parte do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AFONSO HAMM (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ressaltar a import\u00e2ncia das provid\u00eancias tomadas, primeiro por parte do Governo, sob a lideran\u00e7a do Ministro Mandetta, de quem ouvimos h\u00e1 pouco, pela Globo News e outros meios, uma entrevista efetivamente informativa.\r\nDa mesma forma, eu queria ressaltar a seriedade - n\u00e3o cabe outra atitude - e a forma bem clara desta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, e do pr\u00f3prio Senado, no sentido de esclarecer que, neste momento, \u00e9 importante o combate a essa pandemia, que est\u00e1 aterrorizando as pessoas. N\u00f3s estamos tomando as provid\u00eancias adequadas aqui no Brasil, inclusive com a atitude de criar legisla\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, esse projeto do Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. e os de outros Deputados, que pro\u00edbem a exporta\u00e7\u00e3o de insumos essenciais para salvar vidas aqui no Brasil. Essa \u00e9 a prioridade.\r\nEu queria ressaltar a atitude do nosso Congresso e da Presid\u00eancia da C\u00e2mara, em nome de todos os Parlamentares.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]