[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s debatemos bastante esta mat\u00e9ria e aprovamos o texto principal na legislatura passada. Todos os Parlamentares aqui sabem o que acontece no mundo em termos de avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita para aumentar o ambiente de cr\u00e9dito no Pa\u00eds.\r\nO cadastro positivo, na verdade, nada mais \u00e9 que um rating, uma nota de cr\u00e9dito atribu\u00edda ao cidad\u00e3o para que se possa avaliar o hist\u00f3rico de pagamentos desse cidad\u00e3o e n\u00e3o seja ele penalizado pelo cadastro negativo. Por exemplo, se ele se esquecer de pagar uma conta de telefone ou de \u00e1gua e for negativado, a\u00ed sim ele estar\u00e1 impedido de ter acesso a cr\u00e9dito. Essa \u00e9 a raz\u00e3o de esta mat\u00e9ria estar sendo aqui discutida. Tenho certeza de que iremos aprovar tamb\u00e9m os destaques.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, n\u00f3s haveremos de contribuir sim para a redu\u00e7\u00e3o dos juros. Quando os juros s\u00e3o calculados, leva-se em conta exatamente o risco. Ao se ter acesso a esse hist\u00f3rico de comportamento de cr\u00e9dito, \u00e9 evidente que quem \u00e9 bom pagador ter\u00e1 acesso a um juro menor e quem \u00e9 mau pagador ter\u00e1 acesso a um juro maior, exatamente por causa do risco, que tem o maior peso, eu diria, na composi\u00e7\u00e3o da taxa de juros.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s queremos pedir aos Parlamentares que venham ao plen\u00e1rio e votem para manter o texto. Assim, poderemos aprovar o texto na forma como foi acordado, inclusive na legislatura passada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MINIST\u00c9RIO DAS CIDADES, GEST\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EFETIVA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00f3 para dar uma informa\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Rubens Bueno acabou de falar sobre a medida provis\u00f3ria que trata das Santas Casas, e eu acabei de falar com o Senador Davi Alcolumbre, Presidente do Senado, e S.Exa. me disse que estar\u00e1 sendo votada ainda na noite de hoje, no Senado Federal, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, assim como todos os partidos que comp\u00f5em a Maioria, n\u00f3s entendemos que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de tudo.\r\nNingu\u00e9m transforma um pa\u00eds sem que haja uma transforma\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o a curto prazo, mas, sim, uma transforma\u00e7\u00e3o que deve ser uma pol\u00edtica de Estado. Por essa raz\u00e3o, \u00e9 muito importante que se fa\u00e7a a discuss\u00e3o aqui.\r\n\u00c9 importante n\u00e3o s\u00f3 que seja feita uma discuss\u00e3o a respeito do contingenciamento e dos cortes, mas tamb\u00e9m que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o apresente aqui o projeto de Governo para a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. \u00c9 isso que n\u00f3s e o povo brasileiro queremos saber. Essa ser\u00e1 uma oportunidade de esta Casa, neste plen\u00e1rio, aprofundar esse debate com muita tranquilidade e com muita transpar\u00eancia.\r\nPor isso, a Maioria encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de muito rapidamente fazer uma reflex\u00e3o aqui com os amigos. Primeiro, eu acho que essa discuss\u00e3o \u00e9 at\u00e9 in\u00f3cua, porque infelizmente o Brasil se transformou num pa\u00eds de casu\u00edsmo, onde se d\u00e1 a resposta - e as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o dando resposta - n\u00e3o da forma correta, como tem que ser, mas apenas de acordo com a ocasi\u00e3o. Eu n\u00e3o acredito na constru\u00e7\u00e3o de um Estado forte que n\u00e3o seja pensando em fazer o que \u00e9 certo para o Estado brasileiro.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, com toda tranquilidade, n\u00f3s estamos encaminhando o voto \"n\u00e3o\", tendo toda a confian\u00e7a no Ministro Paulo Guedes, que est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Economia. Para mim, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma suspeita sobre o Ministro Paulo Guedes. N\u00f3s acreditamos no Ministro Paulo Guedes, como o Brasil sempre acreditou em todos os Ministros da Economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD).",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca da proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s temos acordo, sim. N\u00f3s fizemos um acordo, Deputado Orlando, mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em alguns pontos sobre os quais eu conversei com V.Exa., para a preserva\u00e7\u00e3o de cada cidad\u00e3o brasileiro. \u00c9 neste sentido que n\u00f3s estamos colocando. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis. Este \u00e9 um tema extremamente importante. Talvez seja o tema mais importante no mundo hoje, a prote\u00e7\u00e3o dos dados de cada cidad\u00e3o, e h\u00e1 algumas acomoda\u00e7\u00f5es que n\u00f3s podemos aproveitar.\r\nEu quero votar, Deputado Orlando, mas fazendo algumas adapta\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "An\u00fancio de constru\u00e7\u00e3o de acordo para  a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero registrar que estamos construindo aqui com o Deputado Orlando e com o Governo um acordo para que possamos votar essa mat\u00e9ria, se todos os L\u00edderes concordarem, prioritariamente na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. A\u00ed n\u00f3s construiremos o final do texto, atendendo a todos os que aqui est\u00e3o.\r\n\u00c9 s\u00f3 esse o apelo que fazemos. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante, repito, com repercuss\u00f5es na vida de cada cidad\u00e3o. Estamos zelando aqui pelo cidad\u00e3o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 3/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), AUTONOMIA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu pronunciamento \u00e9 mais no sentido de corroborar o que j\u00e1 disse o Deputado Orlando Silva.\r\nNa semana passada, na quinta-feira, analisando o PLV na forma como estava, n\u00f3s fizemos uma constata\u00e7\u00e3o de que era preciso avan\u00e7ar na adequa\u00e7\u00e3o do texto, para que o Brasil pudesse seguir o caminho de mais de 80% dos 134 pa\u00edses que j\u00e1 adotaram a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Nesse sentido, o modelo adotado foi exatamente o de se ter uma autoridade independente, sobre a qual o Deputado Orlando Silva j\u00e1 falou, aut\u00f4noma, em que se pudesse, sem d\u00favida nenhuma, exercer com total independ\u00eancia sua compet\u00eancia sobre um tema t\u00e3o importante como o da prote\u00e7\u00e3o de dados.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos a dimens\u00e3o do quanto isso j\u00e1 influencia na vida de cada cidad\u00e3o e do quanto isso influenciar\u00e1 num futuro pr\u00f3ximo. Digo isso porque hoje, \u00e0s vezes, ao se baixar um app, como muitas pessoas fazem corriqueiramente, aceitamos as condi\u00e7\u00f5es ali colocadas naquele quadradinho que diz: \"Li e concordo\". Muitas vezes, sem saber ou por n\u00e3o ler, a pessoa est\u00e1 autorizando a utiliza\u00e7\u00e3o do seus dados por aquela empresa.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, por entender que estamos vivendo um momento em que cada vez mais a privacidade das pessoas est\u00e1 sendo atingida nesse mundo digital em que vivemos, faz-se necess\u00e1rio n\u00f3s termos uma maior transpar\u00eancia do ponto de vista da gest\u00e3o de uma autoridade nacional como essa.\r\nEu quero aqui felicitar o Deputado Orlando Silva e esta Casa por n\u00f3s avan\u00e7armos num tema t\u00e3o relevante e t\u00e3o importante como o da prote\u00e7\u00e3o de dados em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que hoje n\u00f3s estamos dando um passo importante, e haveremos de continuar aperfei\u00e7oando, j\u00e1 que n\u00f3s estamos criando uma Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados que n\u00e3o \u00e9 a ideal. Em face das limita\u00e7\u00f5es que temos na Lei de Responsabilidade Fiscal, Deputado Orlando Silva, e das proibi\u00e7\u00f5es da nossa Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, n\u00e3o podemos produzir ou implementar imediatamente aquilo que o Pa\u00eds precisa, que o Pa\u00eds deseja. Mas eu acho que hoje tivemos um avan\u00e7o importante. Por isso, felicito V.Exa. por estar dedicando boa parte do seu mandato nesse sentido, nesse aspecto. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida alguma de que n\u00f3s estamos aqui tratando de um tema da maior relev\u00e2ncia e da maior import\u00e2ncia.\r\nL\u00e1 fora, hoje, aqueles pa\u00edses que perceberam isso que n\u00f3s estamos vivendo e se atentaram para isso j\u00e1 t\u00eam esse tema n\u00e3o s\u00f3 como um tema de seguran\u00e7a, mas tamb\u00e9m como um tema econ\u00f4mico. O mundo econ\u00f4mico est\u00e1 tratando os dados como se fosse um novo momento do petr\u00f3leo, \u00e9 como se fosse um novo petr\u00f3leo. O mundo chama de new oil o fato de se ter acesso a esses dados.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que o nosso Pa\u00eds regule isso, para que o dado do cidad\u00e3o brasileiro esteja protegido e seja do nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o de empresas, como \u00e9 hoje, Deputado Ivan Valente. E n\u00f3s n\u00e3o sabemos sequer como isso \u00e9 usado.\r\nEm alguns pa\u00edses que j\u00e1 avan\u00e7aram nessa dire\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser propriedade do Estado, ainda h\u00e1 uma monetiza\u00e7\u00e3o em favor do pr\u00f3prio Estado para que isso se transforme em mais investimento para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade, para a infraestrutura e para tudo aquilo que qualquer pa\u00eds precisa.\r\nPortanto, nesse sentido, n\u00f3s aqui tamb\u00e9m queremos defender esse destaque a fim de que seja aprovado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, sem d\u00favida nenhuma, estamos vivendo um dia hist\u00f3rico para este Parlamento e para o Pa\u00eds. N\u00f3s temos a exata dimens\u00e3o da import\u00e2ncia da reforma da Previd\u00eancia, que tem como pressuposto b\u00e1sico a manuten\u00e7\u00e3o do futuro deste Pa\u00eds. Nesse sentido, estamos discutindo este tema nesta Casa desde dezembro de 2016. Hoje faz praticamente 2 anos e 7 meses que a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo discutida nesta Casa.\r\nNaquele instante, alguns at\u00e9 chegaram a propalar que sequer havia d\u00e9ficit na Previd\u00eancia, mas a sociedade foi assimilando o tema, e hoje temos uma convic\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria no Pa\u00eds: \u00e9 necess\u00e1ria a reforma da Previd\u00eancia.\r\nTodos os Presidentes que passaram, sem exce\u00e7\u00e3o, trouxeram esse tema durante os seus Governos. Alguns conseguiram avan\u00e7ar mais, outros menos. Mas a hist\u00f3ria neste momento se revela. E aqui eu quero destacar o papel do ent\u00e3o Relator, o Deputado Arthur Oliveira Maia, que conosco fez tantas constru\u00e7\u00f5es naquela \u00e9poca que se concretizaram neste relat\u00f3rio. Foi poss\u00edvel trazer a maturidade necess\u00e1ria ao Pa\u00eds para chegarmos a esse ambiente de vota\u00e7\u00e3o de reforma.\r\nMas tivemos uma diferen\u00e7a. A diferen\u00e7a ficou clara quando o Presidente de um Poder - e, a\u00ed, meu caro Presidente Rodrigo Maia, dirijo-me a V.Exa., que tem todas as raz\u00f5es e os motivos para se emocionar na noite de hoje, porque este, de fato, \u00e9 um momento hist\u00f3rico, e nessa constru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo consolidada na noite de hoje V.Exa. foi o grande construtor dessa reforma - assumiu pessoalmente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Casa, a responsabilidade de estadista com o Pa\u00eds. E, assim como muitos colegas fizeram, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro na noite de hoje.\r\nMeu caro Relator, Deputado Samuel Moreira, quero destacar uma posi\u00e7\u00e3o assumida pela maioria dos L\u00edderes que integram a Maioria, aos quais eu quero agradecer a confian\u00e7a - n\u00e3o vou repetir os nomes, vou pegar emprestado do discurso do Deputado Delegado Waldir, que aqui citou todos. Quero tamb\u00e9m agradecer a todos a confian\u00e7a que tivemos na constru\u00e7\u00e3o desse processo, desde o dia 26 de mar\u00e7o, quando a Maioria apresentou um manifesto se colocando em defesa daqueles que mais precisam, a exemplo do homem e da mulher do campo. Nesse manifesto, n\u00f3s j\u00e1 extern\u00e1vamos a nossa posi\u00e7\u00e3o de garantir que aqueles mais vulner\u00e1veis, o trabalhador e a trabalhadora, n\u00e3o tivessem um s\u00f3 direito atingindo ou qualquer modifica\u00e7\u00e3o nos seus direitos. E n\u00f3s vimos isso consolidado no texto do Relator. Nesse mesmo manifesto, n\u00f3s nos posicionamos para n\u00e3o mexer no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o BPC, o que foi tamb\u00e9m atendido e consolidado no relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira.\r\nEra tamb\u00e9m o pleito de toda a sociedade manter uma quest\u00e3o muito importante: a retirada da capitaliza\u00e7\u00e3o e a constitucionaliza\u00e7\u00e3o, sobretudo da idade m\u00ednima na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tratando da Previd\u00eancia Social como um direito fundamental de cada cidad\u00e3o e de cada cidad\u00e3 brasileira. Gra\u00e7as a Deus, pela posi\u00e7\u00e3o de todos esses L\u00edderes, esses pleitos do manifesto foram todos atendidos no relat\u00f3rio, e n\u00f3s temos esse texto hoje e iremos aprov\u00e1-lo dentro de poucos minutos \r\nPresidente, gostaria ainda de destacar, al\u00e9m do papel do nosso Presidente da Comiss\u00e3o Deputado Marcelo Ramos, que, com maestria, com tranquilidade, com serenidade, soube conduzir os trabalhos daquela Comiss\u00e3o, ao lado do Deputado Silvio Costa Filho e do nosso Relator Deputado Samuel Moreira, que teve uma paci\u00eancia franciscana para ouvir cada pleito, cada demanda. \u00c9 l\u00f3gico que esta miss\u00e3o talvez seja uma das mais dif\u00edceis do Parlamento: relatar uma mat\u00e9ria como essa. O Deputado Samuel honrou as suas melhores tradi\u00e7\u00f5es, ouvindo, de forma democr\u00e1tica, e aquiescendo naquilo que foi poss\u00edvel, para construir um relat\u00f3rio com a maioria expressiva dos seus companheiros nesta Casa.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar o empenho e o trabalho de um ex-Parlamentar, um colega nosso: o Deputado Rog\u00e9rio Marinho, que tamb\u00e9m esteve construindo conosco durante todo esse tempo, aquiescendo, \u00e0s vezes, sendo meio duro, mas \"\u00e1gua mole em pedra dura tanto bate at\u00e9 que fura\", e n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar para termos, sem d\u00favida nenhuma, com a colabora\u00e7\u00e3o dele, esse texto que estamos votando na noite de hoje.\r\nPor fim, meus amigos, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos vivendo um momento \u00edmpar para o Parlamento brasileiro. Acho que o Parlamento tem se afirmado em posi\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes como essa, meu L\u00edder Deputado Baleia Rossi: estamos aqui construindo a reforma do Parlamento brasileiro. H\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares, fazendo um bom debate.\r\nE quero fazer aqui uma exorta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, no seguinte sentido: o povo brasileiro assiste com aten\u00e7\u00e3o ao Parlamento; n\u00f3s estamos num momento em que as elei\u00e7\u00f5es se passaram; temos um Presidente legitimamente eleito pelo povo brasileiro, assim como este Parlamento tamb\u00e9m foi eleito pelo povo brasileiro legitimamente; n\u00e3o \u00e9 hora mais de continuarmos com palanques armados. \u00c9 hora de respondermos aos anseios da sociedade brasileira. Vamos aqui fazer o bom debate, o debate das ideias.\r\nO Parlamento tem a oportunidade de, neste ano ainda, ser protagonista de muitas e muitas mat\u00e9rias importantes, como a reforma trabalhista, como a lei de licita\u00e7\u00f5es, como a lei de saneamento. H\u00e1 tantos e tantos pontos que a sociedade brasileira espera que n\u00f3s passamos contribuir, para destravar a nossa economia, sobretudo promover o crescimento e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, porque o povo brasileiro n\u00e3o quer saber de conversa. O povo brasileiro quer saber de resultado. E \u00e9 nisso que n\u00f3s temos que nos focar, num projeto para o Pa\u00eds.\r\nEspero que este Parlamento possa ter responsabilidade e, com a sabedoria do alto, de Deus, dando-nos serenidade, possamos seguir o bom caminho, cumprir a batalha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Prorrogo a sess\u00e3o por 1 hora.\r\nTem a palavra o Deputado Baleia Rossi, do MDB de S\u00e3o Paulo, por 3 minutos. Depois o Deputado Arthur Oliveira Maia. (Pausa.)\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Sr. Presidente, quero encaminhar o meu voto. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pode votar, Deputado Aguinaldo.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - A Maioria encaminha o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), TRABALHADOR RURAL, COMPROMISSO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria apenas destacar o compromisso, a serenidade e a tranquilidade, mas sobretudo a vigil\u00e2ncia do nosso L\u00edder, Deputado Daniel Coelho.\r\nE quero reafirmar o compromisso que fizemos de receber na Casa, em agosto, o projeto de autoria do Deputado Eduardo Barbosa, que ir\u00e1 exatamente estabelecer as regras de excepcionaliza\u00e7\u00e3o para acesso ao BPC. Foi inclusive o compromisso de todos n\u00f3s, em maioria, quando assinamos o manifesto para retirar o trabalhador rural e o BPC e manter a constitucionaliza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos todos juntos referendar esse compromisso. Todos juntos assumimos esse compromisso, Sr. Presidente.\r\nO voto \u00e9 \"sim\" para todo mundo.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, referendando aquilo que o nobre L\u00edder Deputado Andr\u00e9 Figueiredo colocou, h\u00e1 um acordo. Portanto, o pr\u00f3prio autor do destaque est\u00e1 encaminhando para a manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nNesse sentido, n\u00f3s tamb\u00e9m orientamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"sim\" para todo o bloco da Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre os requerimentos de destaques e emendas remanescentes. Conveni\u00eancia de desist\u00eancia de pronunciamentos pelos Deputados em prol da celeridade das vota\u00e7\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes neste instante. Vamos fazer a orienta\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s temos mais quatro destaques, se n\u00e3o me engano - eu queria at\u00e9 que a Mesa pudesse esclarecer isso ao Plen\u00e1rio. Temos tr\u00eas destaques supressivos e temos uma emenda de reda\u00e7\u00e3o do PRB, para concluirmos o primeiro turno.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Alguns Parlamentares t\u00eam inclusive limita\u00e7\u00e3o de voo. Ent\u00e3o, para que possamos avan\u00e7ar nesse processo, se todo mundo concordar, gostaria que pud\u00e9ssemos economizar nesse processo de discuss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Mas no campo da maioria j\u00e1 est\u00e1 ocorrendo isso, Deputado, \u00e9 s\u00f3 orientar \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - N\u00f3s vamos orientar, Sr. Presidente, mas estou pedindo que quem for se manifestar n\u00e3o se manifeste. N\u00f3s j\u00e1 temos uma posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas destaques do Partido dos Trabalhadores e vamos votar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota, Deputado?\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Orientamos o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nV.Exa. poderia abrir o painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL..",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou economizar, porque j\u00e1 estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o, e a maioria orienta o voto \"sim\".\r\nEu s\u00f3 gostaria de registrar, mais uma vez, o trabalho do nosso Relator, o Deputado Samuel; o trabalho do nosso Presidente, o Deputado Marcelo Ramos; a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. neste trabalho, nesta vota\u00e7\u00e3o. Gostaria de dizer que o Parlamento fez a sua reforma, uma reforma que preservou o interesse daqueles que mais precisam. \u00c9 isto o que estamos fazendo agora, garantindo ao homem do campo, \u00e0 mulher do campo, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nEnfim, Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos a responsabilidade de aqui, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., todos os L\u00edderes desta Casa reunidos, construir a reforma de que o Brasil precisa neste momento para equilibrar as suas contas e para garantir \u00e0quele que est\u00e1 aposentado hoje - n\u00e3o \u00e9 quem vai se aposentar, \u00e9 quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado - o direito de receber em dia a sua aposentadoria.\r\n\u00c9 disso que estamos tratando aqui, diferentemente daquilo que, \u00e0s vezes, \u00e9 dito e at\u00e9 mal dito. N\u00f3s ouvimos at\u00e9 colegas nossos falando como se este Parlamento tratasse de emenda parlamentar como se n\u00e3o fosse uma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CHIQUINHO BRAZ\u00c3O (AVANTE - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O AVANTE orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A Deputada Magda Mofatto vai votar.\r\nA SRA. MAGDA MOFATTO (PL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, a Deputada Magda Mofatto vota com o partido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota V.Exa., Deputada?\r\nA SRA. MAGDA MOFATTO (PL - GO) - Voto \"sim\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A Deputada Magda Mofatto votou \"sim\".\r\nO SR. CHIQUINHO BRAZ\u00c3O (AVANTE - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O AVANTE orienta \"sim\", Sr. Presidente. \r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 para terminar, Sr. Presidente, espero que cada um de n\u00f3s aqui tenha responsabilidade, porque vamos resgatar a hist\u00f3ria. Todos os Presidentes que estiveram aqui tomando posse falaram, no seu primeiro discurso, sobre a necessidade de uma reforma da Previd\u00eancia. Essa \u00e9 uma necessidade do Estado brasileiro.\r\nPor isso, estou encaminhando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=462&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, ACORDO, RELATOR, L\u00cdDER DO PARTIDO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Esclarecimento do teor do requerimento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria chamar s\u00f3 a aten\u00e7\u00e3o que esse foi um destaque, como aqui j\u00e1 foi ressaltado por v\u00e1rios Parlamentares, constru\u00eddo no ambiente da Comiss\u00e3o Especial para haver uma alternativa. E essa alternativa depender\u00e1 da livre vontade do cidad\u00e3o. \r\nExistem alguns casos, quando se aproxima, quando se est\u00e1 na idade, j\u00e1 perto de requerer a aposentadoria, em que essa possibilidade, essa alternativa, \u00e9 muito mais fact\u00edvel, \u00e9 muito mais interessante para o cidad\u00e3o se aposentar. Isso foi constru\u00eddo com o Relator, o Deputado Samuel Moreira, com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios L\u00edderes de v\u00e1rios partidos, para se buscar, dentro dessa discuss\u00e3o, uma alternativa de transi\u00e7\u00e3o que pudesse proteger ainda mais n\u00e3o s\u00f3 o professor, mas estamos falando aqui do professor, do encanador, do enfermeiro, de qualquer categoria que possa se enquadrar nessa alternativa. \r\nIsso \u00e9 t\u00e3o claro que est\u00e1 ali no painel expl\u00edcita a compreens\u00e3o de todos aqueles que fizeram parte desse acordo. A manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator \u00e9 fundamental para que se possa dar essa claridade, para que se possa dar tranquilidade a esse cidad\u00e3o de poder optar. Inclusive quero ressaltar que, talvez, nos destaques, haja uma coisa in\u00e9dita: temos ali no painel todos apontando a orienta\u00e7\u00e3o de voto \"sim\". \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que este Plen\u00e1rio n\u00e3o tenha essa clarivid\u00eancia de enxergar que a manuten\u00e7\u00e3o do texto constru\u00eddo na Comiss\u00e3o Especial com o Relator e com todos os L\u00edderes para preservar esse direito do cidad\u00e3o de poder escolher qual \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o que melhor se adapta \u00e0 sua situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja contemplada, n\u00e3o seja mantida no texto do Relator.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, Relator Samuel Moreira, n\u00f3s estamos aqui t\u00e3o somente para esclarecer.\r\nMais uma vez, esta Casa, gra\u00e7as a Deus, demonstra que os acordos que est\u00e3o sendo feitos est\u00e3o sendo cumpridos no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero s\u00f3 reiterar a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. \r\nPrimeiro, como aqui muito foi dito, este destaque trata da manuten\u00e7\u00e3o de maiores sal\u00e1rios. S\u00f3 para se ter uma ideia, isso representa quase 160 bilh\u00f5es do total, do montante da reforma que n\u00f3s estamos votando e finalizando na noite de hoje.\r\nEu quero falar muito claramente para o Brasil: n\u00f3s estamos, ao manter o texto do Relator, assegurando o corte dos privil\u00e9gios daqueles que ganham altos sal\u00e1rios e garantindo o sal\u00e1rio dos pequenos. Porque a maioria dos brasileiros, que ganha muito pouco neste Pa\u00eds, que ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ter\u00e1 isso garantido com a contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos para a mulher e de 20 anos para o homem. Sr. Presidente, faz-se necess\u00e1rio este esclarecimento: que a manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator - portanto, a rejei\u00e7\u00e3o deste destaque - \u00e9 para, na verdade, coibir os maiores sal\u00e1rios e garantir os sal\u00e1rios daqueles que ganham pouco, e \u00e9 a maioria da base da pir\u00e2mide deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, para finalizar, tamb\u00e9m quero parabenizar a todos os que participaram deste processo, os nossos L\u00edderes partid\u00e1rios. Aproveito para, na pessoa do nosso L\u00edder, o Deputado Arthur Lira, cumprimentar todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que integram a Maioria.\r\nQuero parabenizar V.Exa., Sr. Presidente; o nosso Relator Samuel Moreira; o Presidente Marcelo Ramos; o nosso Ministro Onyx Lorenzoni, que esteve aqui ao lado de Rog\u00e9rio Marinho; e todos os que participaram da constru\u00e7\u00e3o desse processo, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., concluindo nesta noite um momento hist\u00f3rico para o Pa\u00eds.\r\nEstamos organizando as contas p\u00fablicas deste Pa\u00eds, para que possamos avan\u00e7ar no caminho do desenvolvimento, no caminho do progresso, mas sobretudo da responsabilidade patri\u00f3tica com este Pa\u00eds. \r\nParab\u00e9ns ao Congresso Nacional! Na C\u00e2mara dos Deputados, nesta noite, estamos entrando, n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma, para a hist\u00f3ria, com a coragem de fazer n\u00e3o aquilo que \u00e0s vezes \u00e9 politicamente correto, aquilo que n\u00e3o \u00e9 apenas uma convic\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, a Maioria entende que esta mat\u00e9ria h\u00e1 tr\u00eas anos \u00e9 discutida nesta Casa. Em segundo lugar, n\u00f3s estamos vivendo um momento de demagogia. Este \u00e9 o momento daquelas demagogias que ocorrem at\u00e9 o sujeito ser v\u00edtima do abuso.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia e ao Deputado Arlindo Chinaglia de apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s conversamos na sess\u00e3o anterior com o Deputado Arlindo Chinaglia, que havia levantado uma quest\u00e3o sobre a CREDN e sobre esse tema que trata da base de Alc\u00e2ntara.\r\nN\u00f3s fizemos uma propositura e a levamos \u00e0 Mesa, para que fosse feito um acordo para vota\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria. Se porventura aquilo que foi levantado pelo eminente Deputado Arlindo Chinaglia puder ser debatido posteriormente, a Mesa poderia fazer essa avalia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que o Deputado Arlindo Chinaglia levantou. Mas que n\u00f3s, na noite de hoje, pud\u00e9ssemos votar o regime de urg\u00eancia da mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o meu apelo. Eu queria que o Deputado Arlindo Chinaglia tamb\u00e9m pudesse referendar aquilo que propusemos, com a aquiesc\u00eancia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA AD VALOREM, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Proposta ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia, e de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s ouvimos v\u00e1rios L\u00edderes que integram essa Maioria. Diferentemente do que foi dito aqui, essa medida n\u00e3o visa algum tipo de protecionismo. Muito pelo contr\u00e1rio; quando voc\u00ea est\u00e1 discutindo uma rela\u00e7\u00e3o internacional e um pa\u00eds abre m\u00e3o de alguma coisa numa rela\u00e7\u00e3o comercial, voc\u00ea est\u00e1 abrindo m\u00e3o em benef\u00edcio de alguma coisa em troca. \r\nEnt\u00e3o, o primeiro questionamento que se faz \u00e9 o seguinte: o que o Brasil est\u00e1 ganhando com essa isen\u00e7\u00e3o do etanol americano que vir\u00e1 concorrer com os nossos produtos?\r\nN\u00e3o tem problema, mas o Parlamento e o povo brasileiro precisam saber. Esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nDa\u00ed porque n\u00f3s, com a assinatura de v\u00e1rios L\u00edderes, apresentamos esse PDC para que sejam suspensos os efeitos dessa portaria.\r\nPara se ter uma ideia - n\u00e3o se trata apenas de uma quest\u00e3o regional, porque tem efeitos no Pa\u00eds todo -, s\u00f3 no Nordeste, a amplia\u00e7\u00e3o de 600 milh\u00f5es para 750 milh\u00f5es de litros representa 30% da produ\u00e7\u00e3o de etanol do da Regi\u00e3o. Isso \u00e9 muito significativo.\r\nAgora, a pergunta \u00e9: se est\u00e3o pensando no cidad\u00e3o, como aqui foi dito, qual \u00e9 o benef\u00edcio que o cidad\u00e3o ter\u00e1 com essa isen\u00e7\u00e3o? Isso n\u00e3o foi dito, n\u00e3o foi explicado.\r\nPor essa raz\u00e3o, como foi colocado pelo Deputado Elmar, eu quero fazer uma proposta com muita tranquilidade, da forma que sempre fizemos aqui nesta Casa.\r\nO Deputado Elmar disse que a Ministra Tereza Cristina estava se dirigindo a este Parlamento. De nossa parte, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de indisposi\u00e7\u00e3o ou de intransig\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s coisas - eu sou racional. Agora, \u00e9 preciso que n\u00f3s tenhamos responsabilidade com o Pa\u00eds. Eu quero propor ao Deputado Elmar que n\u00f3s votemos juntos para aprovar o requerimento de urg\u00eancia e suspendamos a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. N\u00e3o votaremos o m\u00e9rito, Deputado, enquanto o Governo n\u00e3o explicar tudo de forma muito clara para este Parlamento. \r\nAp\u00f3s feitas as devidas explica\u00e7\u00f5es, se n\u00f3s estivermos convencidos, n\u00e3o teremos problema nenhum de que esse projeto seja votado. Agora, se n\u00f3s n\u00e3o nos convencermos, o Parlamento tem a sua autonomia institucional para assim fazer.\r\nEsse \u00e9 o apelo que eu queria fazer a V.Exa.: para que vot\u00e1ssemos hoje o requerimento de urg\u00eancia; n\u00e3o vot\u00e1ssemos o m\u00e9rito; e s\u00f3 vot\u00e1ssemos o projeto depois de ouvidas as raz\u00f5es do Governo, da equipe econ\u00f4mica, do Minist\u00e9rio da Agricultura e do Itamaraty.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 27/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), ADITAMENTO, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA).",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Pedido ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o de adendo a respeito da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA, apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.707, de 2018, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Palavras s\u00e3o sementes, meu caro Deputado Hiran.\r\nEu queria a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos aqui propondo ao nosso Relator, o Senador Izalci, que seja feito um adendo do Plen\u00e1rio sobre a FUNASA. Por essa raz\u00e3o, estou pedindo a aten\u00e7\u00e3o de todos as Sras. e Srs. Senadores e Sras. e Srs. Deputados.\r\nN\u00f3s estamos aqui com o nosso colega ex-Deputado, ex-Ministro e atual Presidente da FUNASA, o nosso querido amigo Ronaldo Nogueira. Esse assunto diz respeito aos Munic\u00edpios que foram inclu\u00eddos em regi\u00f5es metropolitanas e em RIDEs. O que aconteceu? N\u00f3s sabemos... \r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que seja acrescentado o meu tempo de L\u00edder para encaminhar este assunto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pode acrescentar o tempo de L\u00edder.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Os Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes s\u00e3o atendidos pela FUNASA no que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico e de abastecimento d'\u00e1gua. Entretanto, sobretudo no Norte e no Nordeste, mas tamb\u00e9m em todo o Brasil, porque s\u00e3o 520 Munic\u00edpios atingidos por isso, aqueles Munic\u00edpios que fizeram parte de regi\u00f5es metropolitanas ou de redes integradas de desenvolvimento econ\u00f4mico ficaram com os seus repasses suspensos, em raz\u00e3o do entendimento de que eles n\u00e3o poderiam mais receber recursos.\r\nDesde 2008, a FUNASA faz esse tipo de transfer\u00eancia. Hoje, 520 Munic\u00edpios est\u00e3o com obras em fase de conclus\u00e3o ou com algo em torno de 50% a 70% conclu\u00eddas, para as quais repasses j\u00e1 foram feitos, mas, por for\u00e7a desse entendimento, esses repasses foram suspensos. Mesmo aquelas obras que foram licitadas e iniciadas ainda n\u00e3o receberam recursos. Por conta disso, est\u00e3o todos esses Munic\u00edpios prejudicados.\r\nEste Congresso Nacional j\u00e1 resolveu esse problema na LDO do ano que vem. Portanto, esse problema n\u00e3o se refere ao futuro, refere-se ao passado.\r\nPor essa raz\u00e3o, o Presidente Ronaldo Nogueira, com muita dilig\u00eancia, procurou v\u00e1rios L\u00edderes desta Casa, no sentido de encaminhar uma sugest\u00e3o de texto ao nobre Relator que sana esse problema e permite que esses repasses sejam retomados e, portanto, as obras sejam regularizadas do ponto de vista de sua consecu\u00e7\u00e3o.\r\nA import\u00e2ncia disso \u00e9 muito grande. \u00c9 desnecess\u00e1rio dizer que investir em saneamento b\u00e1sico \u00e9 investir em sa\u00fade; e em abastecimento de \u00e1gua nem se fala, \u00e9 uma necessidade b\u00e1sica de todo cidad\u00e3o brasileiro.\r\nE aqui, vendo v\u00e1rios Senadores do Nordeste, do Norte e do Pa\u00eds como um todo, n\u00f3s queremos fazer um apelo, porque precisamos de um acordo para que o Relator possa acatar esse adendo de Plen\u00e1rio. N\u00f3s queremos pedir aqui a sensibilidade de todos. Eu estou vendo aqui o Senador Jaques Wagner, que \u00e9 nordestino, o Senador Cid Gomes, v\u00e1rios Senadores que foram Governadores e conhecem essa realidade de perto e v\u00e1rios Parlamentares que passaram por cargos importantes no Executivo. N\u00f3s queremos pedir o consenso da Casa, para que esse adendo seja aprovado.\r\nEu gostaria de ler a sugest\u00e3o para ficar muito claro. A sugest\u00e3o \u00e9 a seguinte:\r\nAdendo de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019. \r\nInclua-se o artigo 88-A:\r\nArt. 88-A. Fica a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (FUNASA) autorizada a dar continuidade \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetos pactuados no \u00e2mbito dos instrumentos de repasse celebrados at\u00e9 2018, ainda que com munic\u00edpios integrantes de Regi\u00f5es Metropolitanas (RM) e Regi\u00f5es Integradas de Desenvolvimento Econ\u00f4mico (RIDE), desde que n\u00e3o haja a\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, com o mesmo objeto, financiada pelo Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional (MDR).\r\nPlen\u00e1rio, 23 de outubro de 2019.\"\r\nEssa \u00e9 a sugest\u00e3o de adendo, que eu quero aqui submeter ao Plen\u00e1rio e pedir o apoiamento de todos, porque este \u00e9 um tema importante, para que o nosso Relator possa acat\u00e1-la com o apoio de todo o Plen\u00e1rio deste Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nPLN 38/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO ESPECIAL, PAGAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PERITO, REMANEJAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE ACORDO, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o em bloco das mat\u00e9rias constantes na pauta, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 38, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de cr\u00e9dito especial no valor de R$ 230.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 esclarecer que n\u00f3s estamos conversando h\u00e1 um tempo, para tentar votar em bloco, conforme conversamos com V.Exa.\r\nJ\u00e1 existe aqui um consenso em v\u00e1rios PLNs, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do PLN 38, n\u00e3o no m\u00e9rito. No m\u00e9rito, n\u00f3s somos a favor. Eu quero colocar prioritariamente esse tema, que \u00e9 relevante. H\u00e1 mais de 11 meses, os peritos est\u00e3o sem receber as suas remunera\u00e7\u00f5es. \u00c9 importante que n\u00f3s enfrentemos esse tema no dia de hoje. Qual \u00e9 a discuss\u00e3o aqui? O eminente Deputado Ivan Valente concorda, no m\u00e9rito, que seja votado para atender aos peritos. A diverg\u00eancia \u00e9 a fonte de recursos. Est\u00e3o sendo retirados recursos da educa\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 demanda dos peritos.\r\nN\u00f3s estamos tentando encontrar uma solu\u00e7\u00e3o, para fazer a vota\u00e7\u00e3o em bloco. O Deputado Hiran, que \u00e9 o Relator do PLN 38, est\u00e1 aqui conosco. N\u00f3s estamos tentando encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que possa atender essa demanda, para que n\u00f3s possamos votar hoje.\r\nA ideia seria essa. Mas eu queria que V.Exa. consultasse todos os L\u00edderes. Eu j\u00e1 fiz a consulta a todos aqui, mas seria bom V.Exa. submeter isso a todos os L\u00edderes, para sabermos se todos concordam com a vota\u00e7\u00e3o em bloco. Enquanto isso, n\u00f3s conversamos aqui para achar uma solu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o PLN 38. \r\nEu consulto o Deputado Ivan Valente, para que n\u00f3s possamos construir essa solu\u00e7\u00e3o, enquanto se votam os PLNs que est\u00e3o acordados, nos quais n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia, que s\u00e3o os PLNs 41, 16, 19, 23, 8, 20, 13, 14, 12, 17, 11 e 7. O PLN 40 est\u00e1 fora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PLN 41/2019, PLN 38/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ADITAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de projetos de Lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas dizer que foi constru\u00eddo um acordo. N\u00f3s vamos votar junto com o Deputado Ivan Valente, que vai se pronunciar ali usando tempo de L\u00edder, e o Deputado Edmilson, e o Deputado Tadeu Alencar. Todos os L\u00edderes foram ouvidos.\r\nCom esse adendo que foi inclu\u00eddo no PLN 41/19, que coloca ali mais de 1 bilh\u00e3o de reais para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estaremos votando o 38 tamb\u00e9m, em bloco, com a aquiesc\u00eancia de todos.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 acordo, e eu quero parabenizar todos os Parlamentares por esse entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 27/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), OBRA P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO.\r\nPLN 38/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PERITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional e das mat\u00e9rias pertinentes aos peritos e \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de o nobre L\u00edder Alessandro Molon se pronunciar, eu queria, primeiro, fazer um agradecimento a S.Exa. pela fidalguia e pelo comportamento de coleguismo que sempre mantemos nesta Casa. \r\nQuero parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. V.Exa. conduziu esta sess\u00e3o com maestria, e isso se refletiu no painel. N\u00f3s vemos ali o resultado da vota\u00e7\u00e3o em bloco, e tivemos uma sess\u00e3o proveitosa. \r\nQueria ainda destacar dois pontos que foram aqui colocados, al\u00e9m dos v\u00e1rios PLNs que votamos, quais sejam: a mat\u00e9ria que tratou da FUNASA - pois estamos, de fato, salvando 500 Munic\u00edpios brasileiros - e a luta do Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o dos peritos, \u00e0 qual tamb\u00e9m nos associamos. Essas s\u00e3o duas quest\u00f5es relevantes. \r\nPortanto, parece-me que tivemos um dia bastante produtivo. E quero aqui tamb\u00e9m agradecer a colabora\u00e7\u00e3o de todos os companheiros e de todos os L\u00edderes que tornaram isso poss\u00edvel. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma linha, a Maioria gostaria de liberar a bancada, porque tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 consenso. Mas, na linha do que o nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus e V.Exa. sugerem, n\u00f3s tamb\u00e9m quer\u00edamos sugerir aos demais L\u00edderes que, se poss\u00edvel, fiz\u00e9ssemos esse debate sem entrar no m\u00e9rito no dia de hoje, para que amanh\u00e3 pud\u00e9ssemos, a partir da\u00ed, construir o consenso para votar a mat\u00e9ria, se assim o for.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, CONTA VINCULADA DO FGTS, SAQUE-RESCIS\u00c3O, SAQUE-ANIVERS\u00c1RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RESULTADO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o Pa\u00eds, da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria s\u00f3, antes do Deputado Lincoln Portela, pedindo anu\u00eancia a V.Exa., muito rapidamente, fazer um registro, dar o testemunho do trabalho do nosso Relator Hugo Motta.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima para o Pa\u00eds. De fato, acho que o Parlamento conseguiu uma conquista muito importante, que foi a redu\u00e7\u00e3o da taxa de opera\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica no custo do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o. N\u00f3s t\u00ednhamos uma taxa que remonta h\u00e1 muito tempo, quando era feito ainda de forma escriturada o procedimento dentro do fundo. Hoje n\u00f3s temos tecnologia. N\u00e3o se justifica usar mais uma taxa t\u00e3o pesada como essa, que, na verdade, penaliza o pr\u00f3prio trabalhador. Ent\u00e3o, acho que esta foi uma grande conquista.\r\nOutros temas foram colocados pelos L\u00edderes. A maioria esteve reunida com o Deputado Hugo Motta, com o Presidente Rodrigo Maia, e se corrigiram pontos importantes, como a pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o do fundo, com a participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia como Presidente do Conselho Curador. No texto que veio para a C\u00e2mara, estava se relevando um fundo t\u00e3o importante, com o Conselho Curador, dando-se, com todo o respeito, ao n\u00edvel hier\u00e1rquico que estava muito l\u00e1 embaixo para se tratar de um fundo de 500 bilh\u00f5es de reais de ativos. Isso \u00e9 muito grave, e foi corrigido.\r\nAcho que avan\u00e7amos, demos um passo importante. E esse \u00e9 tamb\u00e9m um fundo muito importante para promover pol\u00edticas sociais. Tenho certeza de que esta Casa, junto com o Governo, tem a possibilidade de continuar avan\u00e7ando para n\u00e3o prejudicar a pol\u00edtica da constru\u00e7\u00e3o civil, a pol\u00edtica habitacional de interesse social, que \u00e9 dirigida \u00e0s pessoas, aos brasileiros que mais precisam.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer este registro, minha cara Presidente, e dizer que, com muita alegria, V.Exa. preside uma sess\u00e3o t\u00e3o importante e aprova uma mat\u00e9ria que \u00e9 de interesse do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 para fazer o encaminhamento da Maioria.\r\nAcho que assiste raz\u00e3o ao Deputado Geninho. Esse tema a que a Casa est\u00e1 se dedicando \u00e9 importante para o Pa\u00eds. Quando estamos falando em saneamento, estamos falando em sa\u00fade. \r\n\u00c9 preciso, de fato, destravar esse setor para que ele possa ter seguran\u00e7a jur\u00eddica e resgatar o investimento num setor t\u00e3o importante que j\u00e1 avan\u00e7ou em tantos pa\u00edses. E um pa\u00eds com dimens\u00f5es continentais, como o nosso, n\u00e3o pode prescindir de ter uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica estabilizada, um marco regulat\u00f3rio que traga seguran\u00e7a ao investimento. Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 falando de p\u00fablico e privado. O setor p\u00fablico que quiser e tiver condi\u00e7\u00f5es de investir, que invista, assim como o privado. Mas n\u00e3o podemos preterir o investimento, sob pena de estarmos penalizando o cidad\u00e3o, aquele que est\u00e1 l\u00e1 na ponta.\r\nPor esta raz\u00e3o, a Maioria encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, trabalhando no texto para que possamos aprovar essa mat\u00e9ria brevemente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GRUPO DE TRABALHO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos membros do grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria cumprimentar V.Exa., que conduziu o grupo de trabalho, e todos os membros do grupo. Queria felicitar o nosso Relator, Deputado Capit\u00e3o Augusto, que participou ativamente do grupo de trabalho.\r\nQueria felicitar todos os L\u00edderes, que trabalharam na constru\u00e7\u00e3o do dia de hoje. Muita gente n\u00e3o esperava que ele fosse terminar como terminamos esta noite, que entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nQueria cumprimentar todos os Parlamentares, na pessoa do nosso Relator em Plen\u00e1rio, Deputado Lafayette, e, de maneira especial, o L\u00edder Wellington Roberto, o L\u00edder Arthur Lira, o L\u00edder Jhonatan...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. TAL\u00cdRIA PETRONE (PSOL - RJ) - Sra. Presidente...\r\nO SR. ANDR\u00c9 DE PAULA (PSD - PE) - Sra. Presidente...\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Cumprimento ainda o L\u00edder Elmar Nascimento, o L\u00edder Baleia Rossi, o Deputado Capit\u00e3o Augusto - tamb\u00e9m posso cham\u00e1-lo de L\u00edder -, que cuidou da bancada da bala, como \u00e9 conhecido aqui na Casa, o L\u00edder Paulo Pimenta, o L\u00edder Jos\u00e9 Nelto, que estava conosco no Podemos e tamb\u00e9m participou dessa discuss\u00e3o, \u00e0 tarde toda, para chegarmos a esse texto. Cumprimento tamb\u00e9m o Deputado F\u00e1bio Trad, que participou ativamente dessa discuss\u00e3o.\r\nCertamente, eu vou pecar contra muitos amigos por omiss\u00e3o, mas n\u00e3o podia deixar de fazer aqui esse registro.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Ministro Alexandre de Moraes, com quem tive oportunidade de estar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 DE PAULA (PSD - PE) - Sra. Presidente...\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - V.Exa., com certeza, vai ter a palavra. Aproveito para agradecer a V.Exa., que tamb\u00e9m participou desse trabalho. Agrade\u00e7o a todos.\r\nEsta \u00e9 uma noite muito importante para o Parlamento, porque n\u00f3s estamos fazendo uma entrega fundamental para o Brasil. O Parlamento est\u00e1 de parab\u00e9ns! E isso est\u00e1 descrito ali no painel. Parab\u00e9ns a V.Exas.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUST, APLICA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, PROJETO, PROGRAMA, GOVERNO FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ACESSO, INTERNET, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, ESCLARECIMENTO, VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Vin\u00edcius Poit de esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu solicito a V.Exa. que consulte os L\u00edderes. Parece-me que foi constru\u00eddo um acordo, e eu queria que o Relator da mat\u00e9ria esclarecesse o Plen\u00e1rio.\r\nDeputado Poit, eu queria que V.Exa. esclarecesse o acordo que est\u00e1 sendo constru\u00eddo para que se retire a obstru\u00e7\u00e3o e, nos termos de acordo, se vote o texto principal acordado, preservando-se a quest\u00e3o do FUST.\r\nSeria bom V.Exa. explicar isso aos demais L\u00edderes, porque assim n\u00f3s poder\u00edamos avan\u00e7ar e ganhar tempo, porque ainda h\u00e1 outra mat\u00e9ria para ser votada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero destacar, Sr. Presidente, que a Maioria encaminha o voto \"sim\", dentro do acordo.\r\nPara ficar bem claro, n\u00f3s vamos cumprir o acordo, com todos os partidos votando o destaque que retira do texto o art. 5\u00ba e mant\u00e9m, ao retirar esse artigo, o FUST. Esse \u00e9 acordo que n\u00f3s vamos respeitar. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria relevante, importante.\r\nJ\u00e1 deixo aqui, pr\u00e9-encaminhado para a pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, o compromisso reafirmado por todos n\u00f3s que integramos a Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 10, 15, 21, 24, 25, 26, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 43, 44, 46, 47, 49 e 50, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria, Sr. Presidente, vota \"sim\". \r\nGostaria de felicitar V.Exa., Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nTodos os L\u00edderes constru\u00edram este acordo. O Parlamento demonstra responsabilidade com a estabilidade do Pa\u00eds. Por essa raz\u00e3o, n\u00f3s votamos esses PLNs, que s\u00e3o importantes para que o Governo continue cumprindo os seus compromissos. Quero felicitar o L\u00edder Eduardo Gomes e todos os L\u00edderes que participaram da constru\u00e7\u00e3o deste acordo na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CONCESS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes da Maioria e ao autor da Emenda n\u00ba 22 de revis\u00e3o do prazo para concess\u00e3o de licenciamento ambiental. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um apelo aqui, inclusive ao autor da emenda.\r\nO m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente \u00fatil para o Pa\u00eds. Entretanto, temos que ter no\u00e7\u00e3o do que estamos votando. Votar para dar um prazo para a licen\u00e7a ambiental \u00e9 razo\u00e1vel no m\u00e9rito. Eu sou a favor de que haja prazo, porque n\u00f3s vivemos num Pa\u00eds em que as coisas come\u00e7am sem que haja um prazo para que terminem. Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos dar um sinal dizendo que, se esse prazo n\u00e3o for cumprido, n\u00e3o se necessita de uma licen\u00e7a ambiental. Isso eu acho que \u00e9 uma irresponsabilidade do Estado brasileiro. O que caberia \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o da autoridade que, no prazo de 90 dias, n\u00e3o concedesse a licen\u00e7a ambiental.\r\nAl\u00e9m do mais, Presidente, h\u00e1 um projeto sendo debatido na Casa que trata de licenciamento ambiental, trata especificamente desse assunto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ser\u00e1 votado em fevereiro.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Por isso, eu quero fazer um apelo aos L\u00edderes da Maioria que j\u00e1 encaminharam para que revejam essa posi\u00e7\u00e3o, apelando tamb\u00e9m ao autor da emenda. Quando ele nos explicou o m\u00e9rito, eu disse que era a favor de que houvesse prazo, mas liberar o licenciamento ambiental \u00e9 uma irresponsabilidade do Estado e um p\u00e9ssimo sinal interno e externo, sobretudo no momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - A Minoria, Presidente...\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (PSD - PA) - Presidente, eu queria mudar a orienta\u00e7\u00e3o. Eu estava conversando aqui com o Deputado F\u00e1bio Trad, e a conclus\u00e3o a que n\u00f3s chegamos \u00e9 a seguinte: esse...\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - N\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", por \u00f3bvio, pedindo a autoriza\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes da Maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, UNIDADE DE INTELIG\u00caNCIA FINANCEIRA (UIF), INFORMA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA _UNIDADE DE INTELIG\u00caNCIA FINANCEIRA (UIF), VINCULA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA T\u00c9CNICA, APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo de L\u00edderes para aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque supressivo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira, vinculada ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos, ao longo deste processo, fazendo uma constru\u00e7\u00e3o, discutindo com os L\u00edderes, inclusive com os da Oposi\u00e7\u00e3o, para encerrarmos a mat\u00e9ria com este destaque e, por acordo, iniciarmos a vota\u00e7\u00e3o, na sequ\u00eancia, da MP 893, com acordo para aprova\u00e7\u00e3o de um destaque supressivo que trata do tema do terrorismo na amplitude do COAF. Estamos preparando o destaque e o encaminharemos a todas as Lideran\u00e7as, aprovado este destaque supressivo. A MP tem vencimento no dia 17 de dezembro. Esse \u00e9 o acordo que n\u00f3s constru\u00edmos.\r\nEu queria que os L\u00edderes se manifestassem, para que possamos encerrar. E na ter\u00e7a-feira, ou quando V.Exa. entender...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Convoco sess\u00e3o para segunda-feira, e o saneamento n\u00f3s votamos na ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3, os \u00faltimos dois destaques.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Ent\u00e3o na ter\u00e7a pela manh\u00e3 se retomaria, Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Segunda-feira n\u00f3s vamos votar a PEC dos Munic\u00edpios...\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Muito bem, Presidente! Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=461&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares de perman\u00eancia no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\".\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar o Deputado Marcos Pereira, autor do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, e o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, nosso Relator.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, Sr. Presidente. Acho que esta Casa tem sido zelosa no sentido de avan\u00e7ar, em acordo com o mundo, que est\u00e1 progredindo e muito rapidamente. Nesse sentido, acho que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante. N\u00f3s estamos dando, mais uma vez, nesta noite, a resposta de que o Pa\u00eds precisa.\r\nAproveito tamb\u00e9m para pedir aos Parlamentares que venham ao plen\u00e1rio. A pr\u00f3xima mat\u00e9ria do acordo, que \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, \u00e9 um PLP. Ent\u00e3o, vamos precisar de qu\u00f3rum qualificado.\r\nPortanto, j\u00e1 fa\u00e7o esse apelo aos L\u00edderes e aos demais Parlamentares para que fiquem em plen\u00e1rio. Hoje temos mat\u00e9rias em que h\u00e1 acordo, mas \u00e9 necess\u00e1rio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9356/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, F\u00c9 P\u00daBLICA, CARTEIRA DE IDENTIDADE PARLAMENTAR , MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DO SENADO FEDERAL, EXPEDI\u00c7\u00c3O, CARTEIRA DE IDENTIDADE, AGENTE DE POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre o hor\u00e1rio de encerramento da sess\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.356, de 2017, sobre a atribui\u00e7\u00e3o de f\u00e9 p\u00fablica \u00e0s carteiras de identidade emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Daniel Almeida se dirige \u00e0 tribuna, eu gostaria de perguntar que horas se encerrar\u00e1 a sess\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m manifestar concord\u00e2ncia com a Deputada Erika Kokay. N\u00f3s somos a favor de se votar o Projeto de Lei n\u00ba 9.356, de 2017, que atribui f\u00e9 p\u00fablica \u00e0s carteiras de identidade emitidas pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal. \u00c9 um pleito do nosso pessoal da Casa. Acho que \u00e9 justo. Eu queria submet\u00ea-lo \u00e0s Lideran\u00e7as para que na pr\u00f3xima sess\u00e3o, se esta j\u00e1 estiver prestes a expirar, n\u00f3s vot\u00e1ssemos a mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de muito rapidamente dar uma explica\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio a respeito de por que estamos defendendo a derrubada deste veto. Primeiro, temos um processo, no Programa Minha Casa, Minha Vida, em rela\u00e7\u00e3o a que, no or\u00e7amento que votaremos daqui a alguns instantes, n\u00e3o h\u00e1 1 real sequer para se construir pelo menos uma habita\u00e7\u00e3o a mais no ano que vem. Estamos tratando de um tema relevante, porque estamos mantendo os contratos no Or\u00e7amento de 2020 que tratam do Minha Casa, Minha Vida, estamos consignando, nesse or\u00e7amento que iremos votar mais tarde, apenas a consecu\u00e7\u00e3o das obras que foram contratadas ao longo dos \u00faltimos anos. Aqui eu me refiro especialmente \u00e0 habita\u00e7\u00e3o de interesse social.\r\nEsse conjunto de obras foi contratado com o que chamamos de RET, que define um percentual de 1%, percentual de tributa\u00e7\u00e3o para esse tipo de contrata\u00e7\u00e3o, e agora, em raz\u00e3o deste veto, mudaremos a regra do jogo, passaremos esse percentual de 1% para 4%, onerando, portanto, um contrato que foi feito no passado. Ou seja, vamos desrespeitar o contrato que foi feito l\u00e1 atr\u00e1s, com um pre\u00e7o que j\u00e1 est\u00e1 defasado, e vamos onerar, se mantivermos o veto, esses contratos que foram feitos. Assim, penalizaremos n\u00e3o s\u00f3 o construtor como tamb\u00e9m todo o setor, porque inviabilizaremos a consecu\u00e7\u00e3o dessas obras.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00e3o faz nenhum sentido este veto. Precisamos derrub\u00e1-lo, em raz\u00e3o da normalidade do Programa Minha Casa, Minha Vida, que ainda tem um papel importante.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no momento em que estamos discutindo gera\u00e7\u00e3o de empregos, manter este veto significa tirar empregos no Pa\u00eds.\r\nVou citar um n\u00famero, que \u00e9 importante para todos: a cada casa que \u00e9 realizada, produz-se, em m\u00e9dia, 1,1 emprego. Trata-se ent\u00e3o de 200 mil empregos. A economia estima que \u00e9 de 180 milh\u00f5es o impacto deste veto. Na verdade, reduziremos 220 mil empregos! Portanto, n\u00e3o faz sentido, em absoluto, mantermos este veto.\r\nSr. Presidente, o momento \u00e9 muito relevante. O setor imobili\u00e1rio est\u00e1 crescendo. No caso daquelas construtoras que operam n\u00e3o nessa faixa mas sim nas faixas da classe m\u00e9dia para cima, em que os pre\u00e7os s\u00e3o mais elevados, houve no mercado um crescimento de 30% e, ao mesmo tempo, os juros, para o mercado imobili\u00e1rio, para a produ\u00e7\u00e3o habitacional, no caso da poupan\u00e7a ou do SBPE, est\u00e3o sendo reduzidos. N\u00f3s temos hoje um juro que se reduziu e que est\u00e1 resolvendo o problema desses que atuam nas faixas mais altas e t\u00eam inclusive empresas listadas em bolsa de valores. Se mantivermos este veto, derrubaremos uma pol\u00edtica que \u00e9 feita para os pobres.\r\nQuero lembrar Jos\u00e9 Am\u00e9rico de Almeida, um grande paraibano, que dizia o seguinte: \"N\u00f3s temos que fazer a pol\u00edtica dos pobres, porque a dos ricos j\u00e1 est\u00e1 feita\".\r\nNesse sentido, fa\u00e7o um apelo ao Plen\u00e1rio para que tenhamos a devida responsabilidade de manter os contratos, sobretudo os empregos, em 2020. Precisamos, portanto, derrubar este veto. Apelo a todos os Parlamentares que t\u00eam compromisso com os cidad\u00e3os brasileiros, os quais t\u00eam na Constitui\u00e7\u00e3o Federal resguardado tamb\u00e9m o direito \u00e0 moradia, para que possamos votar pela derrubada deste veto.\r\n\u00c9 assim que eu quero encaminhar, Sr. Presidente, pedindo a sensibilidade de todos os Parlamentares na C\u00e2mara e no Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos aqui, de forma muito tranquila, pacificar os \u00e2nimos. N\u00f3s temos que ter racionalidade para tratar uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante quanto esta.\r\nEm primeiro lugar, vamos desmistificar aqui algumas coisas que foram ditas. E eu queria pedir a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que acabaram de votar o Or\u00e7amento.\r\nQuero parabenizar o Presidente da CMO, o Senador Marcelo Castro, que fez um trabalho digno na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, sabendo ouvir todos. Parabenizo tamb\u00e9m o nosso Relator, o Deputado Domingos Neto, pelo trabalho que foi feito na Comiss\u00e3o, ouvindo todos os Parlamentares, com muita tranquilidade, ouvindo todas as demandas com serenidade.\r\nTemos que desmistificar aqui algumas coisas, porque n\u00e3o podemos viver num pa\u00eds com este ambiente de radicaliza\u00e7\u00e3o, sob a \u00e9gide da demagogia. Isso n\u00e3o cabe mais, porque as coisas s\u00e3o muito claras para as pessoas. Todo mundo sabe decupar muito facilmente aquilo que est\u00e1 sendo dito.\r\nO que n\u00f3s estamos votando neste destaque, Sr. Presidente? Se tivessem destinado 5 bilh\u00f5es de reais para o Fundo, haveria um destaque aqui para baixar esse valor para 2,5 bilh\u00f5es de reais. Se tivessem destinado 1 bilh\u00e3o de reais, haveria um destaque aqui sabem para qu\u00ea? Para tentar aparecer para fora, para a sociedade, como se aqui houvesse paladinos ou algu\u00e9m fosse mais do que algu\u00e9m. Aqui todos s\u00e3o iguais e chegaram a esta Casa da nossa forma.\r\nEnt\u00e3o, vamos desmistificar isso, primeiro, dizendo o seguinte: n\u00e3o foram retirados recursos da sa\u00fade. Quem acabou de votar o Or\u00e7amento e n\u00e3o sabe o que votou n\u00e3o viu que n\u00f3s aumentamos em 5 bilh\u00f5es de reais o or\u00e7amento discricion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00e3o venham dizer aqui o que n\u00e3o \u00e9 fato. E aqui desafio qualquer um a dizer o contr\u00e1rio. Est\u00e1 ali o Relator. Invoco o testemunho de S.Exa. e o do Relator Setorial da Sa\u00fade, o Deputado Hildo Rocha. Portanto, Sr. Presidente, \u00e9 mentira que se est\u00e1 tirando recursos da sa\u00fade para atendimento ao Fundo Eleitoral. Essa \u00e9 a primeira mentira.\r\nSegundo, tamb\u00e9m aumentamos o or\u00e7amento discricion\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em 2 bilh\u00f5es de reais. Todos os senhores votaram isso aqui, acabaram de votar o Or\u00e7amento. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos entrar aqui no discurso demag\u00f3gico.\r\nPresidente Davi Alcolumbre, eu quero cumprimentar V.Exa. e o Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m pelo ano do Congresso Nacional. Mas n\u00f3s vamos precisar tratar, sim, dessa quest\u00e3o que envolve financiamento p\u00fablico, financiamento privado, a sa\u00edda para o financiamento.\r\nComo aqui foi dito, na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, abuso de poder econ\u00f4mico \u00e9 inclusive motivo de cassa\u00e7\u00e3o. Muita gente foi cassada por abuso de poder econ\u00f4mico. Hoje, grandes grupos econ\u00f4micos est\u00e3o travestindo seus interesses e intervindo na atividade pol\u00edtica. Essa \u00e9 que \u00e9 a grande verdade. Precisamos discutir isso aqui.\r\nN\u00e3o vou perder meu tempo, Presidente, ouvindo determinadas figuras - digo isto com todo o respeito que tenho a todos - que aqui fazem um discurso e depois ficam atr\u00e1s de Parlamentar usando o pr\u00f3prio Fundo Eleitoral. Isso eu n\u00e3o vou ouvir, n\u00e3o. Sabemos o que acontece aqui e no Senado Federal.\r\nCom muita tranquilidade, vamos aprovar aqui o que o Governo nos encaminhou. O Governo que agora est\u00e1 encaminhando o voto \"n\u00e3o\" \u00e9 o mesmo Governo que, com responsabilidade, enviou, respeitando a legisla\u00e7\u00e3o, a proposta dos 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu queria ouvir do Deputado Domingos Neto qual \u00e9 o or\u00e7amento que est\u00e1 destinado ao TSE este ano. N\u00f3s vamos gastar, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, 9 bilh\u00f5es de reais para a manuten\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral, e isso n\u00e3o foi discutido aqui.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 na hora de pararmos com demagogia, termos responsabilidade e discutirmos. Precisamos diminuir aquele painel. H\u00e1 partido demais ali, e isso enfraquece a democracia. Vamos discutir uma reforma pol\u00edtica s\u00e9ria, que trate de tudo, inclusive do Fundo Eleitoral e do financiamento de campanhas p\u00fablicas.\r\nA Maioria encaminha o voto...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o de pauta destinada ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria saudar todos os Parlamentares neste momento hist\u00f3rico e parabenizar V.Exa. pela responsabilidade, serenidade, tranquilidade para conduzir esta Casa num momento t\u00e3o dif\u00edcil para o nosso Pa\u00eds, respeitando as recomenda\u00e7\u00f5es de quem entende, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade e a \u00e1rea sanit\u00e1ria, inclusive, do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEu queria, neste instante, exaltar todos os L\u00edderes, que, reunidos sob o comando de V.Exa., trazem uma pauta num momento t\u00e3o importante, num momento em que uma das certezas do Pa\u00eds \u00e9 a incerteza. Faz-se necess\u00e1rio que, mais uma vez, o Parlamento brasileiro seja a institui\u00e7\u00e3o que traz estabilidade ao nosso Pa\u00eds. Por isso, quero me congratular com todos os senhores.\r\nN\u00f3s, de fato, estamos preocupados em salvar vidas. Cada brasileiro \u00e9 importante para todos n\u00f3s. Por isso, Sr. Presidente, estamos aqui cumprindo as recomenda\u00e7\u00f5es para enfrentar um v\u00edrus que gera uma pandemia no mundo todo, e aqui no Brasil isso n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nFico feliz por o Parlamento, num instante como este, estar unido. Deveria ser este o des\u00edgnio do Pa\u00eds como um todo, de todas as institui\u00e7\u00f5es: a uni\u00e3o, e n\u00e3o a divis\u00e3o e a prega\u00e7\u00e3o de \u00f3dio. Este \u00e9 um momento de unidade. \u00c9 isso que V.Exa. traz com a sua serenidade e \u00e9 isso que eu vi na disposi\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes para construir esta pauta que n\u00f3s estamos votando remotamente, num momento hist\u00f3rico, como disse, na noite de hoje.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", Sr. Presidente, felicitando o Deputado Hildo Rocha e a Deputada Professora Dorinha. Esse \u00e9 um projeto de interesse do Pa\u00eds. Vamos votar e trazer resultado, porque \u00e9 disso que o Pa\u00eds precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, EDUARDO BARBOSA, MARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ISOLAMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro pela n\u00e3o interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do  Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados Eduardo Barbosa e Marcelo Aro, respectivamente, autor e relator da proposi\u00e7\u00e3o. Pedido ao povo brasileiro de cumprimento das orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, queria, saudando V.Exa., cumprimentar o Parlamento brasileiro nesta noite, num instante muito relevante para o Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, o Parlamento n\u00e3o parou hora nenhuma. O Parlamento esteve aberto o tempo todo, funcionando e atento aos reclamos e \u00e0s necessidades do povo brasileiro, num momento grave como este, de uma crise que se abate sobre o mundo e sobre o nosso Pa\u00eds.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, quero aqui dar um testemunho do trabalho feito, sob sua lideran\u00e7a, com todos os L\u00edderes. Como disse h\u00e1 pouco o nosso amigo Deputado Orlando Silva, construiu-se, de maneira objetiva e efetiva, uma alternativa num momento em que, pelas medidas restritivas impostas ao Pa\u00eds pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, pelas autoridades sanit\u00e1rias, faz-se necess\u00e1rio que o Parlamento responda garantindo uma renda b\u00e1sica m\u00ednima para aqueles brasileiros que vivem na informalidade, que vivem um per\u00edodo de extrema vulnerabilidade, al\u00e9m de para aqueles que t\u00eam tamb\u00e9m o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.\r\nEnt\u00e3o, eu queria saud\u00e1-lo, Sr. Presidente, porque a constru\u00e7\u00e3o se deu, inclusive, durante o fim de semana. Trabalhou-se diuturnamente. N\u00f3s vimos a discuss\u00e3o, que come\u00e7ou com a possibilidade de 200 reais, avan\u00e7ar para 500 reais, e, na tarde de hoje, constr\u00f3i-se uma solu\u00e7\u00e3o com 600 reais.\r\nComo disse V.Exa., n\u00f3s ficamos felizes em ver que um texto como este ser\u00e1 aprovado e com a garantia da san\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nQuero tamb\u00e9m destacar que este esp\u00edrito de unidade que deve existir em um momento em que n\u00e3o se deve discutir pol\u00edtica, em que a vida das pessoas deve estar em primeiro lugar.\r\nQuando n\u00f3s falamos em vida de cada brasileiro, n\u00f3s estamos falando, em primeiro lugar, da sa\u00fade, porque, sem sa\u00fade, n\u00f3s n\u00e3o temos nada; e, em segundo lugar, \u00e9 l\u00f3gico, da garantia do p\u00e3o de cada dia, assegurando a seguran\u00e7a das fam\u00edlias brasileiras. \u00c9 nesse sentido que o Parlamento tem se preocupado e discutido diuturnamente, sob o comando de V.Exa., j\u00e1 desde o ano passado, medidas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede de prote\u00e7\u00e3o social, oferecendo caminhos a serem tomados. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, fico contente por encerrarmos o dia de hoje aprovando este projeto.\r\nAproveito tamb\u00e9m para cumprimentar o Deputado Eduardo Barbosa, autor do projeto original, que, sem d\u00favida nenhuma, traz a efetividade que n\u00f3s queremos. N\u00e3o queremos o an\u00fancio da medida, mas a constru\u00e7\u00e3o efetiva da medida, a chegada da medida \u00e0 ponta. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos como cidad\u00e3os brasileiros.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o nosso Relator, o Deputado Marcelo Aro, que ficou esse tempo todo trabalhando no texto, discutindo com todos os L\u00edderes e construindo um texto que representasse o pensamento da maioria dos L\u00edderes. Foram consideradas, inclusive, as sugest\u00f5es que foram dadas durante esta sess\u00e3o pela Deputada Fl\u00e1via Arruda, pela Deputada Soraya e pelas demais Parlamentares que tamb\u00e9m fizeram considera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos idosos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s achamos, Sr. Presidente, que o dia foi bastante proveitoso. Eu quero cumprimentar, pelo esp\u00edrito que tiveram, todas as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, de todos os espectros pol\u00edticos, que juntas posicionaram-se de forma un\u00e2nime, consensual, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta que veio sendo discutida desde ontem, chegando a um valor. Agora o Governo tamb\u00e9m est\u00e1 complementando esse valor, que, sem d\u00favida nenhuma, vai ser extremamente importante na vida de cada brasileiro e de cada brasileira.\r\nQuero cumprimentar todos os nossos t\u00e9cnicos do Parlamento que nos possibilitam participar desta sess\u00e3o remotamente. Apesar de estarmos em Bras\u00edlia atentos, estamos cumprindo a sess\u00e3o no rito virtual.\r\nDesejo sa\u00fade ao povo brasileiro, pedindo-lhe que cumpra as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e o que o Ministro Mandetta disse. Fique em casa!\r\nUm grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria encaminha o voto \"n\u00e3o\", mantendo o texto da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero s\u00f3 destacar que a C\u00e2mara tem sido r\u00e1pida nas aprecia\u00e7\u00f5es. Mais uma vez, n\u00f3s estamos dando chancela ao Executivo para que possa executar as a\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso que n\u00f3s esperamos que aconte\u00e7a rapidamente. Temos recebido diversas demandas, em todos os lugares, principalmente no meu Estado. H\u00e1 uma press\u00e3o muito grande. \r\nO Senado votou, ontem, mat\u00e9ria de aux\u00edlio aos informais, no valor de 600 reais, mas n\u00e3o entendi por que n\u00e3o foi sancionada mat\u00e9ria t\u00e3o importante como esta. O objetivo \u00e9 que entre em operacionalidade imediatamente, para que as pessoas n\u00e3o continuem sofrendo como est\u00e3o sofrendo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", mantendo o texto da C\u00e2mara, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PERP\u00c9RTUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR. \r\nLUIZ FL\u00c1VIO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente gostaria tamb\u00e9m de expressar o nosso luto pelo passamento do nosso colega, o Prof. Luiz, que era uma refer\u00eancia para o nosso Pa\u00eds no mundo jur\u00eddico. \r\nGostaria de me solidarizar com sua fam\u00edlia, pedindo que Deus possa consolar a fam\u00edlia neste momento dif\u00edcil. Quero render a nossa homenagem ao nosso querido amigo, que certamente representar\u00e1 um v\u00e1cuo muito grande para a nossa Casa e para o nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nInicialmente, queria fazer este registro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - E o voto?\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, eu tinha pedido o tempo de L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00f3s estamos votando agora, Deputado. A sess\u00e3o est\u00e1 acabando. V.Exa. fala pelo tempo de L\u00edder depois, um pouquinho mais tarde.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, deixe-me s\u00f3 cumprimentar o nosso Relator Luis Miranda pelo trabalho, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida e todos aqueles que colaboraram para a constru\u00e7\u00e3o deste texto, que foi de responsabilidade, mais uma vez, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA Maioria encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ISOLAMENTO SOCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FISCALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Reavalia\u00e7\u00e3o de conceitos e valores diante da crise reinante no Pa\u00eds e no mundo em decorr\u00eancia da Covid-19.  Prioridade das autoridades competentes na sa\u00fade dos brasileiros no enfrentamento da doen\u00e7a. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Necessidade de conex\u00e3o entre as medidas sanit\u00e1rias e econ\u00f4micas de combate \u00e0 Covid-19. Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado  Hugo Motta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, vou orientar pela Maioria usando o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nQuero citar dois trechos da B\u00edblia que est\u00e3o em Prov\u00e9rbios. O primeiro diz: \"N\u00e3o presumas do dia de amanh\u00e3, porque n\u00e3o sabes o que produzir\u00e1 o dia\". O outro diz que o homem pode fazer planos, mas a resposta vem de Deus.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento em que \u00e9 preciso cada um de n\u00f3s fazer uma grande reflex\u00e3o como cidad\u00e3o, como ser humano. Neste momento, abate-se uma crise sobre o mundo que nos faz refletir, rever, avaliar nossos conceitos, nossos valores. Estamos numa \u00e9poca em que abruptamente tivemos que mudar nosso comportamento, nosso h\u00e1bito, de forma que estar distante representa um sinal de afeto e respeito \u00e0s pessoas. Estar distante hoje significa o abra\u00e7o que n\u00f3s damos no outro costumeiramente, no nosso dia a dia, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de afeto.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m se faz necess\u00e1rio refletir sobre ser preciso, sim, num momento como esse, em que n\u00f3s enfrentamos essa crise, colocar em primeiro lugar o ser humano. Esse \u00e9 o conceito que eu particularmente adotei e acho V.Exa. tamb\u00e9m. Grande parte dos brasileiros est\u00e3o preocupados n\u00e3o com quest\u00f5es pol\u00edticas. Esse n\u00e3o \u00e9 o momento de contar voto, esse n\u00e3o \u00e9 o momento de se preocupar com imagem, com popularidade, esse \u00e9 o momento de agir, para que n\u00f3s possamos atravessar essa crise.\r\nGra\u00e7as a Deus, com esse conceito e com essa preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o Parlamento brasileiro n\u00e3o tem faltado ao Pa\u00eds. Mesmo sendo injustamente atacado in\u00fameras vezes, ele n\u00e3o negou ao Pa\u00eds tudo o que o Pa\u00eds precisava que fosse feito no ano de 2019 e no in\u00edcio do ano de 2020. Mas, como eu disse, ningu\u00e9m contava com a COVID-19.\r\nEu quero, Sr. Presidente, saudar a todos n\u00f3s pela preocupa\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de disputa pol\u00edtica, de protagonismo, \u00e9 de responsabilidade. \u00c9 isso que V.Exa. tem tido conosco, liderando-nos, ouvindo as Lideran\u00e7as, independentemente de qualquer espectro pol\u00edtico, de qualquer ideologia, sentando para conversar, ouvindo pacientemente a opini\u00e3o de cada um, porque tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil fazer convergirem todas as opini\u00f5es.\r\nDe fato, o Parlamento agiu, e o fez num momento important\u00edssimo da Na\u00e7\u00e3o, no primeiro momento, em que ainda se estava numa \u00e9gide de nega\u00e7\u00e3o do problema, que \u00e9 muito ruim, porque, quando algu\u00e9m nega um problema, n\u00e3o o enfrenta. Ent\u00e3o, havia essa dicotomia de nega\u00e7\u00e3o. Essa parte j\u00e1 foi ultrapassada, porque o que aconteceu no mundo est\u00e1 acontecendo aqui.\r\nHoje n\u00f3s cumprimos o que as nossas autoridades sanit\u00e1rias est\u00e3o nos recomendando, e eu n\u00e3o vou discutir. As pessoas me perguntam se eu acho certo o isolamento. Alguns que est\u00e3o sofrendo por conta do isolamento dizem assim: \"Isso \u00e9 muito errado\". Cada um virou t\u00e9cnico de futebol, dando opini\u00e3o sobre um assunto s\u00e9rio que \u00e9 a vida das pessoas. Quando as pessoas me perguntam sobre o isolamento, eu digo que n\u00e3o sou preparado tecnicamente para responder, porque n\u00e3o sou m\u00e9dico, sou administrador de empresas. Eu n\u00e3o posso fazer qualquer assertiva sobre isso. Eu vou seguir quem tem a responsabilidade t\u00e9cnica.\r\nEssa n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 uma discuss\u00e3o t\u00e9cnica, e \u00e9 isso o que n\u00f3s estamos aqui fazendo. Estamos cumprindo essa etapa. O que eu acho \u00e9 que, num momento como este, a uni\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, e \u00e9 uni\u00e3o que o Brasil espera.\r\n Acho que o problema talvez tenha sido a desconex\u00e3o entre as medidas econ\u00f4micas e as medidas sanit\u00e1rias. Se a autoridade sanit\u00e1ria diz que tem que haver isolamento - e eu n\u00e3o discuto tecnicamente se isso est\u00e1 certo ou errado, eu apenas obede\u00e7o -, se a OMS diz que tem que haver isolamento, se os Governos dizem que tem que haver isolamento, e no mundo todo foi assim, n\u00f3s temos que cumprir o isolamento. Por\u00e9m, se eu digo que vou fechar um estabelecimento comercial por conta da necessidade da medida sanit\u00e1ria para que o v\u00edrus n\u00e3o se propague, na mesma hora em que eu tomar essa medida, eu tenho que apresentar tamb\u00e9m uma medida econ\u00f4mica, anunci\u00e1-la em conjunto, para dar a previsibilidade. O p\u00e2nico que as pessoas t\u00eam n\u00e3o \u00e9 histeria, \u00e9 o p\u00e2nico da incerteza, porque n\u00e3o se est\u00e1 trazendo uma palavra de seguran\u00e7a para os brasileiros, nem para os informais, nem para qualquer um.\r\nO Parlamento agiu, e agiu com bom senso. Eu digo, inclusive, que n\u00e3o h\u00e1 disputa de protagonismo com o Governo. Eu acho que esta \u00e9 a hora de todos agirmos em conjunto.\r\nPresidente, tamb\u00e9m se faz necess\u00e1rio dizer que esta PEC que n\u00f3s estamos votando aqui, com responsabilidade e, inclusive, para dar um sinal de tudo o que foi constru\u00eddo em prol da responsabilidade fiscal, existe para que n\u00e3o haja expans\u00e3o fiscal nem seja adotada a perpetuidade de pr\u00e1ticas que seriam exce\u00e7\u00f5es. N\u00e3o. Esta PEC que V.Exa. conduziu est\u00e1 exatamente tratando da excepcionalidade dando o come\u00e7o, o meio e o fim. Quando houver o fim da calamidade, essas medidas excepcionais estar\u00e3o acabadas. N\u00f3s vamos ter que pensar \u00e9 no p\u00f3s-guerra, vamos dizer assim, Presidente, no que vamos fazer quando esta guerra estiver encerrada.\r\nEu digo com muita tranquilidade que o que houve com o \"coronavoucher\", que foi constru\u00eddo, foi bacana porque terminamos uma discuss\u00e3o, inclusive com o pr\u00f3prio Governo, chegando a um valor. O Parlamento pensava em 500 reais, e avan\u00e7amos para 600 reais. Alguns pensavam em mais, mas fomos para o exequ\u00edvel e o aprovamos. No entanto, tamb\u00e9m h\u00e1 uma coisa em que \u00e9 importante pensarmos juntos: n\u00f3s n\u00e3o podemos anunciar medidas sem que elas cheguem rapidamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A\u00ed cabe esfor\u00e7o.\r\nEu acho que o Parlamento est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo no que ele precisar para que essas medidas de fato ocorram, porque hoje h\u00e1 uma grande apreens\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quando se tem o Bolsa Fam\u00edlia, quando se tem o Cadastro \u00danico, \u00e9 inimagin\u00e1vel que o pagamento ainda v\u00e1 demorar tanto. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para que n\u00f3s possamos usar da mesma emerg\u00eancia de uma guerra, na qual n\u00e3o se espera, \u00e9 preciso dar a solu\u00e7\u00e3o imediata.\r\nEsta PEC aqui vai salvaguardar v\u00e1rias medidas, mas s\u00f3 a calamidade que n\u00f3s aprovamos, como muitos L\u00edderes que me antecederam disseram, por si s\u00f3, j\u00e1 referencia e j\u00e1 autoriza o Governo a utilizar cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria.\r\nSe n\u00e3o bastasse isso, o Ministro Alexandre de Moraes concedeu uma liminar garantindo tamb\u00e9m a mesma prerrogativa. Se n\u00e3o bastasse isso, a AGU, que \u00e9 a assessoria jur\u00eddica do Governo, tamb\u00e9m opinou na mesma linha. Mas aqui estamos n\u00f3s cumprindo o nosso papel e votando uma PEC para dar essa salvaguarda.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer, Presidente, que n\u00f3s estamos cobrando que essas a\u00e7\u00f5es cheguem, n\u00e3o em tom de cr\u00edtica, mas porque n\u00f3s estamos ouvindo... \u00c9 muito f\u00e1cil para quem teve outro tipo de vida, uma vida na elite, olhar de cima e dizer: \"Vamos esperar\". N\u00f3s que estamos com o povo que est\u00e1 l\u00e1 embaixo sabemos que existe dificuldade. Em um momento como este, pensar em 20 dias para frente \u00e9 absolutamente angustiante. Essa \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos, de ang\u00fastia.\r\nEu quero finalizar, Presidente, parabenizando pelo trabalho o nosso Relator, o Deputado Hugo Motta, que tratou com maestria a constru\u00e7\u00e3o desse tema.\r\nQuero dizer que me preocupa - e o Parlamento vai ter um papel muito importante nisso - o cumprimento da fiscaliza\u00e7\u00e3o daquilo que estamos ofertando ao Banco Central, para que essas medidas cheguem aos micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, porque em toda crise o dinheiro fica em cima. Esse \u00e9 o papel do Parlamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Prorrogo a sess\u00e3o por 1 hora.\r\nDeputado Aguinaldo, encerre, por favor.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - Vou encerrar, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a todos os colegas, oriento o voto \"sim\" e j\u00e1 digo, Sr. Presidente: vamos quebrar o interst\u00edcio para terminar a vota\u00e7\u00e3o desta PEC ainda na noite de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMYRIAM PORTELLA, EX-DEPUTADA FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, M\u00c3E, IRACEMA PORTELLA, DEPUTADA FEDERAL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEVOLU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TESOURO NACIONAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Myriam Portella, m\u00e3e da Deputada Iracema Portella. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria cumprimentar V.Exa. e, antes de tudo, solidarizar-me com a Deputada Iracema Portella pelo falecimento de sua m\u00e3e, a primeira Deputada Federal eleita pelo Piau\u00ed, a Deputada Myriam Portella. Quero externar \u00e0 Deputada nossa solidariedade. \r\nGostaria de felicitar o autor da propositura, o Deputado Kim Kataguiri, pela oportunidade de apresentar uma mat\u00e9ria efetiva para a vida das pessoas. Da mesma forma, cumprimento a Relatora Alice Portugal, que fez um grande trabalho, aceitando as v\u00e1rias sugest\u00f5es oferecidas pelos Parlamentares.\r\nPor fim, parabenizo V.Exa., Sr. Presidente, pelo equil\u00edbrio com que tem conduzido nossa Casa. \u00c9 bom lembrar que em 2018 a C\u00e2mara devolveu 230 milh\u00f5es \u00e0 Uni\u00e3o para as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Hoje, com rapidez, sem alarde e nenhuma demagogia, V.Exa. devolve \u00e0 Mesa Diretora 150 milh\u00f5es, para a tomada de a\u00e7\u00f5es efetivas, sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o falaciosa. Portanto, meus parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nA Maioria vota \"sim\" a este importante projeto para o nosso Pa\u00eds neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares, a Maioria encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e, portanto, o voto \"sim\" ao texto.\r\nCumprimento o eminente Senador Jos\u00e9 Serra e o nosso Relator, o Deputado Baleia Rossi.\r\nQuero falar da import\u00e2ncia, Presidente, que V.Exa. est\u00e1 dando \u00e0 Comiss\u00e3o Externa que acompanha a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus. Eu acho que isso \u00e9 extremamente importante num momento como este que n\u00f3s estamos atravessando.\r\nSaudando as Santas Casas, que refor\u00e7am o nosso sistema de sa\u00fade num dia como este, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\" ao texto e, portanto, o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria encaminha o voto \"sim\". \r\nParabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, bem como parabenizo os L\u00edderes e o Relator Pedro Paulo. De fato, Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o precisando urgentemente de uma medida, e hoje o Parlamento est\u00e1 tomando essa medida, assim como de costume.\r\nEu quero parabenizar a todos.\r\nA Maioria encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer um esclarecimento.\r\nFalamos em acordo, e o L\u00edder Baleia, o L\u00edder Arthur e outros L\u00edderes se manifestaram, e V.Exa. aquiesceu. Mas n\u00e3o houve acordo em rela\u00e7\u00e3o aos destaques, houve acordo em rela\u00e7\u00e3o ao texto. \r\nAlguns destaques, como o primeiro, confrontavam-se exatamente com o texto, quando retiramos do texto qualquer tipo de autoriza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo e de cr\u00e9dito. Nesse sentido, n\u00f3s preservamos esse instante.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria espec\u00edfica, do Deputado Hildo, a quem demos total aten\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s tivemos tr\u00eas partidos que integram a Maioria manifestando-se a favor do tema, a Maioria libera a bancada.\r\nNo entanto, fazemos a avalia\u00e7\u00e3o - na verdade, eu fiz essa discuss\u00e3o h\u00e1 pouco com o pr\u00f3prio Deputado Hildo Rocha, que \u00e9 municipalista - no sentido de que temos que ter cuidado para n\u00e3o penalizarmos os Munic\u00edpios pequenos, que tamb\u00e9m recebem 25% do ICMS.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s liberamos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero destacar o que o nosso L\u00edder Wolney acabou de dizer: n\u00f3s estamos nos adaptando, numa fase na qual \u00e9 dif\u00edcil construir consensos, com as limita\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos, mas eu queria ressaltar aqui todo o esp\u00edrito p\u00fablico de todos os L\u00edderes. Mesmo em campos distintos, mesmo divergindo, eu acho que foi important\u00edssimo hoje n\u00f3s sairmos fortalecidos como institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo ruptura dentro da Casa; muito pelo contr\u00e1rio: sob sua lideran\u00e7a, ainda que muitas vezes recebendo cr\u00edticas, estamos votando as mat\u00e9rias importantes para o Governo e sobretudo para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o eu queria aqui agradecer a todos, ressaltar o trabalho do nosso Relator, o Deputado Christino Aureo, que foi sereno, soube ouvir, para construir esse texto.\r\nN\u00f3s queremos orientar o voto \"sim\" para a emenda aglutinativa, que mais do que nunca aglutinou no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu conversava h\u00e1 pouco com o Deputado Christino Aureo e vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo PP e pela Maioria.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque da Deputada do PSL, a L\u00edder Joice Hasselmann.\r\nEu acho que ele \u00e9 merit\u00f3rio. Ele corrige o texto e traz exatamente previsibilidade a essa contrata\u00e7\u00e3o por 24 meses que se prev\u00ea.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu gostaria de me solidarizar com o povo brasileiro pela demiss\u00e3o do Ministro Mandetta, que cumpriu sua miss\u00e3o, fiel aos seus princ\u00edpios, a favor da vida, e deixa o Minist\u00e9rio com honradez e serenidade, tendo servido ao Brasil al\u00e9m do tumulto que lhe impuseram.\r\nSiga com a consci\u00eancia tranquila, Ministro Mandetta.\r\nAgora eu queria dizer, Sr. Presidente, do trabalho do nosso Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, e agradecer-lhe por ter acatado a sugest\u00e3o que apresentamos, inclusive promovida pela CONTAG, o que possibilitou atender, atrav\u00e9s do cadastramento, os trabalhadores da agricultura familiar, al\u00e9m de todas as categorias que tamb\u00e9m foram beneficiadas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s indicamos o voto \"sim\", mais uma vez louvando o relat\u00f3rio do nobre Deputado Cezinha de Madureira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADDOS, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia e aos demais Parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Hildo Rocha, em primeiro lugar, \u00e9 uma imensa satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo presidir esta sess\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, eu queria trazer uma palavra. Eu acho que, como disse o Deputado Enrico Misasi h\u00e1 pouco, este \u00e9 o momento em que devemos ter unidade, devemos ter equil\u00edbrio; n\u00e3o \u00e9 momento para descontrole, n\u00e3o \u00e9 momento para destemperan\u00e7a. O reino subdividido n\u00e3o subsiste.\r\nEnt\u00e3o, eu queria aqui hipotecar solidariedade a todo o Parlamento brasileiro e dizer que ningu\u00e9m faz nada s\u00f3 e ningu\u00e9m tem poder. O poder absoluto est\u00e1 nas m\u00e3os de Deus. N\u00f3s estamos vendo a\u00ed os mais poderosos do mundo nas m\u00e3os de um v\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, eu queria trazer aqui minha palavra de solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia. Ao hipotecar essa solidariedade a S.Exa., estou hipotecando a todos os Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados. Este \u00e9 um momento de unidade e n\u00e3o de destemperan\u00e7a.\r\nN\u00f3s votamos a favor do acordo que foi constru\u00eddo pelo L\u00edder Molon e por todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de fazer minha orienta\u00e7\u00e3o, quero que conste que nas pr\u00f3ximas orienta\u00e7\u00f5es n\u00f3s vamos orientar por DEM, PRB, MDB, Solidariedade, Avante, PTB, PL, PSD, PSDB e PP, para agilizar os trabalhos e para que possamos concluir essa vota\u00e7\u00e3o rapidamente.\r\nEmbora seja merit\u00f3ria a emenda, Sr. Presidente, j\u00e1 existe a Lei n\u00ba 13.303, que trata exatamente disso, a salvaguarda de poder nomear com tranquilidade e com responsabilidade. \r\nPor isso, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA,  MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\". Caso contr\u00e1rio, estar\u00edamos promovendo mais custos. N\u00f3s queremos o contr\u00e1rio. Queremos evitar custos e tornar a empresa mais \u00e1gil, uma empresa que tenha efetividade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" por todos os partidos que integram a Maioria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos tomado diversas medidas neste sentido durante a pandemia. Entendemos que n\u00e3o parece oportuna esta medida de destinar 20%.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda, mantendo o texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, \u00a7 2\u00ba, art. 35, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de saber, antes de orientar, se este \u00e9 o \u00faltimo destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Desta medida provis\u00f3ria, sim.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Est\u00e1 bem, Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. N\u00f3s estamos tratando exatamente do per\u00edodo normal, ou seja, n\u00e3o estamos tratando das excepcionalidades, como o estado de calamidade, que j\u00e1 aprovamos.\r\nPortanto, orientamos o voto \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Deputados, eu tamb\u00e9m queria ir por essa mesma linha. Esse \u00e9 um destaque sobre o qual a maioria est\u00e1 dividida no painel. Isso precisava ser mais bem explicado, como fez o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.\r\nEnt\u00e3o, eu tamb\u00e9m queria fazer um apelo aos demais partidos para encaminharem o voto \"sim\". Se estiver dividida, a Maioria ir\u00e1 encaminhar pela libera\u00e7\u00e3o - logicamente, porque est\u00e1 dividida -, e eu, particularmente, Sr. Presidente, vou votar com o destaque, vou votar \"sim\". Esse \u00e9 o meu voto pessoal, mas fa\u00e7o um apelo a todos os partidos que, anteriormente, haviam encaminhado o voto \"n\u00e3o\". \r\nPresidente, eu j\u00e1 queria consignar o meu voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, queria destacar, ressaltar o trabalho do nobre Deputado Carlos Henrique Gaguim. Queria parabenizar V.Exa., o Deputado Jhonatan de Jesus e os demais Deputados pelo entendimento que foi realizado na sess\u00e3o de hoje.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que, apesar de ser merit\u00f3ria a emenda - entendemos ser merit\u00f3ria -, estamos cumprindo o acordo. Por isso, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.\r\nA Maioria orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar, quero dizer que recebi um telefonema do L\u00edder do PSD, o Deputado Diego Andrade. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m estou integrando o PSD nesta orienta\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nOriento \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, destacando o trabalho do Deputado Jhonatan de Jesus, autor da propositura junto com outros Parlamentares, e o do nobre Relator, o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, que fez tamb\u00e9m um grande trabalho, paciente, para construir esse relat\u00f3rio.\r\nParabenizo todos os L\u00edderes e agrade\u00e7o a confian\u00e7a para fazer a orienta\u00e7\u00e3o na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PAULO ABI-ACKEL,  BILAC PINTO, DEPUTADO FEDERAL,  RODRIGO DE CASTRO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos orientar o voto \"sim\".\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar o Deputado Paulo Abi-Ackel e o Deputado Bilac Pinto. Essa foi uma conquista numa luta antiga para resolver a quest\u00e3o de Inhotim. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o Relator, Deputado Rodrigo de Castro.\r\n\u00c9 importante esse movimento de desimobilizar. Acho que o Estado brasileiro imobilizou muito. \u00c9 importante, num momento como este, votar essa medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, a Maioria encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de tudo, eu queria felicitar pelo trabalho o nosso Relator, Deputado Pedro Paulo, e felicitar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, junto com o Presidente Davi Alcolumbre, na tentativa de um acordo. Eu acho que isso foi essencial num momento em que todos os prefeitos e governadores est\u00e3o apreensivos para que esta mat\u00e9ria seja votada rapidamente.\r\nNum momento em que h\u00e1 uma grave queda de arrecada\u00e7\u00e3o, em que vivemos essa pandemia, eu acho que essa medida \u00e9 extremamente correta e vem numa hora muito oportuna.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu queria fazer este registro nesta oportunidade e dizer que n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", mais uma vez ressaltando o trabalho que V.Exa. fez nessa condu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos votado este texto. Este n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 o poss\u00edvel neste momento. \u00c9 importante que essa ajuda chegue rapidamente aos Estados e aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, respeitando a manifesta\u00e7\u00e3o de todos os partidos que v\u00e3o votar \"n\u00e3o\", a Maioria tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\", embora eu tenha a convic\u00e7\u00e3o pessoal de que \u00e9 poss\u00edvel, sim, fazer a gratifica\u00e7\u00e3o observando exatamente quem est\u00e1 na frente de trabalho. Portanto, acho que estamos generalizando.\r\nAcho que o Deputado Arnaldo Jardim foi muito feliz na sua explica\u00e7\u00e3o. Poder\u00edamos manter isso, mas, como os partidos votam \"n\u00e3o\", n\u00f3s vamos tamb\u00e9m votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nPL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de imediata san\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 873, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a das regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos a idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19; e 1.282, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio as Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta o voto \"sim\", como todos orientaram nesse sentido.\r\nQuero s\u00f3 aproveitar, Presidente, se V.Exa. me permite, para pedir, j\u00e1 que estamos encerrando hoje essa mat\u00e9ria e tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o Senado, amanh\u00e3, vai restabelecer - at\u00e9 porque o Presidente Davi Alcolumbre j\u00e1 se manifestou publicamente... \r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O que \u00e9 um absurdo, n\u00e3o \u00e9, Deputado Aguinaldo? Deve haver mobiliza\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 no Senado, para ver se conseguimos, porque n\u00e3o d\u00e1.\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Faz parte! E assiste raz\u00e3o ao L\u00edder Wolney Queiroz, que nos advertiu durante todo o dia acerca disso.\r\nMas eu queria fazer um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica para que sancione o que j\u00e1 foi votado: a MP 873 n\u00e3o foi sancionada ainda, assim como o PL 282 - e a L\u00edder Joice tamb\u00e9m cobrou essa san\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o esse apelo para que esses benef\u00edcios possam chegar \u00e0 ponta rapidamente, para socorrerem o pequeno e o microempres\u00e1rio e aquelas pessoas que ainda est\u00e3o desassistidas porque esses benef\u00edcios n\u00e3o chegam. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o apelo que eu queria fazer. E parabenizo V.Exa. pela paci\u00eancia de estar a\u00ed h\u00e1 12 horas, sentado, votando essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, HUGO MOTTA, RELATOR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria mais uma vez saudar o Parlamento pela iniciativa, pela vanguarda e pela ado\u00e7\u00e3o de medidas que salvaguardam o nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito a oportunidade para cumprimentar V.Exa. e todos os L\u00edderes que tomaram a iniciativa, sob sua coordena\u00e7\u00e3o, de apresentar esta PEC, que estabelece essa segrega\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, dando um sinal claro do compromisso que temos com a responsabilidade fiscal deste Pa\u00eds, e que traz medidas necess\u00e1rias para que se possa avan\u00e7ar.\r\nA nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o e de todo o povo brasileiro \u00e9 que essas medidas possam ser efetivadas rapidamente, pois estamos num momento de pandemia. Ontem, 600 brasileiros morreram por causa dessa doen\u00e7a.\r\nPor isso \u00e9 t\u00e3o importante votar esta mat\u00e9ria, para que se possa, de fato, adotar essas medidas.\r\nA Maioria orienta \"sim\" e cumprimenta o Relator, o Deputado Hugo, pelo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que V.Exa., quando da vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, deu uma explica\u00e7\u00e3o muito did\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o a este tema, e o pr\u00f3prio Deputado Mauro Filho, agora, tamb\u00e9m deu uma explica\u00e7\u00e3o. Na verdade, o que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 garantir a estabilidade do sistema financeiro promovendo liquidez.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto do Relator, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, rejeitando, portanto, o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, portanto, \"sim\", com a convic\u00e7\u00e3o, como dito anteriormente, de que n\u00f3s temos uma equipe plenamente confi\u00e1vel no comando do Banco Central. Tamb\u00e9m entendemos que o Banco Central \u00e9 submetido a regras extremamente rigorosas e que j\u00e1 funcionam. Portanto, tais regras ser\u00e3o observadas nas opera\u00e7\u00f5es que porventura sejam realizadas na compra de t\u00edtulos de mercado secund\u00e1rio.\r\nPortanto, n\u00f3s acreditamos que este tema da autonomia colocado agora pela REDE tamb\u00e9m tem que ser debatido, mas votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria orienta o voto \"sim\", mantendo o texto do Relator, e espera que, a partir da promulga\u00e7\u00e3o dessa PEC, n\u00f3s possamos ter sancionado aquilo a que eu me referi ontem, tanto o Projeto de Lei n\u00ba 873 quanto o Projeto de Lei n\u00ba 1.282, que s\u00e3o as medidas que v\u00e3o chegar aos pequenos, ao microempres\u00e1rio e ao pequeno empres\u00e1rio, e aquela extens\u00e3o do aux\u00edlio que esta Casa fez, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, a Maioria encaminha \"sim\" e espera que sejam sancionadas essas mat\u00e9rias rapidamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para ficar claro a todos, pelo que estamos entendendo, eu acho - eu que sou eterno defensor do di\u00e1logo - que o Parlamento \u00e9 um ambiente de constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es. Talvez hoje, Sr. Presidente, se n\u00f3s insist\u00edssemos em uma mat\u00e9ria como essa, n\u00f3s ficar\u00edamos at\u00e9 \u00e0s 3 horas da manh\u00e3 para n\u00e3o votar, virar a noite, iniciar o dia de amanh\u00e3 sem votar, estressar todos e n\u00e3o ter exatamente o que n\u00f3s desejamos, que \u00e9 essa mat\u00e9ria votada.\r\nEu quero aqui louvar o trabalho do Relator, o L\u00edder Z\u00e9 Silva, e dizer, pelo que estou entendendo, que n\u00f3s vamos ter a apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto que \u00e9 exatamente o relat\u00f3rio de S.Exa., que foi constru\u00eddo com todos os L\u00edderes e todo este Parlamento. \u00c9 isso que estou entendendo.\r\nPor isso, eu quero aqui saudar o Parlamento e V.Exa., Sr. Presidente, pela constru\u00e7\u00e3o desse acordo, junto com todos os L\u00edderes que aquiesceram para que n\u00f3s constru\u00edssemos esse acordo na tarde e noite de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENRICO MISASI, RELATOR, ELOGIO.\r\nPL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Enrico Misasi. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999; do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, acerca da promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, inicialmente eu gostaria de destacar a import\u00e2ncia deste projeto que estamos tratando neste instante, o Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, de autoria do eminente Senador Antonio Anastasia, que acolheu uma sugest\u00e3o do nosso Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli. Sem d\u00favida nenhuma, trata-se de um projeto de lei importante para o momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\n\u00c9 bom fazermos um par\u00eantese do instante que estamos vivendo no nosso Pa\u00eds, com uma pandemia s\u00e9ria que, al\u00e9m de afetar a vida das pessoas, de produzir v\u00edtimas todos os dias, pois pessoas est\u00e3o morrendo todos os dias, ela tem a caracter\u00edstica de fazer com que n\u00f3s percamos a capacidade de nos indignar com uma morte, porque v\u00e3o noticiando tantas mortes hoje, tantas mortes amanh\u00e3, tantas mortes no outro dia que as pessoas v\u00e3o perdendo a capacidade de indigna\u00e7\u00e3o e de sensibilidade do que significa cada vida perdida, neste Pa\u00eds, neste instante.\r\nLogicamente, esse \u00e9 um momento muito dif\u00edcil de se conciliar e de se encontrar solu\u00e7\u00e3o. Acho que n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o. A solu\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s desejar\u00edamos \u00e9 que se produzisse rapidamente uma vacina, um rem\u00e9dio que surtisse efeito comprovado e aprovado pelas autoridades cient\u00edficas e que tivesse efeito de forma r\u00e1pida, para que pud\u00e9ssemos controlar essa pandemia. Mas o que vemos no mundo todo s\u00e3o procedimentos em todos os pa\u00edses, que est\u00e3o tentando buscar uma solu\u00e7\u00e3o, cada qual adaptando a sintonia entre as a\u00e7\u00f5es de protocolo sanit\u00e1rio e as a\u00e7\u00f5es que visam tamb\u00e9m ajudar a minimizar o impacto da economia na vida das pessoas, no dia a dia de cada um de n\u00f3s; afora a parte psicol\u00f3gica, pois estamos todos confinados durante todo esse tempo, o que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas sabemos que, nesse instante, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o paliativa que temos para enfrentar essa pandemia.\r\nDada essa consequ\u00eancia, esta Casa tem votado todas essas mat\u00e9rias que s\u00e3o relevantes, importantes. Hoje, temos esse PL 1.179/20, que trata de estabelecer as rela\u00e7\u00f5es de direito privado durante esse per\u00edodo. Elas s\u00e3o muito importantes, porque v\u00e3o atacar algumas quest\u00f5es de prescri\u00e7\u00e3o, temas extremamente relevantes.\r\nEu queria fazer men\u00e7\u00e3o ao trabalho do nosso L\u00edder Enrico Misasi, que fez um trabalho muito dedicado. Tivemos oportunidade de debater o texto, com todo o cuidado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para que n\u00e3o se utilizasse essa lei para abarcar solu\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o o objetivo da lei. O objetivo da lei \u00e9 trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica, no momento em que estamos vivendo uma pandemia. \r\nAproveito para perguntar ao Relator, se ele puder responder ao final, se o texto que est\u00e1 adequando \u00e9 o mesmo texto que n\u00f3s discutimos. Se for o mesmo texto, n\u00f3s queremos antecipar nossa posi\u00e7\u00e3o dizendo que vamos defender o texto de S.Exa., para que seja aprovado sem nenhuma emenda, porque n\u00f3s tamb\u00e9m, na \u00e2nsia de produzir solu\u00e7\u00f5es, estamos vivendo um momento em que cada um chega com uma riqueza de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que \u00e9 um tempo em que o Parlamento deve dar as solu\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s estamos produzindo solu\u00e7\u00f5es aqui, mas tamb\u00e9m temos que fazer o acompanhamento daquilo que n\u00f3s j\u00e1 produzimos. Eu acho que isso \u00e9 fundamental.\r\nHoje tivemos uma reuni\u00e3o aqui, promovida pelo Presidente Rodrigo Maia, com a Comiss\u00e3o Externa, que foi bastante interessante. Quem teve a oportunidade de acompanhar viu que foi muito rico o debate. E eu acho que este \u00e9 o instante para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nessas medidas, para tamb\u00e9m n\u00e3o termos um ativismo em excesso, porque, \u00e0s vezes, o Parlamento, na \u00e2nsia de querer dar solu\u00e7\u00e3o aos problemas, termina produzindo a mais, passando, vamos dizer assim, do limite ideal da produ\u00e7\u00e3o no que se refere a essas medidas.\r\nEu queria dizer, L\u00edder Enrico, que n\u00f3s estamos satisfeitos com a forma como V.Exa. tratou do tema, respeitando mesmo algumas sugest\u00f5es que vieram e que eram justas, mas que n\u00e3o cabiam neste momento, porque se poderia abrir uma oportunidade para que outros pleitos que tamb\u00e9m s\u00e3o justos fossem feitos. Ent\u00e3o, eu quero elogiar o texto de V.Exa., porque ele \u00e9 absolutamente neutro do ponto de vista de n\u00e3o interferir nessas rela\u00e7\u00f5es privadas, que acho que devem ser respeitadas. A Maioria vai encaminhar e votar esse texto, desde que n\u00e3o haja nenhuma modifica\u00e7\u00e3o nele. E aproveito para ouvir V.Exa. depois sobre isso.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m aproveitar para comunicar que o nosso Vice-L\u00edder da Maioria, o Deputado Lucas Vergilio, far\u00e1 os encaminhamentos desta mat\u00e9ria e da mat\u00e9ria seguinte que n\u00f3s vamos apreciar. E quero dizer, com muita tranquilidade, que n\u00f3s temos essa convic\u00e7\u00e3o.\r\nE a\u00ed eu queria aproveitar mais uma vez, L\u00edder Perp\u00e9tua, para falar que devemos agora acompanhar aquilo que j\u00e1 foi produzido. A Deputada Joice falou sobre um tema importante aqui, que foi a san\u00e7\u00e3o tanto do PL 873/20 como do PL 1.282/20. Eu inclusive j\u00e1 tinha cobrado essa san\u00e7\u00e3o, porque essa \u00e9 uma medida justa que foi produzida para atender micro e pequenos empres\u00e1rios, para socorrer essas pessoas que precisam do capital de giro. E, muitas vezes, aqui s\u00e3o votadas mat\u00e9rias em que atendemos os grandes, os que t\u00eam funding, n\u00e3o t\u00eam problema de capital de giro e t\u00eam como aguardar 3 meses, 4 meses, 1 ano. Mas, quando \u00e9 para tratar dos pequenos, \u00e0s vezes, n\u00f3s demoramos. \r\nNesse sentido, eu quero renovar o apelo para que haja san\u00e7\u00e3o, rapidamente, dessas duas mat\u00e9rias. S\u00e3o mat\u00e9rias importantes que v\u00e3o atender os pequenos. N\u00f3s falamos em bilh\u00e3o, bilh\u00e3o, bilh\u00e3o aqui e estamos falando de um n\u00famero absolutamente razo\u00e1vel para o atendimento de todas essas empresas, que s\u00e3o as empresas que geram emprego mais rapidamente.\r\n\u00c9 nesse sentido que estamos defendendo essas empresas e esses empregos. Ent\u00e3o que possam tamb\u00e9m ser sancionadas essas mat\u00e9rias, e a\u00ed possamos, junto com o Governo, fazer o acompanhamento.\r\nO papel desta Casa \u00e9 acompanhar cada a\u00e7\u00e3o dessa que foi aqui ratificada, aquelas que foram enviadas por iniciativa do Governo e aquelas que aqui foram produzidas, para que possamos acompanhar essas mat\u00e9rias durante a pandemia, porque sen\u00e3o, daqui a pouco, estaremos votando mat\u00e9rias no fim da pandemia.\r\nEu acho que \u00e9 importante fazermos agora uma avalia\u00e7\u00e3o de tudo o que foi produzido, para que possamos ver de fato a efetividade dessas mat\u00e9rias. Por exemplo, a ajuda aos Estados: n\u00e3o sei por que ainda n\u00e3o foi sancionada tamb\u00e9m. Seria importante que tamb\u00e9m se pudesse fazer a san\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, do socorro aos Estados e Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds, que foi constru\u00edda inclusive com o pr\u00f3prio Governo, com o Presidente do Senado e o Presidente Rodrigo Maia. Ent\u00e3o \u00e9 importante que essas coisas possam andar rapidamente. Cada dia que passa faz uma grande diferen\u00e7a.\r\nMas eu quero parabenizar mais uma vez o nosso Relator, o Deputado Enrico, pelo trabalho que fez e aguardo a sua manifesta\u00e7\u00e3o s\u00f3 para saber se permanece aquele texto que n\u00f3s discutimos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RICARDO IZAR, AUTOR, FRED COSTA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, est\u00e1 bem.\r\nSr. Presidente, eu queria primeiramente saudar a iniciativa do nobre colega, o Deputado Ricardo Izar, do nosso partido. Eu acho que essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante, uma mat\u00e9ria sens\u00edvel, uma mat\u00e9ria que, sem d\u00favida, tem um olhar para uma parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira que, de fato, precisa desse olhar diferenciado.\r\nEu queria aqui saudar essa iniciativa, saudar o fato de estarmos votando uma mat\u00e9ria como essa. Cumprimento o nobre Relator, o Deputado Fred Costa, do Patriota, que fez um trabalho muito competente. \r\nPor esse motivo, por essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\". Tamb\u00e9m sa\u00fado V.Exa. a\u00ed na Mesa, V.Exa. est\u00e1 muito bem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), SENADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nPL 1277/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), CALAMIDADE P\u00daBLICA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), PROCESSO SELETIVO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Defesa de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 2.623, de 2020, relativo ao adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, diante da pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e aguarda a concretiza\u00e7\u00e3o do adiamento do ENEM, apesar de j\u00e1 ter sido anunciada. Fui informado pelo L\u00edder do Governo que o Presidente anunciou no Twitter. Eu espero que isso seja concretizado com um ato formal.\r\nO Senado ontem aprovou a proposta de adiamento por 74 votos a 1. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria importante. Eu n\u00e3o sei como V.Exa. vai conduzir esse tema, mas acho necess\u00e1rio que, apesar dessa harmonia, se d\u00ea previsibilidade a todos os estudantes brasileiros e que, se isso n\u00e3o sair, a C\u00e2mara possa votar a mat\u00e9ria, sendo zelosa como est\u00e1 sendo com rela\u00e7\u00e3o a todos os temas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito rapidamente, eu gostaria de dizer que tenho profundo respeito pelo povo ind\u00edgena. H\u00e1 500 anos, esse povo luta pelos seus direitos. Por isso, eu quero externar esse respeito que n\u00f3s temos, e o Brasil deve demonstr\u00e1-lo tamb\u00e9m. \r\nAproveito para cumprimentar a Deputada Professora Rosa Neide e a Deputada Joenia Wapichana.\r\nA Maioria encaminha o voto \"sim\". \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, JANDIRA FEGHALI, BENEDITA DA SILVA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Jandira Feghali e Benedita da Silva, respectivamente, relatora e autora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar a Deputada Benedita Silva e a Deputada Jandira, Relatora, e dizer que de fato essa \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante. Eu acho que falar em cultura \u00e9 resgatar a nossa hist\u00f3ria.\r\nEu aproveito a oportunidade para tamb\u00e9m destacar o empenho de algumas pessoas do meu Estado que se mobilizaram neste momento. Da Para\u00edba, cumprimento o Prof. Dami\u00e3o Ramos, Fuba e tamb\u00e9m a Secret\u00e1ria Ros\u00e1lia, de Campina Grande. Com esta percep\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da cultura para o nosso Pa\u00eds, todos se mobilizaram para que esta mat\u00e9ria fosse aprovada.\r\nCumprimento tamb\u00e9m V.Exa., Presidente, e todos aqueles que ajudaram a construir a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria nesta tarde.\r\nA Maioria encaminha, portanto, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO, DEFESA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, ORLANDO SILVA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela sensatez demonstrada em recente pronunciamento a favor da pacifica\u00e7\u00e3o entre os Poderes da Rep\u00fablica. Aplausos aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Relator Orlando Silva, pela constru\u00e7\u00e3o do novo texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. \r\nOrienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu queria dizer que, em tempos normais, talvez n\u00e3o estiv\u00e9ssemos votando mat\u00e9ria alguma, porque estamos vivendo um per\u00edodo em que parar\u00edamos a Casa hoje para fazer uma ampla defesa da democracia.\r\nQuero tamb\u00e9m, como fizeram outros L\u00edderes, rememorar o discurso de V.Exa. N\u00e3o tive a oportunidade de faz\u00ea-lo na ter\u00e7a-feira, mas gostaria de fazer men\u00e7\u00e3o exatamente \u00e0s vozes da sensatez, como foi a voz de V.Exa. na \u00faltima ter\u00e7a-feira, ao pregar pacifica\u00e7\u00e3o em um momento em que \u00e9 t\u00e3o importante que haja uni\u00e3o nacional, porque, enquanto estamos fazendo esse processo de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, sabemos que mais de 26.000 brasileiros perderam as suas vidas, diante de uma pandemia como esta. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\n\u00c9 somente este instante que justifica que n\u00f3s estejamos aqui votando exatamente esta mat\u00e9ria, que \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, a MP 936, que foi t\u00e3o bem conduzida pelo nobre e eminente Deputado Orlando Silva, com sua capacidade de di\u00e1logo com todos. S.Exa. ouviu todos os campos e fez uma constru\u00e7\u00e3o que nos permitiu chegar, neste momento, ao ponto de votarmos esta mat\u00e9ria, inclusive com muitos avan\u00e7os constru\u00eddos, no texto que o Relator apresentou.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 importante porque a pandemia nos imp\u00f4s impacto na economia, e o Parlamento teve esse papel de contribuir com o Brasil todas as vezes que o Pa\u00eds precisou, \u00e9 bom que se diga. N\u00f3s aprovamos, no ano passado, inclusive a parte da equaliza\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio da nossa gest\u00e3o fiscal, n\u00f3s aprovamos uma reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s aprovamos diversos temas importantes nesta Casa, Sr. Presidente. Com debate e di\u00e1logo, \u00e0s vezes debates mais acalorados, fomos capazes de entregar ao Pa\u00eds, com responsabilidade, aquilo de que o Pa\u00eds precisava.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu queria destacar o trabalho do Deputado Orlando Silva e de todos os L\u00edderes que participaram dessa constru\u00e7\u00e3o, como aqui bem lembrou o nosso Presidente Paulinho da For\u00e7a, que tamb\u00e9m participou, construindo a oportunidade de se votar esta mat\u00e9ria.\r\nDestaco tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a capacidade de V.Exa. de ter sempre muita serenidade e muita tranquilidade para, nos momentos mais dif\u00edceis, momentos como este, conduzir a Casa com equil\u00edbrio, com discernimento, com entendimento. S\u00e3o momentos em que, repito, precisamos ter a democracia acima de tudo, porque \u00e9 a democracia que nos permite inclusive ter os partidos pol\u00edticos. Os partidos pol\u00edticos s\u00e3o s\u00edmbolos de uma democracia forte.\r\nE democracia, Sr. Presidente, n\u00e3o se faz com rob\u00f4.\r\nDemocracia n\u00e3o se constr\u00f3i de forma artificial. Ela \u00e9 genu\u00edna. E n\u00f3s sabemos o quanto custou ao nosso Pa\u00eds chegar a este momento em que temos ampla democracia. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, no nosso Brasil, que deveria estar unido enfrentando essa pandemia, ter disseminado o \u00f3dio. Quando voc\u00ea n\u00e3o tem a capacidade de estabelecer o seu argumento atrav\u00e9s do convencimento, que \u00e9 leg\u00edtimo, ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a pensar igual, mas eu conven\u00e7o argumentando. Aqui no Brasil, quando n\u00e3o se imp\u00f5e o seu argumento, imp\u00f5e-se o \u00f3dio e a cr\u00edtica a quem est\u00e1 argumentando por muitas vezes n\u00e3o concordar com o argumento de quem quer impor o seu argumento. \r\nPresidente, acho que \u00e9 o momento de retomar a sua palavra da ter\u00e7a-feira, a palavra do Senador Davi, enfim, a palavra de todos aqueles que, preocupados com o nosso Pa\u00eds e com a responsabilidade por ele, devemos ter a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds mais justo, enfrentar essa crise olhando para quem mais precisa, como estamos fazendo nessa medida provis\u00f3ria, tamb\u00e9m sem abrir m\u00e3o daquilo que \u00e9 (falha na grava\u00e7\u00e3o) a um Pa\u00eds como o nosso, mas manter a independ\u00eancia. Ningu\u00e9m \u00e9 empregado de ningu\u00e9m, somos todos empregados do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, orientamos o voto \"sim\" a essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, cumprimentando mais uma vez V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, o nosso Relator, o Deputado Orlando Silva, e todos os L\u00edderes, que assim constru\u00edram este texto que haveremos de votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 vencida a etapa de discuss\u00e3o sobre se a mat\u00e9ria deveria estar inclu\u00edda ou n\u00e3o - est\u00e1 inclu\u00edda.\r\nN\u00f3s vivemos num pa\u00eds que tem uma SELIC de 3% ao ano. Com essa corre\u00e7\u00e3o, praticamente se est\u00e1 dobrando o que h\u00e1 de SELIC. Portanto, ainda \u00e9 uma grande aplica\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o, como falou o L\u00edder Arnaldo Jardim. H\u00e1, de fato, um mercado paralelo. O que n\u00f3s estamos promovendo aqui \u00e9 justi\u00e7a.\r\nEu quero, inclusive, parabenizar o Deputado Christino Aureo pelo trabalho que fez na constru\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o desse tema que, como disse, faz justi\u00e7a ao nosso Pa\u00eds, porque estamos tamb\u00e9m ajudando a equilibrar o Custo Brasil.\r\nPor isso, a Maioria orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria, Sr. Presidente, orienta \"sim\", destacando aqui o trabalho do eminente Deputado Fernando Monteiro. Tratou da quest\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, da prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as, e criou, com esta mat\u00e9ria, tamb\u00e9m uma alternativa sobretudo para as empresas de radiocomunica\u00e7\u00e3o que t\u00eam hoje dificuldade muito grande em seu fluxo.\r\nPor essa raz\u00e3o, respeitados esses pressupostos, a Maioria orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sra. Presidente. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o nossa.\r\nS\u00f3 para complementar o que o Deputado Reginaldo colocou, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande nossa e, acho, de todos os brasileiros que as medidas que foram aprovadas pela C\u00e2mara, tanto as oriundas do Governo Federal quanto as concebidas na pr\u00f3pria Casa, de fato possam chegar \u00e0 ponta. H\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com a reten\u00e7\u00e3o, com o empo\u00e7amento de recursos. \u00c9 preciso que n\u00f3s acompanhemos todo esse processo, para que, de fato, possamos minimizar os efeitos dessa pandemia no nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria vai encaminhar o voto \"sim\". \r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante. Num pa\u00eds continental como o nosso, cuidar desse setor que integra o Pa\u00eds \u00e9 extremamente importante.\r\nDepois, quando formos encaminhar a mat\u00e9ria propriamente dita, quero mencionar o trabalho do nosso Relator, o Deputado Arthur Maia.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ARTHUR OLIVEIRA MAIA, RELATOR, ELOGIO.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques. Falecimento do Deputado Assis Carvalho. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Arthur Oliveira Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP orienta o voto \"sim\". \r\nEu queria, rapidamente, para n\u00e3o usar o tempo de L\u00edder - o qual n\u00e3o vou pedir, para economizarmos tempo -, solidarizar-me com a fam\u00edlia do nosso sempre colega Deputado Assis Carvalho, uma perda muito grande para este Parlamento. Prestamos nossas condol\u00eancias tamb\u00e9m a sua fam\u00edlia. \r\nSr. Presidente, quero ainda destacar o trabalho do eminente Deputado Arthur Maia, que trabalhou bastante na negocia\u00e7\u00e3o com o Governo, em suas diferentes esferas, para chegar a um entendimento na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio. \r\n\u00c9 um relat\u00f3rio importante, pois sabemos o quanto \u00e9 necess\u00e1ria a avia\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, como disse anteriormente, no sentido de integrar o Brasil, que tem dimens\u00e3o continental. E S.Exa. cuidou de dois pontos que considero relevant\u00edssimos, os quais eu queria destacar.\r\nO primeiro ponto refere-se ao FGTS, j\u00e1 citado, pois ser\u00e1 um tema que esta Casa dever\u00e1 enfrentar, no sentido de revermos a quest\u00e3o desse fundo n\u00e3o de forma pontual, mas de forma que se garanta uma poupan\u00e7a perene, estrutural. \u00c9 claro que esse valor pertence ao trabalhador, pois ele \u00e9 o dono; mas que haja condi\u00e7\u00f5es de, inclusive, alavancar essa poupan\u00e7a.\r\nDestaco esse ponto porque o nobre Deputado Arthur Maia teve o cuidado de, nas negocia\u00e7\u00f5es, quando haveria um saque de 1 bilh\u00e3o de 400 milh\u00f5es de reais para atender aeronautas e aerovi\u00e1rios, acordar que esse valor ser\u00e1 dividido em seis parcelas de 360 milh\u00f5es de reais.\r\nSegundo, haver\u00e1 o atendimento da utiliza\u00e7\u00e3o do fundo n\u00e3o s\u00f3 para investimento, como tamb\u00e9m para o fundo garantidor. Estamos vendo o que est\u00e1 acontecendo nos outros pa\u00edses. Neles, o tesouro est\u00e1 investindo nas empresas a\u00e9reas. Ent\u00e3o, eu acho que avan\u00e7amos, mas, como bem disse o Deputado Coronel Tadeu, precisamos avan\u00e7ar ainda mais, fazer muito mais para resgatar a avia\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, que, repito, tem dimens\u00e3o continental e cumpre um papel muito importante.\r\nPor fim, Sr. Presidente - e at\u00e9 pe\u00e7o desculpas ao Deputado Wolney Queiroz, porque me alonguei -, solicito, se todos os L\u00edderes concordarem, para ganharmos tempo, que orientemos o voto \"sim\". Eu j\u00e1 oriento, pela Maioria, o voto \"sim\". Se todos concordarem, podemos votar o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha o voto \"sim\" aos pressupostos constitucionais.\r\nO nosso L\u00edder, Deputado Efraim Filho, fez um trabalho muito bem feito, ouvindo todos os setores e construindo a solu\u00e7\u00e3o em um momento importante em que o Brasil, de fato, precisa, e o Governo precisa atender sobretudo \u00e0quelas empresas que ainda n\u00e3o tiveram nem sequer uma linha de cr\u00e9dito para a sua manuten\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 316/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, DISCIPLINAMENTO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, JULGAMENTO, CONSELHO ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS (CARF), EMPATE, VOTO DE QUALIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do conhecimento, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, do acordo sobre a retirada da obstru\u00e7\u00e3o para vota\u00e7\u00e3o em sequ\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 316, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 260, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia, acerca do disciplinamento da proclama\u00e7\u00e3o de resultado do julgamento no \u00e2mbito do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais - CARF, na hip\u00f3tese de empate na vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: eu estou compreendendo que h\u00e1 um acordo, em fun\u00e7\u00e3o do compromisso de V.Exa. de pautar o PDL que revoga os efeitos da Portaria n\u00ba 260, do Minist\u00e9rio da Economia. Com isso, atendendo-se a isso, o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que encaminhou pelo partido, pelo Progressistas, que \u00e9 o meu partido, mudaria a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\". V\u00e1rios L\u00edderes - \u00e0s vezes acontece isso, Presidente, nesta sess\u00e3o, por ser virtual - perderam esse momento e est\u00e3o sem essa informa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, seria importante que os L\u00edderes tomassem conhecimento, porque estou entendendo que h\u00e1 um acordo para retirarmos a obstru\u00e7\u00e3o, com o compromisso de V.Exa. de colocar em vota\u00e7\u00e3o, na sequ\u00eancia, o PDL. Alguns L\u00edderes n\u00e3o orientaram nesse sentido.\r\nSe poss\u00edvel, se o pr\u00f3prio Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o pudesse agora refor\u00e7ar essa posi\u00e7\u00e3o... Estou entendendo que o voto de todos seria \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PODER EXECUTIVO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Casa pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, de forma muito r\u00e1pida, o nosso autor da PEC n\u00ba 45, de 2019, o Deputado e L\u00edder Baleia Rossi, fez o registro desse momento que \u00e9 muito importante para o Brasil, o ato de entrega da proposta do Governo para a reforma tribut\u00e1ria, para a mudan\u00e7a do sistema tribut\u00e1rio.\r\nEstiveram presentes o Ministro da Economia, Paulo Guedes, o Ministro Ramos, o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, e o nosso Presidente da Comiss\u00e3o Mista, Senador Roberto Rocha. N\u00e3o pudemos comparecer, mas registramos o comparecimento do nosso Presidente da Comiss\u00e3o Especial, Deputado Hildo Rocha, que se encontra presente neste plen\u00e1rio, e de todos os outros Parlamentares que ali estavam para aquele momento important\u00edssimo, como j\u00e1 registrou o L\u00edder Baleia Rossi. N\u00f3s e este Parlamento seguimos este momento de mudan\u00e7a da estrutura do nosso Pa\u00eds, para modificar, desta feita, um sistema tribut\u00e1rio complexo e perverso, que traz distor\u00e7\u00f5es ao nosso Pa\u00eds, punindo e penalizando quem mais precisa e quem ganha menos, e privilegiando quem ganha mais.\r\nPortanto, este \u00e9 o desafio que est\u00e1 posto. Acredito que agora, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vamos avan\u00e7ar neste debate para, se Deus quiser, ainda neste ano, termos a reforma tribut\u00e1ria aprovada nas duas Casas e promulgada pelo Congresso Nacional, transformando, como eu disse, a estrutura do nosso Pa\u00eds, trazendo um sistema mais simples, mais justo, mais transparente, com mais seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, embora eu n\u00e3o v\u00e1 usar o tempo de Lideran\u00e7a da Maioria, eu queria s\u00f3 2 minutos ou um pouco mais para fazer uma reflex\u00e3o muito r\u00e1pida. \r\nEu queria dizer que essa demonstra\u00e7\u00e3o dada hoje \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de responsabilidade para com o Pa\u00eds. N\u00e3o existe respeito a servidor p\u00fablico com o Estado brasileiro quebrado. O Estado brasileiro quebrado n\u00e3o pode pagar o seu servidor. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos aqui, na verdade, tratando de responsabilidade fiscal, numa cultura que o nosso Pa\u00eds adotou nos \u00faltimos anos, a partir, inclusive, da PEC que regula e limita o teto de gastos. Depois votamos, com um debate muito grande no Pa\u00eds, a reforma da Previd\u00eancia, exatamente para equilibrarmos os nossos custos e as despesas do nosso Pa\u00eds. E \u00e9 por essa raz\u00e3o que todos n\u00f3s aqui estamos, com responsabilidade, votando.\r\nNesse sentido, assim como todos os partidos que integram a Maioria se manifestaram, orientando o voto \"sim\", n\u00f3s orientamos o voto \"sim\", em respeito ao servidor p\u00fablico brasileiro e fazendo justi\u00e7a a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO..",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Registro de voto do orador. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, queria, com satisfa\u00e7\u00e3o, cumprimentar V.Exa., que dirige os trabalhos, e registrar o nosso voto. Apesar de n\u00e3o estar registrado no painel - eu estava no momento numa reuni\u00e3o -, j\u00e1 votei o primeiro destaque.\r\nQuero aqui cumprimentar o nosso Relator, o Deputado Laercio Oliveira, pelo trabalho que foi feito, bem como o Deputado Domingos S\u00e1vio, o Deputado Christino Aureo, que tamb\u00e9m participou desse trabalho, e todos os amigos. E quero cumprimentar o Brasil, que avan\u00e7a numa mat\u00e9ria importante para fortalecer o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o, com a possibilidade de que passemos a um novo patamar de gasodutos no Pa\u00eds. N\u00f3s temos um pa\u00eds continental, com uma malha muito pequena, e esta mat\u00e9ria vai favorecer sobremaneira o Brasil, a nossa ind\u00fastria e o nosso desenvolvimento.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos tamb\u00e9m o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Obrigado, Deputado Aguinaldo Ribeiro. E como vota a Maioria?\r\nO SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB) - N\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL , SA\u00cdDA. ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro Dias Toffoli, pela atua\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL , SA\u00cdDA. ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu pe\u00e7o v\u00eania \u00e0 Mesa para usar a palavra daqui. Muito rapidamente, Sr. Presidente, saudando a todos e, em especial, saudando ao nosso homenageado, quero dizer que vivemos um momento em que o fantasma do obscurantismo tenta assombrar o nosso Pa\u00eds, com est\u00edmulo \u00e0 disc\u00f3rdia, ao radicalismo e ao \u00f3dio. \r\nV.Exa., Ministro Toffoli - e, dirigindo-me a V.Exa., dirijo-me ao Supremo Tribunal Federal -, com coragem repeliu a intimida\u00e7\u00e3o feita via covardia cibern\u00e9tica. Com serenidade e temperan\u00e7a, semeou o bom senso, a harmonia entre os Poderes e a uni\u00e3o. Com verdadeiro patriotismo e responsabilidade, defendeu a democracia e a Constitui\u00e7\u00e3o. V.Exa. honrou a nossa Na\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. \r\nEspero que n\u00f3s possamos agilizar as demais mat\u00e9rias. E fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que possamos tamb\u00e9m retomar a vota\u00e7\u00e3o do PL dos eventos, que n\u00f3s interrompemos na noite de ontem.\r\nA Maioria orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha o voto \"sim\". Queremos felicitar o autor do projeto, o Deputado Felipe Carreras, e a Relatora, a Deputada Renata.\r\nEste \u00e9 exatamente o papel do Parlamento. Eu acho que devemos cuidar da sa\u00fade, avan\u00e7ar na vacina\u00e7\u00e3o. Fizemos isso ontem, ao votar o importante Projeto de Lei n\u00ba 534. Hoje tratamos desse setor de eventos e de turismo, que gera tanto emprego e tanta renda, mas que est\u00e1 extremamente penalizado pela pandemia. O papel do Parlamento \u00e9 socorrer os setores que est\u00e3o sendo penalizados. \r\nNesse sentido, refor\u00e7amos essa import\u00e2ncia e encaminhamos, assim como os demais partidos, o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, ELOGIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Pacheco. Aplausos ao L\u00edder do Governo Senador Eduardo Gomes, pela constru\u00e7\u00e3o de acordo com vista \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de saudar inicialmente V.Exa., que tem conduzido os trabalhos sempre com muita serenidade, com muita tranquilidade, ao presidir esta sess\u00e3o. \r\nEu queria tamb\u00e9m cumprimentar o nosso L\u00edder Eduardo Gomes, que, nos \u00faltimos 2 dias, de forma extremamente paciente, ouviu todos os L\u00edderes, de todas as bancadas, para que se constru\u00edsse este acordo. \r\nIsso \u00e9 muito dif\u00edcil, porque, como V.Exa. disse h\u00e1 pouco, talvez, o grande caminho seja n\u00f3s darmos mais regularidade \u00e0s reuni\u00f5es do Congresso Nacional, para que se evite acumular tantos e tantos vetos, como n\u00f3s vivemos agora. \u00c9 claro que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o excepcional. Eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro do trabalho do nosso L\u00edder Eduardo Gomes e de todos os L\u00edderes que participaram na constru\u00e7\u00e3o deste acordo. \r\nPor isso, a Maioria orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria orienta \"sim\", Sr. Presidente. Acho que \u00e9 de um projeto como este que n\u00f3s estamos precisando, que tenha efetividade.\r\nN\u00f3s, assim como outros j\u00e1 colocaram, queremos saudar este dia, neste momento, apesar de estarmos consternados com as vidas ceifadas de mais de 300 mil brasileiros, mas temos hoje uma medida efetiva num momento t\u00e3o complicado para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (Bloco/PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta o voto \"sim\".\r\nEste projeto \u00e9 importante. Por isso, quero felicitar o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., Autor do projeto, e o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, Relator do projeto.\r\nSr. Presidente, felicito V.Exa. n\u00e3o s\u00f3 pela iniciativa da reuni\u00e3o de L\u00edderes hoje, mas tamb\u00e9m pela sua fala \u00e0 tarde. Apesar do tom conciliat\u00f3rio, V.Exa. teve tamb\u00e9m um tom realista, importante neste momento que estamos vivendo, neste per\u00edodo muito dif\u00edcil. \r\nEsta \u00e9 uma medida efetiva que todos n\u00f3s devemos aprovar.\r\nA Maioria orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO.",
        "nomeDeputado": "Aguinaldo Ribeiro",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). N\u00e3o ocorr\u00eancia de fraudes no sistema de vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AGUINALDO RIBEIRO (PP - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, cumprimentando V.Exa., queria registrar o voto \"n\u00e3o\". Eu sou um defensor da democracia. N\u00f3s assistimos a urna eletr\u00f4nica em 13 elei\u00e7\u00f5es gerais e municipais sem nenhuma comprova\u00e7\u00e3o de fraude. Ent\u00e3o, eu quero aqui externar minha posi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o consegui ter o meu voto computado, mas fica aqui o registro do nosso voto, com a certeza, Sr. Presidente, de que n\u00f3s devemos gastar nossa energia no combate \u00e0 pandemia, no p\u00f3s-pandemia, na gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda, de seguran\u00e7a alimentar e social da nossa gente. Como defensor da democracia que sou e sempre fui, Sr. Presidente, reafirmo aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o posta com o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado pela sua generosidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]