[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, BIOGRAFIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, EL PA\u00cdS, JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Relato da trajet\u00f3ria de vida do orador. Agradecimento aos eleitores paraenses pelos votos recebidos nas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Mat\u00e9ria veiculada pelo jornal espanhol El Pa\u00eds , sucursal do Brasil, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como este \u00e9 meu primeiro pronunciamento na C\u00e2mara Federal, permita-me fazer um breve relato da minha hist\u00f3ria.b\r\nEu nasci em Tenente Portela, no Rio Grande do Sul, filho de agricultores familiares, depois migrei para o Paran\u00e1. Morei no Munic\u00edpio de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste, onde ainda tenho muitos familiares, e em 1978 ingressei no projeto de coloniza\u00e7\u00e3o da Transamaz\u00f4nica. Trago para esta Casa uma experi\u00eancia a ser compartilhada.\r\nFui sindicalista, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado do Par\u00e1, Diretor da CONTAG por duas vezes e Parlamentar na Assembleia Legislativa por quatro mandatos, onde exerci a fun\u00e7\u00e3o de L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o e L\u00edder do Governo.\r\nQuero trazer a esta Casa o ac\u00famulo de experi\u00eancia, com a humildade de quem est\u00e1 no primeiro mandato. Aqui temos que aprender com quem j\u00e1 tem mais experi\u00eancia.\r\nQuero aproveitar para agradecer ao povo do Par\u00e1 que j\u00e1 me elegeu, como eu disse, quatro vezes Deputado Estadual e agora Deputado Federal, com 106 mil votos em 144 Munic\u00edpios do meu Estado.\r\nTrago a esta tribuna um assunto que considero de repercuss\u00e3o e impacto nacional, em especial para nossa querida Amaz\u00f4nia e meu querido Munic\u00edpio de Santar\u00e9m. No in\u00edcio, eu morei em Placas e Rur\u00f3polis, na Transamaz\u00f4nica, agora moro em Santar\u00e9m.\r\nOntem, o jornal El Pa\u00eds noticiava que o Governo brasileiro comunicava o fim do Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nRepito: o Governo brasileiro, por meio da Coordenadora Mayra Pinheiro, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, diz que pretende acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos. N\u00f3s j\u00e1 estamos sofrendo com o impacto da sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos e, se este programa acabar, 60 milh\u00f5es de pessoas deixar\u00e3o de ser assistidas na sa\u00fade neste Pa\u00eds, em especial os quilombolas, extrativistas, ind\u00edgenas, agricultores e agricultoras familiares, al\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o da periferia que conta com o Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nEu vou requerer oficialmente um pedido de informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para saber se procede ou n\u00e3o esta not\u00edcia do jornal El Pa\u00eds. Aproveito a ocasi\u00e3o para provocar, no bom sentido do debate, o L\u00edder do Governo e a bancada governista, para nos informarem se procede a informa\u00e7\u00e3o de que pretendem acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nLembrando, n\u00f3s temos 4 mil Munic\u00edpios atendidos pelo Mais M\u00e9dicos. Se o programa deixar de existir, \u00e9 bom que Prefeitos, Prefeitas e C\u00e2maras de Vereadores saibam disso, eles ter\u00e3o que contratar m\u00e9dicos por outro valor. No interior do Estado do Par\u00e1, contrata-se um m\u00e9dico por algo em torno de 50 mil reais por m\u00eas. Nossos Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar a outros m\u00e9dicos e assim substituir os m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero dar como lido pronunciamento sobre mat\u00e9ria do El Pa\u00eds que trata da posi\u00e7\u00e3o do Governo de acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos. Isso \u00e9 muito grave. N\u00f3s j\u00e1 estamos sofrendo a aus\u00eancia dos m\u00e9dicos cubanos nos postos.\r\nEstamos entrando com um requerimento pedindo informa\u00e7\u00f5es ao Governo para saber se procede tal not\u00edcia, dada por uma pessoa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deste Pa\u00eds.\r\nQuero dizer a V.Exas. que \u00e9 isso que motiva a CNBB a fazer um debate internacional sobre a Amaz\u00f4nia.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido e publicado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o \"Governo vai encerrar Mais M\u00e9dicos, que ser\u00e1 substitu\u00eddo por plano de carreira federal\", diz reportagem do jornal El Pa\u00eds, que deixou ainda mais at\u00f4nita a popula\u00e7\u00e3o brasileira que vive nos pequenos Munic\u00edpios e periferias das grandes cidades, desde a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos.\r\nA reportagem ouviu a Coordenadora do Programa Mais M\u00e9dicos, Mayra Pinheiro, que assegura que no prazo de 3 anos n\u00e3o restar\u00e1 mais nenhum m\u00e9dico contratado pelo programa. Esse \u00e9 o prazo final dos contratos mais recentes.\r\nAinda segundo a reportagem, o Programa Mais M\u00e9dicos  ser\u00e1 substitu\u00eddo por um novo projeto, ainda em planejamento, e que ser\u00e1 apresentado \"em breve\" pela gest\u00e3o de Jair Bolsonaro.\r\nPois muito bem, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o aqui algumas indaga\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo, ao L\u00edder do PSL e aos demais L\u00edderes e Deputados da base do Governo Bolsonaro: V.Exas. sabiam dessa medida de t\u00e3o grande impacto para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 sendo proposta pelo Governo de V.Exas.? Ou foram tomados de surpresa como eu, os Prefeitos dos mais de 4 mil Munic\u00edpios brasileiros, os respons\u00e1veis pelos 34 distritos de sa\u00fade ind\u00edgena e os 63 milh\u00f5es de brasileiros que necessitam desse programa?\r\nV.Exas. t\u00eam conhecimento do substituto do Programa Mais M\u00e9dicos - se \u00e9 que realmente pretendem substitu\u00ed-lo? Que plano de carreira seria esse? Onde ficariam alocados esses m\u00e9dicos? Seria criada uma empresa p\u00fablica para contratar por concurso p\u00fablico profissionais de sa\u00fade para atuar nestas regi\u00f5es?\r\nSenhores, isso cheira \u00e0 mais perfeita embroma\u00e7\u00e3o. Conversei com especialistas dos SUS, com Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e diversos profissionais da sa\u00fade. Ningu\u00e9m v\u00ea viabilidade neste pensado \"Plano Nacional de Carreira\". \r\nO que vai acontecer \u00e9 o seguinte: os Prefeitos, na medida em que findarem os contratos dos m\u00e9dicos em atua\u00e7\u00e3o nos seus Munic\u00edpios, ser\u00e3o enrolados por esta falsa promessa, at\u00e9 terminar o \u00faltimo contrato do \u00faltimo m\u00e9dico, at\u00e9 findar este Governo. E o tal plano de carreira nunca vai sair do papel.\r\nA verdade, senhoras e senhores, \u00e9 que a incompet\u00eancia e o alopramento de um Presidente falastr\u00e3o levaram o Mais M\u00e9dicos \u00e0 fal\u00eancia. N\u00e3o podemos deixar de lembrar que o \u00fanico culpado pela r\u00e1pida sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos do programa foi justamente o Presidente Bolsonaro, quando este ainda nem tinha assentado na cadeira de Presidente. Foram suas amea\u00e7as e viol\u00eancias verbais que levaram os cubanos e os que faziam interc\u00e2mbio a deixarem o programa.\r\nAgora milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o sem assist\u00eancia m\u00e9dica, por culpa desses desatinos. E assim, como n\u00e3o conseguiu substituir at\u00e9 agora todos os 8.500 m\u00e9dicos cubanos, Bolsonaro resolve acabar com o Mais M\u00e9dicos.\r\n\u00c9 claro que isso tamb\u00e9m pode ser mais um bal\u00e3o de ensaio. Daqui a pouco, aparecer\u00e1 algu\u00e9m do Governo ou o pr\u00f3prio Presidente dizendo que n\u00e3o se trata disso. Esse vai e volta, como sabemos, tornou-se muito comum neste Governo de improvisos, ou melhor, neste desgoverno.\r\nDe qualquer forma, onde h\u00e1 fuma\u00e7a, h\u00e1 fogo. Portanto, n\u00e3o vamos ficar de bra\u00e7os cruzados para saber se \u00e9 fato ou boato. Temos que mostrar imediatamente nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nConclamo, portanto, toda a sociedade civil, os Conselhos Municipais e Estaduais de Sa\u00fade, os Srs. Prefeitos e toda a popula\u00e7\u00e3o - que vem ou vinha sendo beneficiada pelo importante Programa Mais M\u00e9dicos - a reagirem e cobrarem posicionamentos claros e respons\u00e1veis deste Governo zambeta.\r\nMeu mandato se posicionou desde o in\u00edcio pela defesa do Mais M\u00e9dicos. Inclusive, estamos organizando - e brevemente estar\u00e1 em funcionamento - o Observat\u00f3rio Popular e Parlamentar do Mais M\u00e9dicos. \r\nEsse Observat\u00f3rio ser\u00e1, para cada cidad\u00e3o de cada Munic\u00edpio ou localidade, uma ferramenta que monitorar\u00e1 o funcionamento do programa, com informa\u00e7\u00f5es l\u00e1 da ponta. Referimo-nos a informa\u00e7\u00f5es como estas: se j\u00e1 foi contratado m\u00e9dico para a sua localidade, se o m\u00e9dico j\u00e1 se apresentou no hospital ou unidade de sa\u00fade, se est\u00e1 atendendo, por quantas horas atender\u00e1. \r\nO Observat\u00f3rio n\u00e3o se limitar\u00e1 \u00e0 coleta de dados do programa, ir\u00e1 muito mais al\u00e9m. Nele estar\u00e3o envolvidos profissionais, pesquisadores e ativistas da sa\u00fade de universidades, da sociedade civil, de entidades representativas e de classe, Governos e Parlamentares, que elaborar\u00e3o produtos, artigos e pesquisas com base na an\u00e1lise dos dados fornecidos diariamente.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE EM P\u00d3, NOVA ZEL\u00c2NDIA, UNI\u00c3O EUROPEIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), RISCOS (SEGURAN\u00c7A), PRODUTOR RURAL, LEITE, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, BRASIL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Efeitos sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional da suspens\u00e3o da tarifa antidumping  incidente nas importa\u00e7\u00f5es de leite da Uni\u00e3o Europeia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero que o pronunciamento que fiz nesta Casa - e agora o entrego por escrito - sobre a tarifa do leite fique registrado nos Anais desta Casa e seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nN\u00f3s assistimos ao terrorismo que o Governo fez com a agricultura deste Pa\u00eds ao n\u00e3o renovar a tarifa antidumping. Eu diria a V.Exa. que essa iniciativa n\u00e3o vai ter corre\u00e7\u00e3o, como est\u00e3o dizendo por a\u00ed. Se recorrerem \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, ela vai agir contra o Pa\u00eds, e os agricultores brasileiros tomar\u00e3o preju\u00edzo.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o Governo Bolsonaro age deliberadamente para quebrar o setor leiteiro brasileiro. \r\nAo n\u00e3o renovar a tarifa antidumping que o Brasil impunha sobre a importa\u00e7\u00e3o de leite da Uni\u00e3o Europeia, o Governo Bolsonaro, automaticamente, onera a produ\u00e7\u00e3o nacional em quase 15%. Fatalmente, como o produtor nacional, principalmente o pequeno e m\u00e9dio produtor, n\u00e3o vai conseguir reduzir seus custos de produ\u00e7\u00e3o, a tend\u00eancia natural vai ser a de quebrar.\r\nMas o que \u00e9 dumping, como funciona e qual a rela\u00e7\u00e3o disso com o produtor rural? Dumping \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o ou expediente de grandes corpora\u00e7\u00f5es, pa\u00edses ou bloco de pa\u00edses de p\u00f4r \u00e0 venda produtos a um pre\u00e7o inferior ao de mercado, especialmente no mercado internacional, para se desfazer de estoques ou para derrotar a concorr\u00eancia. \r\nNo caso do leite da Uni\u00e3o Europeia, os pa\u00edses-membros destinam altos subs\u00eddios aos seus produtores para que estes tenham condi\u00e7\u00f5es de exportar seus produtos para todos os pa\u00edses do mundo. E, mesmo naqueles pa\u00edses produtores de leite, concorrem de forma desigual com o produtor local, principalmente quando estes n\u00e3o recebem nenhuma ajuda governamental, como \u00e9 no caso do Brasil atual. \r\n\u00c9 um procedimento cruel porque, ao mesmo tempo em que praticamente inviabiliza seus mercados aos produtos estrangeiros, favorece a invas\u00e3o dos seus produtos em outros mercados de forma totalmente desigual e desleal.\r\n\u00c9 uma pr\u00e1tica condenada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC, tanto \u00e9 que as medidas antidumping que eram praticadas pelo Brasil, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de leite, tinham o aval da OMC, uma vez que a Uni\u00e3o Europeia e a Nova Zel\u00e2ndia recebem subs\u00eddios governamentais \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. Ou seja, como os governos destes pa\u00edses pagam pela produ\u00e7\u00e3o, o leite acaba saindo bem abaixo do pre\u00e7o internacional de mercado.\r\n\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que visa, principalmente, controlar o mercado mundial de leite, inibindo, enfraquecendo ou falindo as cadeias locais concorrentes de produ\u00e7\u00e3o, para posteriormente exercerem pre\u00e7os reais ou at\u00e9 abusivos.\r\nIsto, al\u00e9m de implicar curto prazo em grandes desarranjos no setor, como fal\u00eancias, empobrecimentos e desempregos, a longo prazo poder\u00e1 implicar graves problemas de seguran\u00e7a alimentar. Entendendo seguran\u00e7a alimentar como vital para um pa\u00eds e a sua aus\u00eancia, quando um pa\u00eds, por n\u00e3o possuir estoques de alimentos ou determinados alimentos indispens\u00e1veis \u00e0 dieta da sua popula\u00e7\u00e3o, coloca em risco a sua pr\u00f3pria soberania.\r\nEste \u00e9 um ponto pelo qual aprendeu a Europa durante a Primeira Guerra Mundial, quando o continente sofreu severas crises de abastecimento.\r\nDe l\u00e1 pra c\u00e1, cada vez mais governos dos pa\u00edses europeus protegem sua produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria com incentivos \u00e0 pesquisa, regula\u00e7\u00f5es e incentivos financeiros aos seus produtores. Evidentemente que quando estas ajudas financeiras s\u00e3o altas, acabam por prejudicar as produ\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses cujos produtores n\u00e3o contam com esse benef\u00edcio do Estado. \u00c9 um verdadeiro massacre comercial.\r\nNeste caso, os demais pa\u00edses produtores s\u00f3 t\u00eam duas sa\u00eddas legais para prote\u00e7\u00e3o de seus mercados e a garantia da sua seguran\u00e7a alimentar. A primeira delas \u00e9 sempre recorrer \u00e0 OMC para imposi\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es antidumping. Foi ao que o Brasil recorreu ap\u00f3s mostrar, durante 2 anos (1999 e 2000), os efeitos desastrosos da concorr\u00eancia desleal do com\u00e9rcio do leite europeu em nosso pa\u00eds. A segunda passa pela garantia de incentivos ao setor para que este torne seus produtos competitivos nos mercados interno e externo, sem precisar de regula\u00e7\u00f5es protecionistas comum de pa\u00edses como os Estados Unidos.\r\nVoltando aos resultados do processo do dumping do leite europeu no per\u00edodo de 1999 a 2000, os resultados s\u00e3o estarrecedores. Naquela \u00e9poca, ap\u00f3s intensa investiga\u00e7\u00e3o, o Brasil conseguiu provar que o custo de produ\u00e7\u00e3o de leite na Europa equivalia a 4 mil d\u00f3lares por toneladas e os pa\u00edses europeus exportavam para o Brasil ao pre\u00e7o m\u00e9dio de 2 mil d\u00f3lares. Como eles conseguiam isso? Simplesmente os Governos europeus cobriam a metade do custo do produto para o leite invadir nosso mercado. Uma verdadeira guerra comercial.\r\nDessa forma, a partir de fevereiro de 2001, exercendo seu direito antidumping frente ao abuso comercial europeu, o Brasil conseguiu junto \u00e0 OMC impor uma tarifa antidumping de 14,8% ao leite europeu.\r\nDessa forma, o leite europeu chegava ao nosso mercado em p\u00e9 de igualdade com o nosso leite e o leite dos pa\u00edses do MERCOSUL.  Ou seja, o leite europeu chegava aqui com uma tarifa de 42,8%, diferentemente da tarifa de 28% sobre o leite produzido pelos pa\u00edses do MERCOSUL (Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai, Venezuela, etc.), justamente porque nesta tarifa de 42,8% estava embutida a tarifa antidumping de 14,8%.\r\nAgora, com a decis\u00e3o do Governo Bolsonaro em extinguir a tarifa de prote\u00e7\u00e3o do leite nacional frente aos pre\u00e7os do leite europeu, a produ\u00e7\u00e3o nacional de leite seguramente entrar\u00e1 em colapso.\r\nIsso \u00e9 mais grave ainda quando associado a outros fatores. Se a crise do leite j\u00e1 vinha se aprofundando com as importa\u00e7\u00f5es de leite do Uruguai e da Argentina, imaginem agora com a suspens\u00e3o desta tarifa antidumping. A Uni\u00e3o Europeia, que possui enormes estoques de leite em p\u00f3, seguramente derramar\u00e1 seu produto em nosso mercado aniquilando de vez nossa produ\u00e7\u00e3o local. Neste caso, pior cen\u00e1rio, como j\u00e1 mencionamos aqui, recair\u00e1 sobre os pequenos e m\u00e9dios produtores que antes podiam contar com pol\u00edticas p\u00fablicas como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, programas esses enfraquecidos ou extintos nestes governos p\u00f3s-golpe.\r\nN\u00e3o podemos deixar de lembrar que o desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil se iniciou a partir do golpe em 2016, quando Temer e sua equipe econ\u00f4mica come\u00e7aram a destruir os programas e projetos que foram implementados pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio tinha nos Governos de Lula e Dilma.\r\nO Governo Bolsonaro \u00e9 continua\u00e7\u00e3o do golpe em todos os sentidos. Nossa rea\u00e7\u00e3o precisa ser firme frente a este e outros desmontes. \r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE SA\u00daDE IND\u00cdGENA, MUNICIPALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de municipaliza\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Sa\u00fade Ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido meu pronunciamento e pedir a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil, sobre a tem\u00e1tica relacionada \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena.\r\nRecebi no meu gabinete ontem uma representa\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas de diversos Estados brasileiros, muito preocupados com a proposta do Governo de acabar com o Sistema Nacional de Sa\u00fade Ind\u00edgena, municipalizando esse sistema. E n\u00f3s j\u00e1 sabemos que isso vai dar errado, porque os Munic\u00edpios n\u00e3o est\u00e3o dando conta nem de cuidar da sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o ind\u00edgenas. Remeter para os Munic\u00edpios cuidar da sa\u00fade ind\u00edgena \u00e9 uma assinatura antecipada do fracasso.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, dialoguei com os representantes ind\u00edgenas, alguns do meu Estado do Par\u00e1, no sentido de que os ind\u00edgenas j\u00e1 sofreram, no que se refere \u00e0 sa\u00fade, o baque da sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos. O Governo fala em substitui\u00e7\u00e3o, apresenta n\u00fameros, mas quando averiguamos vemos que eles n\u00e3o chegaram l\u00e1 na ponta.\r\nMunicipalizar a sa\u00fade ind\u00edgena \u00e9 atestar a morte dos nossos povos ind\u00edgenas, o que n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. N\u00f3s temos que nos solidarizar com os nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas para que isso n\u00e3o ocorra; caso contr\u00e1rio, n\u00f3s seremos omissos a essa causa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gonzaga Patriota. PSB - PE) - V.Exa. ser\u00e1 atendido nos termos regimentais.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em defesa da sa\u00fade da sa\u00fade ind\u00edgena, recebi em meu gabinete ontem, dia 14 de fevereiro, uma representa\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas de diversos Estados brasileiros, muito preocupados com a proposta do Governo de acabar com o Sistema Nacional de Sa\u00fade Ind\u00edgena, municipalizando esse sistema. \r\nN\u00f3s j\u00e1 sabemos que isso vai dar errado, porque os Munic\u00edpios n\u00e3o est\u00e3o dando conta nem de cuidar da sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o ind\u00edgenas. Dessa maneira, essa medida \u00e9 uma assinatura antecipada do fracasso. \r\nAo mesmo tempo, dialoguei com os representantes ind\u00edgenas, alguns do meu Estado, o Par\u00e1, no sentido de que eles j\u00e1 vem sofrendo com a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos. O Governo Federal fala em substitui\u00e7\u00e3o, apresenta n\u00fameros, mas, quando vamos averiguar, vemos que n\u00e3o chegaram l\u00e1 na ponta.\r\n Ent\u00e3o, municipalizar a sa\u00fade ind\u00edgena \u00e9 atestar a morte desses povos. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Temos que nos solidarizar com nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas para que isso n\u00e3o ocorra; caso contr\u00e1rio, cairemos no erro fatal da omiss\u00e3o a esta causa.\r\nQuero comungar aqui com o que disse o colega sobre um momento improdutivo desta Casa. Eu concordo com S.Exa.\r\nAgora, eu vou falar aqui como quem j\u00e1 foi L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o e L\u00edder do Governo na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1. Quando eu era L\u00edder do Governo, eu orientava nossa base com a seguinte met\u00e1fora: Oposi\u00e7\u00e3o discute, Governo vota. Quem vai dar o tom aqui, se quisermos ter uma Oposi\u00e7\u00e3o que debata os grandes temas do Brasil e que este Congresso debata os grandes temas do Brasil, vai ser a base do Governo. \r\nPara finalizar, quero dizer inclusive para a base racional do Governo - extremistas e delinquentes, esses n\u00e3o ouvem ningu\u00e9m, esses se sentem os donos da verdade - quero dizer aos racionais, que venham debater de forma s\u00e9ria, sem baixo n\u00edvel, que assim reagir\u00e1 a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRECARIEDADE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso proferido no plen\u00e1rio a respeito da improdutividade da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero comungar com o que disse o colega que me antecedeu sobre a parte da manh\u00e3, considerada por ele um momento improdutivo desta Casa. Eu concordo. E falo aqui como algu\u00e9m que j\u00e1 foi L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o e L\u00edder do Governo na Assembleia Legislativa do Par\u00e1. Quando eu era L\u00edder do Governo, eu orientava a nossa base com a seguinte met\u00e1fora: Oposi\u00e7\u00e3o discute; Governo vota. \r\nQuem vai dar o tom aqui, se V.Exas. querem ter uma Oposi\u00e7\u00e3o que debata os grandes temas do Brasil, se querem que este Congresso debata os grandes temas do Brasil, vai ser a base do Governo. Eu me refiro \u00e0 base racional do Governo, porque extremistas e delinquentes n\u00e3o ouvem ningu\u00e9m e se sentem os donos da verdade. Venham debater de forma s\u00e9ria, sem baixo n\u00edvel, que assim reagir\u00e1 a Oposi\u00e7\u00e3o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LEGITIMIDADE, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, \r\nBASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Responsabilidade da base governista pelo estabelecimento de di\u00e1logo com os partidos oposicionistas para vota\u00e7\u00e3o de projetos de interesse nacional. Legitimidade dos questionamentos dos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o diante da veicula\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu diria a V.Exas. que me alegra a rea\u00e7\u00e3o de um conjunto de Parlamentares, o que chama a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, a que n\u00e3o tenhamos aqui uma polariza\u00e7\u00e3o improdutiva. Eu concordo que a manh\u00e3 de hoje produziu esta sensa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um apelo, Deputado Edmilson - V.Exa. \u00e9 do meu Estado, o mais votado dentre todos n\u00f3s, direita ou esquerda -, para que debatamos aqui os grandes temas de interesse nacional. Eu como bom petista concordo que esse \u00e9 o caminho.\r\nNo entanto, \u00e9 claro, sabemos n\u00f3s que nesta Casa se expressa a s\u00edntese das opini\u00f5es, aqui nesta Casa est\u00e1 o conjunto da representa\u00e7\u00e3o de diversos interesses. E eu tenho observado que o primeiro passo a ser dado aqui \u00e9 a base do Governo, em especial o partido do Presidente, reconhecer que existe oposi\u00e7\u00e3o.\r\nFalei isto hoje de manh\u00e3 e vou repetir: j\u00e1 fui L\u00edder do Governo e L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, e eu diria que passa muito pela base do Governo o tom do que se quer numa Casa de Leis, no Poder Legislativo. O que eu observei hoje de manh\u00e3 foi que, inclusive, a base do Governo se dividiu - ainda bem. Eu classifico aqui a base do Governo, pelo que vi nessas semanas, em a base de Governo que tem racionalidade e os extremistas, que n\u00e3o ouvem ningu\u00e9m e que, em vez de se preocuparem com o andamento dos projetos nesta Casa, querem atacar a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nCuidem de governar! A Oposi\u00e7\u00e3o tem seu papel. Ali\u00e1s, n\u00f3s reconhecemos que os senhores venceram as elei\u00e7\u00f5es. Mas os senhores t\u00eam que reconhecer que a Esquerda pegou 47 milh\u00f5es de votos. Esta \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o que a sociedade nos deu: fazer oposi\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s queremos fazer a boa oposi\u00e7\u00e3o. \r\nAgora - como eu estou de cabelos brancos, j\u00e1 posso dar conselho -, a base do Governo tem que escolher seus interlocutores. Os senhores querem interlocutores que v\u00eam aqui acirrar os \u00e2nimos, que querem baixar o n\u00edvel do debate e fazer uma polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria ou querem discutir os projetos de interesse da Na\u00e7\u00e3o? N\u00f3s preferimos a segunda op\u00e7\u00e3o.\r\nVou falar um ditado do meu pai. O meu pai dizia: \"Camisa que come\u00e7a o primeiro bot\u00e3o errado, chega em cima, ou voc\u00ea vai ficar o resto da vida com a camisa torta, no per\u00edodo em que est\u00e1 com ela, ou voc\u00ea tem que desabotoar e come\u00e7ar de novo\". \r\nEnt\u00e3o, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o: se seguir por esse caminho...\r\nE tamb\u00e9m h\u00e1 outro ditado popular: \"Quem fala o que quer ouve o que n\u00e3o quer\". E assim vai ser. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vamos nos calar! N\u00f3s temos o dever de dialogar com a base do Governo e com a sociedade. E se n\u00e3o quiserem as nossas cr\u00edticas, n\u00e3o cometam erros b\u00e1sicos, como o Governo est\u00e1 cometendo. \r\nS\u00e3o de conhecimento p\u00fablico as den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia Bolsonaro! S\u00e3o ou n\u00e3o s\u00e3o? S\u00e3o. E n\u00f3s n\u00e3o vamos falar disso? N\u00f3s n\u00e3o vamos cobrar que se apurem os dep\u00f3sitos na conta da Primeira-Dama? N\u00f3s n\u00e3o vamos cobrar aqui que se apure o caso do Queiroz? Vamos cobrar, sim. Esse \u00e9 o nosso papel.\r\nEu diria a V.Exas.: como n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o vamos ficar calados diante das trapalhadas do Governo? N\u00e3o vamos nos calar. O Ministro diz uma coisa. O filho do Presidente diz outra. Eles tomam uma medida, como essa do leite - um absurdo -, e agora j\u00e1 querem voltar atr\u00e1s. Ent\u00e3o, Governo que faz trapalhada recebe cr\u00edticas.\r\nComo n\u00e3o vamos nos posicionar diante desse pacote de maldades que est\u00e3o executando e programando contra o povo brasileiro? Vamos nos posicionar, sim! Esse \u00e9 o nosso papel de Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, diria a V.Exa. que precisamos debater, sim, as grandes quest\u00f5es, inclusive a pauta do Governo, e teremos responsabilidade. \r\nSou daqueles que acham que n\u00e3o interessa de onde veio o projeto, se da Oposi\u00e7\u00e3o ou se da Situa\u00e7\u00e3o, precisamos apoiar. Mas tamb\u00e9m sou daqueles que acham que, os projetos que n\u00e3o fazem bem ao povo brasileiro, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Oposi\u00e7\u00e3o que tem que se posicionar contra. H\u00e1 projetos que vir\u00e3o do Governo que quero ver e ouvir Parlamentares da base do Governo dizerem: \"N\u00e3o, com isso n\u00e3o concordamos\". A\u00ed elevaremos o n\u00edvel, o que est\u00e3o pedindo nesta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXECUTIVA DO PLANO DA LAVOURA CACAUEIRA (CEPLAC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do 62\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira - CEPLAC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje a CEPLAC completa 62 anos de exist\u00eancia, atendendo ao bioma da Mata Atl\u00e2ntica, com destaque para a Bahia, e ao bioma amaz\u00f4nico, com destaque para o Estado do Par\u00e1.\r\nN\u00f3s, na condi\u00e7\u00e3o de produtores de cacau que somos, queremos aqui parabenizar o anivers\u00e1rio da CEPLAC, reconhecer o trabalho da institui\u00e7\u00e3o e dos seus servidores. Atualmente, o Estado do Par\u00e1 \u00e9 o maior produtor de cacau do Brasil, gra\u00e7as \u00e0 CEPLAC, aos baianos, que foram para l\u00e1 morar, gra\u00e7as ao nosso povo do Par\u00e1 e gra\u00e7as ao FUNCACAU, criado por n\u00f3s, que fomenta a cacauicultura.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, hoje, 20 de fevereiro, a Comiss\u00e3o Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira - CEPLAC completa 62 anos de excelentes e elogi\u00e1veis servi\u00e7os prestados aos produtores de cacau do Brasil, com destacada atua\u00e7\u00e3o em dois importantes biomas, quais sejam: Mata Atl\u00e2ntica, nos Estados da Bahia e Esp\u00edrito Santo, e Amaz\u00f4nia, nos Estados de Rond\u00f4nia, Mato Grosso, Amazonas e Par\u00e1. \r\nVale destacar que na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, especialmente no Estado do Par\u00e1, a CEPLAC desenvolve seus trabalhos t\u00e9cnico-cient\u00edficos desde 1965, portanto, h\u00e1 54 anos, com mais intensidade nos \u00faltimos 43 anos, a partir da cria\u00e7\u00e3o do Departamento Especial da Amaz\u00f4nia, hoje Superintend\u00eancia Regional de Desenvolvimento da Lavoura Cacaueira nos Estados do Par\u00e1 e Amazonas - SUPAM.\r\nA CEPLAC faz parte da estrutura do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, e tem como miss\u00e3o institucional promover o desenvolvimento rural sustent\u00e1vel das regi\u00f5es produtoras de cacau no Brasil. \r\nRessalta-se, sem sombra de d\u00favidas, que a CEPLAC coordena um dos mais exitosos e bem-sucedidos programas de desenvolvimento rural na Amaz\u00f4nia, com destaque ao Estado do Par\u00e1, baseado na implanta\u00e7\u00e3o de uma cultura tropical perene (o cacau) em sistema agroflorestal, cujo modelo de cultivo sustent\u00e1vel est\u00e1 em franca expans\u00e3o, configurando-se numa cadeia produtiva s\u00f3lida e considerada - no contexto do planejamento do desenvolvimento das regi\u00f5es produtoras do Estado - como uma das mais importantes alternativas agr\u00edcolas para o ecossistema regional, al\u00e9m de ser classificada como atividade produtiva priorit\u00e1ria e estrat\u00e9gica, do ponto de vista social, econ\u00f4mico e ambiental.  \r\nQuero aqui, especialmente, parabenizar todas as servidoras e todos os servidores da CEPLAC do Estado do Par\u00e1 que desenvolvem atividades administrativas, de pesquisa cient\u00edfica e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, bem como na \u00e1rea de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural.\r\n A CEPLAC tem contribu\u00eddo significativamente para o desenvolvimento e fortalecimento do setor produtivo, notadamente da agricultura familiar, haja vista que 95% do p\u00fablico atendido pela CEPLAC na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica s\u00e3o agricultores familiares.\r\nN\u00e3o posso deixar de mencionar que se hoje o meu Estado do Par\u00e1 \u00e9 o maior produtor nacional de cacau isso se deve muito ao trabalho da CEPLAC e de iniciativas da administra\u00e7\u00e3o petista do Estado (2006/2010) que criou em 2008 o Fundo de Apoio \u00e0 Cacauicultura do Par\u00e1 - FUNCACAU.\r\nGra\u00e7as \u00e0 CEPLAC e ao FUNCACAU, o Estado do Par\u00e1 tem a maior produtividade do mundo, com 911 quilos por hectare, enquanto a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 500 quilos por hectare, e o Estado da Bahia, segundo maior produtor, tem a metade disso.  \r\nVamos \u00e0 luta! Vida longa \u00e0 CEPLAC!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEMORIAL, VITIMA, ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Cidadania para cria\u00e7\u00e3o de memorial em homenagem aos mortos e desaparecidos na trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas. eu quero oferecer \u00e0 nossa bancada de Minas Gerais uma ideia para que seja por ela liderada, Deputado Vilson da Fetaemg. \r\nN\u00f3s ficamos consternados com o crime socioambiental de Brumadinho e estamos apresentando a esta Casa um requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Cidadania, j\u00e1 que n\u00e3o temos Minist\u00e9rio da Cultura, para implanta\u00e7\u00e3o de memorial em m\u00e1rmore com a rela\u00e7\u00e3o dos mortos e dos desaparecidos daquele crime socioambiental. \r\nQueremos que este memorial simbolize um espa\u00e7o para os familiares levarem flores, fazerem l\u00e1 seus atos religiosos e, mais do que isto, eternizarem o protesto para que nunca mais se repitam, Deputado C\u00e9lio, trag\u00e9dias como essas no nosso Pa\u00eds. Queremos que este memorial sirva tamb\u00e9m para realiza\u00e7\u00f5es de atos para ficar na lembran\u00e7a tanto das fam\u00edlias, que perderam seus entes queridos, quanto daqueles que n\u00e3o querem que coisas como aquelas ocorram novamente no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, informo que requeri \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara a indica\u00e7\u00e3o que pede a constru\u00e7\u00e3o de um memorial para v\u00edtimas do crime socioambiental de Brumadinho, em Minas Gerais.\r\nComo forma de homenagear e eternizar os nomes das v\u00edtimas de Brumadinho, fiz a indica\u00e7\u00e3o ao Ministro de Estado da Cidadania para a constru\u00e7\u00e3o de um memorial, com a rela\u00e7\u00e3o dos nomes de todos os mortos e desaparecidos em decorr\u00eancia do crime socioambiental ocasionado pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o.\r\nA trag\u00e9dia aconteceu no dia 25 de janeiro de 2019 e chocou o Brasil e a comunidade internacional. At\u00e9 este momento as informa\u00e7\u00f5es oficiais indicam o n\u00famero de 169 mortos identificados e 141 pessoas desaparecidas.\r\nA medida \u00e9 importante para fazer com que o desastre e suas consequ\u00eancias nunca sejam esquecidos.\r\nEntendemos como de fundamental import\u00e2ncia que os nomes dessas v\u00edtimas sejam eternizados, bem como se assegure que este crime socioambiental nunca caia no esquecimento. \r\nO memorial tamb\u00e9m objetiva ser um espa\u00e7o de visita\u00e7\u00e3o e de culto de lembran\u00e7as para os familiares e todos aqueles que desejem prestar sua solidariedade.\r\nVamos \u00e0 luta!  Crimes socioambientais nunca mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR-230, BR-163, RODOVIA FEDERAL, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de expediente a respeito da conclus\u00e3o do asfaltamento e recupera\u00e7\u00e3o das BRs-230 e 163, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, estou vendo aqui membros da nossa bancada do Par\u00e1, o Deputado Edmilson Rodrigues, o Deputado Celso Sabino, o Deputado Joaquim Passarinho e o Deputado C\u00e1ssio Andrade. Todos j\u00e1 foram Deputados Estaduais comigo l\u00e1 no Par\u00e1 e sabem muito bem sobre o que irei falar. Ali\u00e1s, sei que vou contar com o apoio de toda a nossa bancada paraense e a solidariedade das demais bancadas para o assunto que vou tratar aqui neste momento.\r\nHoje, dirigi of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT pedindo informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o das rodovias federais Transamaz\u00f4nica e Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1. Essas rodovias fizeram parte do PAC - Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento. Para a conclus\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-163, a Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1, faltam apenas 200 quil\u00f4metros. Quanto \u00e0 Transamaz\u00f4nica, foi feita mais da metade, e faltam em torno de 500 quil\u00f4metros em rela\u00e7\u00e3o ao que estava planejado. \r\nHoje, as obras est\u00e3o paradas. Eu acho que esta Legislatura tem que cobrar do novo Governo a retomada das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o dessas rodovias. Da mesma forma, temos que cobrar a pavimenta\u00e7\u00e3o dos trechos n\u00e3o pavimentados, al\u00e9m da verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o dos contratos para fazer a conserva\u00e7\u00e3o dessas duas rodovias, bem com a conclus\u00e3o das pontes em concreto.\r\n\u00c9 bom que se diga que essas duas rodovias fazem a integra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 com o Brasil. Essas rodovias representam muito, Deputado Celso Sabino, Deputado C\u00e1ssio Andrade, Deputado Joaquim Passarinho, Deputado Edmilson Rodrigues, para a nossa socioeconomia regional. S\u00e3o rodovias por onde passam os produtos da agropecu\u00e1ria do Centro-Sul brasileiro, em especial o Centro-Oeste. \u00c9 por ali que passa a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os para exporta\u00e7\u00e3o, que vai para o Porto de Miritituba, em Itaituba, ou para o Porto de Santar\u00e9m. N\u00f3s precisamos da retomada urgente das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, de conserva\u00e7\u00e3o e das pontes dessas duas BRs federais.\r\nUm abra\u00e7o e obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, solicitei provid\u00eancias, via of\u00edcio, ao Minist\u00e9rio dos Transportes e ao Departamento Nacional de Infraestrutura e Transportes - DNIT, para a conclus\u00e3o do asfaltamento da BR-230 (Transamaz\u00f4nica) e da BR-163 (Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1), bem como para a constru\u00e7\u00e3o das pontes de concreto - at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o contempladas - e conserva\u00e7\u00e3o e reparos em trechos danificados.\r\nAs rodovias federais BR-230 e BR-163 foram inclu\u00eddas no PAC - Programa de Acelera\u00e7\u00e3o de Crescimento do Governo anterior e atualmente se encontram com as obras paralisadas. Na BR-163, faltam menos que 200 quil\u00f4metros para a conclus\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o; na Transamaz\u00f4nica faltam aproximadamente 500 quil\u00f4metros. \r\nTendo em vista o estado de paralisa\u00e7\u00e3o das atividades, faz-se necess\u00e1ria a retomada das obras das referidas rodovias pela import\u00e2ncia destas na socioeconomia regional, na integra\u00e7\u00e3o nacional, em especial como via de transporte dos produtos de gr\u00e3os vindos do centro-sul brasileiro para exporta\u00e7\u00e3o. \r\nDiante dos fatos, solicito provid\u00eancias no sentido da retomada das obras de asfaltamento, constru\u00e7\u00e3o de pontes de concreto, at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o contempladas, e conserva\u00e7\u00e3o e reparos de trechos danificados da BR-230 (Transamaz\u00f4nica) e da BR-163 (Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1).\r\nTenho dito!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OF\u00cdCIO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIA, MAL\u00c1RIA, GRUPO IND\u00cdGENA,  ORIXIMIN\u00c1 (PA), SARAMPO, PRAINHA (PA), MEDICAMETO, M\u00c9DICO, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento de expedientes ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, sobre as provid\u00eancias adotadas quanto aos surtos de mal\u00e1ria na Aldeia Mapuera, no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, e de sarampo no Munic\u00edpio de Prainha, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidenta.\r\nQuero que seja considerado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil dois discursos sobre of\u00edcios que enviei hoje ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O primeiro pede provid\u00eancias a respeito de um surto de mal\u00e1ria na Aldeia Mapuera, dos \u00edndios waiwai, no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1. Sessenta ind\u00edgenas foram afetados, e a comunidade precisa de borrifa\u00e7\u00e3o, medicamentos e m\u00e9dicos. O segundo pede provid\u00eancias a respeito de um surto de sarampo no Munic\u00edpio de Prainha, no oeste do Par\u00e1. A popula\u00e7\u00e3o precisa de atendimento e ataque a esse surto.\r\nObrigado, Sra. Presidenta.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, \u00e9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que noticio aqui um grave surto de mal\u00e1ria que atinge, at\u00e9 o momento, cerca de 60 ind\u00edgenas da etnia waiwai, da Aldeia Mapuera, no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, no Estado do Par\u00e1. \r\nDiante disso, solicitei, atrav\u00e9s de of\u00edcio, ao Ministro da sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, provid\u00eancias visando ao controle desse surto de mal\u00e1ria. Solicitei que sejam tomadas imediatas provid\u00eancias quanto a borrifa\u00e7\u00e3o para eliminar o mosquito transmissor, envio de medicamentos e, principalmente, deslocamento imediato de equipes de sa\u00fade ind\u00edgena.\r\nO envio de m\u00e9dicos \u00e0 regi\u00e3o \u00e9 extremamente necess\u00e1rio e urgente. A aldeia est\u00e1 sem assist\u00eancia m\u00e9dica desde o rompimento do acordo com Cuba e com a OPAS - Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, devido \u00e0 hostilidade do Governo Bolsonaro com esses profissionais e seu pa\u00eds. Resultado, o \u00fanico m\u00e9dico que atendia os ind\u00edgenas, um cubano, foi obrigado deixar a comunidade e n\u00e3o foi substitu\u00eddo por nenhum outro at\u00e9 o momento.\r\nAl\u00e9m disso, a comunidade de aproximadamente 2.500 habitantes conta com apenas um posto de sa\u00fade, onde h\u00e1 falta de equipamentos b\u00e1sicos e, como j\u00e1 dissemos aqui, de m\u00e9dicos.\r\nCabe ressaltar que a aldeia \u00e9 de dif\u00edcil acesso. Saindo de avi\u00e3o de Santar\u00e9m, no Par\u00e1, o tempo para chegada \u00e9 de 2 horas e meia.\r\nPara terminar, repito: o Sr. Ministro da Sa\u00fade dever\u00e1 tomar urgentes provid\u00eancias para a cura dos doentes e a introdu\u00e7\u00e3o de profilaxia para que outros casos n\u00e3o venham a ocorrer. Eu estou pedindo aqui, repito, pelo menos estas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es emergenciais do Governo Federal: 1) borrifa\u00e7\u00e3o para eliminar os mosquitos transmissores da mal\u00e1ria; 2) destina\u00e7\u00e3o de medicamentos; e 3) deslocamento de equipe de sa\u00fade ind\u00edgena para a aldeia.\r\nA sa\u00fade n\u00e3o pode esperar!\r\nVamos \u00e0 luta!\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, a sa\u00fade no Par\u00e1 e na Amaz\u00f4nia corre s\u00e9rio risco de colapso, caso n\u00e3o sejam tomadas urgentes providencias pelo Governo Federal. \r\nH\u00e1 pouco, falei aqui do surto de mal\u00e1ria que j\u00e1 acomete 60 ind\u00edgenas da etnia waiwai da Aldeia Mapuera, no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, no Estado do Par\u00e1. Para esse caso solicitei, via of\u00edcio, provid\u00eancias ao Ministro da Sa\u00fade para o pronto socorro aos doentes. \r\nAgora, alerto para outro grave surto, desta vez, de sarampo, que tem atingido Munic\u00edpios do oeste do Estado do Par\u00e1. Tamb\u00e9m para esse caso solicitei urgentes provid\u00eancias ao Ministro da Sa\u00fade. Solicitei vacina\u00e7\u00e3o e envio de medicamentos, visando ao controle desse in\u00edcio de epidemia.\r\nEssa doen\u00e7a, que havia sido erradicada do Pa\u00eds em 2016, quando ele obteve o certificado da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade - OPAS), divis\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, tem sido registrada no oeste do Estado do Par\u00e1, em Munic\u00edpios como Santar\u00e9m, Monte Alegre e Prainha. Somente este ano, foram registrados 14 novos casos no Munic\u00edpio de Prainha.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que doen\u00e7as antes erradicadas voltem a ocorrer no Pa\u00eds pela falta de cobertura vacinal, que atinge principalmente os Munic\u00edpios de Estados da Amaz\u00f4nia. O Par\u00e1 \u00e9 um dos Estados com menos cobertura vacinal no Pa\u00eds. L\u00e1, 83% dos Munic\u00edpios n\u00e3o atingiram a meta de vacina\u00e7\u00e3o. Isso compromete, inclusive, o trabalho realizado pelos outros Estados, em raz\u00e3o da potencial circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus com o tr\u00e2nsito de pessoas.\r\nDeve haver uma aten\u00e7\u00e3o especial do Governo Federal, unido com os Governos Estaduais e Municipais, no sentido de investigar a fundo o que est\u00e1 causando esses surtos e, principalmente, garantir mais acesso \u00e0 sa\u00fade b\u00e1sica nesses Munic\u00edpios, visto que em muitos deles o atendimento est\u00e1 sendo cada vez mais prec\u00e1rio.\r\nCom esse cen\u00e1rio, existe ainda a possibilidade da perda do certificado de elimina\u00e7\u00e3o do sarampo concedido pela OPAS, caso os registros se sustentem por 12 meses consecutivos. Isso \u00e9 preocupante e inaceit\u00e1vel!\r\nOutro fator bastante preocupante s\u00e3o as consequ\u00eancias dessa poss\u00edvel sa\u00edda para todo o continente americano. Caso o Brasil perca o certificado, outros pa\u00edses tamb\u00e9m podem ser afetados, e ningu\u00e9m poder\u00e1 sair do continente sem a comprova\u00e7\u00e3o da vacina. Imaginem as gigantescas implica\u00e7\u00f5es desse problema. Isso torna o caso grav\u00edssimo, considerando, inclusive, setores econ\u00f4micos de com\u00e9rcio em geral e do turismo.\r\nPara finalizar, reitero a urg\u00eancia na tomada de a\u00e7\u00f5es pelos Governos Federal e Estadual para o controle do surto de sarampo, com vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e envio de medicamentos aos j\u00e1 infectados, planejamento e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, tendo em vista o risco da perda do certificado obtido em 2016.\r\nSa\u00fade em primeiro lugar!\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGOVENRO, PROVID\u00caNCIA, MAL\u00c1RIA, GRUPO IND\u00cdGENA,  ORIXIMIN\u00c1 (PA), SARAMPO, PRAINHA (PA), MEDICAMETO, M\u00c9DICO, PREVEN\u00c7\u00c3O.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), EXTIN\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA, PAR\u00c1, BANCO DA AMAZ\u00d4NIA (BASA).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos partidos situacionistas na Casa. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate ao surto de sarampo e mal\u00e1ria em munic\u00edpios paraenses. Contrariedade \u00e0 proposta de extin\u00e7\u00e3o de superintend\u00eancias do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, no Estado do Par\u00e1, e do Banco da Amaz\u00f4nia S/A.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu tenho observado que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 de certa forma at\u00e9 confort\u00e1vel nesta Casa, porque, em especial o partido do Presidente da Rep\u00fablica, a Situa\u00e7\u00e3o gasta 90% do seu tempo para atacar a Oposi\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum problema em fazer esse debate - e n\u00e3o gasta nem 10% do tempo para cuidar de governar.\r\nEu falei h\u00e1 pouco aqui sobre dois surtos de que o Governo tem que dar conta. V.Exas. s\u00e3o do Governo. V\u00e3o cuidar do surto de sarampo l\u00e1 no Munic\u00edpio de Prainha e em toda a regi\u00e3o oeste do Par\u00e1. Ministro da Sa\u00fade, se o Brasil n\u00e3o cuidar disso e permanecer por 12 meses o surto de sarampo, n\u00f3s vamos perder a condi\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade de pa\u00eds livre de sarampo. \r\nV\u00e3o atender o surto de mal\u00e1ria entre os \u00edndios waiwai, l\u00e1 no Alto Trombetas. Isso \u00e9 o que n\u00f3s vamos cobrar. N\u00f3s n\u00e3o vamos fazer s\u00f3 o debate pol\u00edtico-ideol\u00f3gico, embora n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum problema em fazer a compara\u00e7\u00e3o do que foi o Governo do PT e o que est\u00e1 sendo e o que ser\u00e1 o atual Governo. Vai ser um prazer fazer essa compara\u00e7\u00e3o.\r\nEu vou tratar de um assunto aqui e quero ouvir Parlamentares da base do Governo se pronunciarem sobre se s\u00e3o a favor ou contra o que eu vou falar aqui. \r\nDeputado Alexandre Padilha, o desmonte continua. Fui informado hoje que v\u00e3o acabar com duas superintend\u00eancias do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA no Estado do Par\u00e1. Isso \u00e9 um absurdo! L\u00e1 n\u00f3s temos tr\u00eas superintend\u00eancias, e querem acabar com as de Santar\u00e9m e de Marab\u00e1. Para ir de Santar\u00e9m a Bel\u00e9m s\u00e3o 3 dias de barco! \r\nE agora anunciam tamb\u00e9m que querem acabar com o Banco da Amaz\u00f4nia ou ent\u00e3o fundi-lo com outro banco. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso e queremos saber se o PSL vai gastar o tempo dele para nos enfrentar ou se vai tentar convencer o seu Governo de que isso est\u00e1 errado, de que est\u00e1 equivocada essa pol\u00edtica de desestrutura\u00e7\u00e3o dos instrumentos p\u00fablicos, como o Banco da Amaz\u00f4nia e as superintend\u00eancias do INCRA no oeste do Par\u00e1.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO OESTE DO PAR\u00c1 (UFOPA), EVENTO, AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, MELHORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no F\u00f3rum de Coordenadores dos Campi  da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1. Amplia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do Estado durante os Governos do PT. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica gratuita e de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, amanh\u00e3 eu vou participar do F\u00f3rum de Coordenadores dos Campi da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1.\r\nEu tive a honra de presidir a Frente Parlamentar em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia, na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, e sempre tive uma boa rela\u00e7\u00e3o com a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, em especial a de n\u00edvel superior. \r\nTive o prazer de ver a Universidade Federal do Par\u00e1 ter belas e boas filhas. No Governo do Presidente Lula, foi criada a Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m, atendendo a uma demanda e a um clamor da nossa juventude. No Governo da Presidenta Dilma, tive o prazer de acompanhar a inaugura\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1, em Marab\u00e1. S\u00e3o duas universidades novas.\r\nO Instituto Federal do Par\u00e1 tinha campus apenas em Castanhal, e foram constru\u00eddos 18 campi nos Munic\u00edpios-polo do meu Estado. Al\u00e9m disso, o instituto passou a oferecer cursos de n\u00edvel superior.\r\nNo entanto, agora eu estou acompanhando uma situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a nas universidades federais do nosso Estado. Esse f\u00f3rum, com certeza, vai colocar no meu colo demandas da educa\u00e7\u00e3o, em especial da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1.\r\nEu acompanhei tristemente a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congelou investimentos p\u00fablicos na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, etc. Agora sou obrigado a chegar l\u00e1 e dizer que as coisas n\u00e3o est\u00e3o boas para a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nJunto com outros colegas nesta Casa, vou ter que levantar a bandeira da educa\u00e7\u00e3o superior, diante do corte de gastos e das amea\u00e7as ao ensino p\u00fablico gratuito de qualidade, que n\u00f3s defendemos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATERRO SANIT\u00c1RIO, LIXO, MARITUBA (PA), ANANINDEUA (PA), REGI\u00c3O METROPOLITANA, BEL\u00c9M (PA), AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, CRISE, MELGA\u00c7O (PA).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Esgotamento do aterro sanit\u00e1rio, o lix\u00e3o, instalado entre o Munic\u00edpio de Marituba e o Ref\u00fagio da Vida Silvestre, na Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Engajamento do orador na luta pela desativa\u00e7\u00e3o do aterro e busca de alternativas para a destina\u00e7\u00e3o do lixo recolhido nos Munic\u00edpios de Bel\u00e9m, Ananindeua e Marituba. N\u00e3o preenchimento de vagas no Programa Mais M\u00e9dicos no Munic\u00edpio de Melga\u00e7o, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, neste dia 11, recebi em Bel\u00e9m, representantes do f\u00f3rum popular contra o lix\u00e3o da regi\u00e3o metropolitana da nossa capital.\r\nAl\u00e9m das den\u00fancias de tantos problemas que esse lix\u00e3o j\u00e1 causou aos Munic\u00edpios de Bel\u00e9m, Marituba e Ananindeua, o que j\u00e1 \u00e9 do nosso conhecimento, eles nos trouxeram, Deputado Edmilson, que j\u00e1 foi Prefeito de Bel\u00e9m e acompanha esse caso, a not\u00edcia de que, diante dos problemas e a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico, entre outros, e tamb\u00e9m do esgotamento da capacidade de recepcionar o lixo de mais de 2 milh\u00f5es de habitantes, esse lix\u00e3o vai ser fechado.\r\nIsso significa que n\u00f3s vamos enfrentar agora outros problemas, e um deles talvez seja a tentativa de colocarem, no mesmo ambiente, o lixo dessas tr\u00eas cidades. Al\u00e9m do an\u00fancio do fechamento, existe o fato de que, at\u00e9 ent\u00e3o, ningu\u00e9m apresentou uma alternativa, Deputado Edmilson, para solucionar o problema, e isso nos indigna. Os moradores pedem provid\u00eancia aos prefeitos, ao Governo do Estado e, inclusive, ao Governo Federal.\r\nEnt\u00e3o, eu quero convidar a bancada do Par\u00e1 para que encampemos essa luta na cobran\u00e7a de solu\u00e7\u00f5es para o lix\u00e3o do Aur\u00e1.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, j\u00e1 imaginaram um lix\u00e3o que recebe res\u00edduos de mais de 2 milh\u00f5es de moradores, em m\u00e9dia 1,5 toneladas por dia? E que nesse lix\u00e3o, por n\u00e3o possuir nenhuma esta\u00e7\u00e3o de tratamento para processar o chorume, esse composto \u00e9 depositado em 17 lagoas a c\u00e9u aberto? J\u00e1 imaginaram a produ\u00e7\u00e3o de gases dessas lagoas? S\u00e3o milh\u00f5es de metros c\u00fabicos exalando um fedor insuport\u00e1vel que alcan\u00e7a moradores distantes a quil\u00f4metros dali, fora a propaga\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as e a contamina\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico.\r\nO lix\u00e3o foi instalado entre a sede do Munic\u00edpio de Marituba e o Ref\u00fagio da Vida Silvestre, antiga reserva da Pirelli, numa das mais importantes \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental da Regi\u00e3o Metropolitana de Bel\u00e9m. \r\nO lix\u00e3o foi projetado para ser usado por 20 anos, mas, em menos 4 anos, sua capacidade j\u00e1 est\u00e1 esgotada. A trag\u00e9dia \u00e9 bem pior. Bel\u00e9m e nenhum dos Munic\u00edpios metropolitanos possuem projetos para a destina\u00e7\u00e3o de seus lixos, em substitui\u00e7\u00e3o ao aterro que, al\u00e9m de indevido, j\u00e1 n\u00e3o suporta mais res\u00edduos.\r\n Diante desse quadro preocupante, eu me reuni na tarde do dia 11 de mar\u00e7o, em Bel\u00e9m, com representantes do f\u00f3rum popular contra o lix\u00e3o metropolitano, instalado em Marituba.\r\nAs companheiras e companheiros representantes do f\u00f3rum popular de Marituba solicitam apoio do nosso mandato na luta pela desativa\u00e7\u00e3o e busca de alternativas para destina\u00e7\u00e3o do lixo dos Munic\u00edpios de Bel\u00e9m, Ananindeua e Marituba, que atualmente \u00e9 despejado num aterro instalado em Marituba, que foi projetado para uso por 20 anos, por\u00e9m depois de 3 anos e meio em atividade n\u00e3o tem mais capacidade de receber lixo.\r\nA empresa Revita, contratada pelo cons\u00f3rcio das tr\u00eas prefeituras, informa que o prazo m\u00e1ximo da capacidade de opera\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o \u00e9 31 de maio de 2019.\r\nOs Minist\u00e9rios P\u00fablicos de Bel\u00e9m, Ananindeua e Marituba acompanham o caso, mas ningu\u00e9m, at\u00e9 a presente data, apresentou uma alternativa para o problema.\r\nOs representantes do f\u00f3rum popular nos solicitam pronunciamentos e parceria com o f\u00f3rum em defesa da popula\u00e7\u00e3o de Marituba, que \u00e9 a mais prejudicada pelos danos causados pelo aterro sanit\u00e1rio.\r\nO nosso mandato de tudo far\u00e1, em conjunto com a popula\u00e7\u00e3o local, para a solu\u00e7\u00e3o desse grave problema. A luta \u00e9 nossa!\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, na segunda tentativa de preenchimento das vagas deixadas pelos m\u00e9dicos cubanos, desta vez por m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, o medo de que estas vagas n\u00e3o sejam realmente preenchidas, como o ocorrido no primeiro edital, \u00e9 muito grande.\r\nTomamos aqui o exemplo do Munic\u00edpio de Melga\u00e7o, no Estado do Par\u00e1. O Munic\u00edpio conta com sete vagas do Programa Mais M\u00e9dicos; todas essas vagas eram preenchidas por m\u00e9dicos cubanos. Ap\u00f3s o rompimento do acordo de Cuba com a OPAS - Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade, devido \u00e0 hostilidade do Governo Bolsonaro com esses profissionais e seu pa\u00eds, Melga\u00e7o, da noite para o dia, perdeu todos os m\u00e9dicos cubanos, ou melhor, todos os m\u00e9dicos que assistiam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.\r\nEm janeiro passado, essas vagas foram preenchidas por m\u00e9dicos brasileiros. A alegria da popula\u00e7\u00e3o pouco durou. Apenas um \u00fanico m\u00e9dico dos sete que se inscreveram se apresentou. Os seis demais desistiram.\r\n Hoje, portanto, Melga\u00e7o, um munic\u00edpio de 26 mil habitantes, conta com um \u00fanico m\u00e9dico para atender toda a sua popula\u00e7\u00e3o. O Munic\u00edpio n\u00e3o possui nenhuma unidade de sa\u00fade particular. Todas as tr\u00eas UBS - Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e um \u00fanico pequeno hospital de 15 leitos s\u00e3o p\u00fablicos.\r\nNeste m\u00eas, as seis vagas deixadas pelos m\u00e9dicos cubanos e rejeitadas pelos m\u00e9dicos brasileiros que se inscreveram no primeiro edital voltaram a ser novamente preenchidas, desta vez por m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior.\r\nMas esta, que seria uma boa not\u00edcia para os melgacenses, n\u00e3o \u00e9 ainda recebida com otimismo pela popula\u00e7\u00e3o e pelo poder p\u00fablico municipal. Segundo reportagem do jornal Folha de S.Paulo, que ouviu Daniel Teixeira, Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Munic\u00edpio, apenas a m\u00e9dica Handressa Mayra Ribas mostrou interesse em ir trabalhar. Os demais, mesmo ratificados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, correm o risco de n\u00e3o se apresentarem ao trabalho.\r\nO Par\u00e1 ainda precisa preencher 265 vagas deixadas pelos m\u00e9dicos cubanos. Por este novo edital, o Estado do Par\u00e1 torce para que os 265 m\u00e9dicos que se inscreveram efetivamente ocupem as vagas deixadas pelos cubanos. A torcida \u00e9 grande e a esperan\u00e7a tamb\u00e9m; mas, assim como Melga\u00e7o, o otimismo dos demais Munic\u00edpios \u00e9 pequeno.\r\nVamos torcer para que esses m\u00e9dicos se apresentem. Estaremos vigilantes. A sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do Par\u00e1 sofre desde que os m\u00e9dicos cubanos se foram. N\u00e3o podemos mais esperar. \r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO DO FESTIVAL DE CINEMA DE ALTER DO CH\u00c3O (1; 2019,  SANTAR\u00c9M (PA)).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o no 1\u00ba Semin\u00e1rio do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Elabora\u00e7\u00e3o da agenda de compromissos pela coordena\u00e7\u00e3o do evento.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, quero dar como lido o meu pronunciamento sobre a realiza\u00e7\u00e3o de um semin\u00e1rio, neste final de semana, Deputada Benedita da Silva, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1, que organizar\u00e1 o Festival Internacional de Cinema, que ocorrer\u00e1 em outubro deste ano, em Alter do Ch\u00e3o, a mais bela praia de \u00e1gua doce que eu conhe\u00e7o, reconhecida inclusive por publica\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nN\u00f3s contamos com a presen\u00e7a de representantes dos Estados do Mato Grosso e do Amazonas, de representantes de 20 Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1 e de canais de produtoras para organizar esse grande evento.\r\nSra. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da casa, na semana passada, nos dias 14, 15 e 16 de mar\u00e7o, participei do 1\u00ba Semin\u00e1rio do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, um encontro que trouxe novas perspectivas de mercado para a regi\u00e3o.\r\nEste Semin\u00e1rio de Estrat\u00e9gias, A\u00e7\u00f5es e Financiamento da Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual reuniu mais de 300 participantes e trouxe para Alter do Ch\u00e3o e Santar\u00e9m conhecimento e informa\u00e7\u00e3o em mais de 25 horas de palestras e debates.\r\nAs boas energias da floresta e dos rios conspiram a favor do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o. Esse foi o sentimento ap\u00f3s o 1\u00ba Semin\u00e1rio, que reuniu muita gente interessada em fazer cinema na Amaz\u00f4nia.\r\nForam 3 dias de muitas informa\u00e7\u00f5es e debates acerca de oportunidades de neg\u00f3cios no setor e do impacto do projeto na economia local. Foram abordados temas como linhas de financiamento atrav\u00e9s da ANCINE, por meio do Fundo Setorial do Audiovisual - FSA, roteiro de s\u00e9rie, produ\u00e7\u00e3o audiovisual comunit\u00e1ria, poder da imagem, possibilidades de neg\u00f3cio, ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o para conte\u00fado e presta\u00e7\u00e3o de contas em projetos.\r\nDez Estados, 15 Munic\u00edpios do Par\u00e1 e dezenas de organiza\u00e7\u00f5es dos povos da Amaz\u00f4nia, al\u00e9m da Secretaria de Estado do Par\u00e1, de representa\u00e7\u00f5es de diversas Prefeituras, de quatro universidades p\u00fablicas federais - UFPA, UFOPA, UNIFESSPA e UFAM -, uma universidade estadual - UEPA - e de profissionais do audiovisual estiveram envolvidos no semin\u00e1rio.\r\nAo final, foi assinada uma Agenda de Compromissos com o Festival de Cinema de Alter Ch\u00e3o, elaborada pela coordena\u00e7\u00e3o do evento, com o intuito de encaminhar todas as metas para a sua realiza\u00e7\u00e3o, marcada para ocorrer entre os dias 21 e 27 de outubro de 2019.\r\nAyla Tapaj\u00f3s, santarena e estudante de comunica\u00e7\u00e3o, expressou as suas impress\u00f5es do evento: \"Foi algo literalmente de 'sair da caixinha' da nossa realidade de um Munic\u00edpio no interior da Amaz\u00f4nia, onde as coisas parecem distantes, mas, na verdade, \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o geogr\u00e1fica\".\r\n\"Dizer que foi de grande valia para todos n\u00f3s que trabalhamos na \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, tamb\u00e9m para as comunidades tradicionais, ribeirinhos, e a import\u00e2ncia mais ainda pelo fato de estarmos inseridos nesse processo\", avaliou Renan Bezerra, radialista do Munic\u00edpio de Medicil\u00e2ndia.\r\nA participa\u00e7\u00e3o de empresas importantes na ind\u00fastria do audiovisual foi um diferencial que chamou muita aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. FOX Latinoam\u00e9rica, canais Box Brazil, GloboNews e Olhar Distribui\u00e7\u00e3o trouxeram novas perspectivas de mercado para a regi\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do semin\u00e1rio e de todo o conhecimento compartilhado com mais de 300 participantes, a cultura regional teve papel de destaque com a presen\u00e7a de artistas como Sebasti\u00e3o Tapaj\u00f3s e Gonzaga Blantez.\r\n\"Vou olhar em dire\u00e7\u00e3o ao Rio Tapaj\u00f3s e agradecer por tudo que aconteceu aqui. Superamos as nossas expectativas e trouxemos para a Amaz\u00f4nia o que h\u00e1 de melhor em termos de conhecimento sobre o cinema brasileiro, e isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o de tudo. Obrigado, Alter do Ch\u00e3o. Obrigado Amaz\u00f4nia!\", disse emocionado Locca Faria, Diretor do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o.\r\nA realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio foi um esfor\u00e7o conjunto entre Krioca Comunica\u00e7\u00f5es, este mandato e outras organiza\u00e7\u00f5es que integram a coordena\u00e7\u00e3o do evento. Durante os 3 dias de evento, temas e vis\u00f5es diversas compuseram o conte\u00fado das palestras e debates que promoveram a inclus\u00e3o do povo local nesse processo da forma\u00e7\u00e3o de um polo audiovisual no meio da maior concentra\u00e7\u00e3o de floresta em p\u00e9 do mundo, no Tapaj\u00f3s.\r\nCultura \u00e9 direito fundamental!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5647/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVIAGEM OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, POL\u00cdTICA EXTERNA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.647, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 obrigatoriedade dos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar de notifica\u00e7\u00e3o das faltas frequentes e sinais de maus tratos entre os seus alunos. Submiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao projeto.\r\nE n\u00e3o podemos perder a oportunidade de fazer coro com outros colegas que j\u00e1 manifestaram inquietude com a visita do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos, que, al\u00e9m de fazer vergonha ao povo brasileiro pela sua postura submissa, tamb\u00e9m mostra a sua pol\u00edtica entreguista do Pa\u00eds ao capital estrangeiro. \u00c9 muito triste um Presidente do nosso Pa\u00eds chegar aos Estados Unidos e at\u00e9 agora efetivar acordos econ\u00f4micos que s\u00f3 beneficiam os estrangeiros. N\u00e3o escutei um an\u00fancio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM),  PLACAS (PA).\r\nHOMICIDIO, TRABALHADOR RURAL, MOVIMENTO DOS ATINGIDOS POR BARRAGENS (MAB), PARA, PRIS\u00c3O, AUTOR INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM no Munic\u00edpio de Placas, Estado do Par\u00e1. Pris\u00e3o do mandante dos assassinatos da coordenadora do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, Dilma Ferreira Silva; do seu esposo Claudionor Costa da Silva e do trabalhador assentado, Hilton Lopes, no Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero pedir a V.Exa. que considere como lidos dois pronunciamentos meus. Quero pedir tamb\u00e9m que sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nUm dos pronunciamentos trata da solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio na sede do Munic\u00edpio de Placas, Estado do Par\u00e1, na regi\u00e3o da Transamaz\u00f4nica. Hoje os alunos, para fazerem o exame, t\u00eam que se deslocar 80 quil\u00f4metros, se forem fazer a prova em Rur\u00f3polis, e 60 quil\u00f4metros, se forem para Uruar\u00e1, o que prejudica mais de 600 alunos.\r\n\tSra. Presidente, no outro pronunciamento eu parabenizo o Governo do Estado do Par\u00e1, na pessoa do Governador Helder Barbalho e da equipe de seguran\u00e7a p\u00fablica, por terem rapidamente prendido o mandante do assassinato de Dilma e de mais dois companheiros do Movimento dos Atingidos por Barragens, no Munic\u00edpio de Bai\u00e3o, pr\u00f3ximo do Munic\u00edpio de Tucuru\u00ed.\r\n\tObrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, requeri \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, nesta semana, o envio de indica\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, sobre a solicita\u00e7\u00e3o ao Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM no munic\u00edpio de Placas, Estado do Par\u00e1.\r\nA raz\u00e3o da importante solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 que, atualmente, aproximadamente 650 alunos cursistas do ensino m\u00e9dio de Placas podem ser prejudicados pela n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio no Munic\u00edpio. \r\nHoje, para prestar o exame, os candidatos devem se dirigir aos Munic\u00edpios de Uruar\u00e1 ou de Rur\u00f3polis, a 61 quil\u00f4metros e a 89 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, respectivamente, encontrando grande dificuldade de tr\u00e2nsito em virtude das condi\u00e7\u00f5es da Rodovia BR-230, a Transamaz\u00f4nica, \u00fanica via de liga\u00e7\u00e3o entre os Munic\u00edpios. Este fato configura grande preju\u00edzo para esses alunos no rendimento da prova.\r\nO ENEM \u00e9 a principal porta de entrada para o ensino superior no nosso Pa\u00eds. Sua nota \u00e9 utilizada tanto pelo PROUNI - Programa Universidade para Todos, para a obten\u00e7\u00e3o de bolsas de estudos integrais e parciais em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em universidades e faculdades particulares, quanto pelo SISU -Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada, que o utiliza como forma de ingresso em v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior, como as universidades federais e os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.\r\nNesse sentido, a fim de buscar maior isonomia entre os candidatos, solicito a S.Exa., o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, a inclus\u00e3o do Munic\u00edpio de Placas dentre os Munic\u00edpios onde ser\u00e1 realizado o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, a partir deste corrente ano de 2019. \r\nNossa luta \u00e9 pela educa\u00e7\u00e3o!\r\nSra. Presidente, Sras. Deputada, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, gostaria de parabenizar pelo empenho o Governador Helder Barbalho e o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Ualame Machado, para a r\u00e1pida elucida\u00e7\u00e3o do crime e a pris\u00e3o do mandante do assassinato de Dilma Ferreira Silva, de 48 anos de idade, coordenadora do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB na regi\u00e3o de Tucuru\u00ed, Estado do Par\u00e1, de seu marido, o Claudionor Costa da Silva, de 42 anos de idade, e de Hilton Lopes, de 38 anos de idade, amigo do casal. Os tr\u00eas foram amorda\u00e7ados e executados com golpes de arma branca.\r\nLogo que soube do triplo assassinato, o Governador enviou, no mesmo dia, policiais civis para o local do massacre, que iniciaram imediata investiga\u00e7\u00e3o. Transcorridos apenas 5 dias, a Pol\u00edcia Civil desvendou o caso e prendeu o fazendeiro Fernando Ferreira Rosa Filho, identificado como mandante desse b\u00e1rbaro crime.\r\nFoi o pr\u00f3prio Governador Helder Barbalho que divulgou em primeira m\u00e3o a not\u00edcia da pris\u00e3o, pela sua conta no Twitter.\r\nEstamos confiantes de que a Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1 agora vai esclarecer as motiva\u00e7\u00f5es do crime e se ainda h\u00e1 outros envolvidos.\r\nSegundo o delegado respons\u00e1vel pelo caso, Alberto Teixeira de Barros, a pol\u00edcia j\u00e1 identificou o envolvimento de tr\u00eas pessoas na execu\u00e7\u00e3o dos militantes do MAB e de mais tr\u00eas trabalhadores da fazenda do mandante, que ali viviam em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 da escravid\u00e3o.\r\nDilma Silva \u00e9 atingida pela Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed e em 2011 participou de uma audi\u00eancia com a ent\u00e3o Presidenta Dilma Rousseff, do PT. Na ocasi\u00e3o, a militante entregou um documento em que pedia uma pol\u00edtica nacional de direitos para os atingidos por barragens, com aten\u00e7\u00e3o especial para as mulheres.\r\nA Usina Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, constru\u00edda durante a ditadura militar, \u00e9 a maior hidrel\u00e9trica considerada genuinamente nacional. Ela localiza-se no Rio Tocantins, a 310 quil\u00f4metros da Capital do Par\u00e1, Bel\u00e9m. Cerca de 32 mil pessoas foram deslocadas de suas moradias para a constru\u00e7\u00e3o da barragem e h\u00e1 mais de 30 anos lutam para garantir direitos.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, INAUGURA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO SUL E SUDESTE DO PAR\u00c1 (UNIFESSPA), USINA SOLAR, ENERGIA SOLAR, ECONOMIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PAULO ROCHA, SENADOR, Z\u00c9 GERALDO, EX-DEPUTADO FEDERAL, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.\r\nOR\u00c7AMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de sistema de energia solar na Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido pronunciamento em que registro que estive, no fim de semana passado, na regi\u00e3o sul e sudeste do Par\u00e1 para inaugurar l\u00e1 uma novidade fant\u00e1stica, fruto de emendas da bancada paraense e, nesse caso espec\u00edfico, destinada pelo ex-Deputado Z\u00e9 Geraldo. Trata-se da cria\u00e7\u00e3o de um sistema alternativo para a gera\u00e7\u00e3o de energia nos pr\u00e9dios da Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1. Isso permite autonomia, diminui os custos e possibilita a aplica\u00e7\u00e3o de recursos em outras \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o superior.\r\nParab\u00e9ns ao Par\u00e1 por essa iniciativa que inova a gera\u00e7\u00e3o de energia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, participei, no dia 29 de mar\u00e7o, da inaugura\u00e7\u00e3o do projeto de gera\u00e7\u00e3o de energia solar na Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, em Rondon do Par\u00e1. A universidade adquiriu 5 usinas: uma para o campus de Xinguara, uma para Rondon e tr\u00eas para Marab\u00e1.\r\nAp\u00f3s debate na Comiss\u00e3o de Minas e Energia em que chamei a aten\u00e7\u00e3o para o pre\u00e7o da energia no Estado do Par\u00e1, iniciativas como esta nos d\u00e3o exemplos na busca por fontes mais baratas e sustent\u00e1veis de gera\u00e7\u00e3o de energia. A UNIFESSPA, que hoje consome 170 mil Kwh/m\u00eas, com o novo sistema vai economizar 45 mil Kwh/m\u00eas.\r\nOs recursos para a instala\u00e7\u00e3o das usinas de energia solar s\u00e3o provenientes de emendas indicadas pelo Senador Paulo Rocha e pelo ex-Deputado Z\u00e9 Geraldo e encampadas em meu mandato. Minha prioridade \u00e9 continuar a luta por fontes de energia mais barata, sustent\u00e1vel e de qualidade.\r\nA partir da produ\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica, a UNIFESSPA vai poder vender energia para a pr\u00f3pria concession\u00e1ria do Estado, a CELPA, num sistema interligado a rede. A UNIFESSPA investiu R$ 737.980,00 (setecentos e trinta e sete mil, novecentos e oitenta reais) na aquisi\u00e7\u00e3o dessas usinas de gera\u00e7\u00e3o de energia solar, que possuem 30 anos de vida \u00fatil.\r\nCom esse projeto, a UNIFESSPA promove a sustentabilidade atrav\u00e9s de todas essas a\u00e7\u00f5es, porque a cada dia mais os problemas ambientais est\u00e3o afetando a qualidade de vida do homem. A compreens\u00e3o \u00e9 de que os recursos naturais podem acabar, e seu uso consciente \u00e9 fundamental para n\u00e3o comprometer a vida das futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nNa ocasi\u00e3o da inaugura\u00e7\u00e3o, tratei tamb\u00e9m da continuidade das emendas individuais e da bancada paraense, discutindo o or\u00e7amento para o ensino superior, numa conjuntura que classifico como desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Governo Bolsonaro. O Reitor da UNIFESSPA, Maur\u00edlio Monteiro, agradeceu os Parlamentares presentes e ressaltou a inova\u00e7\u00e3o com que pretende influenciar setores p\u00fablicos e privados no uso da energia alternativa.\r\nRessaltamos, por fim, a import\u00e2ncia dos servidores em um projeto dessa dimens\u00e3o, projeto que diminui custos, protege o meio ambiente e traz benef\u00edcios reais \u00e0 sociedade.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHACINA. TRABALHADOR RURAL, ACRE, AMAZONAS, ROND\u00d4NIA, MOVIMENTO SOCIAL, DEFESA, PROVID\u00caNCIAS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Massacre de trabalhadores rurais na regi\u00e3o da tr\u00edplice fronteira, entre os Estados do Acre, Amazonas e Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu solicito que o programa A Voz do Brasil divulgue pronunciamento em que pe\u00e7o provid\u00eancias diante de mais uma chacina de lideran\u00e7as rurais. No dia 30 de mar\u00e7o, quatro pessoas foram assassinadas na tr\u00edplice fronteira do Acre, Rond\u00f4nia e Amazonas.\r\nTem-se reproduzido constantemente o ataque planejado a lideran\u00e7as rurais neste Pa\u00eds. De 2017 at\u00e9 hoje, mais de 100 lideran\u00e7as j\u00e1 foram assassinadas, a exemplo do que ocorreu, h\u00e1 menos de 15 dias, l\u00e1 na regi\u00e3o de Tucuru\u00ed e Bai\u00e3o, onde um fazendeiro matou tr\u00eas lideran\u00e7as rurais e, n\u00e3o satisfeito, matou mais tr\u00eas funcion\u00e1rios da sua fazenda e os jogou num forno de carv\u00e3o. Esse fazendeiro j\u00e1 est\u00e1 preso.\r\n\u00c9 preciso que o Estado brasileiro reaja a atitudes como essa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, no \u00faltimo s\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o, recebemos a triste not\u00edcia de mais um massacre de trabalhadores rurais na Amaz\u00f4nia. Desta vez, na regi\u00e3o de Ponta do Abun\u00e3, na tr\u00edplice fronteira entre os Estados do Acre, Amazonas e Rond\u00f4nia. \r\nO n\u00famero de v\u00edtimas ainda \u00e9 incerto. Relatos de sobreviventes apontam para quatro mortes. No entanto, devido \u00e0 dificuldade de acesso ao local do conflito e \u00e0 fort\u00edssima tens\u00e3o na regi\u00e3o, resultado da onda de terror que vem sendo implantada por grupos de jagun\u00e7os e pistoleiros armados, apenas uma v\u00edtima foi identificada at\u00e9 o momento. Trata-se de uma lideran\u00e7a da comunidade do Seringal de S\u00e3o Domingos, Nemis Machado de Oliveira, de 50 anos. A identifica\u00e7\u00e3o de Nemis s\u00f3 foi poss\u00edvel porque sua pr\u00f3pria fam\u00edlia resgatou seu corpo da \u00e1rea, j\u00e1 que at\u00e9 a pol\u00edcia est\u00e1 com dificuldade de entrar na \u00e1rea, devido \u00e0 intensa amea\u00e7a de grupos armados.\r\nDe qualquer forma, a confirma\u00e7\u00e3o da morte da principal lideran\u00e7a do assentamento j\u00e1 nos revela um padr\u00e3o entre esse massacre e os recentes massacres ocorridos nos \u00faltimos 2 anos. Os assassinatos s\u00e3o mais direcionados \u00e0s lideran\u00e7as dos movimentos de trabalhadores. Foi o que aconteceu no \u00faltimo dia 21 de mar\u00e7o na regi\u00e3o de Bai\u00e3o, no Estado do Par\u00e1, onde, dentre as seis v\u00edtimas da chacina comandada por pistoleiros a mando do fazendeiro Fernando Rosa, estava Dilma Ferreira, uma lideran\u00e7a bem conhecida no Estado do Par\u00e1 devido a sua luta pelos atingidos pela barragem de Tucuru\u00ed. N\u00e3o por menos, Dilma \u00e9 conhecida por todos como Dilma do MAB.\r\nSe levantarmos os mais de 70 assassinatos de trabalhadores rurais e ind\u00edgenas em 2017, os 28 ocorridos em 2018 e estes que ocorreram em 2019, certamente, vamos encontrar um grande n\u00famero de l\u00edderes de movimentos sociais entre as v\u00edtimas. Isso \u00e9 muito grave e requer do Estado brasileiro urgentes provid\u00eancias para a efetiva\u00e7\u00e3o de um programa de prote\u00e7\u00e3o de ativistas. \r\nO Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de resolu\u00e7\u00e3o da ONU nesse sentido. Esperamos que o Estado brasileiro cumpra o que assinou. E, se o Executivo n\u00e3o \u00e9 capaz de cumprir isso, por motivos \u00f3bvios, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 incentivador dessa onda de viol\u00eancia contra lideran\u00e7as de movimentos sociais e defensores de direitos humanos, que os outros Poderes e a sociedade civil o fa\u00e7am.\r\nTamb\u00e9m devemos examinar a fundo a participa\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias rurais nestes epis\u00f3dios. N\u00e3o podemos esquecer que o mandante do Massacre de Bai\u00e3o, Fernando Rosa, mantinha estreitas liga\u00e7\u00f5es com o chefe da maior mil\u00edcia rural da regi\u00e3o sul e sudeste do Par\u00e1, Jos\u00e9 Hiran, preso em janeiro passado, na maior opera\u00e7\u00e3o policial j\u00e1 vista no Estado, conforme revelou o Delegado-Geral da Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1, Alberto Teixeira.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, M\u00c9DICO, DESLIGAMENTO. \r\nREQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICO, PROVID\u00caNCIA, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Desist\u00eancia de m\u00e9dicos brasileiros de ocupa\u00e7\u00e3o de vagas no Programa Mais M\u00e9dicos. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito da omiss\u00e3o, pelo Ministro da Sa\u00fade, na resposta ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre a situa\u00e7\u00e3o do Programa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, a imprensa nacional noticia que, depois da sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos, houve a desist\u00eancia para 1.052 vagas que eles ocupavam. Ou seja, o povo continua sem m\u00e9dico com a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos.\r\nO que \u00e9 mais grave, eu quero denunciar aqui, Sra. Presidente, e pedir provid\u00eancia a esta Mesa: eu aprovei requerimento, que ontem venceu o prazo, para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informar a mim e a esta Casa sobre a situa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos. N\u00e3o chegou nenhum comunicado. O Governo, o Executivo deve informa\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 regimental.\r\nEu quero dar como lido o meu pronunciamento e solicitar que seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil a minha cobran\u00e7a. Eu exijo que as informa\u00e7\u00f5es que eu solicitei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sejam enviadas ao meu gabinete e a esta Casa.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todos que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, uma reportagem da Folha de S.Paulo nos d\u00e1 conta que, em apenas 3 meses, o Mais M\u00e9dicos teve 1.052 desist\u00eancias ap\u00f3s sa\u00edda de cubanos. A sa\u00edda representa 15% das vagas ocupadas por brasileiros. Isso \u00e9 muito grave, uma vez que o Governo Bolsonaro, com a desculpa de criar novo programa, n\u00e3o dever\u00e1 apresentar novo edital para preenchimento dessas vagas.\r\nDesde o primeiro m\u00eas de mandato, venho acompanhando de perto a situa\u00e7\u00e3o do programa ap\u00f3s a sa\u00edda dos m\u00e9dicos cubanos. Meu primeiro ato legislativo na C\u00e2mara dos Deputados foi requerer ao Ministro da Sa\u00fade informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento das lota\u00e7\u00f5es dos m\u00e9dicos no \u00e2mbito do Programa Mais M\u00e9dicos e a confirma\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o das noticias veiculadas nos principais jornais do Pa\u00eds tratando da extin\u00e7\u00e3o do programa e da substitui\u00e7\u00e3o por outro projeto.\r\nA C\u00e2mara, em vota\u00e7\u00e3o pela Mesa Diretora em 20 de fevereiro de 2019, aprovou minha proposi\u00e7\u00e3o. Em 7 de mar\u00e7o de 2019, o Sr. Ministro foi comunicado da decis\u00e3o e do prazo de 30 dias para o atendimento das informa\u00e7\u00f5es. Na segunda-feira passada, 8 de abril, venceu o prazo legal para que atendesse a minha solicita\u00e7\u00e3o, ou melhor, \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o desta Casa. N\u00e3o atendeu. At\u00e9 o momento, n\u00e3o recebi qualquer tipo de manifesta\u00e7\u00e3o da parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nSolicito \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara a ado\u00e7\u00e3o das medidas legais para que o nosso ato seja respeitado.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CHACINA, TRABALAHADOR RURAL, ELDORADO DO CARAJ\u00c1S (PA), CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, ANIVERS\u00c1RIO, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso dos 23 anos do massacre de trabalhadores rurais sem terra pela Pol\u00edcia Militar, no Munic\u00edpio de Eldorado do Caraj\u00e1s, Estado do Par\u00e1. Participa\u00e7\u00e3o em evento na chamada Curva do S, local da chacina dos camponeses, promovido pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST.  Alerta sobre as consequ\u00eancias do incentivo governamental aos ataques contra ativistas e movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Assis Carvalho.\r\nDia 17 de abril, completa 23 anos o massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s, onde o bra\u00e7o armado da Pol\u00edcia Militar do Estado assassinou pessoas desarmadas e feriu outras: foram 19 mortos e 60 feridos. Nesse domingo, dia 14, estive na Curva do S, em Eldorado do Caraj\u00e1s, manifestando a nossa solidariedade \u00e0 luta dos sem-terra, que iniciaram o seu acampamento. Na ocasi\u00e3o, anunciamos, Deputado, projeto de lei da nossa bancada na Assembleia Legislativa, liderada pelo Deputado Dirceu Ten Caten, que torna o Memorial da Curva do S patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural do Estado do Par\u00e1, a fim de que nunca caia no esquecimento o absurdo que se fez no Estado do Par\u00e1, onde policiais armados atiraram contra um povo desarmado. Esse ato de repercuss\u00e3o nacional e internacional n\u00e3o deve cair no esquecimento. \r\nPe\u00e7o que d\u00ea como lido o nosso pronunciamento e autorize sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - O vosso pedido ser\u00e1 atendido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, na semana em que completa 23 anos o massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s, participei da programa\u00e7\u00e3o de abertura de evento do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST na Curva do S, em alus\u00e3o \u00e0 chacina que matou 19 trabalhadores em 17 de abril de 1996. A programa\u00e7\u00e3o, que teve in\u00edcio no domingo, dia 14 de abril, se estender\u00e1 at\u00e9 o dia 17 de abril.\r\nNo momento pol\u00edtico em que estamos vivendo, mais do que nunca, n\u00e3o podemos deixar esse massacre cair no esquecimento. Por isso, a bancada do PT se fez presente. Estamos firmes, estamos juntos e ainda clamamos por justi\u00e7a.\r\nO massacre da Curva do S, em Eldorado do Caraj\u00e1s, no Estado do Par\u00e1, em 17 de abril de 1996, ocorreu numa conjuntura em que o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST protestava, reivindicava direitos para os assentamentos e acampamentos, quando de forma inesperada a Pol\u00edcia Militar, ou seja, o bra\u00e7o armado oficial do Estado, agiu contra pessoas desarmadas e decidiu, atrav\u00e9s dos seus comandantes, executar 19 trabalhadores rurais e ferir de outros 60. Chamo de execu\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o h\u00e1 outra forma de definir esse terr\u00edvel massacre promovido por 149 policiais militares fortemente armados contra pessoas desarmadas que reivindicam seus direitos.\r\nOs depoimentos das testemunhas e os registros visuais em fotos e v\u00eddeos s\u00e3o claros. A pol\u00edcia disparou contra a manifesta\u00e7\u00e3o e depois saiu em persegui\u00e7\u00e3o aos manifestantes j\u00e1 em fuga. Muitos foram executados na mata, longe do local onde se manifestavam.\r\nNesse massacre, eu tive a infelicidade - e chamo de infelicidade porque nunca pensei que iria passar por isso - de estar no local do conflito logo ap\u00f3s o ocorrido. Na \u00e9poca, eu era diretor sindical na Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG, em Bras\u00edlia, e fui l\u00e1 acompanhar o caso, em nome da Confedera\u00e7\u00e3o. Foi a pior coisa que j\u00e1 vivi em minha vida. Estar ali, naquele ambiente de terror, medo e tristeza, foi muito chocante. Tive que ajudar a procurar corpos no meio da mata. Muitos trabalhadores estavam desaparecidos. O clima era de muito desespero. Encontramos muita gente com vida; tinham ferimentos, mas estavam com vida. Outros, infelizmente, encontramos mortos com seus corpos destro\u00e7ados a bala.\r\nUma imagem muito forte que ficou na minha cabe\u00e7a foi a daquele caminh\u00e3o chegando a Marab\u00e1 com 19 corpos estra\u00e7alhados a bala, a tiros, com aquele semblante de quem estava saindo de uma guerra. Na verdade, era uma guerra, s\u00f3 que uma guerra de gente desarmada contra policiais armados.\r\nA conclus\u00e3o dos processos contra os assassinos resultou em poucas puni\u00e7\u00f5es. Apenas os tr\u00eas comandantes militares receberam penas elevadas. Outros foram absolvidos ou receberam penas leves. Ningu\u00e9m al\u00e9m do comando imediato foi punido.\r\nO massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s foi um acontecimento que abalou o Brasil e o mundo pela crueldade. Foi uma coisa inesperada. Viv\u00edamos um momento de acirramento dos conflitos no campo, sim, mas, por outro lado, n\u00f3s viv\u00edamos um momento mais democr\u00e1tico, no qual eram naturais as mobiliza\u00e7\u00f5es, as ocupa\u00e7\u00f5es e os assentamentos. Aquilo abalou muito o Pa\u00eds, teve uma repercuss\u00e3o nacional e internacional muito forte e acabou chamando muito a aten\u00e7\u00e3o do mundo todo. \r\nO massacre foi uma rea\u00e7\u00e3o dos latifundi\u00e1rios, que se sentiam com todo o poder. Sentiam-se na posi\u00e7\u00e3o de pensar que todas as terras teriam que pertencer a eles. Consideravam-se donos at\u00e9 mesmo das terras p\u00fablicas.\r\nSabemos que as regi\u00f5es sul e sudeste do Par\u00e1 sempre viveram e ainda vivem uma guerra na qual muita gente foi e \u00e9 assassinada. Lideran\u00e7as de diversos segmentos, trabalhadores e ativistas foram e continuam sendo assassinados em massacres ou emboscadas. No entanto, acho que o massacre da Curva do S, em Eldorado do Caraj\u00e1s, foi o mais dr\u00e1stico, inclusive o mais conden\u00e1vel pela sociedade e pelas institui\u00e7\u00f5es.\r\nAgora eu observo que n\u00f3s estamos vivendo, neste novo momento conjuntural, mais uma onda de viol\u00eancia. H\u00e1 uma onda de novos massacres contra ind\u00edgenas, contra lideran\u00e7as do Movimento dos Atingidos por Barragens, contra lideran\u00e7as rurais, contra lideran\u00e7as sindicais, contra ambientalistas e contra ativistas de direitos humanos. Nisso tudo, o que me preocupa \u00e9 que esse acirramento, esse aumento da viol\u00eancia neste momento conjuntural conta com o que eu vou chamar aqui de \"incentivo oficial\". H\u00e1, sim, incentivo oficial, porque o atual Governo, em vez de buscar pacificar e regularizar as situa\u00e7\u00f5es de conflitos e de disputas pela terra, que sempre existiram, procura criminalizar um lado e proteger e incentivar o outro. Isso \u00e9 muito perigoso. Como eu sempre digo, a impunidade gera viol\u00eancia. E esse incentivo ao \u00f3dio, esse incentivo ao ataque contra os mais fracos vai encorajando novos assassinatos. Os conflitos n\u00e3o ser\u00e3o mais resolvidos dentro da legalidade, dentro da normalidade, mas pela morte e pelo terror.\r\nPortanto, aqui fica o nosso protesto contra o que ocorreu na Curva do S, o massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s, que completa 23 anos agora, e tamb\u00e9m fica o nosso protesto e nossa indigna\u00e7\u00e3o com esse incentivo oficial ao \u00f3dio, esse incentivo a novos atos de viol\u00eancia, nos quais os pobres e mais fracos sempre saem perdendo.\r\n\u00c9 preciso que o dia 17 de abril seja um dia tamb\u00e9m de mobiliza\u00e7\u00e3o, de divulga\u00e7\u00e3o e de protestos para que n\u00e3o vivamos mais o terror que foi o 17 de abril de 1996, no massacre de Eldorado do Caraj\u00e1s, no Estado do Par\u00e1.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ACAMPAMENTO TERRA LIVRE (15:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\n\u00cdNDIO, ARTICULA\u00c7\u00c3O DOS POVOS IND\u00cdGENAS DO BRASIL (APIB), ACAMPAMENTO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), BRAS\u00cdLIA (DF), UTILIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra a convoca\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica durante a realiza\u00e7\u00e3o do  Acampamento Terra Livre na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Cr\u00edticas ao Governo Federal pelo sigilo a informa\u00e7\u00f5es de estudos e pareceres t\u00e9cnicos acerca da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amanh\u00e3, ocorre a 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Acampamento Terra Livre, dos nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas, que v\u00eam todo ano a Bras\u00edlia, costumeiramente, trazer suas demandas, suas reivindica\u00e7\u00f5es, e abrir conversa\u00e7\u00f5es com o poder central. Infelizmente, desta vez ser\u00e3o recebidos pela For\u00e7a Nacional, o que \u00e9 muito estranho. Deixo o nosso rep\u00fadio a essa atitude do Governo de colocar a For\u00e7a Nacional para receber os nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 coment\u00e1rios, inclusive, de que pode haver infiltrados nas manifesta\u00e7\u00f5es para provocar tumulto, acirrar e provocar conflitos entre os povos ind\u00edgenas. Aqui fica, ent\u00e3o, nosso protesto a essa atitude e o pedido de respeito aos povos ind\u00edgenas do Pa\u00eds.\r\nEu estou observando, hoje, os trabalhos da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que debate a PEC da Previd\u00eancia. Outra estranheza: o Governo decreta sigilo, inclusive para n\u00f3s Congressistas, sobre os estudos dos impactos da proposta de reforma da Previd\u00eancia que veio a esta Casa. Esta Casa tem que dar o troco ao Governo e pedir que, enquanto n\u00e3o sejam liberados os estudos, n\u00e3o se analise mais essa pauta aqui.\r\nConcluo dizendo que essa onda de acordo com o Centr\u00e3o, na busca de achar o entendimento rebaixado, n\u00e3o agrada a este Parlamento, e quem perde \u00e9 o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, j\u00e1 come\u00e7am a chegar a Bras\u00edlia as primeiras caravanas de lideran\u00e7as ind\u00edgenas para o Acampamento Terra Livre - ATL de 2019. \r\nEm sua 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o movimento vai reunir milhares de lideran\u00e7as ind\u00edgenas de todo o Pa\u00eds de 24 a 26 de abril, em um grande acampamento aqui na Capital Federal. Ser\u00e1 a maior mobiliza\u00e7\u00e3o de povos ind\u00edgenas do Brasil j\u00e1 organizada pela Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB.\r\nCom o mote Sangue ind\u00edgena. Nas veias, a luta pela terra e pelo territ\u00f3rio, o ATL deste ano ser\u00e1 realizado em meio a uma grande ofensiva contra os direitos ind\u00edgenas, amea\u00e7as e viol\u00eancia contra lideran\u00e7as e sucateamento dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pelas pol\u00edticas p\u00fablicas indigenistas.\r\n\u00c9 muito preocupante ver esses acampamentos, que h\u00e1 mais de 1 d\u00e9cada, com exce\u00e7\u00e3o dos anos de Golpe, sempre transcorreram em absoluta paz, di\u00e1logo e respeito, s\u00e3o agora tratados pelo Governo como uma amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a nacional, a ponto de convocar, com 1 m\u00eas de anteced\u00eancia, a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a para seguran\u00e7a e repress\u00e3o. A For\u00e7a Nacional permanecer\u00e1 na Esplanada no per\u00edodo de 17 a 19 de maio. O objetivo \u00e9 a repress\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 das manifesta\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, mas tamb\u00e9m das diversas lutas de trabalhadores e trabalhadoras previstas para maio pr\u00f3ximo. \r\n\u00c9 bem o estilo de Bolsonaro de tratar as quest\u00f5es sociais, principalmente ind\u00edgenas. O Presidente n\u00e3o esconde, e nunca escondeu, sua vis\u00e3o enviesada sobre a quest\u00e3o indigenista. Para ele n\u00e3o haveria mais \u00edndios, todos seriam brancos. \u00c9 uma forma clara de extermina\u00e7\u00e3o cultural de milhares de povos - plurietnicidade. \r\nPior, a disposi\u00e7\u00e3o deste Governo \u00e9 a de que, quem n\u00e3o se assimilar \u00e0 cultura branca, aqueles que n\u00e3o forem cooptados, t\u00eam que ser mesmo exterminados. O Jair Presidente n\u00e3o difere nada do Jair Deputado. A diferen\u00e7a \u00e9 que naquele tempo ele apenas vociferava improp\u00e9rios. Hoje ele realmente tem poder para fazer o que pensa. \r\nSe acharem que estou exagerando, ent\u00e3o recorram \u00e0 pr\u00f3pria fala dele de 15 de abril de 1998, quando disse que \"a cavalaria brasileira foi muito incompetente. Competente, sim, foi a cavalaria norte-americana, que dizimou seus \u00edndios no passado e hoje em dia n\u00e3o tem esse problema em seu pa\u00eds\".\r\nO mais grave \u00e9 que o Governo, al\u00e9m de se preparar para a repress\u00e3o, divulga em seus meios oficiais de comunica\u00e7\u00e3o mentiras a respeito do acampamento e de suas lideran\u00e7as. Mentiras como a de que o ATL sempre foi financiado pelo Governo. Mentiras como a de que os participantes n\u00e3o s\u00e3o ind\u00edgenas, mas pessoas fantasiadas de \u00edndios. Isso representa tamanho desrespeito para com a autonomia desses povos. O acampamento sempre foi financiado por doa\u00e7\u00f5es. O deste ano, por exemplo, ser\u00e1 custeado por coletas f\u00edsicas e virtuais, como a que est\u00e1 sendo divulgada em www.vakinha.com.br. A campanha j\u00e1 conta com quase 100% do valor previsto arrecadado.\r\nEnt\u00e3o, todos os Deputados e todas as Deputadas comprometidos com os direitos dos povos ind\u00edgenas dever\u00e3o estar atentos e vigilantes nestes dias para poss\u00edveis viol\u00eancias contra essa manifesta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 temos not\u00edcias de que as for\u00e7as de repress\u00e3o est\u00e3o organizando a infiltra\u00e7\u00e3o de manifestantes no movimento para criarem tumultos e justificarem o uso da for\u00e7a policial. Vamos nos revezar em vig\u00edlias de Parlamentares o tempo todo no acampamento para evitar poss\u00edveis arbitrariedades. \r\nVamos \u00e0 luta!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, informo a todas e todos que solicitei informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Economia sobre os estudos e pareceres t\u00e9cnicos que embasaram a proposta da reforma da Previd\u00eancia, postos em sigilo pelo Governo Federal.\r\nCom base no art. 50, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e no art. 115, inciso I, do Regimento Interno, solicitei desta Casa o envio ao Sr. Ministro da Economia de pedido de informa\u00e7\u00e3o dos estudos e pareceres t\u00e9cnicos que embasaram a proposta da reforma da Previd\u00eancia.\r\nA decis\u00e3o do Governo de p\u00f4r em sigilo os estudos da reforma da Previd\u00eancia evidencia o medo de o povo brasileiro perceber que a proposta nada mais \u00e9 do que um pacote de maldades, que espremer\u00e1 ainda mais a vida dos mais pobres, retirando direitos e os meios de uma vida digna daqueles que necessitam do suporte do Governo, em favor de um projeto que favorecer\u00e1 meia d\u00fazia de bancos.\r\nEntendemos que, al\u00e9m de a mat\u00e9ria ser cruel, a medida \u00e9 uma clara afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, visto que fere o princ\u00edpio da publicidade e da transpar\u00eancia administrativa, al\u00e9m de ser uma ofensa \u00e0 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, verdadeira conquista de uma sociedade democr\u00e1tica. Temos a obriga\u00e7\u00e3o de lutar contra essa censura imposta pelo Governo e contra atos que revivem um tempo t\u00e3o macabro como a ditadura.\r\nA a\u00e7\u00e3o de p\u00f4r em sigilo os estudos \u00e9 um ato antidemocr\u00e1tico e com um p\u00e9 no autoritarismo, visto que tenta usar o pr\u00f3prio poder estatal para omitir informa\u00e7\u00f5es que podem contrapor os fr\u00e1geis argumentos que sustentam a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Governo visa, com essa medida, esconder as verdadeiras consequ\u00eancias da deforma previdenci\u00e1ria: pobreza e mis\u00e9ria. \r\nPortanto, em nome da democracia, solicitei ao Sr. Ministro Paulo Guedes os estudos e pareceres t\u00e9cnicos que embasaram a proposta da reforma da Previd\u00eancia. \r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, VISITA, ACAMPAMENTO TERRA LIVRE (15: 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DEFESA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP),  ATUA\u00c7\u00c3O,  REPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no Acampamento Terra Livre 2019, evento realizado pelos povos ind\u00edgenas na Esplanada dos Minist\u00e9rios, Distrito Federal. Temor dos participantes no evento com eventual repress\u00e3o da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, na parte da manh\u00e3, eu estive com os ind\u00edgenas que acamparam na Esplanada dos Minist\u00e9rios ainda de madrugada. Eles nos disseram que n\u00e3o chegaram em marcha normal, porque estavam aterrorizados com o decreto do Presidente da Rep\u00fablica que instalou a For\u00e7a Nacional para receb\u00ea-los, numa manifesta\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e pac\u00edfica. Ali\u00e1s, foram for\u00e7ados a sair da Esplanada dos Minist\u00e9rios desnecessariamente.\r\nN\u00f3s escutamos a justa pauta de reivindica\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas, que solicitam: primeiro, o retorno da FUNAI para fazer a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, e n\u00e3o o Minist\u00e9rio da Agricultura; segundo, a perman\u00eancia do Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena, e n\u00e3o a municipaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00f3s j\u00e1 sabemos que vai dar errado; terceiro, respeito e demarca\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas.\r\nSra. Presidenta, eu gostaria que fosse dado como lido nosso pronunciamento e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje acompanhei a instala\u00e7\u00e3o do Acampamento Terra Livre - ATL 2019, aqui, na Esplanada. Eu estava l\u00e1, logo nas primeiras horas da manh\u00e3, a pedido de v\u00e1rias lideran\u00e7as ind\u00edgenas que temiam uma poss\u00edvel repress\u00e3o da For\u00e7a Nacional, convocada pelo Ministro Moro.\r\nFelizmente, a primeira instala\u00e7\u00e3o ocorreu em paz, apesar da forte tens\u00e3o existente entre os manifestantes, temerosos de uma rea\u00e7\u00e3o das for\u00e7as policiais. Os ind\u00edgenas est\u00e3o aqui para o dialogo, n\u00e3o para a guerra. Tanto \u00e9 que, quando o comando da seguran\u00e7a prop\u00f4s a mudan\u00e7a do acampamento para outro espa\u00e7o, em frente ao Museu Nacional, os manifestantes aceitaram sem resist\u00eancia.\r\nOs ind\u00edgenas vieram a Bras\u00edlia, como fazem h\u00e1 15 anos, em paz, por pautas reivindicat\u00f3rias justas. Sempre foram ouvidos, seus pedidos negociados e muitos atendidos. Infelizmente, com este novo Governo, h\u00e1 um forte retrocesso nessas conquistas. A suspens\u00e3o das demarca\u00e7\u00f5es de suas terras e o desmantelamento da FUNAI s\u00e3o os principais pontos desse ataque aos povos ind\u00edgenas.\r\nPortanto, os dois principais pontos da pauta reivindicat\u00f3ria que une hoje todos os povos ind\u00edgenas do Brasil s\u00e3o: 1) a retomada das demarca\u00e7\u00f5es j\u00e1; e 2) o retorno da FUNAI para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, com todas as atribui\u00e7\u00f5es que lhe foram retiradas.\r\nA FUNAI foi criada em 1967, em substitui\u00e7\u00e3o ao ent\u00e3o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao \u00cdndio - SPI. Hoje, encontra-se sucateada, sem for\u00e7a pol\u00edtica e com a\u00e7\u00f5es desarticuladas e fragmentadas em v\u00e1rios Minist\u00e9rios.\r\nA FUNAI precisa retomar suas atribui\u00e7\u00f5es sociais, culturais e ambientais, al\u00e9m de ter assegurada a responsabilidade de coordenar e apoiar as diversas pol\u00edticas voltadas aos povos ind\u00edgenas e que se encontram fragmentadas pelos Minist\u00e9rios. \r\nOu seja, a FUNAI n\u00e3o tem o monop\u00f3lio sobre o tema, mas deve ter inser\u00e7\u00e3o em todas as a\u00e7\u00f5es governamentais, inclusive educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, no sentido de promover sua interface. \r\nA sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas, por exemplo, n\u00e3o se resume \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica, mas diz respeito a uma s\u00e9rie de fatores ambientais, territoriais e antropol\u00f3gicos, ou seja, os fatores sociais e ecol\u00f3gicos determinantes para a sa\u00fade.\r\nO mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o pode se resumir \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o, tendo que valorizar formas diferenciadas de interc\u00e2mbio entre os conhecimentos tradicionais e os conhecimentos acad\u00eamicos e escolares.\r\nEm resumo, a a\u00e7\u00e3o articulada entre os Minist\u00e9rios e a FUNAI, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter executivo, ajudaria, inclusive, a otimizar recursos p\u00fablicos.\r\nNo que diz respeito \u00e0s demarca\u00e7\u00f5es, deve-se priorizar os povos ind\u00edgenas que em alguns Estados vivem acampados \u00e0s margens das estradas, sofrendo toda a sorte de viol\u00eancia.\r\n Se o Governo n\u00e3o pretende demarcar as \u00e1reas dentro do conceito de terra tradicional, conforme disp\u00f5e o art. 231 da Constitui\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o cabe indeniza\u00e7\u00e3o - apenas para as benfeitorias -, ent\u00e3o que compre/desaproprie terras como \"reservas\". Ou seja, a diferen\u00e7a entre \"terra reconhecida\" e \"terra adquirida\".\r\n\u00c9 preciso respeito \u00e0s culturas ind\u00edgenas frente ao ass\u00e9dio de grupos religiosos, conforme preconizado pela Constitui\u00e7\u00e3o e pelo Estatuto do \u00cdndio.\r\n\u00c9 urgente que o Governo edite dois decretos: um que estabele\u00e7a um novo organograma da FUNAI - o atual gerou grande incoer\u00eancia administrativa - e outro que deixe clara a \"governan\u00e7a\" sobre a pol\u00edtica indigenista, definindo o exato papel da FUNAI frente \u00e0s diversas pol\u00edticas.\r\n\u00c9 urgente o estabelecimento de um plano de carreira e de um novo concurso, sobretudo para as unidades locais da FUNAI, que se encontram sem recursos humanos, materiais e financeiros para fazer frente ao ass\u00e9dio de ONGs, madeireiros e garimpeiros.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, DEFESA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Universidades Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu participei hoje, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais do nosso Pa\u00eds, presidida pela Deputada Margarida Salom\u00e3o, do PT de Minas Gerais. Com muita honra, tamb\u00e9m integro esta Frente Parlamentar.\r\nEu diria a V.Exas., Sras. e Srs. Deputados, que estamos vivendo um momento em que uma Frente Parlamentar em defesa das universidades p\u00fablicas cumpre um papel determinante. Eu diria que n\u00f3s estamos numa disputa junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica sobre o papel do ensino superior no nosso Pa\u00eds. H\u00e1 aqueles que acham que ensino superior \u00e9 para quem tem dinheiro para pagar uma universidade particular; e h\u00e1 aqueles que, como eu, acham que o filho de pobre, o ind\u00edgena, o quilombola, o agricultor familiar, a dom\u00e9stica t\u00eam direito ao ensino superior neste Pa\u00eds, inclusive p\u00fablico, gratuito e de qualidade.\r\nA Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congelou os gastos p\u00fablicos, j\u00e1 foi um desastre para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. E agora se observa um ataque moral na tentativa de desqualificar o papel das universidades federais, com a estrat\u00e9gia clara de enfraquecer o ensino p\u00fablico e fortalecer o ensino privado, com o corte nos recursos or\u00e7ament\u00e1rios, com a diminui\u00e7\u00e3o de recursos do Programa Bolsa Perman\u00eancia, destinado aos filhos da classe trabalhadora. Esse caminho \u00e9 o do caos. Ai deste Pa\u00eds, que \u00e9 um pa\u00eds em crescimento, um pa\u00eds novo se olharmos a hist\u00f3ria mundial, se n\u00e3o tivermos o refor\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o, na ci\u00eancia e na tecnologia.\r\nPortanto, quero conclamar os nossos pares que integram essa Frente Parlamentar, para que ela seja uma trincheira em defesa dos recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o, em defesa da educa\u00e7\u00e3o superior, das nossas universidades e dos nossos institutos tecnol\u00f3gicos, para fazer a diferen\u00e7a. Foi muito importante o v\u00eddeo de lan\u00e7amento da Frente a que assistimos, mostrando que a educa\u00e7\u00e3o transforma a realidade, que nos Munic\u00edpios onde h\u00e1 uma universidade federal, h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na socioeconomia para melhor. N\u00e3o \u00e9 apenas formar pessoas que est\u00e3o em busca de um bom emprego, posteriormente ao recebimento do seu certificado, do seu diploma; \u00e9 tamb\u00e9m preparar pessoas para intervir na economia local, para dar mais qualidade e tecnologia para o desenvolvimento.\r\nEnt\u00e3o, eu quero deixar muito claro aqui que o nosso mandato estar\u00e1 dedicado, entre outras tarefas, porque s\u00e3o muitas - sempre digo que o Parlamentar vira cl\u00ednico geral, porque tem que cuidar de muitas coisas -, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior no nosso Pa\u00eds, que tem que continuar sendo prioridade. E n\u00f3s vamos combater aqueles que trabalham e pregam aqui a desestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nE, portanto, aqui fica o nosso chamamento. O ato de lan\u00e7amento da Frente n\u00e3o contou s\u00f3 com um grande n\u00famero de Parlamentares, mas tamb\u00e9m com muitos reitores e reitoras das universidades p\u00fablicas. Inclusive, Deputado C\u00e1ssio Andrade, estiveram presentes os reitores Emmanuel Tourinho, da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA, e Hugo Diniz, da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA. O Par\u00e1 evoluiu no n\u00famero de universidades, e agora precisamos da expans\u00e3o do ensino superior, para darmos melhores condi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento ao nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 422, TRECHO RODOVI\u00c1RIO, TUCURU\u00cd (PA), NOVO REPARTIMENTO (PA).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de asfaltamento e manuten\u00e7\u00e3o da BR-422, especialmente no trecho entre os Munic\u00edpios de Tucuru\u00ed e Novo Repartimento, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil pronunciamento em que solicitamos provid\u00eancias do Governo Federal na conserva\u00e7\u00e3o e asfaltamento da rodovia 422, que liga o Munic\u00edpio de Turucu\u00ed a Novo Repartimento, na BR-230, Transamaz\u00f4nica.\r\nS\u00e3o poucos quil\u00f4metros, em torno de 60, para chegar do asfalto da Transamaz\u00f4nica at\u00e9 Tucuru\u00ed, caminho que leva \u00e0 capital do Estado, mas tamb\u00e9m interliga a regi\u00e3o tocantina. Essa rodovia federal \u00e9 muito importante para aquela economia regional.\r\n\u00c9 bom que se diga que o Brasil tem uma d\u00edvida com aquela regi\u00e3o. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1 a Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, que fornece energia para o nosso Pa\u00eds. Esse povo que recebeu os impactos socioambientais dessa obra clama pelo asfaltamento dessa BR, o que vai ajudar tanto no deslocamento local, como tamb\u00e9m no escoamento da produ\u00e7\u00e3o, fazendo com que ela chegue com mais facilidade aos portos da regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Barcarena, interligando a economia com a capital do Estado. \r\nEnt\u00e3o, o nosso pronunciamento \u00e9 no sentido de que o Governo veja a necessidade e encaminhe o asfaltamento e a conserva\u00e7\u00e3o da BR-422.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BR-422, RODOVIA, BR-230, RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, CONSERVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal para conserva\u00e7\u00e3o da BR-422 e conclus\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica das BRs-230 e 163, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero usar desta tribuna para falar da import\u00e2ncia de obras de infraestrutura que considero estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento da Amaz\u00f4nia e em especial do meu querido Estado do Par\u00e1.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos rodovias federais integradoras em nosso Pa\u00eds, integradoras do desenvolvimento local. E n\u00f3s queremos aqui nesta tribuna cobrar do Governo Federal um cuidado com as nossas rodovias federais do sul do Par\u00e1 e do nordeste paraense. Sobre a BR-422 j\u00e1 fiz pronunciamento hoje de manh\u00e3 aqui.\r\nDe forma especial, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o vamos nos aquietar enquanto n\u00e3o for conclu\u00eddo o asfaltamento da BR-230, a nossa querida Transamaz\u00f4nica, e enquanto n\u00e3o for conclu\u00eddo o asfaltamento da BR-163, a Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m a V.Exa. que nos trechos que ainda n\u00e3o t\u00eam asfalto se faz necess\u00e1rio que empresas permanentes fa\u00e7am a conserva\u00e7\u00e3o da estrada. Sen\u00e3o, a nossa economia estar\u00e1 amea\u00e7ada.\r\nFala-se de ferrovias, mas eu acho que ferrovia talvez seja a forma mais barata de transporte.\r\nN\u00e3o podemos falar de ferrovias apenas para propiciar o corredor de exporta\u00e7\u00e3o de produtos de outros Estados e deixar de pensar as ferrovias, como existem em outros pa\u00edses, para passageiros, para dar condi\u00e7\u00e3o de ir e vir \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos pensar rodovias e ferrovias apenas como corredores de exporta\u00e7\u00e3o da economia nacional, de outras regi\u00f5es, porque temos portos. \r\nMas eu tamb\u00e9m acho que o problema n\u00e3o \u00e9 servir como corredor de exporta\u00e7\u00e3o, o problema \u00e9 servir apenas como corredor de exporta\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 ainda o risco de as rodovias ficarem esquecidas no momento em que colocarmos as ferrovias em pr\u00e1tica.\r\nSr. Presidente, quero que este meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil, pela import\u00e2ncia que essas rodovias t\u00eam na nossa socioeconomia local.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Agradecemos ao nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, solicito provid\u00eancias do Governo Federal para a conserva\u00e7\u00e3o e o asfaltamento da rodovia 422, que liga o Munic\u00edpio de Novo Repartimento a Limoeiro do Ajuru, no Estado do Par\u00e1, principalmente o trecho de 70 quil\u00f4metros que liga Novo Repartimento a Tucuru\u00ed.\r\nTamb\u00e9m deve ser dada aten\u00e7\u00e3o especial e emergencial ao trecho da rodovia que vai de Tucuru\u00ed a Limoeiro de Ajuru. Neste trecho, a rodovia, devido a sua extens\u00e3o majoritariamente em revestimento terroso, opera com restri\u00e7\u00f5es no segmento ap\u00f3s a cidade Tucuru\u00ed, aproximadamente no quil\u00f4metro 85, onde devido \u00e0s fortes chuvas houve eros\u00e3o no leito da estrada. Ali o tr\u00e1fego s\u00f3 flui por desvio constru\u00eddo pelo DNIT.\r\nA BR-422, tamb\u00e9m conhecida como Transcamet\u00e1, \u00e9 uma rodovia federal muito importante para a economia das regi\u00f5es sudeste e tocantina do Estado do Par\u00e1, principalmente por interligar as duas \u00e0 capital Bel\u00e9m via Rodovia Transamaz\u00f4nica ou via os principais portos do Rio Tocantins. \r\nUma d\u00edvida socioambiental hist\u00f3rica. \u00c9 bom que se diga o Brasil tem uma d\u00edvida com aquela regi\u00e3o. L\u00e1 que est\u00e1 a hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, que fornece energia para o nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, o povo que recebeu e ainda recebe os impactos socioambientais dessa obra clama pelo asfaltamento dessa estrada, que vai ajudar tanto no deslocamento local como tamb\u00e9m no escoamento da produ\u00e7\u00e3o, fazendo com que chegue com mais facilidade tanto \u00e0s demais rodovias quanto aos portos da regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Barcarena, interligando a economia com a capital do Estado. \r\nEnt\u00e3o, o nosso pronunciamento \u00e9 no sentido de que o Governo olhe e encaminhe o asfaltamento e a conserva\u00e7\u00e3o da BR-422.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAR\u00c1 (ESTADO), \u00c1REA RURAL, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ENERGIA SOLAR, RESERVA EXTRATIVISTA (RESEX), AMPLIA\u00c7\u00c3O, USINA SOLAR, RESERVA EXTRATIVISTA TAPAJ\u00d3S-ARAPIUNS, DEFESA.\r\nPAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BR-230, RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, BR-163, RODOVIA FEDERAL, CONSERVA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, FERROVIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por continuidade e fortalecimento do Programa Luz para Todos. Luta do orador pela conclus\u00e3o do asfaltamento da BR-230, Rodovia Transamaz\u00f4nica, e da BR-163, Rodovia Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Na verdade, eu quero tratar de um tema muito relevante para o Estado do Par\u00e1, em especial para o meio rural.\r\nQuero falar sobre o Programa Luz Para Todos. Considero esse programa um dos mais importantes programas governamentais para desenvolver o meio rural. Estive em reuni\u00e3o com a bancada da Amaz\u00f4nia quando o Presidente Lula assumiu a Presid\u00eancia deste Pa\u00eds, e n\u00f3s reivindic\u00e1vamos a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional, de um programa nacional para cuidar, o qual n\u00f3s cham\u00e1vamos de Energiza\u00e7\u00e3o Rural.\r\nAssim, nasceu a ideia que tamb\u00e9m era um clamor de outras regi\u00f5es do Pa\u00eds. Eu lembro que o Presidente Lula nos disse: \"Deputados, essa reivindica\u00e7\u00e3o de voc\u00eas da Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de voc\u00eas. Essa reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 do Nordeste, do Centro-Oeste, e at\u00e9 na Regi\u00e3o Sul h\u00e1 demanda por energia rural\". Como resultante de todas essas articula\u00e7\u00f5es e conversas, nasceu o Programa Luz para Todos, que leva energia de gra\u00e7a para a casa das pessoas e, ao mesmo tempo, gera emprego, gera desenvolvimento. Gera emprego, inclusive, na f\u00e1brica de geladeira, de ventilador, de ar-condicionado. \u00c9 um programa que pega uma fatia dos recursos p\u00fablicos e destina para uma pol\u00edtica p\u00fablica, levando dignidade para as pessoas do campo e, ao mesmo tempo, movimentando a economia do Pa\u00eds.\r\nNo Par\u00e1, em torno de 480 mil fam\u00edlias j\u00e1 foram atendidas. Mas em torno de 140 mil fam\u00edlias ainda n\u00e3o foram atendidas, em especial nas \u00e1reas mais long\u00ednquas. N\u00f3s somos defensores da ideia de que a energia tem que chegar a esse povo. O Programa Luz para Todos tem que continuar, tem que destinar recursos, como vinha fazendo.\r\nAgora, em \u00e1reas isoladas, n\u00e3o vai chegar aquilo que eu chamo de energia forte, que \u00e9 a energia que vem das hidrel\u00e9tricas. Ent\u00e3o, nessas \u00e1reas n\u00e3o h\u00e1 outro caminho a n\u00e3o ser a energia alternativa. L\u00e1 na Amaz\u00f4nia, em especial, \u00e9 energia solar. N\u00f3s temos uma experi\u00eancia fant\u00e1stica na RESEX - Reserva Extrativista Verde para Sempre. Duas mil e poucas fam\u00edlias foram contempladas, dentro do Programa Luz para Todos, com usinas solares de diversas modalidades e tamanhos. Essa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 recebendo energia solar do Programa Luz para Todos.\r\nNesse sentido, o programa precisa avan\u00e7ar para essa fatia de fam\u00edlias ainda n\u00e3o contempladas. Quero destacar a regi\u00e3o da Calha Norte, uma das regi\u00f5es do nosso Estado onde um n\u00famero pequeno de pessoas foi atendido. Mas essa \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o muito forte de todos naquele Munic\u00edpio. Al\u00e9m disso, a Reserva Extrativista Tapaj\u00f3s-Arapiuns clama e reclama a presen\u00e7a dessa pol\u00edtica p\u00fablica do Programa Luz para Todos.\r\nSr. Presidente, refor\u00e7o esse tema aqui. Gostaria de dar como lido meu pronunciamento e que pedir que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Benes Leoc\u00e1dio. PRB - RN) - V.Exa. ser\u00e1 atendido, nobre Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, venho a esta tribuna, nesta quinta-feira, para falar sobre o Programa Luz Para Todos - PLPT. \r\no PLPT, dentre tantos instrumentos que permitiram avan\u00e7os sociais de extrema repercuss\u00e3o para o Pa\u00eds, \u00e9 sem sombra de d\u00favidas um dos melhores programas sociais federais criado no Governo Lula.\r\nO Luz para Todos leva dignidade e movimenta a socioeconomia em diversas regi\u00f5es, permitindo o acesso de fam\u00edlias residentes em \u00e1reas rurais \u00e0 energia el\u00e9trica, de forma gratuita, acabando com a exclus\u00e3o el\u00e9trica no Pa\u00eds, atrav\u00e9s da extens\u00f5es de rede, implanta\u00e7\u00e3o de sistemas isolados e realiza\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es domiciliares.\r\nNo Par\u00e1, 480 mil liga\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram realizadas, por\u00e9m ainda faltam 140 mil liga\u00e7\u00f5es, das quais devem atender em especial \u00e0s \u00e1reas isoladas. Um bom exemplo a ser utilizado \u00e9 a Reserva Extrativista Verde para Sempre, que conseguiu beneficiar cerca de 2 mil fam\u00edlias.\r\nEnt\u00e3o, o nosso pronunciamento \u00e9 no sentido de que o Governo olhe para a perman\u00eancia e melhoria de programas sociais fundamentais para nosso povo, como o Programa Luz para Todos. \r\nVamos \u00e0 luta!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, quero usar desta tribuna para falar sobre a import\u00e2ncia de obras de infraestrutura que considero estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento da Amaz\u00f4nia e em especial do meu querido Estado do Par\u00e1.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos rodovias federais em nosso Pa\u00eds integradoras do desenvolvimento local. E n\u00f3s queremos aqui nesta tribuna cobrar do Governo Federal um cuidado com as nossas rodovias federais do sul do Par\u00e1 e do nordeste paraense.\r\nDe forma especial, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o vamos nos aquietar enquanto n\u00e3o for conclu\u00eddo o asfaltamento da BR-230, a nossa querida Transamaz\u00f4nica, e enquanto n\u00e3o for conclu\u00eddo o asfaltamento da BR-163, a Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que nos trechos que ainda n\u00e3o h\u00e1 asfalto \u00e9 necess\u00e1rio que empresas permanentes fa\u00e7am a conserva\u00e7\u00e3o da estrada. Caso contr\u00e1rio, a nossa economia estar\u00e1 amea\u00e7ada.\r\nFala-se de ferrovias, mas eu acho que a ferrovia talvez seja a forma mais barata de transporte. N\u00e3o podemos falar de ferrovias apenas para propiciar o corredor de exporta\u00e7\u00e3o de produtos entre os Estados. \u00c9 extremamente necess\u00e1rio pensar ferrovias para passageiros, ferrovias que deem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de ir e vir, como as que existem em outros pa\u00edses. N\u00f3s n\u00e3o podemos pensar em rodovias e ferrovias apenas como corredores de exporta\u00e7\u00e3o da economia nacional e de outras regi\u00f5es, porque temos portos. Em minha opini\u00e3o, o problema n\u00e3o \u00e9 servir como corredor de exporta\u00e7\u00e3o, o problema \u00e9 servir apenas como corredor de exporta\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 ainda o risco de as rodovias ficarem esquecidas no momento em que colocarmos as ferrovias em pr\u00e1tica.\r\n\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO OESTE DO PAR\u00c1 (UFOPA), UNIVERSIDADE FEDERAL RURAL DA AMAZ\u00d4NIA (UFRA), UNIVERSIDADE FEDERAL DO PAR\u00c1 (UFPA), UNIVERSIDADE FEDERAL DO SUL E SUDESTE DO PAR\u00c1 (UNIFESSPA), UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PAR\u00c1 (ESTADO), CR\u00cdTICA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA PELA VALORIZA\u00c7\u00c3O DAS UNIVERSIDADES FEDERAIS, REUNI\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MOVIMENTO DE PROTESTO,  DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Federal de corte de recursos destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Decis\u00e3o dos membros da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais, de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa at\u00e9 a recomposi\u00e7\u00e3o das verbas das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queremos dar como lido um pronunciamento que repudia a atitude do Governo Federal de cortar os recursos para as nossas universidades federais e institutos federais.\r\nTamb\u00e9m gostar\u00edamos de dizer que hoje, na reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais, deliberamos por articular com todas as Lideran\u00e7as de partidos para que fa\u00e7amos obstru\u00e7\u00e3o \u00e0s vota\u00e7\u00f5es dos projetos do Governo aqui nesta Casa, enquanto n\u00e3o devolverem os recursos da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito que o nosso pronunciamento seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o corte de 30% nos recursos da educa\u00e7\u00e3o superior poder\u00e1 inviabilizar o funcionamento do Instituto Federal e de todas as quatro universidades federais no Par\u00e1.\r\nVenho ao longo da semana acompanhando a crise das universidades e institutos federais no Brasil e, em especial, no Par\u00e1.\r\nA situa\u00e7\u00e3o no Estado \u00e9 desesperadora. Todas as universidades federais do Estado e mais o Instituto Federal j\u00e1 soltaram nota afirmando que, caso os cortes persistam, n\u00e3o ter\u00e3o como funcionar no pr\u00f3ximo semestre.\r\nO caso da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA \u00e9 um dos mais desesperadores. O corte or\u00e7ament\u00e1rio da UFOPA \u00e9 maior, percentualmente, do que o de algumas universidades consolidadas.\r\nEm nota, a universidade confirma o bloqueio de R$ 21 milh\u00f5es. Esta tesourada corresponde a 65% dos recursos de obras e 38% dos recursos para o funcionamento acad\u00eamico e administrativo da universidade.\r\nSegundo a nota, a UFOPA, j\u00e1 a partir de julho, n\u00e3o ter\u00e1 como pagar contas de energia el\u00e9trica, servi\u00e7os de limpeza, seguran\u00e7a e alugu\u00e9is.\r\nJ\u00e1 a Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia - UFRA poder\u00e1 encerrar suas atividades, se o corte persistir. A UFRA anunciou em nota na sexta-feira, 3 de maio, que, se ocorrer o corte de verbas, a universidade fechar\u00e1 antes de este semestre acabar!\r\nO caso da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA n\u00e3o \u00e9 diferente. A UFPA ter\u00e1 que funcionar com a metade dos recursos necess\u00e1rios. Em 2014, no Governo Dilma, a universidade contou com 80 milh\u00f5es para investimentos e 163 milh\u00f5es para custeio.\r\nEm 2019, para ter funcionamento equivalente h\u00e1 5 anos, a UFPA necessitaria de algo em torno de 100 milh\u00f5es para investimento e 203 milh\u00f5es para custeio, considerando a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.\r\nO que restou ap\u00f3s a tesourada vingativa de Bolsonaro? Apenas 4,5 milh\u00f5es para investimentos e 108 milh\u00f5es para custeio.\r\nGrav\u00edssimo: a Universidade ter\u00e1 que suspender obras em andamento - o que paralisar\u00e1 a expans\u00e3o de v\u00e1rios campi - e, possivelmente, atrasar suas contas e reduzir servi\u00e7os. O preju\u00edzo ser\u00e1 para al\u00e9m da comunidade acad\u00eamica. Hoje, a universidade atende a comunidade com cursos de extens\u00e3o, e seus hospitais s\u00e3o refer\u00eancia em tratamentos oftalmol\u00f3gicos e oncol\u00f3gicos.\r\nO Instituto Federal do Par\u00e1 - IFPA informa que o bloqueio de 30% no or\u00e7amento das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, anunciado pelo atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, afeta diretamente as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, causando um grande impacto no funcionamento do Instituto. A decis\u00e3o atinge n\u00e3o somente a oferta de cursos e a rotina das aulas, mas tamb\u00e9m a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, a retomada de obras estruturais e o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo nota publicada pelo IFPA, \"a situa\u00e7\u00e3o, que era preocupante, se tornou insustent\u00e1vel, pois ser\u00e3o afetados os servi\u00e7os b\u00e1sicos de limpeza, luz, transporte e apoio a alunos e servidores para eventos e congressos, dentre outros. O quadro indica que o Instituto s\u00f3 teria condi\u00e7\u00f5es de se manter at\u00e9 setembro de 2019, caso opere dentro do novo or\u00e7amento. Os cortes ferem a ess\u00eancia do IFPA, que sempre trabalhou pela educa\u00e7\u00e3o de qualidade e \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de milhares de profissionais cidad\u00e3os, atuantes no mundo do trabalho\".\r\nNo dia 8 de maio pr\u00f3ximo, eu e demais membros da Frente Parlamentar em Defesa dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia receberemos um comiss\u00e3o do Instituto para debater a crise no Congresso Nacional.\r\nO IFPA \u00e9 uma das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico mais importantes do Estado do Par\u00e1, voltada para forma\u00e7\u00e3o de profissionais cidad\u00e3os, qualificados para o mundo do trabalho. Com 18 campi, atende a 16 mil estudantes por ano, por meio da oferta de 40 cursos t\u00e9cnicos, 29 gradua\u00e7\u00f5es, 22 especializa\u00e7\u00f5es, 4 mestrados e 208 forma\u00e7\u00f5es complementares.\r\nA Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, que j\u00e1 vinha sofrendo com os dr\u00e1sticos cortes desde 2017, fatalmente n\u00e3o ter\u00e1 como continuar a implanta\u00e7\u00e3o de seus campi.\r\nA UNIFESSPA existe h\u00e1 apenas 6 anos e registrou um aumento de 80% no n\u00famero de novos alunos entre 2013 e 2017, de 635 para 1.158 matr\u00edculas de calouros. Desde 2008, o n\u00famero de campi da UNIFESSPA saltou de 1 para 5 e 22 cursos foram criados, chegando a 38. Mas a institui\u00e7\u00e3o j\u00e1 operava com um or\u00e7amento menor, considerando a infla\u00e7\u00e3o, do que quando foi criada pelo Governo Federal e precisou fazer cortes em diversas \u00e1reas, mesmo antes do bloqueio de 30% do Governo Bolsonaro.\r\nNesta segunda-feira, alunos, pais e professores de v\u00e1rios centros de ensino no Brasil foram \u00e0s ruas em protesto contra as medidas do Governo Bolsonaro.\r\nDurante o decorrer da semana, esperam-se v\u00e1rias outras manifesta\u00e7\u00f5es por todo o Pa\u00eds. \u00c9 preciso que n\u00e3o somente alunos, pais e professores participem, mas tamb\u00e9m que toda a sociedade brasileira saia \u00e0s ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o, principalmente das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico.\r\nEste Governo que ai est\u00e1 prova que n\u00e3o tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. Mentiu em campanha quando disse que a educa\u00e7\u00e3o seria prioridade. O que se v\u00ea agora \u00e9 o total descaso com a \u00e1rea.\r\nAs coisas n\u00e3o mudar\u00e3o se todos n\u00f3s, brasileiros e brasileiras, n\u00e3o nos manifestarmos contra este crime que est\u00e1 em curso contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil.\r\nPara concluir, quero avisar em primeira m\u00e3o que n\u00f3s, Deputados da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais, decidimos pela obstru\u00e7\u00e3o de todos os trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados at\u00e9 que o Governo devolva os recursos das universidades e institutos federais. Essa decis\u00e3o ser\u00e1 articulada com as Lideran\u00e7as dos demais partidos para que juntos possamos reverter essa catastr\u00f3fica decis\u00e3o. Vamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es em protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido dos Trabalhadores, diante dessa dr\u00e1stica atitude do Governo de atacar a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um bem estrat\u00e9gico do nosso Pa\u00eds...\r\nPara que V.Exa. tenha uma ideia, cortes v\u00e3o afetar institui\u00e7\u00f5es j\u00e1 instaladas, mas em especial as universidades novas constru\u00eddas no Governo do Partido dos Trabalhadores. S\u00f3 no Par\u00e1 foram constru\u00eddas duas universidades novas: a UNIFESSPA, em Marab\u00e1, e a UFOPA, em Santar\u00e9m. Tanto essas duas quanto tamb\u00e9m a UFPA e a UFRA est\u00e3o amea\u00e7adas com estes cortes.\r\nDiante disso, n\u00e3o nos resta outro caminho, n\u00e3o s\u00f3 fazermos obstru\u00e7\u00e3o como...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, REP\u00daDIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PREJU\u00cdZO, ACESSO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, A\u00c7\u00c3O AFIRMATIVA, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Governo Jair Bolsonaro. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero transmitir aqui o sentimento das pessoas que nos procuram.\r\nO Brasil vive um momento de tens\u00e3o mais profundo do que este Governo pensa.\r\nEu diria a V.Exas. que n\u00e3o bastasse a amea\u00e7a dessa maldita reforma da Previd\u00eancia, que coloca como o terror do povo pobre e da classe trabalhadora deste Pa\u00eds o risco de quebrar o principal instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda neste Pa\u00eds, que \u00e9 a aposentadoria e os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, agora vem o terror de quebrar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 uma expectativa da sociedade brasileira com este Congresso, porque ela n\u00e3o espera do Executivo, n\u00e3o espera deste Governo, outra coisa a n\u00e3o ser, a cada dia, a cada semana, mais medidas antipopulares e maldosas com o povo brasileiro. Neste Congresso ainda h\u00e1 uma esperan\u00e7a para os nossos alunos, professores e t\u00e9cnicos das universidades e institutos federais, que foram atacados ferozmente com esse corte de recursos no or\u00e7amento.\r\nEu sou de uma regi\u00e3o onde h\u00e1 universidade nova, corre\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Centro-Sul brasileiro, que deixou durante anos e anos a Amaz\u00f4nia com pouqu\u00edssimas universidades. Universidades em consolida\u00e7\u00e3o, universidades em expans\u00e3o agora est\u00e3o amea\u00e7adas. A pol\u00edtica inclusiva, com cotas, com bolsas para ind\u00edgenas, quilombolas e povo pobre deste Pa\u00eds tamb\u00e9m est\u00e1 amea\u00e7ada, e cabe a este Congresso barrar essas medidas do Governo. Este Congresso tem que chamar para si essa responsabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), UNIVERSIDADE FEDERAL, CR\u00cdTICA. \r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, AMAZONAS. \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, GOVERNO, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 8/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), UNIVERSIDADE FEDERAL, LIMITA\u00c7\u00c3O, EMPENHO DE DESPESA, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Decis\u00e3o dos partidos oposicionistas na Casa de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es at\u00e9 a recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico. Descompromisso do Presidente Jair Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero dar como lido, para que seja divulgado no programa A Voz do Brasil, pronunciamento que traz os impactos dos cortes or\u00e7ament\u00e1rios do Governo para as universidades federais do Brasil e os institutos federais, em especial para a Universidade Federal do Par\u00e1, a UFRA, a UNIFESSPA, o UFOPA, no Estado do Par\u00e1, e para o instituto federal, mostrando que essas medidas do Governo inviabilizam tanto o processo de investimento de universidades em processo de expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m a aplica\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o do dia a dia dessas universidades.\r\nObrigado, Sra. Presidenta.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, est\u00e3o falando de forma gen\u00e9rica sobre o corte de 30% em todas as universidades p\u00fablicas federais e os institutos federais. Sim, \u00e9 verdade. De fato, o Governo determinou corte linear de 30% dos recursos discricion\u00e1rios, n\u00e3o obrigat\u00f3rios, dessas institui\u00e7\u00f5es federais. Agora, o que o Governo n\u00e3o diz \u00e9 que 44 dos 68 centros p\u00fablicos de ensino superior tiveram cortes acima dos 30% anunciados como regra geral.\r\nE, pasmem, os maiores cortes reca\u00edram exatamente sobre as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, em especial as universidades, criadas durante os Governos do PT e que s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais na inclus\u00e3o social, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Cotas, e na redu\u00e7\u00e3o do elitismo que caracteriza o ensino superior brasileiro, tanto social quanto regional.\r\nIncluem-se, tamb\u00e9m, nesses cortes dr\u00e1sticos, universidades antigas, como a Universidade Federal de Mato Grosso do Sul e a Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia; ou nov\u00edssimas, como as Universidades de Catal\u00e3o e de Jata\u00ed, em Goi\u00e1s. De qualquer forma, todas essas universidades s\u00e3o important\u00edssimas na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais.\r\nRelaciono a seguir as 18 universidades que receberam os maiores cortes do Governo Bolsonaro, 10 delas criadas nos Governos Lula e Dilma; 6 anteriores; e 2 posteriores ao per\u00edodo petista.\r\nVale ressaltar que 3 dessas universidades, a Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, a Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA e a Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia - UFRA est\u00e3o localizadas em meu Estado, o Par\u00e1. Lembro, ainda, que as 2 primeiras ainda est\u00e3o em processo de implanta\u00e7\u00e3o da maioria de seus campi.\r\nUniversidades criadas nos Governos Lula e Dilma: Universidade Federal do Sul da Bahia - UFESBA, a campe\u00e3 em cortes, com corte de 54% dos recursos; Funda\u00e7\u00e3o Universidade da Grande Dourados - UFGD, 49,1%; Universidade Federal do Cariri - UFCA, 46,9%; Universidade Federal do Tocantins - UFT, 45,4%; Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS, 45,05%; Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do ABC - UFABC, 42,2%; Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF, 42,0%; Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA, 41,0%; Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA, 38,4%; Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri - UFVJM, 37,5%.\r\nUniversidades anteriores ou posteriores aos Governos petistas: Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Mato Grosso do Sul - UFMS, 52%; Universidade Federal de Lavras - UFLA, 44,3%; Universidade Federal de Roraima - UFRR, 42,9%; Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP, 42,7%; Universidade Federal de Catal\u00e3o - UFCAT, 39,3%; Universidade Federal de Santa Maria - UFSM, 38,4%; Universidade Federal de Jatai - UFJ, 38,4%; Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia - UFRA, 38,2%.\r\nDiante disso, informo que requeri a realiza\u00e7\u00e3o de mesa-redonda, na cidade de Bel\u00e9m, no Par\u00e1, para debater os impactos dos cortes anunciados pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento das universidades e institutos federais no Estado do Par\u00e1, na expans\u00e3o do ensino superior e do ensino t\u00e9cnico e na pol\u00edtica educacional inclusiva, requerimento j\u00e1 aprovado.\r\nRequeri tamb\u00e9m a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debater os impactos do corte anunciado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento das universidades e institutos federais dos Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia, na expans\u00e3o do ensino superior e t\u00e9cnico e na pol\u00edtica educacional inclusiva na regi\u00e3o, requerimento tamb\u00e9m aprovado.\r\nAl\u00e9m disso, vale lembrar que esta semana conseguimos dois importantes feitos na C\u00e2mara dos Deputados que significam grande vit\u00f3ria das universidades e Institutos Federais. Primeiro, conseguimos unir a Oposi\u00e7\u00e3o em torno da obstru\u00e7\u00e3o dos projetos de interesses do Governo, enquanto o Executivo ou o pr\u00f3prio Congresso n\u00e3o reverterem os cortes na educa\u00e7\u00e3o. A obstru\u00e7\u00e3o foi decidida, em 7 de maio, em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais e articulada com as Lideran\u00e7as dos demais partidos. Segundo, a bancada do PT conseguiu n\u00famero suficiente de assinaturas para a urg\u00eancia na tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 8, de 2019, da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, do PT do Rio Grande do Sul, que determina que recursos das universidades p\u00fablicas federais e dos institutos federais n\u00e3o sejam objeto de limita\u00e7\u00e3o de empenhos e movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Agora, partiremos para o convencimento do Presidente da C\u00e2mara ou do Col\u00e9gio de L\u00edderes para que o PLC seja colocado em vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.\r\nN\u00e3o podemos perder tempo algum. O Governo Bolsonaro prova que n\u00e3o tem nenhum apre\u00e7o pela educa\u00e7\u00e3o. Basta ver a recente suspens\u00e3o de todas as bolsas de pesquisas n\u00e3o alocadas, mas que estavam programadas para novos pesquisadores com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e projetos j\u00e1 aprovados. Isso, se persistir, ser\u00e1 o fim da ci\u00eancia e tecnologia no Brasil. Muitas pesquisas de ponta em andamento ser\u00e3o perdidas. A consequ\u00eancia imediata ser\u00e1 a paraliza\u00e7\u00e3o de todas as pesquisas em ci\u00eancia e tecnologia no Pa\u00eds. E pesquisas sem continuidade se perdem. Perdem-se tamb\u00e9m todos os recursos investidos at\u00e9 aqui. E, em um futuro n\u00e3o muito distante, perderemos nossos c\u00e9rebros para outros centros de pesquisa de outros pa\u00edses. \u00c9 preciso que este Congresso escute o grito un\u00edssono de estudantes, pais e professores Brasil afora.\r\nN\u00e3o vai ter corte! Vai ter luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, ALTAMIRA (PA), USINA HIDREL\u00c9TRICA BELO MONTE, ACORDO, INVESTIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO AMBIENTAL, GOVERNO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca GESTOR, FRAUDE, MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA.\r\nAIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PDL 281/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca GESTOR, PLANO DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL SUSTENT\u00c1VEL DO XINGU (PDRS DO XINGU), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ILEGALIDADE, DECRETO PRESIDENCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 281, de 2019, para a susta\u00e7\u00e3o de decreto presidencial sobre a extin\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor  do Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu - PDRS XINGU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estive na cidade de Altamira no fim de semana, reunido com diversos segmentos pol\u00edticos, sociais e governamentais daquela regi\u00e3o e trago a esta tribuna, inicialmente, uma den\u00fancia e uma proposi\u00e7\u00e3o.\r\nL\u00e1 foi constru\u00edda a Hidrel\u00e9trica de Belo Monte, e foi feito um pacto entre o Governo Federal, o Governo do Estado, os Governos Municipais, a sociedade civil, a classe trabalhadora e a patronal, de que, al\u00e9m das condicionantes para a constru\u00e7\u00e3o de Belo Monte, tamb\u00e9m fossem destinados 500 milh\u00f5es do empreendimento para projetos que pelo menos diminu\u00edssem os impactos sociais e ambientais causados por ele.\r\nJ\u00e1 foram aplicados 260 milh\u00f5es, dos quais 110 milh\u00f5es est\u00e3o em curso, est\u00e3o aplicados em mais de 300 projetos em andamento. \r\nO novo Governo decretou o fim do Comit\u00ea Gestor desses recursos, dos 500 milh\u00f5es. H\u00e1 um p\u00e2nico instalado naquela regi\u00e3o. N\u00e3o podemos aceitar isso. Esta Casa tem que corrigir o erro que o Poder Executivo cometeu.\r\nDei entrada hoje a um projeto de decreto legislativo que prop\u00f5e a revoga\u00e7\u00e3o do decreto presidencial que, al\u00e9m de extinguir o Comit\u00ea Gestor, paralisa a execu\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel, o PDRS Xingu, que agora n\u00e3o tem nem lugar dentro do Governo.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que considere como lido este meu pronunciamento e autorize a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiras e companheiros que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o Comit\u00ea Gestor do PDRS Xingu n\u00e3o deve ser extinto. Acabo de apresentar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Decreto Legislativo - PDC n\u00ba 281, de 2019, para sustar ato de Bolsonaro que extingue o Comit\u00ea Gestor do Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu - PDRS Xingu.\r\nCriado como uma das condicionantes para a constru\u00e7\u00e3o da Hidrel\u00e9trica de Belo Monte, o Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu - PDRS Xingu ser\u00e1 inviabilizado com a extin\u00e7\u00e3o do seu Comit\u00ea Gestor.\r\nO PDC apresentado por mim susta a aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos do inciso XXVII do art. 1\u00b0 e do inciso XXXVI do artigo \u00fanico do Decreto n\u00b0 9.784, de 7 de maio de 2019. \r\nOutro projeto de decreto legislativo, apresentado pela bancada do PT na C\u00e2mara, susta o Decreto n\u00ba 9.759, de 2019, na sua totalidade.\r\nA decreta\u00e7\u00e3o do fim do Comit\u00ea Gestor do PDRS Xingu por Bolsonaro \u00e9 estelionato socioambiental.\r\nQuando algu\u00e9m prop\u00f5e construir algo de grande impacto socioambiental, assume como condicionante uma s\u00e9rie de medidas mitigadoras desses impactos. E depois da obra pronta muda-se a regra do jogo? N\u00e3o podemos ter outra denomina\u00e7\u00e3o para isso, a n\u00e3o ser a de estelionato ou fraude. Quando um novo governo assume, ele n\u00e3o pode desfazer todos os contratos firmados entre o Estado e a sociedade.\r\nAo extinguir todos os colegiados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 9.759, de 11 de abril de 2019, dentre eles o Comit\u00ea Gestor do PDRS Xingu, Bolsonaro descumpre importante cl\u00e1usula de um contrato feito entre o Governo Federal, o Estado do Par\u00e1, 11 Munic\u00edpios do entorno da Hidrel\u00e9trica de Belo Monte e representantes da sociedade civil, compreendendo uma popula\u00e7\u00e3o de 400 mil habitantes, inclu\u00eddos diversos povos ind\u00edgenas. E, o que \u00e9 pior, fere a ordem jur\u00eddica, o regime democr\u00e1tico e os interesses sociais.\r\nEntenda o que \u00e9 o Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu - PDRS Xingu e as consequ\u00eancias da extin\u00e7\u00e3o da sua gest\u00e3o colegiada pelo Governo Bolsonaro. \r\nO Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel - PDRS do Xingu foi institu\u00eddo atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 7.340, de 2010, com a finalidade de promover pol\u00edticas p\u00fablicas que resultem na melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o impactada pela Hidrel\u00e9trica de Belo Monte. A \u00e1rea abrangida pelo plano compreende os Munic\u00edpios de Altamira, Anapu, Brasil Novo, Gurup\u00e1, Medicil\u00e2ndia, Pacaj\u00e1, Placas, Porto de Moz, Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio, Uruar\u00e1 e Vit\u00f3ria do Xingu, no Estado do Par\u00e1.\r\nO plano foi elaborado por Grupo de Trabalho Intergovernamental formalizado por meio do decreto de 19 de novembro de 2009, no qual se envolveram dezenove \u00f3rg\u00e3os e entidades federais, vinte e sete \u00f3rg\u00e3os do Estado do Par\u00e1, Governos Municipais e sociedade civil, que se manifestou em consultas p\u00fablicas realizadas nas cidades de Altamira, Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio e Uruar\u00e1. \r\nO PDRS do Xingu estrutura suas a\u00e7\u00f5es em quatro eixos tem\u00e1ticos: Ordenamento Territorial, Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria e Gest\u00e3o Ambiental; Infraestrutura para o Desenvolvimento; Fomento \u00e0s Atividades Produtivas Sustent\u00e1veis; e Inclus\u00e3o Social e Cidadania, compondo uma gama de medidas destinadas a atender as demandas de todos os segmentos da sociedade.\r\nEsses projetos s\u00e3o tocados por oito C\u00e2maras T\u00e9cnicas: 1 - Ordenamento Territorial, Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria e Gest\u00e3o Ambiental; 2 - Infraestrutura para o Desenvolvimento; 3 - Fomento \u00e0s Atividades Produtivas Sustent\u00e1veis; 4 - Inclus\u00e3o Social e Cidadania; 5 - Monitoramento e Acompanhamento da Implementa\u00e7\u00e3o das Condicionantes Previstas no Licenciamento Ambiental do empreendimento Belo Monte; 6 - Povos Ind\u00edgenas e Popula\u00e7\u00f5es Tradicionais; 7- Sa\u00fade; e 8 - Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO volume total de recursos previstos para o PDRS do Xingu dever\u00e1 ser superior a R$ 2 bilh\u00f5es em investimentos sustent\u00e1veis pelo per\u00edodo de 20 anos. Desse montante, a UHE Belo Monte, por meio da Norte Energia, est\u00e1 obrigada a participar com R$ 500 milh\u00f5es.\r\nPortanto, o colegiado \u00e9 respons\u00e1vel por planejar, gerir e acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos durante as 2 d\u00e9cadas de seu funcionamento. Sua forma\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria \u00e9 de 15 representantes de \u00f3rg\u00e3os governamentais - cinco de cada esfera de governo -- e de 15 representantes de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil pertencentes \u00e0 \u00e1rea de abrang\u00eancia do PDRS do Xingu.\r\nO colegiado \u00e9, em que pesem as cr\u00edticas - algumas justific\u00e1veis; outras nem tanto -, reconhece toda a sociedade abrangente, importante instrumento de desenvolvimento regional sustent\u00e1vel, com a participa\u00e7\u00e3o ativa da sociedade civil organizada. Nos seus 8 anos de funcionamento, j\u00e1 implantou mais de 300 projetos, compreendendo todos os quatro eixos tem\u00e1ticos.\r\nPela C\u00e2mara T\u00e9cnica da Sa\u00fade, por exemplo, o comit\u00ea foi respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o de toda a rede p\u00fablica de sa\u00fade da Transamaz\u00f4nica e do Xingu, desde a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, passando pela aten\u00e7\u00e3o psicossocial, at\u00e9 a rede hospitalar de m\u00e9dia e alta complexidades.\r\nJ\u00e1 dentre os projetos aprovados pela C\u00e2mara T\u00e9cnica de Infraestrutura para o Desenvolvimento, o Projeto 319/2017 - recupera\u00e7\u00e3o de estradas vicinais - prev\u00ea a destina\u00e7\u00e3o de 20 milh\u00f5es de reais para a recupera\u00e7\u00e3o de estradas vicinais (rurais) nos 11 Munic\u00edpios que compreendem o PDRS Xingu. \u00c9 uma iniciativa in\u00e9dita e de grande import\u00e2ncia, j\u00e1 que nem o Governo Federal nem o Governo Estadual possuem programas para a recupera\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o dessas estradas. E os Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de manter essas vias trafeg\u00e1veis somente com seus recursos. Este \u00e9 o terceiro projeto aprovado que se destina \u00e0 trafegabilidade da regi\u00e3o, tanto por rios quanto por estradas, vias estas de suma import\u00e2ncia para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o regional.\r\nMas sabemos que n\u00e3o somente a sa\u00fade e as estradas sofrer\u00e3o com esta irresponsabilidade do atual Governo.\r\nPortanto, pelo imenso preju\u00edzo socioambiental e econ\u00f4mico que a regi\u00e3o fatalmente sofrer\u00e1 com a extin\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do PDRS Xingu, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, penso que toda a sociedade civil e os poderes p\u00fablicos envolvidos devem utilizar todas as formas de lutas, inclusive na esfera judicial, para reverter esta medida. Al\u00e9m de ilegal, a extin\u00e7\u00e3o do PDRS Xingu condena toda a regi\u00e3o a arcar com os impactos socioambientais e econ\u00f4micos de Belo Monte e desonera a empresa e o poder p\u00fablico.\r\nNa esfera federal, al\u00e9m do PDC 281/19, apresentando por mim, partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, incluindo o PT, entraram com a\u00e7\u00f5es no Congresso e no Supremo Tribunal Federal para barrar os efeitos do Decreto 9.759/19. Tais a\u00e7\u00f5es, das quais tamb\u00e9m sou signat\u00e1rio, uma vez efetivadas, trar\u00e3o de volta todos os colegiados extintos, inclusive e tamb\u00e9m o Comit\u00ea Gestor do PDRS Xingu. \r\nMas isso n\u00e3o acontecer\u00e1 automaticamente, sem que toda a sociedade lute.\r\nVai Ter Luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1.\r\nPDL 281/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO, REVOGA\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca GESTOR, PLANO DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL SUSTENT\u00c1VEL DO XINGU (PDRS DO XINGU),",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Itaituba, Jacareacanga, Altamira, Benevides e Santar\u00e9m, no Estado do Par\u00e1. Apreens\u00e3o da sociedade brasileira com os rumos do Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 281, de 2019, sobre susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos do Decreto n\u00ba 9.784, de 2019, acerca da revoga\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste final de semana, fizemos uma agenda muito produtiva no nosso querido Estado do Par\u00e1. Estive em Itaituba, em Jacareacanga e em Altamira, onde participei com os meus colegas Deputado Joaquim Passarinho, Deputado C\u00e1ssio Andrade e Senador Zequinha Marinho do encontro do Cons\u00f3rcio de Belo Monte, no qual se debateram temas de grande interesse. Depois, fui a Benevides e ainda fui a Santar\u00e9m. Hoje j\u00e1 estamos aqui.\r\nSr. Presidente, nessas andan\u00e7as, observei um certo temor, no que se refere ao momento pol\u00edtico por que o Pa\u00eds atravessa. Muita gente nos pergunta para onde caminha o Brasil. O Governo fica batendo cabe\u00e7a entre si, as coisas n\u00e3o est\u00e3o andando. H\u00e1 tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o muito profunda sobre os cortes da educa\u00e7\u00e3o, sobre a reforma da Previd\u00eancia em pauta. \r\nH\u00e1 uma quest\u00e3o espec\u00edfica que tanto eu, como o Deputado Joaquim Passarinho, que estamos hoje aqui, no plen\u00e1rio, junto com outros colegas, ficamos com a tarefa de ajudar a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o. Trata-se de um tema sobre o qual j\u00e1 falei hoje pela manh\u00e3: para a constru\u00e7\u00e3o da hidrel\u00e9trica de Belo Monte, foi pactuado com o Governo Federal, os Governos Estaduais, os Munic\u00edpios, a sociedade civil, a classe trabalhadora e patronal, al\u00e9m das condicionantes, o montante de 500 milh\u00f5es de reais para ajudar a diminuir os impactos socioambientais que a regi\u00e3o sofreu. Para gerir esses recursos, foi criado um comit\u00ea gestor composto exatamente por esses segmentos que j\u00e1 mencionei. Agora o Governo baixa um decreto anulando o comit\u00ea gestor e prejudicando, Deputado Joaquim Passarinho, como V.Exa. observou l\u00e1, os projetos que est\u00e3o em curso. H\u00e1 mais de 300 projetos j\u00e1 aprovados, no valor de 260 milh\u00f5es de reais, que est\u00e3o prejudicados, porque n\u00e3o h\u00e1 mais o comit\u00ea gestor para fazer a gest\u00e3o, nem lugar dentro do Governo para funcionar o PDRS Xingu, o Plano de Desenvolvimento Regional Sustent\u00e1vel do Xingu. \r\nEu apresentei hoje um projeto de decreto legislativo, Deputado Carlos Zarattini, pedindo a anula\u00e7\u00e3o do decreto do Presidente. Se n\u00e3o houver outra solu\u00e7\u00e3o, \u00e9 melhor a anula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 2/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nECONOMIA, DESEMPREGO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, relativo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Aprofundamento dos estudos sobre a economia brasileira pela bancada do PT. Inexist\u00eancia de medidas do Governo Jair Bolsonaro para redu\u00e7\u00e3o do desemprego.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, seguindo a mesma l\u00f3gica, os mesmos argumentos, e at\u00e9 os novos, que j\u00e1 foram usados aqui, a bancada do Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade para dizer que a nossa bancada est\u00e1 se aprofundando cada vez mais nos estudos sobre a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nE n\u00f3s observamos que o crescimento do desemprego assusta esta Na\u00e7\u00e3o, assusta os investidores, assusta a classe trabalhadora. Observamos que o Governo n\u00e3o tem apresentado nenhuma proposi\u00e7\u00e3o, nenhum plano, seja emergencial, seja estrutural, para tratar de solu\u00e7\u00f5es que gerem emprego, que fa\u00e7am com que a nossa economia crie...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSALTO, SUPLENTE,  MARCELO ALTAMIRENSE, VEREADOR, ALTAMIRA (PA).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Assalto \u00e0 resid\u00eancia do primeiro suplente de Vereador do PT, Marcelo Altamirense, do Munic\u00edpio de Altamira, Estado do Par\u00e1. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador paraense de provid\u00eancias para puni\u00e7\u00e3o aos criminosos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nHoje, Marcelo Altamirense, nosso 1\u00ba Suplente de Vereador do Munic\u00edpio de Altamira, sofreu um assalto dentro de sua resid\u00eancia. Ele, a esposa e a filha foram feitos ref\u00e9ns e sofreram forte viol\u00eancia por parte dos assaltantes. J\u00e1 enviamos of\u00edcio ao Governador do Estado do Par\u00e1 e ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica pedindo provid\u00eancias e puni\u00e7\u00e3o aos agressores, aos meliantes que praticaram essa maldade contra uma fam\u00edlia de bem do Munic\u00edpio de Altamira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=455&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Posicionamento sobre realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu diria que n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia contra um aspecto do acordo, que \u00e9 o relacionado aos prazos para o cadastro. H\u00e1 entendimento sobre isso. Mas h\u00e1 um conjunto de outros componentes na medida provis\u00f3ria que nem a CONTAG e ningu\u00e9m acordou.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 para avan\u00e7armos nas discuss\u00f5es aqui, inicialmente, nossa bancada est\u00e1 orientando obstru\u00e7\u00e3o, porque isso tamb\u00e9m possibilita abrir um processo de conversa\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 Parlamentares aqui que pensam que no acordo est\u00e3o inclu\u00eddas as organiza\u00e7\u00f5es sindicais. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CARLOS SAMPAIO (PSDB - SP) - O PSDB, Presidente...\r\nO SR. JOS\u00c9 NELTO (PODE - GO) - Sr. Presidente, o Podemos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O PSDB como vota?\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - At\u00e9 o pr\u00f3prio acordo \u00e9 preciso ser melhor entendido pelo conjunto dos Parlamentares desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, inicialmente, n\u00f3s achamos por bem manter a obstru\u00e7\u00e3o e continuar conversando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=477&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou repetir neste 1 minuto o que j\u00e1 falei aqui: n\u00f3s estamos orientando pela obstru\u00e7\u00e3o porque apenas em um aspecto da medida provis\u00f3ria houve um entendimento da CONTAG com alguns partidos aqui. No entanto, grande parte da medida provis\u00f3ria n\u00e3o incorpora quest\u00f5es centrais que est\u00e3o em debate e, portanto, eu diria que essa obstru\u00e7\u00e3o pode ser levada at\u00e9 o fim ou pode at\u00e9 ser objeto de entendimento aqui. Mas, do jeito que est\u00e1 e apenas com esse componente em acordo, n\u00e3o h\u00e1 como votarmos essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=481&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu diria a V.Exa. e aos nossos pares que este clima de nervosismo \u00e9 natural. Trata-se de um tema que mexe com a vida do nosso povo do campo, com a vida dos trabalhadores e trabalhadoras rurais. Na minha opini\u00e3o, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma reforma antecipada da Previd\u00eancia para os trabalhadores e as trabalhadoras rurais. O certo era, na verdade, que esta medida nem estivesse em debate. N\u00f3s estamos debatendo a PEC 6, que trata do conjunto da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEm nome da minha serenidade, eu tenho que reconhecer que avan\u00e7amos, sim, em alguns aspectos na Comiss\u00e3o Especial.\r\nAvan\u00e7amos, sim, em alguns aspectos da negocia\u00e7\u00e3o da emenda aglutinativa, mas, na maioria dos pontos cr\u00edticos, n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos. N\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos, por exemplo, na manuten\u00e7\u00e3o das entidades sindicais como agentes organizadores do processo de solicita\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio. N\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos em aspectos que envolvem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e a pens\u00e3o por morte. N\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos em aspectos relacionados a bens de fam\u00edlia. \r\nEu diria que, mesmo quando um servidor p\u00fablico \u00e9 condenado, n\u00e3o entra bem de fam\u00edlia entre os bens apreendidos. Mas, aqui, bem de fam\u00edlia est\u00e1 sendo colocado. Portanto, n\u00e3o temos como votar favoravelmente a esta medida provis\u00f3ria.\r\nApenas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda aglutinativa \u00e9 que nossa bancada vota favoravelmente, tanto \u00e9 que n\u00f3s e outras bancadas destacamos emendas, e h\u00e1 destaques aqui que certamente ser\u00e3o debatidos e votados em meio \u00e0s diverg\u00eancias. Eu diria que a iniciativa de obstru\u00e7\u00e3o que nossa bancada, junto com o PSOL, prop\u00f4s propicia, inclusive, a conversa\u00e7\u00e3o entre...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=501&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o faz sentido encerrarmos a discuss\u00e3o diante de um debate t\u00e3o acirrado e de uma medida provis\u00f3ria que, como podemos observar, deixou esta Casa nervosa. N\u00f3s somos conhecedores de que grande parte dos Parlamentares desta Casa, especialmente os das bancadas, tem destaques para debater, porque h\u00e1 diverg\u00eancias profundas em rela\u00e7\u00e3o ao que foi aprovado na Comiss\u00e3o. \r\nComo eu disse anteriormente, precisamos ser justos. N\u00f3s tivemos alguns avan\u00e7os, Deputado Vilson, sim, no atendimento de algumas demandas das organiza\u00e7\u00f5es sindicais e das bancadas de oposi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o. Reconhecemos que o entendimento que a CONTAG construiu aqui com alguns partidos representa um avan\u00e7o tamb\u00e9m apenas no aspecto que trata do prazo para o cadastro. Mas, em outros aspectos, esta medida provis\u00f3ria representa uma reforma antecipada da Previd\u00eancia para os trabalhadores e trabalhadoras rurais. \r\nNo entanto, precisamos continuar debatendo. Precisamos continuar discutindo. \u00c9 bom que se diga que, se houver acordo em alguns aspectos ou se em outros aspectos n\u00e3o houver acordo, \u00e9 preciso aprofundar, debater e votar, inclusive, nominalmente, para se saber quem \u00e9 quem. \r\nEu sei que este debate \u00e9 do interesse do Estado: n\u00e3o \u00e9 uma briga entre a Situa\u00e7\u00e3o e a Oposi\u00e7\u00e3o. Portanto, \u00e9 preciso maturidade, mas n\u00e3o uma maturidade em que o Governo n\u00e3o abra m\u00e3o de aspectos centrais deste debate. \r\nRepito: consta nesta medida provis\u00f3ria a retirada das organiza\u00e7\u00f5es sindicais como protagonistas na organiza\u00e7\u00e3o do processo de concess\u00e3o do benef\u00edcio do segurado especial.\r\n\u00c9 bom que se diga tamb\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 sindicato que concede benef\u00edcio. Quem concede o benef\u00edcio \u00e9 o servidor do INSS! O sindicato cumpre o papel de ajudar o trabalhador a se organizar, a se cadastrar, a comprovar sua atividade rural. E o Governo exclui de vez e diminui os prazos. Isso significa retirar as entidades sindicais, significa que centenas de milhares de pessoas n\u00e3o se organizar\u00e3o nem se cadastrar\u00e3o a tempo de buscar o seu benef\u00edcio, repito, que nunca foi concedido pelo sindicato. \r\nQuem concede...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=503&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PVL 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diante do que representa essa medida provis\u00f3ria, o PT vota \"n\u00e3o\". \r\nDestaco um dos componentes que nos motiva a votar n\u00e3o. Eu sei que tem muita gente nos assistindo hoje nesta sess\u00e3o e eu quero protestar contra essa injusti\u00e7a que o Governo fez, chamando de forma generalizada nossos sindicalistas de pessoas que fraudam a Previd\u00eancia. N\u00e3o merece voto a favor uma medida provis\u00f3ria que tem como objetivo principal a persegui\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sindicais, de pescadores e de trabalhadores e trabalhadoras rurais. Por isso o PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=525&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 185/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 185, na parte relativa \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do caput do artigo 38-A da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esclare\u00e7o que este destaque n\u00e3o fez parte do acordo, tanto \u00e9 que ele veio como destaque. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 se vamos permitir, com esta vota\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos e das col\u00f4nias de pescadores. Para a vota\u00e7\u00e3o nominal, houve acordo. Mas n\u00e3o h\u00e1 acordo quanto ao conte\u00fado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - No m\u00e9rito, n\u00e3o.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - \u00c9 verdade.\r\nN\u00f3s estamos defendendo o voto \"sim\" ao destaque, para garantir que os sindicatos dos trabalhadores rurais e as col\u00f4nias de pescadores possam orientar o processo de solicita\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio. \r\nRepito o que j\u00e1 disse na tribuna: n\u00e3o cabe ao sindicato conceder ou negar o benef\u00edcio. Cabe ao INSS. O que se pede...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=600&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nEMPATE, POVO, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL.\r\nF\u00d3RUM INTERNACIONAL SOBRE A AMAZ\u00d4NIA (FIA) (2:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA (UNB).\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, DEFESA, MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da a\u00e7\u00e3o popular Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia, sobre mobiliza\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais representativas dos povos da Amaz\u00f4nia. Participa\u00e7\u00e3o do orador na abertura do II F\u00f3rum Internacional sobre a Amaz\u00f4nia - FIA, na Universidade de Bras\u00edlia - UnB, e em abra\u00e7o simb\u00f3lico ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, para a sensibiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira sobre a import\u00e2ncia da defesa do patrim\u00f4nio ambiental do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero mencionar no nosso pronunciamento tr\u00eas eventos dos quais participamos hoje, junto com outros colegas, relacionados ao Dia Mundial do Meio Ambiente, que \u00e9 comemorado amanh\u00e3. \r\nLogo cedo, no Sal\u00e3o Verde desta Casa, aconteceu o lan\u00e7amento de uma modalidade de a\u00e7\u00e3o popular chamada Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia, em que organiza\u00e7\u00f5es sociais representativas dos povos da Amaz\u00f4nia se mobilizam, dizem o que n\u00e3o querem, mas tamb\u00e9m afirmam as suas proposi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia.\r\nDepois fomos \u00e0 abertura do F\u00f3rum Internacional sobre a Amaz\u00f4nia - FIA, que ocorre na UnB, um evento que mistura academia com o pensamento popular.\r\nPor \u00faltimo, junto com servidores do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, participamos de um forte \"abra\u00e7o\" ao Minist\u00e9rio. Aquele \"abra\u00e7o\" simbolizou a defesa de entidades, institui\u00e7\u00f5es fortes na fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle do meio ambiente. Ao mesmo tempo, foi um \"abra\u00e7o\" de protesto \u00e0s tentativas de diminuir a capacidade de a\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com a fragiliza\u00e7\u00e3o das leis ambientais, inclusive em debate nesta Casa.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 feito o registro, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, e todos os que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje, 4 de junho, dia que antecede ao Dia Mundial do Meio Ambiente, um grupo de Parlamentares, do qual fiz parte, e entidades de diversos segmentos da Amaz\u00f4nia e de outras partes do Brasil protagonizaram tr\u00eas importantes atos de estrema import\u00e2ncia na defesa dos povos da Amaz\u00f4nia e do meio ambiente.\r\n\tLogo de manh\u00e3, \u00e0s 8h30min, no Sal\u00e3o Verde desta Casa, aconteceu o lan\u00e7amento do Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia. Em seguida, na UnB, \u00e0s 10 horas participamos da abertura do II F\u00f3rum Internacional sobre a Amaz\u00f4nia - II FIA e terminamos a manh\u00e3 com o \"abra\u00e7o\" ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, um ato de grande simbolismo contra as pol\u00edticas predat\u00f3rias do meio ambiente e de desmantelamento dos \u00f3rg\u00e3os ambientais que vem sendo implementadas pelo Governo Bolsonaro.\r\nPrimeiro, no Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia, n\u00f3s Parlamentares, movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es apresentamos o manifesto que denuncia ataques aos direitos e conquistas hist\u00f3ricas da popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica. \r\nO nome \"empate\" \u00e9 inspirado nas a\u00e7\u00f5es de mesmo nome, promovidas pelo l\u00edder seringueiro Chico Mendes, que comandava mobiliza\u00e7\u00f5es de enfrentamento para defender os territ\u00f3rios dos povos da floresta e impedir sua derrubada pelos invasores.\r\nNo manifesto apresentado \u00e0 comunidade e \u00e0 imprensa, s\u00e3o listadas uma s\u00e9rie de den\u00fancias e exig\u00eancias. As den\u00fancias passam pelos atos do atual Governo, consideradas ataques aos povos da Amaz\u00f4nia, como a amea\u00e7a \u00e0s conquistas da luta ind\u00edgena, entrega dos territ\u00f3rios quilombolas, extin\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas dos Minist\u00e9rios do Meio Ambiente e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, limita\u00e7\u00e3o de patroc\u00ednio de estatais \u00e0s atividades culturais e a reforma da Previd\u00eancia, que prejudica sobretudo os trabalhadores e trabalhadoras rurais. Al\u00e9m disso, o texto apresenta as exig\u00eancias que cada um desses segmentos requer do Poder Executivo e prop\u00f5e uma s\u00e9rie de pol\u00edticas afirmativas para o desenvolvimento sustent\u00e1vel da socioeconomia amaz\u00f4nica.\r\nO ato de lan\u00e7amento foi a primeira a\u00e7\u00e3o p\u00fablica de uma agenda com diversas atividades que ser\u00e3o promovidas pelas entidades organizadoras do Empate. A a\u00e7\u00e3o no Congresso contou com o meu apoio e dos Deputados Jos\u00e9 Ricardo (PT-AM), Beto Faro (PT-PA), C\u00e9lio Moura (PA-TO), Z\u00e9 Carlos (PT-MA), Deputada Professora Rosa Neide (PT-MT) e o Senador Paulo Rocha (PT-PA).\r\nO manifesto Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia \u00e9 assinado pelas entidades Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT, Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores do Ramo Financeiro - CONTRAF, Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG, Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES, Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT, Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, Conselho Nacional dos Seringueiros - CNS, Articula\u00e7\u00e3o Brasileira de L\u00e9sbicas - ABL, Coordena\u00e7\u00e3o Nacional de Articula\u00e7\u00e3o das Comunidades Negras Rurais Quilombolas - CONAQ, Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, Conselho Indigenista Mission\u00e1rio - CIMI e Articula\u00e7\u00e3o de Mulheres Brasileiras - AMB.\r\nSegundo, o II F\u00f3rum Internacional sobre a Amaz\u00f4nia  - II FIA, que teve sua abertura hoje e vai at\u00e9 o dia 7 de junho de 2019, na UnB, com extensa programa\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cultural, busca divulgar, produzir e fazer interc\u00e2mbio de conhecimentos e viv\u00eancias sobre a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nTerceiro, o \"abra\u00e7o\" ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente foi organizado pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Servidores da Carreira de Especialista de Meio Ambiente - CEMA e PECMA e teve como objetivo e sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para a defesa do patrim\u00f4nio ambiental brasileiro. A nossa pol\u00edtica ambiental est\u00e1 sendo desmantelada! A \u00e1gua que bebemos, o ar que respiramos, a comida que comemos e o nosso futuro est\u00e3o sob ataque do Governo! Todos devem se conscientizar que o Pa\u00eds deve se desenvolver com a conserva\u00e7\u00e3o, o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais e o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es tradicionais.\r\nTodos os tr\u00eas atos contaram com ampla dos movimentos sociais e dos povos da Amaz\u00f4nia e Parlamentares da regi\u00e3o e de diversas partes do Brasil.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nDIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, F\u00d3RUM, UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA (UNB), AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Expectativa quanto aos trabalhos da CPI relativa ao rompimento da Barragem de Brumadinho. Relato sobre atividades do orador relacionadas do transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, inicialmente, parabenizar a bancada de Minas e esta Casa, que n\u00e3o deixou cair no esquecimento esse acidente socioambiental de Brumadinho.\r\nQuero dizer que o nosso entendimento \u00e9 de que essa medida provis\u00f3ria \u00e9, do ponto de vista financeiro, quase insignificante, mas \u00e9 um gesto humanit\u00e1rio ao povo de Minas Gerais, ao povo de Brumadinho, que passou e passa por esse sofrimento.\r\nNossa expectativa \u00e9 que a CPI consiga avan\u00e7ar na proposi\u00e7\u00e3o, porque a sociedade pode nos cobrar. H\u00e1 um incidente, h\u00e1 um crime socioambiental, e n\u00f3s compensamos com recursos p\u00fablicos. E as empresas respons\u00e1veis ficam recorrendo \u00e0 Justi\u00e7a, manobram daqui, manobram dali, e n\u00e3o assumem a sua responsabilidade, n\u00e3o entram com a sua parte. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que essa CPI avance na dire\u00e7\u00e3o da responsabiliza\u00e7\u00e3o e do pagamento dos danos socioambientais cometidos pela empresa.\r\nQuero dizer a V.Exas. que amanh\u00e3 \u00e9 o Dia Mundial do Meio Ambiente, e esse \u00e9 um tema que trata de meio ambiente e diz respeito \u00e0 nossa sociedade. \r\nEu participei hoje, como j\u00e1 mencionei nesta tribuna, de tr\u00eas atividades importantes, Deputado Pimenta, nosso L\u00edder. N\u00f3s estivemos, logo cedo, no lan\u00e7amento de uma a\u00e7\u00e3o dos povos da Amaz\u00f4nia chamada Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia, em defesa dos direitos conquistados historicamente e em defesa do meio ambiente.\r\nDepois fomos \u00e0 UnB para participar do F\u00f3rum Internacional sobre a Amaz\u00f4nia, em que temos intelectualidade, mas temos tamb\u00e9m a sociedade civil organizada participando dos debates sobre o futuro da Amaz\u00f4nia.\r\nEm seguida, fomos, junto com os servidores do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, dar um abra\u00e7o no Minist\u00e9rio. Quando est\u00e1vamos falando sobre esse abra\u00e7o, at\u00e9 brinquei que eu torcia muito para que o Ministro n\u00e3o estivesse no Minist\u00e9rio na hora do abra\u00e7o, porque ele n\u00e3o merece abra\u00e7o, mas protesto, porque tenta desregulamentar os avan\u00e7os das leis ambientais do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GARIMPO, REJEITO DE MINERA\u00c7\u00c3O, RIO TAPAJ\u00d3S.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do artigo Amaz\u00f4nia: garimpos jogam uma Brumadinho a cada 20 meses no Tapaj\u00f3s , sobre o despejo de min\u00e9rios no Rio Tapaj\u00f3s, de autoria do dirigente da ONG Projeto Sa\u00fade e Alegria, publicado pela revista Carta Capital . Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste Dia Mundial do Meio Ambiente, quero destacar um artigo escrito por meu amigo de Santar\u00e9m Caetano Scannavino, Coordenador do Projeto Sa\u00fade &amp; Alegria, e publicado na revista CartaCapital. No artigo, o autor demonstra que, em 20 meses, joga-se no Rio Tapaj\u00f3s o equivalente ao que correu de lama no desastre ambiental criminoso de Brumadinho.\r\nEu diria a V.Exas., Srs. Deputados, que todos os Governos, de todos os partidos, t\u00eam uma d\u00edvida com Tapaj\u00f3s: a regulariza\u00e7\u00e3o ambiental da atividade garimpeira, que pode ser de pequeno, m\u00e9dio ou grande porte. A atividade irregular est\u00e1 criando problemas insustent\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade por causa da polui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja dado como lido o meu discurso.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, neste dia 5 de junho comemora-se o Dia Mundial do Meio Ambiente, mas eu lhes pergunto: o que h\u00e1 para comemorar?\r\nAgora pela manh\u00e3, li um artigo do Caetano Scannavino para a revista CartaCapital afirmando que garimpos jogam \"uma Brumadinho\" inteira no Rio Tapaj\u00f3s a cada 20 meses. S\u00e3o mais de 7 milh\u00f5es de toneladas de sedimentos de min\u00e9rio despejados por ano! O Tapaj\u00f3s \u00e9 um dos principais rios da regi\u00e3o Oeste do Par\u00e1, que banha a cidade de Santar\u00e9m, onde moro, e passa por terras ind\u00edgenas, sendo fundamental para a sobreviv\u00eancia de diversos povos da cidade e da floresta.\r\nO desastre ambiental no Tapaj\u00f3s est\u00e1 acontecendo debaixo dos olhos de todos. Os garimpos predat\u00f3rios avan\u00e7am ilegalmente at\u00e9 mesmo nas terras ind\u00edgenas e nas \u00e1reas de floresta nacional - FLONAs. A mat\u00e9ria diz que, somente no territ\u00f3rio ianom\u00e2mis, s\u00e3o mais de 10 mil garimpeiros cavando a floresta, assoreando os rios, contaminando as \u00e1guas, corrompendo os ind\u00edgenas, chamando viol\u00eancia, prostitui\u00e7\u00e3o, armas e drogas.\r\nEstudos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA constataram n\u00edveis elevados de metilmerc\u00fario na popula\u00e7\u00e3o do entorno da bacia do Rio Tapaj\u00f3s. Nesse mesmo sentido, a pesquisa do neurocirurgi\u00e3o Erik Jennings mostra que os \u00edndios mundurucus possuem n\u00edveis alt\u00edssimos de merc\u00fario em seu organismo. O merc\u00fario \u00e9 um dos principais rejeitos oriundos da minera\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 metilado no fundo dos rios e dissolvido nas c\u00e9lulas dos peixes, que \u00e9 um dos principais alimentos da popula\u00e7\u00e3o paraense.\r\nEntre os efeitos dos altos \u00edndices de merc\u00fario no organismo humano est\u00e3o a falta de concentra\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e coordena\u00e7\u00e3o, o d\u00e9ficit de intelig\u00eancia e tremores incontrol\u00e1veis. As crian\u00e7as geradas por m\u00e3es contaminadas ter\u00e3o o c\u00e9rebro afetado. A sa\u00fade de toda a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 seriamente comprometida.\r\nPara piorar a situa\u00e7\u00e3o, vivemos uma conjuntura em que essas pr\u00e1ticas ilegais e criminosas est\u00e3o sendo incentivadas pelo atual Governo. O Presidente atua como inimigo dos ativistas ambientais e do meio ambiente, sinalizando a libera\u00e7\u00e3o de garimpos em terras ind\u00edgenas e o afrouxamento da fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, isso num pa\u00eds em que menos de 5% das multas da \u00e1rea s\u00e3o quitadas.\r\nCom a libera\u00e7\u00e3o de projetos de minera\u00e7\u00e3o sem o rigor de uma lei eficiente e sem a exig\u00eancia de estudos s\u00e9rios sobre os impactos e sem os devidos processos de licenciamento ambiental, teremos a riqueza da nossa Floresta Amaz\u00f4nica devastada e uma popula\u00e7\u00e3o doente e desamparada pelo Estado. S\u00f3 nas FLONAs de Itaituba 1 e 2, regi\u00e3o do Tapaj\u00f3s, que se sobrep\u00f5e \u00e0s terras mundurucus, h\u00e1 11 lavras j\u00e1 para explora\u00e7\u00e3o (mais 166 requerimentos) e 20 autoriza\u00e7\u00f5es para pesquisa (mais 30 pedidos), apenas em 2015. Para Itaituba 2, a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o concedeu 6 autoriza\u00e7\u00f5es para garimpos de diamante e ouro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra o desenvolvimento. Nada disso. Mas \u00e9 necess\u00e1rio repensar esse modelo de explora\u00e7\u00e3o que o atual Governo apoia e incentiva. At\u00e9 o momento, pouco ou quase nada foi falado sobre pol\u00edticas que diversifiquem a cadeia produtiva e atuem com sustentabilidade. Muito pelo contr\u00e1rio, o que presenciamos \u00e9 um desmonte das pol\u00edticas ambientais conquistadas ao longo de anos.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m por essas quest\u00f5es que levar adiante com toda for\u00e7a o Empate dos Povos da Amaz\u00f4nia, lan\u00e7ado nessa ter\u00e7a-feira dia 4, \u00e9 t\u00e3o importante. N\u00f3s n\u00e3o aceitaremos a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da Amaz\u00f4nia e o desrespeito aos povos origin\u00e1rios e \u00e0s sociedades tradicionais. Os povos da Amaz\u00f4nia est\u00e3o reagindo - Bolsonaro n\u00e3o ter\u00e1 sossego.\r\nProteger o Meio Ambiente \u00e9 proteger a vida. Hoje n\u00e3o temos o que comemorar, apenas o que denunciar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o nos intimidaremos!\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE SA\u00daDE (FUNASA), CANCELAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONV\u00caNIO, PREFEITURA, PAR\u00c1, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra o cancelamento pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA de conv\u00eanios com Prefeituras Municipais do Estado do Par\u00e1, em preju\u00edzo ao abastecimento de \u00e1gua e \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias domiciliares de popula\u00e7\u00f5es de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero protestar contra uma medida da FUNASA, que, de forma autorit\u00e1ria e sem aviso pr\u00e9vio, cancelou um montante de 16 milh\u00f5es de conv\u00eanios com as Prefeituras do Estado do Par\u00e1, prejudicando a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. A FUNASA est\u00e1 cortando a possibilidade de as pessoas terem \u00e1gua para beber. A FUNASA, que de forma burocr\u00e1tica dificultou, por anos e anos, inclusive a execu\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares, agora cancela os conv\u00eanios. Eu tenho dito que \u00e9 mais f\u00e1cil construir uma hidrel\u00e9trica l\u00e1 no Par\u00e1 do que acessar um recurso da FUNASA para levar \u00e1gua ao povo.\r\nFica o nosso protesto, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, fa\u00e7o aqui meu protesto contra o cancelamento de conv\u00eanios da FUNASA - Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade com Prefeituras e Governo de Estados em todo o Pa\u00eds. Somente no Par\u00e1, foram canceladas v\u00e1rias dezenas de conv\u00eanios, totalizando um montante de R$16.235.278,03.\r\nO cancelamento dos conv\u00eanios vai afetar a popula\u00e7\u00e3o mais pobre dos pequenos distritos e da zona rural dos Munic\u00edpios com at\u00e9 50 mil habitantes. Essa popula\u00e7\u00e3o seria beneficiada com acesso a um sistema simplificado de abastecimento de \u00e1gua ou com melhorias sanit\u00e1rias domiciliares. \r\nLembro que, sem d\u00favida, o abastecimento de \u00e1gua ser\u00e1 o mais afetado, j\u00e1 que 80% desses conv\u00eanios se destinavam a sistemas de abastecimento de \u00e1gua em comunidades e assentamentos com 20 ou 30 anos de exist\u00eancia, mas que at\u00e9 hoje n\u00e3o possuem um simples sistema de abastecimento de \u00e1gua e poucas casas possuem banheiros.\r\n\u00c9 uma irresponsabilidade! O Governo cancelou esses conv\u00eanios sem nenhuma an\u00e1lise mais criteriosa. Por que digo isso? Porque muitos desses conv\u00eanios j\u00e1 contavam com projetos enviados h\u00e1 muito tempo para an\u00e1lise da FUNASA. E, mesmo estando pendentes de an\u00e1lise e, portanto, sob a responsabilidade da FUNASA, foram cancelados. S\u00e3o conv\u00eanios celebrados entre 2002 e 2018, todos eles vigentes. Sabemos que uma soma razo\u00e1vel desses conv\u00eanios est\u00e1 atrasada devido ao n\u00e3o atendimento de uma ou mais cl\u00e1usulas por parte das Prefeituras. Em alguns casos, faltam contrapartidas; em outros, n\u00e3o foram enviados os projetos. Mas isso teria que ser analisado caso a caso, em vez de ser feito um cancelamento com uma canetada s\u00f3, sem an\u00e1lise dos casos. Isso s\u00f3 prova que este Governo se guia somente pelo improviso e pela irresponsabilidade administrativa.\r\nDiante disso, vamos utilizar todos os meios poss\u00edveis, aqui no Congresso e no Judici\u00e1rio, para contornar, pelo menos em parte, mais essa trapalhada deste Governo.\r\nVamos pressionar - e aqui espero contar com o apoio de toda a bancada paraense, independentemente se da Oposi\u00e7\u00e3o ou da base do Governo - para que conv\u00eanios pendentes de an\u00e1lise pela FUNASA, mas que j\u00e1 estavam no \u00f3rg\u00e3o, sejam imediatamente reempenhados, independentemente da an\u00e1lise. E que aos conv\u00eanios pendentes de readequa\u00e7\u00f5es por parte de Estados ou de Prefeituras sejam dados novos prazos para essas readequa\u00e7\u00f5es.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, RESERVA EXTRATIVISTA RIO XINGU, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Meio Ambiente e do 11\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Reserva Extrativista do Rio Xingu, no Munic\u00edpio de Altamira, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido pronunciamento sobre a comemora\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio da Reserva Extrativista do Rio Xingu, que ontem, Dia Nacional do Meio Ambiente, completou 11 anos.\r\nO Par\u00e1 \u00e9 o Estado que tem o maior n\u00famero de reservas extrativistas do Pa\u00eds - s\u00e3o 26 -, uma parte de reserva florestal e outra, de reserva de marinha. Ali h\u00e1 uma conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre o povo da Amaz\u00f4nia e o meio ambiente, de onde se tira o sustento, mas com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza. Essa ideia foi de Chico Mendes, do Acre, que se efetivou no Brasil e, em especial, no Par\u00e1.\r\nEu quero, em nome da Reserva Extrativista do Rio Xingu, comemorar esse anivers\u00e1rio e esse feito.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gonzaga Patriota. PSB - PE) - Deputado Airton Faleiro, V.Exa. ser\u00e1 atendido nos termos regimentais.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o \u00faltimo dia 5 de junho, em que se comemora o Dia Mundial do Meio Ambiente, foi tamb\u00e9m o anivers\u00e1rio da Reserva Extrativista do Rio Xingu - RESEX Rio Xingu. \r\nGostaria de aproveitar essa data muito simb\u00f3lica para parabenizar os 11 anos de cria\u00e7\u00e3o da RESEX e os 20 anos de luta dos seus moradores pela cria\u00e7\u00e3o da reserva. Essa luta, que continua em nossos dias, tem como objetivo a adequa\u00e7\u00e3o do manejo sustent\u00e1vel da \u00e1rea protegida.\r\nA RESEX Rio Xingu est\u00e1 localizada no Munic\u00edpio de Altamira, Estado do Par\u00e1, e faz parte do Mosaico de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Terra do Meio, que representa uma barreira de conten\u00e7\u00e3o ao chamado arco do desmatamento da Amaz\u00f4nia, servindo tamb\u00e9m para conter a expans\u00e3o da fronteira agr\u00edcola na regi\u00e3o.\r\nA RESEX possui uma \u00e1rea de 303.841 hectares, limitando-se ao norte e a oeste com a Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica (ESEC) Terra do Meio, ao sul e a oeste com o Parque Nacional (PARNA) Serra do Pardo, e a leste com as Terras Ind\u00edgenas (TI) Apyterewa e Arawet\u00e9/Igarap\u00e9 Ipixuna.\r\nOs ribeirinhos que vivem hoje na RESEX s\u00e3o, na maioria, remanescentes dos primeiros trabalhadores brancos e negros levados para a regi\u00e3o, no s\u00e9culo XIX, para a extra\u00e7\u00e3o da borracha. Muitos deles tamb\u00e9m s\u00e3o descendentes ind\u00edgenas. \r\nNo final do s\u00e9culo XIX, os viajantes franceses Henri e Octavie Coudreau exploraram todos os afluentes do Rio Xingu na regi\u00e3o e nos deram conta de v\u00e1rios assentamentos de pessoas que viviam da extra\u00e7\u00e3o da borracha. Muitos deles colhiam o l\u00e1tex em condi\u00e7\u00f5es de semiescravid\u00e3o para coron\u00e9is da borracha, entre eles, Ernesto Acioly, do Rio Iriri, hoje nome de rua em Altamira, e os Irm\u00e3os Gomes, do Alto Xingu. Ali os Coudreau tamb\u00e9m encontraram v\u00e1rias fam\u00edlias jurunas.\r\nHoje, os tempos s\u00e3o outros. N\u00e3o h\u00e1 mais a explora\u00e7\u00e3o dos Acioly e dos Gomes. Mas nossos bravos ribeirinhos ainda t\u00eam muita luta pela frente.\r\nSe acessarmos hoje as imagens da RESEX pelo Google Earth, constataremos que o meio ambiente \u00e9 totalmente preservado - uma prova de que se pode viver da natureza sem destru\u00ed-la. \r\nDa mesma forma, aproveito aqui para lembrar todas as lutas de cria\u00e7\u00e3o das 26 Reservas Extrativistas no Estado do Par\u00e1, citando aqui, principalmente, RESEX Tapaj\u00f3s-Arapiuns, RESEX Marinha de Soure, RESEX Chocoar\u00e9-Mato Grosso, RESEX Maracan\u00e3, RESEX M\u00e3e Grande de Curu\u00e7\u00e1, RESEX S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta, RESEX Verde para Sempre, RESEX Riozinho do Anfr\u00edsio, RESEX Mapu\u00e1, RESEX Ipa\u00fa-Anilzinho, RESEX Arioca Pruan\u00e3, RESEX Marinha de Ara\u00ed-Peroba, RESEX Marinha de Caet\u00e9-Tapera\u00e7u, RESEX Marinha de Gurupi-Piri\u00e1, RESEX Marinha de Tracuateua, RESEX Terra Grande, RESEX Rio Iriri, RESEX Gurup\u00e1-Melga\u00e7o, RESEX Rio Xingu, RESEX Renascer.\r\nO nosso grande desafio agora \u00e9 garantir a continuidade dessas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o e, principalmente, o bem viver dos seus moradores, nesta \u00e9poca de ataque deliberado do Governo atual a essa modalidade de economia socioambiental. Precisamos mais do que nunca refor\u00e7ar a defesa e luta pelas nossas RESEXs e seu moradores.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ANULA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESCUMPRIMENTO, REGIME DE TRAMITA\u00c7\u00c3O. \r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, OR\u00c7AMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL, UNI\u00c3O FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, PROGRAMA MINHA CASA_ MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Necessidade de anula\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, por n\u00e3o cumprimento de tr\u00e2mite regimental pelo Senado Federal. Condicionamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso (PLN) n\u00ba 4, de 2019, sobre cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, ci\u00eancia e tecnologia e ao Programa Minha Casa, Minha Vida. Disposi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o total a qualquer mat\u00e9ria em tramita\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da Casa e nas Comiss\u00f5es do Congresso Nacional, no caso de n\u00e3o atendimento dessas condi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Rog\u00e9rio Correia, quero come\u00e7ar concordando com o Deputado Ivan Valente, no sentido de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871 deve ser anulada pelo Supremo, porque n\u00e3o cumpriu o tr\u00e2mite regimental.\r\nDeputado Ivan Valente, se essa medida provis\u00f3ria for anulada, j\u00e1 ser\u00e1 um grande feito do Supremo em benef\u00edcio dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais, porque ali est\u00e1 um pacote de maldades contra o nosso povo.\r\nQuero falar aqui sobre a semana que vem, pois teremos na pauta o projeto de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que o Governo enviou para esta Casa, no valor de 248,9 bilh\u00f5es de reais, o que demonstra que a pol\u00edtica tribut\u00e1ria e a arrecada\u00e7\u00e3o deste Governo s\u00e3o conden\u00e1veis. O Brasil precisa fazer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel uma reforma tribut\u00e1ria que permita, inclusive, atacar os grandes sonegadores, os que mais podem e os que mais t\u00eam, para que quem quer que esteja no Governo possa induzir o desenvolvimento de forma horizontal e equilibrada.\r\nEssa \u00e9 a den\u00fancia da aus\u00eancia de uma pol\u00edtica tribut\u00e1ria, e reforma tribut\u00e1ria nunca foi prioridade neste Governo. Mas a da Previd\u00eancia, que faz maldade com os pobres, \u00e9 prioridade. \r\nN\u00f3s, da bancada do Partido dos Trabalhadores, estamos condicionando a vota\u00e7\u00e3o dessa complementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de 6 bilh\u00f5es de reais para a educa\u00e7\u00e3o, para o ensino superior, para as nossas universidades e institutos federais, a fim de compensar os cortes or\u00e7ament\u00e1rios feitos pelo Governo Federal; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de 3 bilh\u00f5es de reais para o programa Minha Casa, Minha Vida, a fim de pagar contratos vencidos, o que n\u00e3o \u00e9 exigir demais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o 3 bilh\u00f5es de reais para pagamento de bolsas de pesquisa na \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia; e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de reais para compra de medicamentos de uso cont\u00ednuo. E gostaria de justificar a import\u00e2ncia dessa medida proposta pela bancada do Partido dos Trabalhadores. \r\nEu estava lendo o notici\u00e1rio hoje e vi que o Governo bloqueou 82% dos recursos do transporte escolar, comprometendo mais de 5 mil Munic\u00edpios deste Pa\u00eds com esse corte de recursos para levar as nossas crian\u00e7as \u00e0s escolas. Esse programa de transporte escolar foi criado pelo Governo Lula. Trata-se de um programa que deu certo, porque encurtou o caminho para que os filhos da classe trabalhadora chegassem \u00e0 escola. Agora, esse programa est\u00e1 praticamente destru\u00eddo com esse corte de recursos, com esse bloqueio de 82% do or\u00e7amento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rog\u00e9rio Correia. PT - MG) - Obrigado, Deputado Airton Faleiro. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, gostaria de reiterar aqui a decis\u00e3o do meu partido que condiciona a aprova\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito suplementar pedido pelo Governo \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o imediata de 13 bilh\u00f5es nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e de ci\u00eancia e tecnologia e nos programas Minha Casa, Minha Vida e de compra de medicamentos de uso continuado. O an\u00fancio da decis\u00e3o da nossa bancada foi proferido neste plen\u00e1rio, em 4 de junho pelo L\u00edder da bancada, o Deputado Paulo Pimenta, do PT do Rio Grande do Sul.\r\nO Governo Bolsonaro precisa da autoriza\u00e7\u00e3o deste Congresso para abertura ao or\u00e7amento de cr\u00e9dito suplementar no valor de 248,9 bilh\u00f5es de reais, para pagar despesas obrigat\u00f3rias b\u00e1sicas. Sabemos que ele vai tentar aprovar o PLN 4, de 2019, ainda hoje ou na pr\u00f3xima semana, em sess\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o estamos abertos ao di\u00e1logo. No entanto, nosso dialogo ser\u00e1 condicionado a duas quest\u00f5es.\r\nA primeira quest\u00e3o se relaciona ao valor proposto para a suplementa\u00e7\u00e3o. Todos os estudos t\u00e9cnicos feitos pelas nossas bancadas apontam que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de todo esse montante solicitado. Os valores s\u00e3o bem menores, n\u00e3o chegando, em nenhum dos estudos, \u00e0 metade do valor solicitado.\r\nA segunda quest\u00e3o \u00e9 que a bancada do PT s\u00f3 discutir\u00e1 a mat\u00e9ria se o Governo encaminhar medida legislativa imediata, que poder\u00e1 ser atrav\u00e9s do pr\u00f3prio PLN, para recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 13 bilh\u00f5es de reais para cobrir parte significativa dos recursos cortados da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e tecnologia, do Minha Casa, Minha Vida e da \u00e1rea da sa\u00fade. Nessa \u00faltima, a finalidade \u00e9 cobrir, prioritariamente, gastos com medicamentos de uso continuado.\r\nOs 13 bilh\u00f5es de reais seriam alocados da seguinte forma: 6 bilh\u00f5es de reais para a educa\u00e7\u00e3o, como forma de revermos parte significativa dos recursos cortados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; 3 bilh\u00f5es de reais para pagamento dos contratos do Minha Casa, Minha Vida j\u00e1 executados desde 2018 e que ainda n\u00e3o foram pagos; 3 bilh\u00f5es de reais para recomposi\u00e7\u00e3o das bolsas da ci\u00eancia e tecnologia; e 1 bilh\u00e3o de reais para a sa\u00fade, para cobertura dos gastos com medicamentos de uso continuado.\r\nSem o atendimento dessas condicionantes, a nossa bancada far\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o total a qualquer mat\u00e9ria em tramita\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es do Congresso Nacional. Obstruiremos a vota\u00e7\u00e3o do PLN 4/19, obstruiremos a vota\u00e7\u00e3o dos vetos marcada para manh\u00e3 e obstruiremos todas as mat\u00e9rias na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento.\r\nEstamos abertos ao di\u00e1logo, como sempre fomos abertos ao di\u00e1logo com a Oposi\u00e7\u00e3o, quando fomos Governo. Como bem disse o L\u00edder Paulo Pimenta, ao anunciar, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, a decis\u00e3o da bancada, estamos dando uma demonstra\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo, de boa vontade, de disposi\u00e7\u00e3o e ficaremos aguardando o posicionamento do Governo. At\u00e9 l\u00e1, ser\u00e1 de obstru\u00e7\u00e3o total na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e na sess\u00e3o do Congresso Nacional a posi\u00e7\u00e3o da bancada do Partido dos Trabalhadores.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Oposi\u00e7\u00e3o para o acordo de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a destina\u00e7\u00e3o de verbas suplementares ao Governo Federal. Graves preju\u00edzos \u00e0 imagem do Judici\u00e1rio brasileiro causados pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro e  pelo procurador da Rep\u00fablica Deltan Martinazzo Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Sras. Senadoras, a vota\u00e7\u00e3o deste projeto que destina verba suplementar para o Governo, em acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o desta Casa, deste Congresso - \u00e9 bom que se diga -, n\u00e3o \u00e9 por merecimento do Governo. Fazemos este acordo em nome do nosso compromisso, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, com o povo brasileiro. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos chegando a um acordo.\r\n\u00c9 bom que se diga que outro componente que nos guiou para decidir sobre este acordo - e quem nos v\u00ea fique sabendo - foi a condi\u00e7\u00e3o que fizemos ao Governo para que utilize os recursos suplementares para fazer retornarem os recursos relativos aos cortes que ele pr\u00f3prio fez na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Condicionamos tamb\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o Plano Safra; a destina\u00e7\u00e3o de recursos para pagar os contratos atrasados do Minha Casa, Minha Vida, para o pagamento das bolsas de pesquisa, para a aquisi\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios de uso continuado. Ent\u00e3o, se esses recursos v\u00e3o chegar ao povo brasileiro, tem que ser reconhecido o papel firme e forte da Oposi\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nA segunda quest\u00e3o de que eu quero tratar aqui \u00e9 que, se houve acordo em torno da verba suplementar, n\u00e3o h\u00e1 acordo no que se refere a esta tentativa de tornar natural, normal o que aconteceu neste Pa\u00eds, o que os fatos denunciados pela imprensa neste final de semana trazem \u00e0 tona.\r\nN\u00e3o \u00e9 normal, n\u00e3o, usar o Judici\u00e1rio. Ali\u00e1s, \u00e9 bom que se diga: o Ministro, hoje, Sergio Moro, quando Juiz, sujou a imagem do Judici\u00e1rio brasileiro. Dallagnol sujou a imagem do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao fazer dele um instrumento pol\u00edtico para perseguir os que concorriam com seus aliados e para proteger muitos. \u00c9 bom que se diga: h\u00e1, ainda, muita gente protegida, e at\u00e9 essas pessoas a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato n\u00e3o chegou. Eu me pergunto por qu\u00ea.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 acordo sobre isso. N\u00e3o h\u00e1 acordo quanto a vir aqui dizer que n\u00e3o \u00e9 preciso uma CPI para apurar esses fatos. O Congresso tem o papel de investigar, de apurar e de indicar puni\u00e7\u00f5es. Portanto, eu acho que todos aqui deveriam assinar a proposta do PDT de cria\u00e7\u00e3o da CPI.\r\nParab\u00e9ns, PDT!\r\nAcho que n\u00f3s precisamos, sim, seguir a orienta\u00e7\u00e3o da OAB, que diz assim: \"Agora Moro vai ser investigado, Dallagnol vai ser investigado, e eles n\u00e3o podem permanecer no cargo\". Como \u00e9 que um Ministro da Justi\u00e7a - ele coordena a Pol\u00edcia Federal - que est\u00e1 sendo investigado vai permanecer Ministro? Adeus \u00e0 lisura do processo! Como \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que \u00e9 pe\u00e7a fundamental do processo, vai continuar com Dallagnol no cargo?\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 correta essa posi\u00e7\u00e3o do afastamento, como est\u00e1 correta a iniciativa - eu acompanhei o an\u00fancio, hoje, dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - de chamarmos o Ministro Sergio Moro, antes de ele ser afastado, para se explicar a esta Casa, para falar das den\u00fancias feitas.\r\nEu quero dizer a V.Exas. que n\u00e3o quero entrar nessa falsa pol\u00eamica de as den\u00fancias que vieram \u00e0 tona terem sido feitas por hackers ou n\u00e3o. Eu quero discutir os conte\u00fados delas. Eu quero discutir se eles s\u00e3o verdadeiros ou n\u00e3o. E eu estou convencido de que esses conte\u00fados s\u00e3o verdadeiros. E n\u00f3s temos que levar em conta que o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 um partido; o que est\u00e1 em jogo \u00e9 o Estado de Direito deste Pa\u00eds, que est\u00e1 sendo violado pelo uso indevido de setores da Justi\u00e7a para perseguir uns...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS CABRAL PEREIRA, EX-PRESIDENTE, SINDICATO DOS TRABALHADORES E TRABALHADORES RURAIS DE RIO MARIA, RIO MARIA (PA), HOMIC\u00cdDIO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RIO MARIA (PA), VIOL\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Assassinato do Presidente do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadores Rurais de Rio Maria, Carlos Cabral Pereira, no Estado do Par\u00e1. Hist\u00f3rico de homic\u00eddios de l\u00edderes rurais no Munic\u00edpio de Rio Maria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer este pronunciamento em solidariedade aos familiares do companheiro Carlos Cabral, Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Rio Maria, no Par\u00e1, ontem assassinado.\r\n\u00c9 o terceiro Presidente daquele sindicato que foi assassinado. Os primeiros, Deputada Benedita, foram os irm\u00e3os Canuto; depois, o Expedito de Souza; e agora, o Carlos Cabral, que era genro do Canuto.\r\nEu digo que, al\u00e9m de manifestar a nossa solidariedade, n\u00f3s temos que pedir aqui uma rigorosa investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o, porque a impunidade gera viol\u00eancia. E, nos anos em que se criminalizam as organiza\u00e7\u00f5es populares, organiza\u00e7\u00f5es sindicais, esse povo sente-se encorajado a matar as lideran\u00e7as sindicais.\r\nQueremos uma rigorosa apura\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos culpados.\r\nDou como lido este pronunciamento e pe\u00e7o que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o latif\u00fandio faz mais uma v\u00edtima no Par\u00e1. O Presidente do Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de Rio Maria, no Par\u00e1, Carlos Cabral, foi covardemente assassinado por dois pistoleiros quando chegava a sua casa em Rio Maria.\r\nO sindicalista j\u00e1 vinha recebendo amea\u00e7as de morte por defender assentados em \u00e1reas de conflito agr\u00e1rio na regi\u00e3o. Al\u00e9m disso, esse n\u00e3o foi o primeiro atentado que o sindicalista sofreu. Em 1991, Cabral sofreu atentado, foi baleado, mas sobreviveu. Dessa vez, infelizmente, foi fatal.\r\nDois homens em uma moto e com capacetes aproximaram-se e dispararam contra Carlos, que foi atingido por quatro disparos, sendo um deles na cabe\u00e7a. Cabral ainda chegou a ser socorrido pelo servi\u00e7o de pronto atendimento local, SAMU, e levado para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia do Hospital Municipal de Rio Maria, mas n\u00e3o resistiu aos ferimentos e morreu ainda no hospital.\r\nAinda segundo o comandante da PM de Rio Maria, uma equipe da Pol\u00edcia Militar saiu em diligencia \u00e0 procura dos suspeitos.\r\nCabral, como era mais conhecido em Rio Maria, era ex-genro do tamb\u00e9m sindicalista Jo\u00e3o Canuto, assassinado na d\u00e9cada de 80. Na ocasi\u00e3o, Cabral havia sobrevivido a um atentado. Na mesma \u00e9poca, foram assassinados os irm\u00e3os de Jo\u00e3o, Paulo e Jos\u00e9 Canuto, ambos cunhados de Carlos Cabral. Cabral teve a vida inteira marcada pela luta em defesa dos trabalhadores rurais. A Pol\u00edcia Civil de Rio Maria dever\u00e1 iniciar as investiga\u00e7\u00f5es para elucidar o ocorrido.\r\nDesde o assassinato do L\u00edder Jo\u00e3o Canuto, em 1985, v\u00e1rios outros lideres sindicais do mesmo sindicato tombaram pelas m\u00e3os do latif\u00fandio.\r\nJ\u00e1 estamos solicitando ao Governador Helder Barbalho e ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a Ualame Machado provid\u00eancias para a investiga\u00e7\u00e3o do crime e pris\u00e3o dos culpados. Aos seus familiares nossos votos de imenso pesar.\r\nHist\u00f3rico dos assassinatos de l\u00edderes de trabalhadores rurais em Rio Maria:\r\n1 - Jo\u00e3o Canuto de Oliveira. Em 18 de dezembro de 1985, Jo\u00e3o Canuto de Oliveira foi assassinado, com 12 tiros certeiros, por pistoleiros, a mando do latif\u00fandio. De acordo com inqu\u00e9rito policial e, posteriormente, com o julgamento judicial, entre os acusados de serem mandantes estavam os fazendeiros Adilson Carvalho Laranjeira, ent\u00e3o Prefeito de Rio Maria, e Vantuir Gon\u00e7alves de Paula. Vale ressaltar que estes foram os dois conduzidos ao Tribunal do J\u00fari. No entanto o assassinato foi planejado por um n\u00famero de aproximadamente 20 pessoas, incluindo pol\u00edticos, fazendeiros e empres\u00e1rios.\r\n2 - Expedito Ribeiro de Souza, sucessor de Jo\u00e3o Canuto na Presid\u00eancia do Sindicato, d\u00e1 continuidade \u00e0 luta camponesa pela reforma agr\u00e1ria. No entanto, a impunidade impera e os assassinatos contra as lideran\u00e7as sindicais dos trabalhadores rurais continuam. Em 2 de fevereiro de 1991, Expedito Ribeiro \u00e9 assassinado a mando do fazendeiro Jer\u00f4nimo Alves de Amorim. Amorim vai a julgamento ap\u00f3s anos de lutas do STR de Rio Maria, do Comit\u00ea Rio Maria e da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).\r\n3 e 4 - Cinco anos ap\u00f3s a morte de Jo\u00e3o Canuto, em 22 de abril de 1990, tr\u00eas de seus filhos, Orlando, Jos\u00e9 e Paulo Canuto, foram sequestrados e dois deles, Jos\u00e9 e Paulo, foram assassinados. Somente Orlando Canuto escapa gravemente ferido.\r\n5 - Carlos Cabral Pereira, sucessor de Expedito e genro de Canuto \u00e0 \u00e9poca (1991), foi ferido num atentado a bala, a mando do latif\u00fandio, em 4 de mar\u00e7o de 1991, ou seja, 1 m\u00eas depois do assassinato de Expedito Ribeiro. Agora, 28 anos ap\u00f3s esse atentado, infelizmente, Cabral \u00e9 assassinado.\r\nPaz no Campo!\r\nPuni\u00e7\u00e3o aos Crimes do Latif\u00fandio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019 CN, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, DEVOLU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2018, sobre a suplementa\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para Minist\u00e9rios, em especial para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de greve geral contra a reforma previdenci\u00e1ria. Utiliza\u00e7\u00e3o elei\u00e7oeira da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e pelo Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, ontem esta Casa aprovou o PLN 4, dando verba suplementar ao Governo brasileiro, em acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o, assunto j\u00e1 muito debatido e muito noticiado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o brasileiros, porque muitas pessoas talvez esperassem que a Oposi\u00e7\u00e3o chegasse aqui para obstruir ou para criar problemas para o Governo. Como eu disse ontem no meu pronunciamento, o nosso acordo n\u00e3o \u00e9 por merecimento do Governo, mas por termos um olhar em favor do povo brasileiro.\r\nEu quero aqui homenagear estudantes, professores e t\u00e9cnicos das universidades e dos institutos federais, que foram \u00e0s ruas reivindicar o retorno dos recursos, depois dos cortes anunciados pelo Governo Federal, e ontem foram contemplados, por proposi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, com a devolu\u00e7\u00e3o desses recursos para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nOutro assunto importante \u00e9 a greve geral que ocorrer\u00e1 no dia 14. A greve geral se desenha para ser uma greve de sucesso, porque o povo brasileiro est\u00e1 cansado de tanta maldade que esse Governo tem feito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 um tema espec\u00edfico que ganha voz nas ruas: o \"n\u00e3o\" a essa proposta de reforma da Previd\u00eancia do Governo brasileiro, que tira direitos dos mais pobres, dificulta a vida do povo mais pobre e n\u00e3o resolve o problema do desequil\u00edbrio do caixa da Previd\u00eancia, n\u00e3o taxa os grandes devedores, os sonegadores, os que mais podem e os que mais t\u00eam.\r\nEnt\u00e3o, o povo brasileiro vai para as ruas dizer \"n\u00e3o\" a essa reforma da Previd\u00eancia no dia 14, e n\u00f3s vamos estar juntos. \r\nNestes minutos que nos faltam, tamb\u00e9m gostaria de dizer a V.Exa. que n\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar. Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 a favor da corrup\u00e7\u00e3o nem condenando as a\u00e7\u00f5es corretas da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. N\u00f3s estamos condenando o uso pol\u00edtico de membros da Lava-Jato, como o caso do Sr. Sergio Moro e do Sr. Deltan Dallagnol, que fizeram uso pol\u00edtico para favorecer seus aliados e prejudicar seus concorrentes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos v\u00edtimas de uma a\u00e7\u00e3o ilegal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, AN\u00c1LISE, \r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Exig\u00eancia, pelos partidos oposicionistas, de investiga\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos mantidos entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Apoio ao posicionamento da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, favor\u00e1vel ao imediato afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil um pronunciamento nosso que trata dos \u00e1udios e das mensagens entre o Ministro Sergio Moro, na \u00e9poca Juiz, e o Dallagnol.\r\nN\u00f3s somos muito claros ao afirmar que n\u00e3o se trata de querer combater ou inibir as a\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato cumpre o papel de apurar a corrup\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, e isso \u00e9 muito importante. Trata-se, no nosso entendimento, de condenar o uso da fun\u00e7\u00e3o e da institui\u00e7\u00e3o, como foi o caso dos dois aqui mencionados, para prejudicar politicamente segmentos da pol\u00edtica brasileira e atuar como agente pol\u00edtico e em conluio, em combina\u00e7\u00e3o entre o Juiz e o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Isso \u00e9 proibido na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e na nossa legisla\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, Sr. Presidente, condenamos esta pr\u00e1tica.\r\nE o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o relacionada a partido A ou a partido B. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o Estado Democr\u00e1tico de Direito do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 amea\u00e7ado.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Boca Aberta. PROS - PR) - Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, os fatos divulgados no domingo passado e durante toda essa semana que comprovam crimes cometidos por Moro e Dallagnol ao usarem o Poder Judici\u00e1rio para perseguir setores da pol\u00edtica e proteger outros setores tiram o Brasil da normalidade.\r\nAlguns tentam dizer que est\u00e1 tudo normal. N\u00e3o \u00e9 verdade. O C\u00f3digo de Processo Penal prev\u00ea que a senten\u00e7a deve ser anulada, se o magistrado for considerado suspeito por dar orienta\u00e7\u00e3o a uma das partes. Ent\u00e3o Moro jamais poderia passar quaisquer conselhos ou dicas, por menores que fossem, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Nunca, jamais.\r\nV\u00ea-se agora, em provas, o que j\u00e1 fal\u00e1vamos com toda a convic\u00e7\u00e3o: Procuradores seguiram as ordens de Moro. Como bem disse Gilmar Mendes ap\u00f3s vir \u00e0 tona esta pequena parte dos di\u00e1logos proibidos entre Moro e Dallagnol: \"O Chefe da Lava-Jato n\u00e3o era ningu\u00e9m mais, ningu\u00e9m menos do que Moro. O Dallagnol, est\u00e1 provado, \u00e9 um bobinho. \u00c9 um bobinho. Quem operava a Lava-Jato era o Moro\".\r\nAgora n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o PT; n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os partidos de oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e3o pedindo apura\u00e7\u00e3o, puni\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a esses crimes. N\u00f3s observamos um movimento que vai al\u00e9m dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o na busca de apura\u00e7\u00e3o desses fatos.\r\nNesta semana, em v\u00e1rias reuni\u00f5es com partidos de oposi\u00e7\u00e3o de que eu participei, n\u00f3s analisamos esta realidade e chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que mesmo sabendo que n\u00f3s temos apenas um 1% das den\u00fancias e dos fatos divulgados e que muita coisa vir\u00e1, n\u00f3s j\u00e1 nos antecipamos propondo a coleta de assinaturas para a instala\u00e7\u00e3o de CPMI para apurar os desvios de comportamento e os crimes cometidos por Moro, Dallagnol e seus colegas. \r\nTamb\u00e9m concordamos com o que a OAB j\u00e1 solicitou: o afastamento imediato de Moro do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e de Dallagnol do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Eles ser\u00e3o investigados, e n\u00e3o pode o Chefe da Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 o Ministro da Justi\u00e7a, que est\u00e1 sendo investigado, ficar comandando a institui\u00e7\u00e3o policial. A mesma coisa \u00e9 o Dallagnoll ficar \u00e0 frente da Lava-Jato, que \u00e9 do Minist\u00e9rio P\u00fablico, se ele est\u00e1 sendo investigado. Ent\u00e3o, afastar imediatamente estes dois senhores \u00e9 salutar para o processo correr de forma independente e serena.\r\nTamb\u00e9m achamos que o Congresso deve convocar o Ministro da Justi\u00e7a para se explicar antes de ele ser afastado. Ele deve vir ao Congresso esclarecer as den\u00fancias e os seus desvios de conduta.\r\nSergio Moro tem que responder quest\u00f5es como a simula\u00e7\u00e3o de den\u00fancias an\u00f4nimas para obrigar o depoimento de testemunhas e suspeitos, como ficou claro nos \u00e1udios. Tem que explicar qual a influ\u00eancia do Departamento de Justi\u00e7a dos Estados Unidos na Lava-Jato. Tem que explicar a clara rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua entre as partes, Juiz e Procuradores, como tamb\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as entre estes e a influ\u00eancia de Ministros dos Tribunais Superiores.\r\nEu diria que estamos vivendo um momento de muita complexidade, no qual \u00e9 necess\u00e1rio serenidade e responsabilidade, e n\u00f3s, aqui, no Congresso, vamos fazer de tudo para manter o debate das pautas de interesse do povo brasileiro, mas n\u00e3o vamos abrir m\u00e3o do direito de buscar a investiga\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o de quem comete crime, de quem amea\u00e7a o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nN\u00e3o est\u00e1 mais em jogo apenas se o Lula foi condenado, se foi preso injustamente. Isto tamb\u00e9m. Mas o que est\u00e1 em jogo \u00e9 se temos setores da Justi\u00e7a que sujam a imagem do Poder Judici\u00e1rio em disputadas pol\u00edticas, em nome do uso deste Poder, para influenciar as elei\u00e7\u00f5es. \r\nAt\u00e9 a legitimidade da elei\u00e7\u00e3o do atual Presidente j\u00e1 est\u00e1 em discurs\u00e3o.\r\nEstas s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es que queremos passar para V.Exas.\r\nObrigado.\r\nMais justi\u00e7a! Menos conluios e promiscuidades!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aperfei\u00e7oamento da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, galeria que nos acompanha, eu quero aproveitar este momento para tratar do que vou denominar aqui de papel estrat\u00e9gico que tem o Congresso Nacional.\r\nEu tive a sorte e o apoio do povo do Par\u00e1 para ser Deputado Estadual por quatro mandatos e estou no meu primeiro mandato de Deputado Federal aqui. E eu diria a V.Exas. que o nosso Pa\u00eds vive um momento que vai exigir e est\u00e1 exigindo muito do Congresso Nacional, um momento de proposi\u00e7\u00f5es por parte do Executivo, de altera\u00e7\u00f5es profundas nas leis brasileiras, de proposi\u00e7\u00f5es de reformas como, por exemplo, a da Previd\u00eancia Social.\r\nMas \u00e9 bom que se diga que o Executivo n\u00e3o pode tudo. Ainda bem que existem outros poderes: o Poder Legislativo, que somos n\u00f3s; o Poder Judici\u00e1rio; e o poder popular, que \u00e9 aquele que bota e tira Parlamentar, bota e tira Presidente da Rep\u00fablica, Governador, Prefeitos, Vereadores e assim por diante.\r\nE, quando eu chamo aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia do Poder Legislativo neste momento, \u00e9 exatamente pelo que vai ocorrer e est\u00e1 ocorrendo nesse novo momento que o nosso Pa\u00eds atravessa. Vou pegar a reforma da Previd\u00eancia como um exemplo. Mas, antes de entrar nela, eu quero mostrar algumas atitudes deste Congresso para corrigir as proposi\u00e7\u00f5es do Executivo. E ainda bem, repito, que existe o Poder Legislativo para fazer as corre\u00e7\u00f5es.\r\nLembro que, de forma afobada, de forma at\u00e9 tensa, o Governo saiu dando de sola nas popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas ao propor a retirada da FUNAI do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Chegou a decretar medidas provis\u00f3rias. E os ind\u00edgenas se mobilizaram, vieram aqui para a Esplanada dos Minist\u00e9rios, no Acampamento Terra Livre. Estiveram aqui nesta Casa conversando com a Oposi\u00e7\u00e3o e com a Situa\u00e7\u00e3o, com o Presidente da Casa, ou das duas Casas. Posteriormente, na Comiss\u00e3o e depois aqui em plen\u00e1rio, o Congresso Nacional corrigiu o grave erro que o Executivo, ou seja, o Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros estavam fazendo: devolveu \u00e0 FUNAI o papel de fazer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas.\r\nE assim est\u00e1 ocorrendo na reforma da Previd\u00eancia. A Comiss\u00e3o Especial est\u00e1 l\u00e1. Estou inscrito, vou falar, n\u00e3o sei se nesta semana ou na semana que vem. J\u00e1 sou o 81\u00ba inscrito, e depois de mim ainda h\u00e1 gente inscrita. Esse debate sobre a reforma da Previd\u00eancia ganha corpo e calor, e isso \u00e9 bom.\r\nE n\u00f3s j\u00e1 podemos, enquanto Poder Legislativo, comemorar algumas conquistas, porque, pela proposta do Executivo, era um absurdo o que ia ocorrer. Agora o Governo j\u00e1 sinaliza retirar a capitaliza\u00e7\u00e3o, conquista do Legislativo em sintonia com as vozes das ruas.\r\nTomara que a greve do dia 14, que \u00e9 amanh\u00e3, seja forte para chamar ainda mais a aten\u00e7\u00e3o deste Congresso e do Poder Executivo.\r\nO Governo sinaliza tamb\u00e9m recuar em outros pontos, fazendo o reconhecimento de que o Congresso n\u00e3o aceitaria o absurdo que o Governo prop\u00f4s, de penalizar os rurais na nova reforma da Previd\u00eancia. Ent\u00e3o, o Governo disse: \"Se n\u00e3o h\u00e1 aceita\u00e7\u00e3o da maioria do Congresso, se h\u00e1 um apelo popular, n\u00f3s podemos at\u00e9 retirar a proposta ou retirar os rurais da reforma.\" \u00c9 conquista tamb\u00e9m das vozes das ruas e deste Parlamento. \u00c9 para isso que serve o Parlamento.\r\nMas ainda h\u00e1 muita coisa em que este Parlamento tem que dizer n\u00e3o ao Governo. E ele j\u00e1 sinaliza retirar - se retirar, mais uma vez, \u00e9 uma conquista do povo e conquista do Parlamento -, por exemplo, o que n\u00f3s chamamos de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, o que permitiria ao Governo alterar regras por projeto de lei complementar, sem que se exijam dois ter\u00e7os, como \u00e9 hoje. Hoje nossos direitos est\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m ser\u00e1 uma conquista nossa.\r\nMas temos que avan\u00e7ar no que se refere, por exemplo, a professores e professoras. O Governo est\u00e1 propondo elevar mais 10 anos para uma professorinha aposentar-se. Eu sou filho de professora, minha esposa \u00e9 professora universit\u00e1ria, e h\u00e1 um terror nessa categoria, um medo de ser prejudicada nessa reforma.\r\nEnt\u00e3o, vamos intensificar o debate. E cabe ao Congresso corrigir as maldades e os erros propostos pelo Governo, pelo Executivo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, JOAQUIM LEVY, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), MOTIVA\u00c7\u00c3O IDEOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Natureza ideol\u00f3gica da demiss\u00e3o do Sr. Joaquim Levy do cargo de Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil recebeu a not\u00edcia da solicita\u00e7\u00e3o de exonera\u00e7\u00e3o do Presidente do BNDES, Sr. Levy, na minha opini\u00e3o, motivada pelos ataques olavistas, bolsonaristas e do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Na minha opini\u00e3o, foi uma atitude paranoica e sem fundamento.\r\nVejamos n\u00f3s as raz\u00f5es que levaram a essa solicita\u00e7\u00e3o de exonera\u00e7\u00e3o. Porque ele teria contratado um t\u00e9cnico que trabalhou no Governo anterior, do Partido dos Trabalhadores. Isso \u00e9 motivo para tirar o Presidente do BNDES do cargo? N\u00e3o! Porque ele n\u00e3o apresentou, de acordo com o desejo paranoico do Presidente, resultados relativos \u00e0 chamada caixa-preta que prejudicariam o Governo anterior e deixou claro: n\u00e3o existe a caixa-preta. Os dados, as informa\u00e7\u00f5es sobre o BNDES est\u00e3o abertos, e n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel essa tentativa de criminalizar o Governo anterior por persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nA demiss\u00e3o do Presidente do BNDES \u00e9 uma atitude ideol\u00f3gica - persegui\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, inclusive, equivocada. Ele nunca foi nem comunista e nem no PT!\r\nSolicito a V.Exa. que d\u00ea como lido nosso pronunciamento e determine a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o pedido de V.Exa., Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, n\u00e3o existe caixa-preta do BNDES, Levy nunca foi do PT e Bolsonaro n\u00e3o sabe governar.\r\nQuem tem o m\u00ednimo de no\u00e7\u00e3o sabe que Joaquim Levy nunca foi de esquerda, muito menos petista. Seu pedido de demiss\u00e3o \u00e9 mais um atestado da incompet\u00eancia do Governo. O \u00f3dio a Levy mostra o que h\u00e1 de mais podre na base de Bolsonaro, um Presidente que diz combater ideologia, mas \u00e9 guiado por um vi\u00e9s ideol\u00f3gico burro e intolerante, que o impede de governar para todos.\r\nBolsonaro foi eleito gra\u00e7as a fake news e depois de eleito tem, de alguma forma, que continuar martelando na cabe\u00e7a dos seus seguidores esses mantras antipetistas. A caixa-preta do BNDES \u00e9 um deles. Durante toda a campanha eleitoral, um v\u00eddeo mostrava uma lista de obras que teriam sido feitas no exterior e, segundo os bolsonaristas, seriam um presente que os Governos petistas teriam dados aos seus amigos comunistas com o dinheiro do BNDES.\r\nBolsonaro, ent\u00e3o, prometeu em campanha revelar estas \"opera\u00e7\u00f5es escandalosas\", abrindo a caixa-preta do BNDES. Como at\u00e9 agora Joaquim Levy n\u00e3o lhe tinha entregado esta \"caixa-preta\", Bolsonaro disse em p\u00fablico, sem ningu\u00e9m lhe perguntar, que a cabe\u00e7a do Levy estava a pr\u00eamio. Foi a\u00ed que o Presidente do BNDES, humilhado, resolveu manter a dignidade e pedir demiss\u00e3o.\r\nPelo que se v\u00ea, Bolsonaro n\u00e3o pretende governar. O que ele quer \u00e9 manter vivo o esp\u00edrito que o elegeu: o antipetismo criado pela a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Lava-Jato e das mentiras divulgadas por uma imensa rede de WhatsApp a custo de milh\u00f5es.\r\nJoaquim Levy n\u00e3o encontrou a \"caixa-preta\" do BNDES simplesmente porque ela n\u00e3o existe. Ela s\u00f3 existe nos del\u00edrios paranoicos de Bolsonaro e seus asseclas. Todas as opera\u00e7\u00f5es do BNDES constam de seus relat\u00f3rios cont\u00e1beis, todos eles publicados em seu site.\r\nS\u00f3 para lembrar ao Presidente Bolsonaro, Temer, que era razoavelmente mais esperto, tamb\u00e9m tentou esta cruzada em busca desta misteriosa \"caixa-preta\", mas desistiu logo, diante da possibilidade de pagar um mico colossal. Portanto, a grosseria do Presidente contra Joaquim Levy, que o levou a pedir demiss\u00e3o, \u00e9 uma atitude paranoica e sem fundamento. \r\nBolsonaro deveria descer o palanque e governar, mas isso ele n\u00e3o sabe fazer.\r\nVamos \u00e0 luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOLIDARIEDADE. \r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, MENSAGEM, COMPROMETIMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA  JATO, EXONERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Ivan Valente. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro. Defesa de demiss\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEm primeiro lugar, vou me solidarizar com o Deputado Ivan Valente, a quem tamb\u00e9m conhe\u00e7o h\u00e1 muitos anos. \r\nEu diria, Deputado Ivan Valente, que n\u00f3s, como Parlamentares, temos que tomar muito cuidado com o que falamos aqui uns sobre os outros. \u00c0s vezes, em nome de uma disputa do Estado, de uma disputa pol\u00edtica partid\u00e1ria, falam-se coisas que n\u00e3o prejudica s\u00f3 o colega, prejudica o Parlamento. Inverdades divulgadas s\u00e3o passadas para a opini\u00e3o p\u00fablica como verdades. Ent\u00e3o, quero ser solid\u00e1rio com V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nFa\u00e7o um chamamento aqui para que tenhamos o bom senso de nos relacionar de forma civilizada e tamb\u00e9m para que tomemos cuidado antes de noticiar alguma coisa sobre outro colega que possa criar uma imagem negativa do Parlamento, inclusive com base em coisas que n\u00e3o s\u00e3o reais.\r\nEu tamb\u00e9m quero falar aqui sobre essa semana que passou. Eu a apelidei de \"semana do desmoronamento\". Ela come\u00e7ou com o Moro desmoronando diante das not\u00edcias de que ele, de forma ilegal, atuou como juiz para prejudicar seus advers\u00e1rios pol\u00edticos e ajudar a eleger seus colegas, seus partid\u00e1rios. Ele come\u00e7a a desmoronar na opini\u00e3o p\u00fablica. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o desmoronamento do Governo. S\u00f3 nesta semana, um Ministro caiu, o Presidente do BNDES saiu, o Presidente dos Correios saiu. H\u00e1 general, h\u00e1 coronel caindo. Ent\u00e3o, h\u00e1 um desmoronamento do Governo.\r\nEu quero dizer a V.Exas. que n\u00f3s precisamos estar atentos, porque o desmoronamento n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pol\u00edtico. A pol\u00edtica econ\u00f4mica do Pa\u00eds est\u00e1 desmoronado. O desemprego est\u00e1 crescendo. Falta oportunidade ao povo brasileiro. Ao mesmo tempo, o Governo n\u00e3o apresenta uma alternativa para este Pa\u00eds do ponto de vista da socioeconomia. E a\u00ed querem colocar a culpa na Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEu vou terminar dizendo que, j\u00e1 que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 gostando de exonerar, est\u00e1 na hora, antes de aumentar o desgaste, de ele exonerar o Moro, porque o Moro j\u00e1 merece isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOACYR GRECHI, ARCEBISPO, PORTO VELHO (RO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nENCONTRA DAS \u00c1GUAS (2019, SANTAR\u00c9M (PA)), CARTA, RECURSOS H\u00cdDRICOS, \u00c1GUA, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), PRESERVA\u00c7\u00c3O, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho, Dom Moacyr Grechi. Realiza\u00e7\u00e3o do Encontro das \u00c1guas, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Carta do Encontro das \u00c1guas, assinada por representantes de entidades participantes no evento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dar como lidos dois discursos e pe\u00e7o a sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO primeiro \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento de D. Moacyr Grechi, Bispo que dedicou a sua vida, tal qual Jesus Cristo, em benef\u00edcio do povo pobre. Fica o registro do nosso sentimento com a sua partida e o reconhecimento do seu trabalho hist\u00f3rico.\r\nO segundo \u00e9 sobre o que ocorreu na minha cidade, Santar\u00e9m, no Par\u00e1, no dia 17 de junho passado, evento denominado Encontro das \u00c1guas, no qual pessoas de diversos pa\u00edses se manifestaram sobre a import\u00e2ncia dos recursos h\u00eddricos para a vida do planeta e para a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, com a frase \"O \u00faltimo de todos e o servo de todos\" quero expressar aqui o meu pesar pelo falecimento de D. Moacyr Grechi, no dia 17 de junho passado, em Porto Velho, Rond\u00f4nia. D. Moacir era Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho e, antes, foi Arcebispo de Rio Branco, no Acre, de 1972 a 1998.\r\nA frase do in\u00edcio deste pronunciamento, lema episcopal de D. Moacyr, resume o ensinamento de Cristo aos 12 ap\u00f3stolos, segundo S\u00e3o Marcos: \"Se algu\u00e9m quiser ser o primeiro, que seja o \u00faltimo de todos e aquele que serve a todos!\" D. Moacyr seguiu esse ensinamento por toda a sua vida.\r\nA op\u00e7\u00e3o preferencial pelos pobres e pelos que sofrem fez dele um defensor das causas ind\u00edgenas, dos seringueiros e dos trabalhadores rurais. Foi um dos principais criadores do Conselho Indigenista Mission\u00e1rio - CIMI e da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT, tendo presidido a \u00faltima por 8 anos. Foi tamb\u00e9m criador da Comiss\u00e3o Brasileira de Justi\u00e7a e Paz da CNBB e um dos fundadores da Universidade Cat\u00f3lica de Rond\u00f4nia.\r\nDefensor da Amaz\u00f4nia e de sua gente, D. Moacyr costumava dizer: \"N\u00e3o somos nem col\u00f4nia nem periferia do Brasil\". A grande indigna\u00e7\u00e3o de D. Moacyr era contra a pol\u00edtica de neocoloniza\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da Amaz\u00f4nia, implementada agora pelo grande capital internacional e prometida pelo Governo.\r\nAmigo de Chico Mendes e companheiro de luta na forma\u00e7\u00e3o das Comunidades Eclesiais de Base - CEBs, sementes das posteriores funda\u00e7\u00f5es dos sindicatos de trabalhadores rurais e seringueiros, D. Moacyr pode ser considerado o pai dos movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es de base do Acre.\r\nPara mim, a cena mais simb\u00f3lica e que mostra a sua coragem em defender o oprimido foi a funda\u00e7\u00e3o do sindicato de Rio Branco, passagem relatada pelo pr\u00f3prio D. Moacyr da seguinte forma:\r\n\"Eu me lembro do dia em que o Jo\u00e3o Maia me pediu para emprestar um sal\u00e3o da Igreja para fazer a assembleia de funda\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Rio Branco. Como eu sabia que vinham muitos, como de fato chegaram mais de 1.000 seringueiros e posseiros, eu acabei cedendo a pr\u00f3pria Catedral. Do lado de dentro estavam os trabalhadores; do lado de fora estava o Ex\u00e9rcito, armado com escudos e metralhadoras, cercando os trabalhadores como se estivessem cercando bandidos, como se os seringueiros n\u00e3o estivessem apenas lutando com compromisso e com f\u00e9 para mudar um pouco o rumo das coisas que afetavam suas vidas. Era um tempo muito duro, com o Ex\u00e9rcito em cima, sempre tentando intimidar.\"\r\nCertamente, D. Moacyr nos far\u00e1 muita falta. Mas ele ser\u00e1 tamb\u00e9m a grande inspira\u00e7\u00e3o dos bispos brasileiros que participar\u00e3o do S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia, em Roma, em outubro pr\u00f3ximo. D. Luciano tem muito a ensinar.\r\nSolidarizo-me com os familiares de D. Moacyr e com a comunidade de Porto Velho, que o acompanhou nos longos anos de vida pastoral, sempre em favor daqueles que tem sede de justi\u00e7a.\r\nJusti\u00e7a e Paz.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, aconteceu em 17 de junho passado, na cidade de Santar\u00e9m, no oeste do Par\u00e1, um importante evento denominado Encontro das \u00c1guas: testemunhos de resist\u00eancia frente aos saques dos sonhos bens naturais. \r\nO Encontro reuniu centenas de lideran\u00e7as de 41 institui\u00e7\u00f5es de diferentes regi\u00f5es do Estado do Par\u00e1. A pauta principal do Encontro foi o debate sobre os desafios presentes na Bacia do Tapaj\u00f3s, que envolve os Rios Juruena, Teles Pires e Baixo Tapaj\u00f3s. O Encontro, que tamb\u00e9m teve ampla participa\u00e7\u00e3o dos alunos da UFOPA, foi uma oportunidade para a troca de experi\u00eancias entre alunos e a sociedade local, principalmente as li\u00e7\u00f5es aprendidas pelas atua\u00e7\u00f5es em atos de luta e resist\u00eancia, em confronto com os grandes projetos.\r\nO Encontro terminou com a leitura da Carta do Encontro das \u00c1guas, documento constru\u00eddo durante o encontro pelos seus participantes e assinado pelas 41 institui\u00e7\u00f5es participantes.\r\nEsse documento \u00e9 um pacto de todas aquelas institui\u00e7\u00f5es com a defesa dos Rios Juruena, Tapaj\u00f3s e Teles Pires frente aos grandes projetos e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria e desenfreada da regi\u00e3o. Os signat\u00e1rios assumiram o compromisso de enfrentarem juntos os grandes problemas que comprometem a vida e o meio ambiente da regi\u00e3o, com um olho no passado e outro no futuro, para que os erros do passado n\u00e3o se repitam, comprometendo o futuro de toda Amaz\u00f4nia, de quem nela vive e de toda a humanidade.\r\nPor sua import\u00e2ncia, pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que o referido documento conste dos Anais desta Casa como parte do meu pronunciamento.\r\n\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\nCarta do Encontro das \u00c1guas\r\nSantar\u00e9m, 17 de junho de 2019.\r\n\"Oxal\u00e1 possamos ter a coragem de estarmos s\u00f3s, e a valentia de arriscarmos a estar juntos\" (Eduardo Galeano).\r\nA resist\u00eancia e a constru\u00e7\u00e3o de alternativas se fazem com muitas m\u00e3os, como as \u00e1guas que se juntam para preservar o futuro. As \u00e1guas nos unem e misturam povos, culturas e viv\u00eancias. Essas \u00e1guas limpas e serenas dos rios Juruena, Teles Pires e Tapaj\u00f3s hoje se agitam sob as amea\u00e7as de in\u00fameros projetos em opera\u00e7\u00e3o, em constru\u00e7\u00e3o ou planejados, como hidrel\u00e9tricas, portos, ferrovias, hidrovias, minera\u00e7\u00e3o, madeireiras, monoculturas. Por essas \u00e1guas uniremos nossas for\u00e7as.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 irm\u00e3 do Cerrado e dos Andes e \u00e9 fundamental tamb\u00e9m proteger estes biomas e nascentes. Deles, n\u00f3s tiramos nossa sobreviv\u00eancia. Juruena, Tapaj\u00f3s e Teles Pires s\u00e3o veias que conectam vidas e hist\u00f3rias comuns, por isso \u00e9 importante e necess\u00e1rio que pensemos nestes territ\u00f3rios de forma integrada, para assim fortalecermos nossos modos de vida. N\u00e3o estamos isolados e a destrui\u00e7\u00e3o de um \u00e9 a condena\u00e7\u00e3o dos demais.\r\nEsses projetos, causadores de graves danos sociais e ambientais, s\u00e3o aqui instalados sem qualquer consulta aos seus povos, repetindo um padr\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o, que imp\u00f5e decis\u00f5es de cima para baixo. Esse \"desenvolvimento\", t\u00e3o defendido por quem concebe a Amaz\u00f4nia como fonte inesgot\u00e1vel de recursos, nunca nos beneficiou. \u00c9 promotor de conflitos socioambientais, desigualdades, viol\u00eancia, pobreza, desmatamento, polui\u00e7\u00e3o dos rios e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\r\nDemocracia significa respeito \u00e0 diversidade e, para isso, precisamos combater todas as formas de preconceitos para construir e fortalecer rela\u00e7\u00f5es mais solid\u00e1rias, nas quais todas as pessoas vivam com dignidade, sem o medo da fome, da viol\u00eancia e do desamparo. Democracia tamb\u00e9m significa reconhecer que a natureza tem direitos, pois sua destrui\u00e7\u00e3o representa condenar a pr\u00f3pria sociedade.\r\nLutamos contra a invisibilidade que tentam nos impor. Para isso, nos mobilizamos e fazemos press\u00e3o sobre os poderes constitu\u00eddos, denunciamos as injusti\u00e7as, nos conectamos em redes, produzimos conhecimentos, realizamos a autodemarca\u00e7\u00e3o dos nossos territ\u00f3rios, ocupamos \u00e1reas que n\u00e3o respeitem a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade tal como definido na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nCom todas as nossas for\u00e7as, buscamos impedir que erros do passado se repitam, comprometendo, assim, n\u00e3o somente o futuro de quem vive na Amaz\u00f4nia, mas de toda a humanidade. Juruena, Tapaj\u00f3s e Teles Pires n\u00e3o podem ter o mesmo destino de tantos outros rios brasileiros que se encontram contaminados, assoreados, sem peixes, sem vida, sem a alegria das comunidades e vilas que habitavam suas margens. N\u00e3o queremos que os nossos rios reproduzam as desgra\u00e7as impostas ao Madeira e ao Xingu com suas barragens e impactos sociais.\r\nContudo, a defesa dos rios Juruena, Tapaj\u00f3s e Teles Pires n\u00e3o \u00e9 somente nossa. Essa alian\u00e7a pela vida depende tamb\u00e9m do combate ao elevado n\u00edvel de consumo dos pa\u00edses mais ricos, da responsabiliza\u00e7\u00e3o de financiadores dessas obras, da redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da produ\u00e7\u00e3o de lixo, do investimento maci\u00e7o em fontes de energias renov\u00e1veis, da proibi\u00e7\u00e3o aos bancos p\u00fablicos, privados e multilaterais de financiarem projetos promotores de graves danos sociais e ambientais.\r\nO Tapaj\u00f3s que queremos deve assegurar o direito \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de Consultas Pr\u00e9vias, Livres e Informadas com base no decreto Legislativo n\u00ba 5.051/2014 (Conven\u00e7\u00e3o 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT), garantir o investimento em ci\u00eancia e tecnologia para produzir conhecimentos adequados \u00e0s especificidades amaz\u00f4nicas, bem como da valoriza\u00e7\u00e3o dos saberes dos povos origin\u00e1rios e de comunidades tradicionais nas tomadas de decis\u00f5es sobre a regi\u00e3o. Depende, ainda, da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas, que enfrentem e ajudem superar as desigualdades estruturais existentes no nosso pa\u00eds. Enfim, n\u00f3s sabemos o que queremos para os nossos rios e o que \u00e9 melhor para o nosso povo e, juntos, n\u00f3s nos fortalecemos e seguimos na luta.\r\nAssinam esta carta as entidades abaixo:\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena APIAKA IAKUNDA'y\" de Pimental, Sudoeste do Par\u00e1\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o de Mulheres do PA - Areia II - AMA\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Rio Arimum - Resex Verde Para Sempre\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena da Dace Baixo Teles Pires\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria dos Pescadores e moradores do Pimental - ACPMP\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o de Mulheres Trabalhadoras Rurais do Munic\u00edpio de Santar\u00e9m - AMTR\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena Pariri\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena Muduruku DA'UK\r\n\tAssocia\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena Munduruku\r\n\tArticula\u00e7\u00e3o pela Conviv\u00eancia com a Amaz\u00f4nia - ARCA\r\n\tComit\u00ea em Defesa do Igarap\u00e9 do Urumari de Santar\u00e9m\r\n\tComit\u00ea da Rede Eclesial Pan Amaz\u00f4nica da Diocese de Santar\u00e9m - REPAM/Santar\u00e9m\r\n\tComit\u00ea Xingu da REPAM\r\n\tColetivo Mura de Porto Velho\r\n\tColetivo jovem Tapaj\u00f4nico - Engajaj\u00f3s\r\n\tFASE/PROGRAMA AMAZ\u00d4NIA\r\n\tFedera\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es de moradores e organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias de Santar\u00e9m - FAMCOS\r\n\tFedera\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Moradores e Comunidades do Assentamento Agroextrativista da Gleba Lago Grande - FEAGLE\r\n\tF\u00f3rum da Amaz\u00f4nia Oriental - FAOR\r\n\tF\u00f3rum Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e Justi\u00e7a Social\r\n\tF\u00f3rum Teles Pires\r\n\tGrupo de Defesa da Amaz\u00f4nia - GDA\r\n\tGrupo M\u00e3e Terra do Lago Grande do Curuai.\r\n\tInstituto de Pesquisa Estudos Culturais, Ambientais, Sustent\u00e1veis da Amaz\u00f4nia - IPEASA E museu Araci Paraguassu\r\n\tInstituto Madeira Vivo\r\n\tInternacional Rives\r\n\tMovimento dos Atingidos por Barragem - MAB/MT\r\n\tMovimento Munduruku Iperegayu\r\n\tMovimento pela Soberania Popular na Minera\u00e7\u00e3o - MAM\r\n\tMovimento Tapaj\u00f3s Vivo\r\n\tMovimento Xingu Vivo Para Sempre\r\n\tOrganiza\u00e7\u00e3o dos Educadores dos professores Arikico\r\n\tPastoral Social da Diocese de Santar\u00e9m\r\n\tProjeto Sa\u00fade e Alegria\r\n\tPastoral da Juventude da Diocese de Santar\u00e9m\r\n\tProteja a Amaz\u00f4nia\r\n\tRede Juruena Vivo\r\n\tRede de Not\u00edcias da Amaz\u00f4nia\r\n\tSAPOPEMA - Sociedade para a pesquisa e prote\u00e7\u00e3o do meio Ambiente\r\n\tSindicato dos Trabalhadores/as Rurais e Agricultores/as familiares de Santar\u00e9m\r\n\tUma gota no Oceano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, TRANSFERENCIA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO. DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, TERRAS QUILOMBOLAS, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Pedido aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal de devolu\u00e7\u00e3o, ao Poder Executivo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a transfer\u00eancia para o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento da responsabilidade pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, de quilombolas e da agricultura familiar. Ajuizamento pelo PT de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna fazer um chamamento ao nosso Poder Legislativo, que, na minha opini\u00e3o e na de outros colegas desta Casa, sentiu-se afrontado na manh\u00e3 de hoje.\r\nDeputada Erika Kokay, o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o publicou hoje medida provis\u00f3ria, do Presidente da Rep\u00fablica, fazendo voltar para o Minist\u00e9rio da Agricultura a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Quero recordar que n\u00e3o faz 2 semanas que o Congresso Nacional - n\u00e3o foi a C\u00e2mara, mas sim o Congresso - disse n\u00e3o a uma medida provis\u00f3ria anterior, disse n\u00e3o \u00e0 perman\u00eancia da demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, quilombolas e da agricultura familiar no Minist\u00e9rio da Agricultura, o Minist\u00e9rio da grande propriedade.\r\nO Presidente sofreu uma derrota nesta Casa. Isso n\u00e3o foi um debate ou uma disputa entre oposi\u00e7\u00e3o e situa\u00e7\u00e3o. Foi um olhar do conjunto majorit\u00e1rio deste Parlamento, uma decis\u00e3o do Poder Legislativo de dizer n\u00e3o a uma medida provis\u00f3ria enviada a esta Casa, ao Congresso Nacional, pelo Presidente da Rep\u00fablica. Em menos de 2 semanas, ele reedita e manda para esta Casa a medida provis\u00f3ria, no m\u00ednimo para ganhar tempo e governar por meio de medidas provis\u00f3rias. Para mim, n\u00e3o tem sustenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica esta medida provis\u00f3ria. \r\nNossa bancada, assim como outras e a Frente Parlamentar Ind\u00edgena, em sintonia com organiza\u00e7\u00f5es como o PIB - Povos Ind\u00edgenas do Brasil, a COIAB - Coordena\u00e7\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia Brasileira, entre outras, est\u00e3o tomando as provid\u00eancias necess\u00e1rias.\r\nEu sei que a bancada do Partido dos Trabalhadores j\u00e1 solicitou ao Presidente da C\u00e2mara e ao do Senado que devolvam a medida provis\u00f3ria ao Presidente da Rep\u00fablica, em respeito ao Parlamento brasileiro e ao Poder Legislativo deste Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, n\u00f3s, como partido, tomamos a iniciativa de entrar com uma a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade para que esta medida provis\u00f3ria, que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma reedi\u00e7\u00e3o da que j\u00e1 veio para esta Casa, n\u00e3o progrida.\r\nEu estou dialogando com outras bancadas, com a Frente Parlamentar Ind\u00edgena e com organiza\u00e7\u00f5es sociais representativas dos povos ind\u00edgenas sobre a possibilidade de apresentarem uma a\u00e7\u00e3o popular.\r\nEu acho que o Supremo Tribunal Federal tem que preservar a autonomia do Poder Legislativo. E olhem que nem n\u00e3o estou falando da vontade popular expressa no acampamento Terra Livre, em que organiza\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas vieram conversar conosco, conversaram com o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, com o Presidente do Senado Federal, com as bancadas da Situa\u00e7\u00e3o e da Oposi\u00e7\u00e3o. Para n\u00f3s, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria vencida.\r\nN\u00e3o cabe o desrespeito do Poder Executivo em rela\u00e7\u00e3o ao Legislativo, tampouco a inconstitucionalidade de reapresentar uma mat\u00e9ria quando se perde no conte\u00fado ou no m\u00e9rito, como n\u00e3o cabe essa esperteza, essa manobra que visa ganhar pelo menos mais 120 dias para governar por medida provis\u00f3ria.\r\nO que o Presidente da Rep\u00fablica tem de fazer \u00e9 obedecer \u00e0 decis\u00e3o do Congresso Nacional de retornar \u00e0 FUNAI, \u00f3rg\u00e3o ao qual j\u00e1 cabia, a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas e quilombolas. Esta atribui\u00e7\u00e3o sempre coube \u00e0 FUNAI. Para que mudar? \r\nA transfer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 salutar. Acho que deixa o Minist\u00e9rio da Agricultura, de certa forma, at\u00e9 incomodado nesta concorr\u00eancia, nesta disputa de territ\u00f3rios entre os segmentos. Ali\u00e1s, este segmento, que vou chamar de segmento da grande propriedade, \u00e9 que vai definir a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria ind\u00edgena, a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Trata-se de um conflito desnecess\u00e1rio.\r\nRespeitem o Congresso Nacional! Respeitem a vontade da sociedade! Sr. Presidente do Senado, Sr. Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, vamos devolver esta medida provis\u00f3ria, em nome do respeito que este Poder Legislativo precisa ter!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ficar de joelhos diante do Executivo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja aceito como lido e divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, hoje, 19 de junho, o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o publicou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, do Presidente da Rep\u00fablica, retornando para o Minist\u00e9rio da Agricultura a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, quilombolas e da agricultura familiar. \r\nEsta iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica confronta o Poder Legislativo federal. N\u00f3s j\u00e1 dissemos, nesta Casa, \"n\u00e3o\" \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, anterior, com o mesmo conte\u00fado. Esta medida provis\u00f3ria, ao mesmo tempo, confronta a vontade popular que se expressou nas ruas atrav\u00e9s do acampamento Terra Livre de 2019, aqui em Bras\u00edlia, que pediu que ela fosse reprovada pelo Congresso Nacional.\r\nDiante desta atitude do Presidente da Rep\u00fablica, nosso mandato resolveu tomar algumas iniciativas. Ap\u00f3s discutirmos com a assessoria da Lideran\u00e7a da nossa bancada, conversarmos com nosso partido e nossa bancada: tomamos tr\u00eas medidas de imediato: a primeira delas ser\u00e1 pedir que o Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, devolva esta medida provis\u00f3ria, porque ela trata de um conte\u00fado j\u00e1 derrotado aqui pelo Congresso; a segunda \u00e9 que o Partido dos Trabalhadores entrar\u00e1 com uma a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade no Supremo Tribunal Federal e; como terceira medida, vamos conversar com organiza\u00e7\u00f5es como a Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, a Coordena\u00e7\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia Brasileira - COIAB e com outras organiza\u00e7\u00f5es, para impetrar uma a\u00e7\u00e3o popular contra esta tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de querer governar por medida provis\u00f3ria, com conte\u00fados j\u00e1 derrotados pelo Poder Legislativo. \r\nS\u00e3o estas as medidas que j\u00e1 estamos tomando. Al\u00e9m disso, vamos chamar a sociedade para se mobilizar contra o desrespeito \u00e0 vontade popular e ao Parlamento, diante da atitude, ilegal, de insistir que a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, quilombolas e da agricultura familiar fique no Minist\u00e9rio hoje coordenado pelos grandes produtores do agroneg\u00f3cio. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Isso vai ocasionar um confronto que n\u00e3o \u00e9 salutar para o Pa\u00eds nem para ningu\u00e9m. \r\nPortanto, pe\u00e7o a todas as Deputadas e todos os Deputados sens\u00edveis \u00e0 causa ind\u00edgena, sens\u00edveis aos direitos das popula\u00e7\u00f5es tradicionais e quilombolas, dos trabalhadores da agricultura familiar, sens\u00edveis \u00e0 justi\u00e7a, que nos apoiem nestas medidas que nosso mandato est\u00e1 coordenando com a nossa bancada e com nosso partido.\r\nJusti\u00e7a e paz!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, GOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEMISS\u00c3O, MARCO ANTONIO VILLA, RAQUEL SHEHERAZADE, PAULO HENRIQUE AMORIM, JORNALISTA PROFISSIONAL.\r\nCOMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, LIBERDADE DE IMPRENSA, DEMOCRACIA, DEFESA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), JORNALISMO, GLENN GREENWALD, REINALDO AZEVEDO, JORNALISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro aos profissionais da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fui contemplado na fala do Deputado Nelson Pellegrino.\r\nPortanto, vou tratar de outro assunto.\r\nEu gostaria que fosse dado como lido nosso pronunciamento que trata da preocupa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 de uma den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o ao que o Governo brasileiro est\u00e1 fazendo com os profissionais de imprensa deste Pa\u00eds. Eles est\u00e3o sendo perseguidos e tirados de suas fun\u00e7\u00f5es, em nome de uma disputa pol\u00edtico-ideol\u00f3gica.\r\n\u00c9 bom que se diga que o nosso pronunciamento traz \u00e0 tona o ataque dele a profissionais n\u00e3o s\u00f3 da esquerda, mas de todos os segmentos ideol\u00f3gicos. Isso \u00e9 uma persegui\u00e7\u00e3o! Isso \u00e9 um risco para democracia do nosso Pa\u00eds.\r\nQueremos dar como lido o nosso pronunciamento e divulg\u00e1-lo no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Ser\u00e1 deferido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, aproveitando a vinda do jornalista Glenn Greenwald hoje, 25/06, aqui \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara dos Deputados, quero denunciar a persegui\u00e7\u00e3o de jornalistas no Brasil atual, refor\u00e7ar aqui meu compromisso em defesa de uma imprensa livre e, ao mesmo tempo, conclamar todos os Deputados e todas as Deputadas a se manifestarem diante desse perigo que j\u00e1 fez v\u00edtimas e que poder\u00e1 tornar-se end\u00eamico mais cedo do que pensamos. Os regimes fascistas ou totalit\u00e1rios come\u00e7am devagar, testando os limites legais, galgando seguidores e apoiadores, propagandeando absurdos, e, um tenebroso dia, todos aqueles que discordam do sistema ser\u00e3o presos ou eliminados.\r\nAntes de falar da tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o dos jornalistas que v\u00eam noticiando os crimes e abusos da Lava-Jato, dentre eles o jornalista Glenn Greenwald, vou citar aqui alguns jornalistas que j\u00e1 foram atingidos pelo Governo Bolsonaro. \u00c9 uma amea\u00e7a que se concretiza e que todos dever\u00edamos com ela nos preocupar. Afinal, os profissionais at\u00e9 agora diretamente atingidos fazem parte de um amplo espectro ideol\u00f3gico. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 profissionais de esquerda. Dentre os perseguidos, tem gente de ultradireita, centro e de esquerda. Para ser eliminado, basta discordar do Governo, da fam\u00edlia Bolsonaro, ou ainda denunciar os crimes do aparato pol\u00edtico judicial de Moro, Dallagnol e caterva.\r\nJornalistas e apresentadores que assumem uma postura cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o ao Governo de Jair Bolsonaro come\u00e7am a sofrer persegui\u00e7\u00f5es e repres\u00e1lias dentro dos locais de trabalho. Primeiro foi o historiador e comentarista pol\u00edtico Marco Antonio Villa, que anunciou nesta segunda-feira (24) sua sa\u00edda da Jovem Pan, ap\u00f3s ter sido suspenso por 30 dias, por cr\u00edticas ao Presidente.\r\nDepois foi Raquel Sheherazade e todo o departamento de jornalismo do SBT, amea\u00e7ados de demiss\u00e3o por press\u00e3o do empres\u00e1rio Luciano Hang, dono da Havan e um dos principais patrocinadores da emissora, tamb\u00e9m um dos principais apoiadores do bolsonarismo.\r\nAgora \u00e9 a vez de Paulo Henrique Amorim. Depois de 14 anos no comando do programa Domingo Espetacular, da TV Record, o jornalista foi afastado nessa segunda, 25/06, apesar de ainda ter 2 anos de contrato com a emissora.\r\nPaulo Henrique \u00e9 editor do blog Conversa Afiada e vinha sendo pressionado por bolsonaristas, em fun\u00e7\u00e3o de suas cr\u00edticas ao Presidente e, mais recentemente, ao Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro. A Record \u00e9 apoiadora do Governo.\r\nDa parte de Moro e Dallagnol, o terror n\u00e3o acena apenas com demiss\u00f5es. Mais do que isso. Cadeia.\r\nNas \u00faltimas semanas, Moro, Dallagnol e Lava-Jato atacaram n\u00e3o somente o The Intercept Brasil, mas tamb\u00e9m Reinaldo Azevedo, que divulgou material na r\u00e1dio Band News FM.\r\nPortanto, mesmo sabendo que estas t\u00e1ticas de demoniza\u00e7\u00e3o, intimida\u00e7\u00e3o e tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o v\u00eam funcionando, j\u00e1 que outros jornais como a Folha de S.Paulo entraram na divulga\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso estarmos alertas para defendermos n\u00e3o s\u00f3 a liberdade de imprensa, mas a integridade dos nossos profissionais, independentemente da sua colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria ou ideologia. Mais do que qualquer coisa, precisamos manter a nossa democracia a qualquer custo.\r\nN\u00e3o passar\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FESTIVAL DE CINEMA DE ALTER DO CH\u00c3O (2019, SANTAR\u00c9M (PA)), SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, LAN\u00c7AMENTO, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival Internacional de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero dar como lido pronunciamento no qual ressalto evento de grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia para a socieconomia cultural do nosso Pa\u00eds.\r\nNos dias 21 a 27 de outubro deste ano, haver\u00e1 a primeira edi\u00e7\u00e3o do Festival Internacional de Cinema na bela Vila de Alter do Ch\u00e3o, Deputada Benedita da Silva. Eu sei que V.Exa. j\u00e1 est\u00e1 confirmada.\r\nEsse festival de cinema acontece na mais linda praia de \u00e1gua doce do Brasil, Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m. Em menos de 24 horas, houve a inscri\u00e7\u00e3o de mais de 60 filmes internacionais de 10 pa\u00edses, fora os nossos filmes nacionais. Entre eles, h\u00e1 10 inscri\u00e7\u00f5es para filmes realizados com celular.\r\nFomos pioneiros, incentivadores dessa iniciativa. Envolvemos as organiza\u00e7\u00f5es culturais, a produ\u00e7\u00e3o audiovisual, a institucionalidade local, estadual. Aproveito para convid\u00e1-los, no dia 19 de agosto, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Cultura, para o lan\u00e7amento desse festival de cinema, com uma sess\u00e3o solene neste plen\u00e1rio, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3.\r\n\u00c0 tarde faremos o lan\u00e7amento na Comiss\u00e3o de Cultura desta Casa, da qual V.Exa., Deputada Benedita da Silva, \u00e9 Presidente, e n\u00f3s somos integrantes.\r\nEnt\u00e3o todos e todas est\u00e3o convidados para o Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, de 21 a 27 de outubro, na cidade de Santar\u00e9m.\r\nVou dar meu pronunciamento como lido e pe\u00e7o que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, trago hoje uma excelente not\u00edcia para os profissionais, produtores e amantes do cinema. O Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o abriu ontem, 01/07, inscri\u00e7\u00f5es para filmes comerciais e independentes em v\u00e1rias categorias. Em menos de 24 horas dispon\u00edveis no site, j\u00e1 est\u00e3o inscritos mais de 60 filmes de 10 pa\u00edses, em todas as categorias.\r\nFico muito feliz com esta grande ades\u00e3o, j\u00e1 nos primeiros dias, ao Festival. Sinal de que vamos realizar um grande evento, que poder\u00e1 ser refer\u00eancia internacional j\u00e1 na sua primeira edi\u00e7\u00e3o. \r\nO meu mandato sempre esteve na origem deste projeto e \u00e9 um dos apoiadores desta iniciativa, hoje coordenada por um grupo de organiza\u00e7\u00f5es culturais, sociais e realizada pela Krioca Comunica\u00e7\u00e3o em coprodu\u00e7\u00e3o com a Borari Filmes.\r\nO Festival Internacional de Cinema de Alter do Ch\u00e3o ser\u00e1 realizado na paradis\u00edaca Vila de Alter do Ch\u00e3o, localizada em Santar\u00e9m, oeste do Par\u00e1, entre os dias 21 e 27 de outubro de 2019.\r\nAlter do Ch\u00e3o tem 260 anos. A vila, com 6 mil habitantes, \u00e9 famosa pelos seus atrativos e riquezas naturais que encantam brasileiros e estrangeiros. Alter \u00e9 a primeira entre os 10 lugares com as praias mais bonitas do Brasil e o mais bonito do mundo com praias de \u00e1gua doce, segundo o jornal ingl\u00eas The Guardian.\r\nO regulamento do festival j\u00e1 est\u00e1 no site, e j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel inscrever filmes locais, nacionais e internacionais, independentes e comerciais atrav\u00e9s da ficha de inscri\u00e7\u00e3o disponibilizada no seguinte link: https://festivaldealterdochao.com.br/#regulamento. O prazo m\u00e1ximo \u00e9 \u00e0s 23h59min do dia 10 de agosto de 2019. \r\nO festival contempla filmes de longa, m\u00e9dia e curta metragem, de fic\u00e7\u00e3o e document\u00e1rio, e tamb\u00e9m filmes gravados com c\u00e2meras de celular. Ser\u00e1 realizada uma mostra competitiva, mais direcionada a participantes profissionais, e uma mostra paralela, direcionada aos amantes de cinema que est\u00e3o iniciando a sua carreira ou tenham poucos recursos para realizar seus trabalhos.\r\nTodos os filmes inscritos passar\u00e3o pela an\u00e1lise da equipe de curadoria, e, caso sejam selecionados, ser\u00e3o exibidos nas sess\u00f5es de cinema durante o festival.\r\nO pr\u00eamio \u00e9 o Trof\u00e9u Muiraquit\u00e3, uma escolha dos comunit\u00e1rios de Alter do Ch\u00e3o, pelo poder simb\u00f3lico desse amuleto presente em v\u00e1rias lendas e hist\u00f3rias dos povos da Amaz\u00f4nia. \r\nA coordena\u00e7\u00e3o do festival est\u00e1 animada com o sucesso das inscri\u00e7\u00f5es. Em menos de 24 horas dispon\u00edveis no site, j\u00e1 est\u00e3o inscritos mais de 60 filmes de 10 pa\u00edses, em todas as categorias.\r\nIsso mostra o interesse dos produtores de cinema do mundo inteiro em participar de um festival de cinema realizado na regi\u00e3o oeste do Par\u00e1, no cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO AMAZ\u00d4NIA, DOA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O,  ALEMANHA, NORUEGA, ESCLARECIMENTO,",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Inadmissibilidade de extin\u00e7\u00e3o do Fundo da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, quero trazer a esta tribuna um assunto noticiado pelo jornal O Estad\u00e3o e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds: a Alemanha deve se retirar ou reter a doa\u00e7\u00e3o de 151 milh\u00f5es de reais para o Fundo Amaz\u00f4nia. A imprensa noticia tamb\u00e9m a mesma atitude da Noruega.\r\nAcompanhei, na condi\u00e7\u00e3o de quem mora na Amaz\u00f4nia h\u00e1 41 anos, todo o debate da cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia. Ali\u00e1s, a minha esposa foi Presidente do Fundo Amaz\u00f4nia, quando a Marina era Ministra do Meio Ambiente. Eu diria a V.Exas. que esse fundo veio, primeiro, para suprir uma necessidade e at\u00e9 para atender a nossa reclama\u00e7\u00e3o, enquanto brasileiros e brasileiras, de que o mundo l\u00e1 fora, que cobrava a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente amaz\u00f4nico e j\u00e1 tinha destru\u00eddo quase na totalidade suas florestas, n\u00e3o poderia ficar s\u00f3 cobrando do Brasil a preserva\u00e7\u00e3o.\r\nEles tinham que ajudar a preservar. Ent\u00e3o, em negocia\u00e7\u00f5es entre o Brasil e esses pa\u00edses, a Alemanha e a Noruega decidiram apoiar com um volume bom o fundo, e criamos o Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nNo Fundo Amaz\u00f4nia pode ter havido muitos erros e muitos problemas. Eu sou daqueles que acham que, quando existe problema, h\u00e1 que se investigar, que se apurar e que se punir quem faz as coisas erradas. Tamb\u00e9m n\u00e3o se pode ter uma vis\u00e3o, a priori, de que tudo o que n\u00e3o deu certo \u00e9 por maldade e por falta de boa-f\u00e9. H\u00e1 problemas que s\u00e3o gerenciais, administrativos. N\u00f3s temos que saber diferenciar. O que eu tenho observado \u00e9 que tamb\u00e9m h\u00e1 um movimento para criminalizar n\u00e3o os que fizeram coisa errada, mas generalizar essa criminaliza\u00e7\u00e3o. Mais do que isso, h\u00e1 um movimento para criminalizar o Fundo Amaz\u00f4nia. Isso \u00e9 um erro. Como se fala l\u00e1 na ro\u00e7a: \"Em vez de matar o carrapato, mata-se a vaca\". Ent\u00e3o, os recursos da Alemanha e da Noruega s\u00e3o bases para a sustenta\u00e7\u00e3o do fundo, j\u00e1 que o Brasil entra com uma parte. E essa atitude desses dois pa\u00edses amea\u00e7a a exist\u00eancia do fundo. Ent\u00e3o, o Fundo Amaz\u00f4nia est\u00e1 amea\u00e7ado.\r\n\u00c9 bom que esclare\u00e7amos a opini\u00e3o p\u00fablica por que esses pa\u00edses est\u00e3o fazendo isso. Est\u00e3o fazendo isso por discord\u00e2ncia com o novo Governo no que se refere \u00e0 gest\u00e3o do fundo. Houve, por exemplo, a extin\u00e7\u00e3o conselho gestor do fundo, o que gerou uma crise. Mais do que isso, sobre as proposi\u00e7\u00f5es do novo Governo sobre o uso dos recursos do Fundo Amaz\u00f4nia, esses pa\u00edses doadores t\u00eam discord\u00e2ncia, porque esse fundo vem para ajudar na socioeconomia, no meio ambiente, e tamb\u00e9m os segmentos sociais. \u00c9 bom que se diga que a sociedade ajuda a preservar o meio ambiente. Os extrativistas, os ind\u00edgenas, os quilombolas e os agricultores familiares ajudam a preservar o meio ambiente. Ent\u00e3o, o recurso \u00e9 para apoiar o meio ambiente e tamb\u00e9m esses segmentos. E h\u00e1 uma tentativa de inverter a l\u00f3gica desse recurso apoiando os grandes propriet\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que continuemos aprofundando esse tema nesta Casa. Eu sou daqueles que acham que n\u00f3s temos que fazer de tudo para manter o Fundo Amaz\u00f4nia. Temos que fazer de tudo para que esse fundo continue apoiando a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia com gente dentro. N\u00e3o \u00e9 para preservar a Amaz\u00f4nia tirando o povo de l\u00e1 ou impedindo o povo de fazer a sua produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, etc. Nesse sentido, o nosso mandato est\u00e1 muito atento e vai atuar em sintonia com todos os que defendem o Fundo Amaz\u00f4nia e o bom uso, pela sua manuten\u00e7\u00e3o e sua aplica\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil e nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Muito obrigado, Deputado Airton Faleiro.\r\nDetermino que o pronunciamento do Deputado Airton Faleiro seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em cruzada contra o meio ambiente e a Amaz\u00f4nia, Bolsonaro e o Ministro Ricardo Salles operam claramente para o fim do Fundo Amaz\u00f4nia. A Alemanha j\u00e1 bloqueou 151 milh\u00f5es. A Noruega dever\u00e1 seguir o mesmo caminho.\r\nO Fundo Amaz\u00f4nia foi criado em 2008 majoritariamente com doa\u00e7\u00f5es da Alemanha e da Noruega, respons\u00e1veis por 99% dos 3,3 bilh\u00f5es de reais que j\u00e1 foram repassados. Os recursos s\u00e3o utilizados para a prote\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nO impasse com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 continuidade da coopera\u00e7\u00e3o se deu devido aos ataques do Ministro Ricardo Salles \u00e0s regras b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o do fundo.\r\nDesde o in\u00edcio de sua gest\u00e3o, Salles empreendeu uma verdadeira cruzada contra o Fundo e suas regras de governan\u00e7a. Primeiro foram as falas agressivas contra o fundo e sua equipe. Por \u00faltimo, a extin\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Orientador do Fundo Amaz\u00f4nia (COFA) e do Comit\u00ea T\u00e9cnico do Programa acionou o alerta dos doadores internacionais. Tanto a Alemanha quanto a Noruega s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos dois comit\u00eas respons\u00e1veis pela gest\u00e3o do fundo, que foi oficializada pelo Governo Bolsonaro na semana passada.\r\nMas estes n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos ataques ao Fundo Amaz\u00f4nia. Os governos alem\u00e3o e noruegu\u00eas j\u00e1 haviam rejeitado publicamente a proposta do Governo Bolsonaro de usar parte dos recursos do fundo para indenizar propriet\u00e1rios que vivem em \u00e1reas inclu\u00eddas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \r\nOs europeus tamb\u00e9m rejeitam sistematicamente as insinua\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro de que h\u00e1 ind\u00edcios de irregularidades no fundo. Segundo nota conjunta dos governos da Alemanha e Noruega, nenhuma das \"auditorias financeiras ou de impacto que foram realizadas revelou qualquer ato ilegal ou de m\u00e1 gest\u00e3o de recursos do fundo\".\r\nDiante disso, informo aos Srs. Deputados e Sras. Deputadas que tomei tr\u00eas iniciativas visando esclarecimentos sobre essa real amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nA primeira delas \u00e9 que protocolei, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para \"esclarecimentos sobre os efeitos positivos do Fundo Amaz\u00f4nia para preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e as perspectivas de coopera\u00e7\u00e3o internacional para manuten\u00e7\u00e3o do fundo\". \r\nA segunda a\u00e7\u00e3o foi a apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro Ricardo Salles sobre a aplica\u00e7\u00e3o do fundo desde a sua cria\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, solicitarei reuni\u00f5es com as embaixadas da Alemanha e Noruega para discutir sobre o tema e buscar outras formas de interven\u00e7\u00e3o dos Parlamentos brasileiro e dos dois pa\u00edses europeus, al\u00e9m da sociedade civil, para a manuten\u00e7\u00e3o desta coopera\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a preserva\u00e7\u00e3o da nossa Amaz\u00f4nia e o bem viver da sua gente.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque apresentado em prol dos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria tamb\u00e9m pedir a compreens\u00e3o de todos, seguindo a mesma l\u00f3gica que esta Casa caminha, sobre a import\u00e2ncia de aprovarmos o destaque seguinte, que trata da educa\u00e7\u00e3o, dos professores e professoras, em especial daqueles educadores do ensino b\u00e1sico neste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s, desde ontem \u00e0 noite, estamos votando destaques. Alguns foram aprovados e outros - na maioria dos casos - foram derrotados. Portanto, a expectativa nacional \u00e9 muito grande em rela\u00e7\u00e3o a este pr\u00f3ximo destaque. Eu quero, ent\u00e3o, conclamar a todos e pedir que tenham sensibilidade a fim de aprovarmos este destaque em favor da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOCUMENTO, PARLAMENTAR, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, RECURSOS FINANCEIROS, NORUEGA, ALEMANHA. \r\nGOVERNO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apelo ao Governo Jair Bolsonaro por manuten\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, por nos conceder essa amplia\u00e7\u00e3o do tempo regulamentar, fora as pondera\u00e7\u00f5es que n\u00f3s ainda teremos.\r\nEu estou nesse time que organizou a agenda para permanecer aqui esta semana de acordo com o que estava planejado. N\u00f3s votar\u00edamos em partes a reforma da Previd\u00eancia e tocar\u00edamos outras pautas. Para isso, eu me organizei. S\u00f3 vou embora quando abrir o recesso. Pelo que eu estou entendendo, a \u00faltima sess\u00e3o \u00e9 hoje, mas n\u00f3s estamos aqui junto com outros colegas, trabalhando.\r\nEu quero trazer a esta tribuna um assunto que deu at\u00e9 not\u00edcia na imprensa nacional esta semana, que foi uma visita nossa, junto com o colega Nilto Tatto, ao Embaixador da Noruega. N\u00f3s fomos apresentar um texto, uma nota, um documento assinado por 21 Parlamentares da C\u00e2mara e do Senado que presidem Comiss\u00f5es, que coordenam Frentes Parlamentares diversas, para dizer ao Embaixador da Noruega - e vamos fazer isso tamb\u00e9m com o Embaixador da Alemanha - da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o Fundo Nacional da Amaz\u00f4nia.\r\nO Fundo Nacional da Amaz\u00f4nia est\u00e1 em risco devido a um desentendimento entre o atual Governo brasileiro e os doadores, mas tamb\u00e9m por discord\u00e2ncia das organiza\u00e7\u00f5es governamentais e sociais do Brasil com as proposi\u00e7\u00f5es, ou pelo menos com os sinais de altera\u00e7\u00f5es no Fundo da Amaz\u00f4nia.\r\nEu diria a V.Exas. que o nosso documento, em s\u00edntese, mostra a import\u00e2ncia da Amaz\u00f4nia diante da diversidade que ela tem do ponto de vista da biodiversidade, mas tamb\u00e9m da diversidade \u00e9tnica. Quantas popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas de diversas etnias n\u00f3s temos l\u00e1 e tamb\u00e9m popula\u00e7\u00f5es quilombolas e extrativistas, agricultores, pessoas do agroneg\u00f3cio, pescadores, al\u00e9m das nossas grandes metr\u00f3poles. Ou seja, essa \u00e9 uma regi\u00e3o que det\u00e9m a biodiversidade e a conviv\u00eancia do povo com a natureza.\r\nO Fundo da Amaz\u00f4nia veio a partir de uma reivindica\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 que, digamos assim, critic\u00e1vamos outros pa\u00edses que, na sua \u00e9poca, n\u00e3o tiveram o cuidado necess\u00e1rio de desenvolver seus respectivos pa\u00edses e preservar o meio ambiente. E esses pa\u00edses hoje nos cobram a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. N\u00f3s temos dito a todo tempo que o Brasil n\u00e3o pode cometer o mesmo erro que aqueles pa\u00edses cometeram, fazendo um desmatamento desenfreado, alterando n\u00e3o s\u00f3 o clima brasileiro, mas tamb\u00e9m o clima mundial, j\u00e1 que a Amaz\u00f4nia tem repercuss\u00e3o internacional em se tratando de clima.\r\nEnt\u00e3o, surgiu da\u00ed o apoio internacional para o Brasil cuidar da Amaz\u00f4nia de forma sustent\u00e1vel. Esse foi o objeto do Fundo, que nasceu disso. E o Fundo financiou diversas iniciativas governamentais e n\u00e3o-governamentais de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tamb\u00e9m de desenvolvimento sustent\u00e1vel. \u00c9 uma experi\u00eancia inovadora e rica, com bons resultados.\r\nMas o que n\u00f3s observamos \u00e9 que agora o Governo brasileiro, indo na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, tenta condenar a aplica\u00e7\u00e3o do Fundo feita at\u00e9 aqui. O Fundo da Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 um fundo de Governo, n\u00e3o; \u00e9 um fundo de Estado. \u00c9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de Governo. N\u00e3o pode cada Governo que entrar querer dar a ele outro rumo, etc. E o Governo, ent\u00e3o, tenta desconstruir tudo de bom que ocorreu, botando defeitos em quem o aplicou, em quem n\u00e3o o aplicou. Se houver coisa errada, vamos corrigir as coisas erradas, mas n\u00e3o vamos acabar com o Fundo da Amaz\u00f4nia.\r\nAl\u00e9m do mais, o Governo tenta desvirtuar, ou seja, dar outro rumo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Fundo da Amaz\u00f4nia, inclusive conflitando com o interesse de quem vive na regi\u00e3o, com as organiza\u00e7\u00f5es que aplicam os recursos e, mais do que isso, ignorando o que vou chamar de princ\u00edpios que norteiam a aplica\u00e7\u00e3o do Fundo, pactuados com os contribuintes, com os doadores, que s\u00e3o o povo noruegu\u00eas.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos fazendo um apelo para que o Governo brasileiro busque, em vez de trabalhar uma estrat\u00e9gia para acabar com este Fundo, para conflitar com ele, para brigar com as organiza\u00e7\u00f5es brasileiras, com os pa\u00edses doadores, um entendimento para manter o Fundo da Amaz\u00f4nia, mas manter tamb\u00e9m a sua aplica\u00e7\u00e3o no rumo da sustentabilidade. O Fundo \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para preservar e evitar o desmatamento, mas tamb\u00e9m para apoiar os povos da Amaz\u00f4nia no seu desenvolvimento sustent\u00e1vel, na sua intera\u00e7\u00e3o com a natureza.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Airton Faleiro. Eu \u00e9 que lhe agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o e a dedica\u00e7\u00e3o, como representante do Estado do Par\u00e1.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em cruzada contra o meio ambiente e a Amaz\u00f4nia, o Presidente Bolsonaro e o Ministro Ricardo Salles operam claramente para o fim do Fundo Amaz\u00f4nia. A Alemanha j\u00e1 bloqueou 151 milh\u00f5es, e a Noruega dever\u00e1 seguir o mesmo caminho. \r\nO Fundo Amaz\u00f4nia foi criado em 2008, majoritariamente com doa\u00e7\u00f5es da Alemanha e da Noruega, respons\u00e1veis por 99% dos 3,3 bilh\u00f5es de reais que j\u00e1 foram repassados. Os recursos s\u00e3o utilizados para a prote\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica.\r\nO impasse com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 continuidade da coopera\u00e7\u00e3o se deu devido aos ataques do Ministro Ricardo Salles \u00e0s regras b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o do Fundo. Desde o in\u00edcio de sua gest\u00e3o, Salles empreendeu uma verdadeira cruzada contra o Fundo e suas regras de governan\u00e7a. Primeiro, foram as falas agressivas contra o Fundo e a equipe que o gerencia. Por \u00faltimo, houve a extin\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Orientador do Fundo Amaz\u00f4nia - COFA e do Comit\u00ea T\u00e9cnico do Programa, o que acionou o alerta dos doadores internacionais. Tanto a Alemanha quanto a Noruega s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos dois comit\u00eas respons\u00e1veis pela gest\u00e3o do fundo, que foi oficializada pelo Governo Bolsonaro na semana passada.\r\nMas esses n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos ataques ao Fundo Amaz\u00f4nia. Os governos alem\u00e3o e noruegu\u00eas j\u00e1 haviam rejeitado publicamente a proposta do Governo Bolsonaro de usar parte dos recursos do Fundo para indenizar propriet\u00e1rios que vivem em \u00e1reas inclu\u00eddas em unidades de conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \r\nOs europeus tamb\u00e9m rejeitam sistematicamente as insinua\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro de que h\u00e1 ind\u00edcios de irregularidades no Fundo. Segundo nota conjunta dos governos da Alemanha e da Noruega, nenhuma das \"auditorias financeiras ou de impacto que foram realizadas revelou qualquer ato ilegal ou de m\u00e1 gest\u00e3o de recursos do fundo\".\r\nDiante disso, informo aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que tomei tr\u00eas iniciativas visando esclarecimentos sobre essa real amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o do Fundo da Amaz\u00f4nia.  \r\nA primeira delas \u00e9 a de que protocolei, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para \"esclarecimentos sobre os efeitos positivos do Fundo da Amaz\u00f4nia para preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e as perspectivas de coopera\u00e7\u00e3o internacional para manuten\u00e7\u00e3o do Fundo\". O Ministro Ricardo Salles ser\u00e1 chamado para dar explica\u00e7\u00f5es. \r\nA segunda a\u00e7\u00e3o foi a apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro Ricardo Salles sobre a aplica\u00e7\u00e3o do Fundo desde a sua cria\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, solicitarei reuni\u00f5es com as embaixadas da Alemanha e da Noruega para discutir sobre o tema e buscar outras formas de interven\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro e dos dois pa\u00edses europeus, al\u00e9m da sociedade civil, para a manuten\u00e7\u00e3o dessa coopera\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a preserva\u00e7\u00e3o da nossa Amaz\u00f4nia e o bem viver da sua gente.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO HENRIQUE AMORIM, JORNALISTA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Paulo Henrique Amorim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero aproveitar para dar como lido e pedir a divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, deste nosso pronunciamento que fala sobre o triste falecimento do jornalista Paulo Henrique Amorim, que foi uma das vozes mais contundentes e afiadas do jornalismo brasileiro, que parte nos deixando saudade e boas lembran\u00e7as, como uma imprensa em defesa da verdade, em defesa da democracia.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso registro.\r\nEu pe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil do nosso sentimento de perda com a partida do nosso querido jornalista Paulo Henrique Amorim.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Airton Faleiro. Obrigado pela sua participa\u00e7\u00e3o.\r\nEu tamb\u00e9m aproveito para prestar as minhas condol\u00eancias aos amigos e familiares do jornalista Paulo Henrique Amorim.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, no dia 10 de julho passado, acordamos com uma triste not\u00edcia: a morte do jornalista Paulo Henrique Amorim, o PHA.\r\n\"Ol\u00e1, tudo bem?\" Com essa sauda\u00e7\u00e3o, PHA soube cativar o p\u00fablico brasileiro em seus programas durante 6 d\u00e9cadas de carreira no jornalismo, a maior parte dedicada \u00e0 televis\u00e3o.\r\n  Nascido em 22 de fevereiro de 1942, Paulo Henrique estreou no jornal A Noite, em 1961. Depois foi trabalhar em Nova York, como correspondente internacional da revista Realidade e, posteriormente, da revista Veja. \r\nNa televis\u00e3o, passou pela extinta TV Manchete e pela TV Globo, tamb\u00e9m como correspondente internacional em Nova York. Em 1996, deixou a TV Globo e foi para a TV Bandeirantes, onde apresentou o Jornal da Band e o programa Fogo Cruzado. Depois, foi para a TV Cultura.\r\nEm 2003, foi contratado pela Record TV, onde apresentou o Jornal da Record, segunda edi\u00e7\u00e3o. No ano seguinte, ajudou a criar a revista eletr\u00f4nica Tudo a Ver na emissora. Em 2006, assumiu a apresenta\u00e7\u00e3o do Domingo Espetacular, onde ficou at\u00e9 junho deste ano, quando foi afastado do seu programa pelas cr\u00edticas contundentes que fazia ao Governo Bolsonaro. \r\nAmorim deixa uma filha e a mulher, a jornalista Ge\u00f3rgia Pinheiro. Nossos votos de imenso pesar \u00e0 fam\u00edlia enlutada.\r\n \"Ol\u00e1, tudo bem?\" O Carisma e a compet\u00eancia de PHA abriram caminho para a sua atua\u00e7\u00e3o em praticamente todos os grandes grupos de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Mas isso n\u00e3o fez de PHA um aliado passivo dos donos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o no Brasil. Pelo contr\u00e1rio, PHA sempre exerceu um jornalismo independente e cr\u00edtico ao sistema e aos meios de comunica\u00e7\u00e3o do qual fazia parte, a ponto de torna-se, a partir de 2006, um cr\u00edtico ferrenho do jornalismo praticado pelos grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o ao lan\u00e7ar o blog Conversa Afiada e cunhar, tempos depois, a sigla PIG, para referir-se ao Partido da Imprensa Golpista.\r\nPHA nos deixa em um momento sombrio de ataques aos direitos e \u00e0s liberdades, inclusive \u00e0 liberdade de imprensa, em que jornalistas s\u00e3o alvos da pol\u00edcia pol\u00edtica de um governo que parece ter sa\u00eddo dos mais sombrios por\u00f5es da hist\u00f3ria da humanidade. Lutar esta luta sem PHA ser\u00e1 mais dif\u00edcil, mas n\u00e3o imposs\u00edvel.\r\nQuando tudo parecer dif\u00edcil, n\u00f3s nos lembraremos do inconfund\u00edvel bord\u00e3o de sonoridade \u00edmpar: \"Ol\u00e1, tudo bem?\"\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Avan\u00e7os do setor educacional nos Governos petistas. Esvaziamento das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - E tive quatro mandatos de Deputado Estadual.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Perdoe-me. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Agrade\u00e7o a V.Exa. por falar um pouco do curr\u00edculo de cada um de n\u00f3s, neste dia de hoje, o que valoriza a nossa presen\u00e7a!\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - \u00c9 claro! Somos 64 agora.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Isso \u00e9 verdade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - V.Exa. est\u00e1 com a palavra, por favor.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Obrigado. Quero falar de educa\u00e7\u00e3o!\r\nEu estou com dados aqui, Deputada Erika Kokay, e j\u00e1 li o seu pronunciamento sobre este tema. Em que pese ser eu da categoria de trabalhadores rurais e ser agricultor familiar, estabeleci uma rela\u00e7\u00e3o muito \u00edntima com a educa\u00e7\u00e3o, nos meus mandatos de Deputado Estadual e agora como Deputado Federal. E tenho essa rela\u00e7\u00e3o \u00edntima com a educa\u00e7\u00e3o porque tenho muitos familiares professores. Minha m\u00e3e \u00e9 professora aposentada, minha esposa \u00e9 professora universit\u00e1ria, tenho muitos irm\u00e3os e irm\u00e3s que trabalham nessa \u00e1rea, assim como sobrinhos. Mais do que essa rela\u00e7\u00e3o familiar ligada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, meus mandatos tamb\u00e9m sempre se identificaram com as lutas de estudantes, de t\u00e9cnicos e de professores.\r\nEu acompanhei bons momentos da educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. L\u00e1 no Estado do Par\u00e1, por exemplo, h\u00e1 60 anos, n\u00f3s s\u00f3 t\u00ednhamos uma universidade federal - e chegou tarde! -, a Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA. Depois, j\u00e1 nos Governos Lula e Dilma, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar e criamos duas novas universidades: a UNIFESSPA - Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1, em Marab\u00e1, e a UFOPA - Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m. O Instituto Federal, que s\u00f3 tinha funcionamento em Castanhal e chamava-se escola t\u00e9cnica, foi ampliado para 18 institutos federais, que cuidam do ensino tecnol\u00f3gico.\r\nTive honra e a felicidade de acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de segmentos, at\u00e9 ent\u00e3o esquecidos, no ensino p\u00fablico, especialmente no n\u00edvel superior. Houve a entrada, Deputada Erika Kokay, de ind\u00edgenas, de quilombolas, de filhos da classe trabalhadora, de filhos de trabalhadoras rurais e de dom\u00e9sticas, nos cursos de n\u00edvel superior. Essa iniciativa governamental veio atender ao que chamo de d\u00edvida hist\u00f3rica do Brasil com a Amaz\u00f4nia, com a Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds. Portanto, comemoramos sempre isso.\r\nAgora estou vivendo um momento de tristeza, iniciado com os cortes que tivemos com a PEC que congelou recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o. Ali foi a primeira facada nas costas da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Depois, o Brasil acompanhou com tristeza, e o nosso mandato tamb\u00e9m, os cortes para as universidades federais e os institutos federais, o que mobilizou professores, t\u00e9cnicos e estudantes. Houve duas grandes mobiliza\u00e7\u00f5es.\r\nTentamos reverter nesta Casa, inclusive a partir da Oposi\u00e7\u00e3o, quando veio projeto solicitando a aprova\u00e7\u00e3o de verba suplementar. Colocamos como condicionante a volta de recursos para as universidades, para os institutos, para a pesquisa e a ci\u00eancia, para o Minha Casa, Minha Vida, para a conclus\u00e3o das obras do Rio S\u00e3o Francisco. \r\nMas agora eu sou pego de surpresa. E nem sei se isso \u00e9 surpresa, porque, para um Governo que busca a destrui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o, talvez n\u00e3o seja surpresa. Mas pensei que j\u00e1 tinha chegado ao seu \u00e1pice de prazer o fazer maldades para a educa\u00e7\u00e3o. Agora chega a not\u00edcia, Deputado Elvino Bohn Gass: est\u00e3o chegando a 60% os cortes do Programa Mais Alfabetiza\u00e7\u00e3o e do Brasil Alfabetizado, e houve cortes inclusive para o ensino tecnol\u00f3gico e para creches. Mas o mais dram\u00e1tico \u00e9 que, junto com essa not\u00edcia - e durante o Congresso da UNE! -, anunciam-se novas medidas desestruturantes do ensino superior.\r\nEu at\u00e9 pedi estudo para saber se essas medidas v\u00e3o passar aqui pelo Congresso ou n\u00e3o, porque o Congresso tem cumprido um papel de corrigir, de reverter pol\u00edticas de maldades com o povo brasileiro. E essas medidas - quem n\u00e3o est\u00e1 acompanhando preste aten\u00e7\u00e3o - v\u00e3o desde permitir que as universidades p\u00fablicas cobrem mensalidade e chegam at\u00e9 tirar os servidores concursados desta condi\u00e7\u00e3o, para serem demitidos de acordo com os interesses da administra\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o. Para mim, essa \u00e9 uma pol\u00edtica que expressa uma paranoia do Presidente da Rep\u00fablica, que pensa que as universidades foram apropriadas ou est\u00e3o sendo apropriadas pelas esquerdas.\r\nN\u00e3o, Presidente, as universidades representam um equil\u00edbrio do que \u00e9 o pensamento da sociedade brasileira. \u00c9 o lugar do contradit\u00f3rio. E \u00e9 claro, quem mais estuda, quem mais se informa tem uma avalia\u00e7\u00e3o mais cr\u00edtica das coisas, Deputada Erika Kokay. N\u00e3o \u00e9 tomando medidas como esta que o Pa\u00eds vai encontrar seu caminho.\r\nEu escuto aqui colegas falarem que, agora que estamos concluindo a reforma da Previd\u00eancia, vai voltar a gera\u00e7\u00e3o de emprego, vai voltar o crescimento do Pa\u00eds. Esta \u00e9 a segunda grande mentira, porque j\u00e1 mentiram para n\u00f3s, para o povo brasileiro, quando disseram que a reforma trabalhista seria geradora de emprego. Cad\u00ea a gera\u00e7\u00e3o de empregos? Aumentou o desemprego! Vamos ver que essa mentira vai ser desmascarada logo ali, quando for aprovada l\u00e1 no Senado a reforma da Previd\u00eancia, porque caminha para isso. Ainda bem que n\u00f3s corrigimos muitas maldades! \r\nEssa reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o vai ser a solu\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds. Sabem por qu\u00ea? Est\u00e1 errado. Sabem o que tira este Pa\u00eds da crise? \u00c9 fazer o que fizeram os Governos do Partido dos Trabalhadores: pegar uma fatia dos recursos p\u00fablicos e investir em pol\u00edticas sociais, em incentivo, para induzir a gera\u00e7\u00e3o de emprego e a distribui\u00e7\u00e3o de renda! N\u00f3s caminhamos para uma recess\u00e3o neste Pa\u00eds, e essa recess\u00e3o vai impactar a vida das fam\u00edlias, vai impactar os nossos Munic\u00edpios, o nosso com\u00e9rcio e o nosso desenvolvimento.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea como lido este nosso pronunciamento, que tamb\u00e9m fala sobre os cortes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no nosso Pa\u00eds.\r\nDeputada Erika Kokay, V.Exa., se n\u00e3o me engano, \u00e9 quem vai fazer uso da palavra agora, mas \u00e9 prefer\u00edvel que o Presidente a chame.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Airton Faleiro.\r\nObrigado aos nossos amigos que nos visitam. Obrigado pela visita de voc\u00eas, por estarem interessados na pol\u00edtica! Somos 513 Deputados de origens diferentes, conhecimentos diferentes, hist\u00f3rias diferentes. Fa\u00e7o votos que mais e mais pessoas se interessem pela pol\u00edtica, porque aqui n\u00f3s temos que ter primeiramente bom senso e acreditar na sua pr\u00f3pria verdade.\r\nDeputado Airton Faleiro, muito obrigado pela sua participa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiras e companheiros que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, quero denunciar aqui o esvaziamento das pol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com cortes de repasse de recursos em programas.\r\nNeste primeiro semestre, o Governo liberou apenas 18% do valor previsto para o Programa Dinheiro Direto na Escola e apenas 13% dos recursos para a continuidade da constru\u00e7\u00e3o de unidades municipais, por meio do Proinf\u00e2ncia - Programa Nacional de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos para a Rede Escolar P\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Infantil. N\u00e3o ficam s\u00f3 aqui os desmontes. O Programa Mais Alfabetiza\u00e7\u00e3o e o Brasil Alfabetizado est\u00e3o paralisados e os recursos para o PRONATEC - Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego ca\u00edram quase 60%. Um desastre!\r\nAntes, diziam que precisavam fazer cortes nas universidades para priorizar o ensino b\u00e1sico. Agora, sabe-se que o ensino b\u00e1sico, na calada, est\u00e1 sendo desmontado pelo Governo Bolsonaro. Da creche \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, o Governo vai destruindo a Educa\u00e7\u00e3o, dia ap\u00f3s dia. \r\nE ainda h\u00e1 aqueles que nos pedem para deixar que estes desmandos, como a reforma trabalhista, a reforma da Previd\u00eancia e o desmonte da educa\u00e7\u00e3o, sejam feitos \"para que o Brasil retome o crescimento\". Como um pa\u00eds vai crescer, se toda a base est\u00e1 sendo desmontada? \r\nDesculpem-me, n\u00e3o me calarei diante de tamanha destrui\u00e7\u00e3o dos nossos direitos. Eu gostaria de saber qual pa\u00eds do mundo cresceu sem investimentos massivos na educa\u00e7\u00e3o. Apontem-me um!\r\nCortes atingem de creche a educa\u00e7\u00e3o profissional\r\nSegundo a reportagem da Folha, o fomento para o ensino integral por meio do Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE) neste semestre foi de R$ 343 milh\u00f5es, 18% do previsto para todo o programa no ano.\r\nRecursos para creches tamb\u00e9m foram reduzidos. At\u00e9 abril, foram pagos R$ 10,3 bilh\u00f5es para a continuidade da constru\u00e7\u00e3o de unidades municipais por meio do programa Proinf\u00e2ncia. O valor representa 13% do executado no mesmo per\u00edodo de 2018.\r\nNenhum repasse foi feito para as escolas dentro do Mais Alfabetiza\u00e7\u00e3o, criado em 2018 para a\u00e7\u00f5es como a ado\u00e7\u00e3o de professor extra.\r\nO Brasil Alfabetizado, de bolsas para jovens e adultos, parou. Em 2018 foram atendidos 114 munic\u00edpios. Neste ano, s\u00f3 um - e por decis\u00e3o judicial.\r\nOutra prioridade do governo, a educa\u00e7\u00e3o profissional, passou por esvaziamento sem iniciativas de expans\u00e3o. O total de alunos no Pronatec caiu 58% de 2018 para 2019.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACESSO GRATUITO, MEDICAMENTO,  SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SUSPENS\u00c3O, MINISTERIO DA SAUDE, \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Suspens\u00e3o do fornecimento de medicamentos gratuitos aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS em face do rompimento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de contratos firmados com laborat\u00f3rios de produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos. Ataques do Governo Jair Bolsonaro ao Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, caros colegas aqui presentes, telespectadores, trago a esta tribuna dois assuntos, no meu entendimento, de muita relev\u00e2ncia para o servi\u00e7o p\u00fablico federal e para o atendimento \u00e0 sa\u00fade do nosso povo.\r\nEu tenho recebido den\u00fancias constantes da Associa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores do IBGE, por meio da sua Executiva Nacional, dos seus ex-Presidentes do IBGE, dos seus ex-Diretores, que clamam por uma atitude desta Casa, por uma rea\u00e7\u00e3o desta Casa ao processo de desmonte do IBGE que est\u00e1 em curso no atual Governo.\r\nEu trouxe aqui alguns dados e algumas anota\u00e7\u00f5es, para que tenhamos no\u00e7\u00e3o do tamanho e da gravidade do que se est\u00e1 fazendo com um \u00f3rg\u00e3o super-respeitado, nacional e internacionalmente, como o nosso IBGE.\r\nUma das primeiras medidas do Governo foi a de alterar a metodologia de coleta de dados. Outra medida adotada foi a do sucateamento do \u00f3rg\u00e3o. Pasmem: houve corte nos question\u00e1rios de pesquisa, que apresentam redu\u00e7\u00e3o de perguntas. No question\u00e1rio b\u00e1sico, o n\u00famero de perguntas passou de 34 para 25; no question\u00e1rio completo, passou de 112 para 76.\r\nEu diria a V.Exas. que a redu\u00e7\u00e3o dessas perguntas n\u00e3o ocorre por acaso. Isso serve para esconder, na minha opini\u00e3o, o Brasil real dos pr\u00f3ximos per\u00edodos, dos pr\u00f3ximos anos. Isso vai ter implica\u00e7\u00e3o, porque o IBGE norteia as pol\u00edticas de governo, os programas de governo pela estratifica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se n\u00f3s n\u00e3o temos um estudo real e verdadeiro do nosso Pa\u00eds e do povo brasileiro, fica dificultada a destina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas p\u00fablicos que atendam as pessoas. \r\nCito tamb\u00e9m o corte no or\u00e7amento do Censo - estou falando do or\u00e7amento do Censo, respeitad\u00edssimo: de 3,1 bilh\u00f5es baixou para 2,3 bilh\u00f5es. Vejam a signific\u00e2ncia desse corte.\r\nOs ataques ao IBGE no tocante \u00e0 sua metodologia ocorrem, na minha opini\u00e3o, dentro de uma l\u00f3gica. Bolsonaro quer conduzir o seu Governo na base de fake news e factoide. Ao alterar os question\u00e1rios, quer esconder, como disse o Ministro Paulo Guedes: \"Ah, se a gente perguntar muito, pode descobrir coisas que n\u00e3o gostaria de saber\". Ao esconder esses dados, o Presidente da Rep\u00fablica e seu Governo podem desmontar um \u00f3rg\u00e3o que vai desmentir as suas fake news, os seus factoides, de forma cient\u00edfica.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o nosso protesto contra esse corte e esse desmonte do IBGE. O corte chega a 87% do or\u00e7amento do IBGE.\r\nPresidente, tire as m\u00e3os do Censo, tire as m\u00e3os dos dados verdadeiros de que o nosso Pa\u00eds tanto precisa.\r\nQuero falar de outro assunto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos assistem. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade rompeu contratos com laborat\u00f3rios p\u00fablicos e federais que produzem medicamentos destinados gratuitamente para a popula\u00e7\u00e3o. Por isso, dezenove medicamentos deixaram de ser entregues pelo SUS para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mais de 30 milh\u00f5es de pacientes no nosso Pa\u00eds dependem desses medicamentos. Com o rompimento dos contratos com os laborat\u00f3rios, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, esses medicamentos n\u00e3o chegar\u00e3o \u00e0s farm\u00e1cias, n\u00e3o chegar\u00e3o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAo ser indagado pelo Estad\u00e3o, jornal super-renomado do nosso Pa\u00eds, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade diz que o ato \u00e9 apenas de suspens\u00e3o, por um per\u00edodo transit\u00f3rio. N\u00e3o \u00e9 verdade. O pr\u00f3prio Estad\u00e3o, em sua mat\u00e9ria, confirma, com base em informa\u00e7\u00f5es da Bahiafarma, que houve, sim, rompimento de contratos. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade que \u00e9 apenas uma suspens\u00e3o tempor\u00e1ria.\r\nO que representa esse rompimento de contrato? Representa algo em torno de 1 bilh\u00e3o para o setor de laborat\u00f3rios produtores de rem\u00e9dios gratuitos.\r\nSr. Presidente, eram esses os dois assuntos que queria trazer \u00e0 pauta. Pe\u00e7o a V.Exa. que considere como lidos os dois pronunciamentos, tanto o que trata do IBGE quanto o que trata do rompimento de contratos com laborat\u00f3rios de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos de distribui\u00e7\u00e3o gratuita, e que seja dada voz a eles nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pompeo de Mattos. PDT - RS) - Muito obrigado, Deputado Airton Faleiro, do PT do Par\u00e1.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiras e companheiros que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje, dia 16 de julho, os principais jornais do Pa\u00eds, dentre eles O Globo e O Estado de S.Paulo, noticiaram algo muito preocupante. Nas \u00faltimas 3 semanas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade rompeu contratos firmados com laborat\u00f3rios de produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios que eram distribu\u00eddos gratuitamente para a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 19 medicamentos no total. Eles deixar\u00e3o de ser entregues pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, segundo o jornal O Estado de S.Paulo. Mais de 30 milh\u00f5es de pacientes dependem desses medicamentos para o seu tratamento. \r\nOs laborat\u00f3rios produtores s\u00e3o p\u00fablicos e federais. Entre eles est\u00e3o Bio-Manguinhos, Instituto Butantan, Bahiafarma, Tecpar, Farmanguinhos e FURP. Eles fabricam os rem\u00e9dios como parte de uma parceria com o Minist\u00e9rio e fornecem os f\u00e1rmacos a pre\u00e7os 30% menores do que os do mercado.\r\nEm nota, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade negou que os contratos com os laborat\u00f3rios tenham sido interrompidos. A Pasta afirmou que se trata de um \"ato de suspens\u00e3o\" e que, por isso, tem efeito por um \"per\u00edodo transit\u00f3rio\".\r\nOs laborat\u00f3rios desmentem o Governo. Segundo o jornal O Estado de S.Paulo, a afirma\u00e7\u00e3o do Governo foi desmentida pelo setor. O Presidente da Bahiafarma e da Associa\u00e7\u00e3o dos Laborat\u00f3rios Farmac\u00eauticos Oficiais do Brasil - ALFOB, Ronaldo Dias, disse ao Estad\u00e3o, no entanto, que os laborat\u00f3rios j\u00e1 est\u00e3o tratando as parcerias como suspensas. \"Os of\u00edcios dizem que temos direito de resposta, mas que a parceria acabou. Nunca os laborat\u00f3rios foram pegos de surpresa dessa forma unilateral. N\u00e3o h\u00e1 precedentes\", disse ele ao jornal.\r\nVamos \u00e0 luta!\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, tenho recebido nos \u00faltimos meses v\u00e1rias den\u00fancias da Executiva Nacional da Associa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores do IBGE - ASSIBGE-SN e de ex-Presidentes e ex-Diretores do IBGE que nos d\u00e3o conta de um verdadeiro desmonte do instituto, tanto na metodologia de coleta de dados quanto no sucateamento do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o em si. De todas as interven\u00e7\u00f5es em curso, levadas a cabo sem nenhum estudo t\u00e9cnico, o corte no question\u00e1rio da pesquisa anunciado pela Presidenta do instituto, a Sra. Susana Cordeiro Guerra, no fim de maio, \u00e9 a mais grave.\r\nPor ordem do Planalto, o IBGE foi obrigado a reduzir, na sua pesquisa, o n\u00famero de perguntas do question\u00e1rio b\u00e1sico - de 34 para 25 - e do question\u00e1rio mais completo - de 112 para 76. Lembro que a pesquisa do IBGE registra caracter\u00edsticas e condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O retrato do Brasil a ser revelado nos pr\u00f3ximos Censos n\u00e3o estar\u00e1 pr\u00f3ximo do Brasil real. Isso afetar\u00e1 muitos programas sociais e pol\u00edticas p\u00fablicas, em todas as esferas de governo.\r\nOutra a\u00e7\u00e3o que certamente ir\u00e1 impactar os resultados dos pr\u00f3ximos Censos, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de perguntas, \u00e9 o corte dr\u00e1stico no or\u00e7amento do Censo efetuado pelo Governo. O or\u00e7amento passou de R$ 3,1 bilh\u00f5es para R$ 2,3 bilh\u00f5es. Diante disso, muitos funcion\u00e1rios entregaram seus cargos.\r\nAs den\u00fancias se tornam mais graves quando percebemos que os ataques ao IBGE e \u00e0s suas metodologias de coletas e an\u00e1lises de dados n\u00e3o s\u00e3o simples barbeiragens dos interventores alien\u00edgenas - o termo \"alien\u00edgenas\" aqui expresso refere-se \u00e0queles que v\u00eam de fora, que n\u00e3o s\u00e3o servidores de carreira do IBGE e que tamb\u00e9m n\u00e3o possuem nenhum conhecimento de estat\u00edstica. N\u00e3o. O objetivo \u00e9 bem outro, \u00e9 pol\u00edtico e vem do comando do pr\u00f3prio Governo, do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Bolsonaro sabe que n\u00e3o poder\u00e1 governar na base de fake news e factoide, se for mantido um \u00f3rg\u00e3o que poder\u00e1 desmenti-lo, mais cedo ou mais tarde, cientificamente.\r\nDesde que assumiu, Bolsonaro vem desferindo constantemente ataques ao IBGE. O alvo principal do Presidente \u00e9 a metodologia adotada pelo instituto para medir a taxa de desemprego no Brasil, que taxou levianamente de \"farsa\". Digo \"levianamente\" porque est\u00e1 comprovado que a metodologia segue padr\u00f5es internacionais e \u00e9 uma das mais completas do mundo.\r\nO intuito de Bolsonaro e sua equipe \u00e9 esconder desemprego e desigualdade. Por isso, ataca o IBGE, corta pesquisas e deixa o \u00f3rg\u00e3o \u00e0 mingua, cortando quase todo seu or\u00e7amento.\r\nNa mais c\u00ednica sinceridade, Paulo Guedes foi capaz de afirmar: \"Se perguntar demais, voc\u00ea vai acabar descobrindo coisas que nem queria saber\", justificando a redu\u00e7\u00e3o do Censo 2020 e a necessidade de cortar das pesquisas do IBGE. \r\nTirem as m\u00e3os do Censo!\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHACINA, PRESO, PRES\u00cdDIO, ALTAMIRA (PA). \r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO. \r\nCARTA, SOCIEDADE CIVIL, ALTAMIRA (PA), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REINSER\u00c7\u00c3O SOCIAL, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Massacre de presidi\u00e1rios no Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Altamira, Estado do Par\u00e1. Imediata reformula\u00e7\u00e3o do sistema prisional brasileiro. Carta aberta aos Governos Municipal, Estadual e Federal por seguran\u00e7a p\u00fablica e reinser\u00e7\u00e3o social na Transamaz\u00f4nica e Xingu.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, durante o recesso parlamentar, ocorreu na cidade de Altamira, no dia 29, o maior massacre de presos da hist\u00f3ria da Amaz\u00f4nia e o segundo maior massacre com v\u00edtimas, com mortes, da hist\u00f3ria dos pres\u00eddios brasileiros, s\u00f3 perdendo para o de Carandiru. Sessenta e dois presos foram assassinados.\r\nEu queria aproveitar este momento, j\u00e1 que a cidade de Altamira fica na minha regi\u00e3o, \u00e9 uma cidade em que eu tenho uma atua\u00e7\u00e3o muito forte, para manifestar a minha solidariedade aos familiares dessas v\u00edtimas e ao que eu vou chamar aqui de situa\u00e7\u00e3o emocional que vive a cidade de Altamira depois desse ocorrido.\r\nTamb\u00e9m aproveito para divulgar uma carta da sociedade civil de Altamira e regi\u00e3o, que, al\u00e9m de se manifestar a favor das fam\u00edlias, em solidariedade \u00e0s fam\u00edlias, tamb\u00e9m provoca uma profunda reflex\u00e3o sobre o sistema prisional brasileiro, sobre a guerra dos grupos que disputam o tr\u00e1fico de drogas, mas tamb\u00e9m provoca uma reflex\u00e3o para os Poderes institu\u00eddos, para os governantes e inclusive para o Parlamento, chamando a aten\u00e7\u00e3o para repensarmos esse sistema prisional brasileiro.\r\nConcluo, chamando a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de termos pol\u00edticas geradoras de emprego e renda.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - Obrigado. V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, durante o nosso recesso parlamentar aconteceram muitas trag\u00e9dias, retrocessos e uma infinidade de desatinos.\r\nUma das trag\u00e9dias que ganhou repercuss\u00e3o nacional e internacional teve palco justamente em uma das regi\u00f5es do Estado do Par\u00e1 onde meu mandato tem atua\u00e7\u00e3o expressiva. A cidade de Altamira sofreu, a partir de sua unidade prisional, no \u00faltimo dia 29 de julho, o maior massacre de presos j\u00e1 visto na Amaz\u00f4nia e o segundo maior massacre do Brasil de todos os tempos, s\u00f3 perdendo para o massacre de Carandiru. Uma soma de 62 mortos, entre eles 16 decapitados, foi o saldo macabro de uma guerra de gangues filiadas \u00e0s maiores organiza\u00e7\u00f5es criminosas (PCC e Comando Vermelho) que controlam, ou tentam controlar, os pres\u00eddios em todo o Pa\u00eds.\r\nA rebeli\u00e3o do Centro de \"Recupera\u00e7\u00e3o\" de Altamira - entre aspas -, um ato de extrema barb\u00e1rie, mostra o qu\u00e3o falido est\u00e1 o sistema prisional nacional e a necessidade de a sociedade cobrar mudan\u00e7as urgentes e efetivas do poder p\u00fablico para a elimina\u00e7\u00e3o das causas de tais massacres. \u00c9 dever do Estado ressocializar o preso e garantir que a criminalidade seja reduzida.\r\nDiante disso, a sociedade de Altamira, reunida na \u00faltima semana, lan\u00e7ou uma carta aberta aos Governos Municipal, Estadual e Federal, que passo a ler em seguida - solicito que o texto do referido documento fa\u00e7a desde j\u00e1 parte do meu discurso.\r\nO documento faz uma an\u00e1lise dos problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica na regi\u00e3o e exige das tr\u00eas esferas de governo solu\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de presos provis\u00f3rios; a aplica\u00e7\u00e3o de penas alternativas; a oferta de op\u00e7\u00f5es de trabalho e estudo nos pres\u00eddios; a amplia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nos centros de recupera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, e principalmente, exige que se pense na quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica dentro de um processo macro, entendendo que o sistema prisional est\u00e1 dentro de uma estrutura social e que, portanto, o processo de ressocializa\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o dos detentos \u00e0 sociedade engloba a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m das pris\u00f5es e do encarceramento. Por isso a necessidade de que outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, tais como aqueles das \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, jur\u00eddica, cultural e esportiva, al\u00e9m de outros, possam atuar de forma conjunta, eficaz e efetiva nesse processo. \r\n\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO\r\nCarta aberta aos Governos Municipal, Estadual e Federal por seguran\u00e7a p\u00fablica e reinser\u00e7\u00e3o social na Transamaz\u00f4nica e Xingu\r\nN\u00f3s, trabalhadoras e trabalhadores do campo e das cidades, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil organizada, profissionais liberais, micro e pequenos empres\u00e1rios e lideran\u00e7as sociais, diante do tr\u00e1gico evento ocorrido no centro de 'recupera\u00e7\u00e3o' em Altamira, preocupados com a viol\u00eancia que tem ferido duramente toda a sociedade da Transamaz\u00f4nica e Xingu, e em especial os mais pobres, negros, mulheres e crian\u00e7as, e recorrendo \u00e0 constitucional e inadi\u00e1vel responsabilidade do poder p\u00fablico de garantia do estado de direito, nos dirigimos aos mandat\u00e1rios dos governos municipal, estadual e federal, assim como a todo o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica, para propor imediatas e estruturantes medidas que visam proporcionar qualidade de vida e desenvolvimento social com seguran\u00e7a p\u00fablica e reinser\u00e7\u00e3o social na Transamaz\u00f4nica e Xingu. \r\nAntes de tudo, \u00e9 fundamental evidenciar que as perdas de vidas e dor imensur\u00e1vel dos familiares da trag\u00e9dia de Altamira \u00e9, sem d\u00favida, resultado de um modelo de desenvolvimento socialmente excludente que tem marcado a trajet\u00f3ria de ocupa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, e em especial da Transamaz\u00f4nica e Xingu, ao negligenciar direitos fundamentais \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade, moradia digna em cidades social e ambientalmente sustent\u00e1veis com lazer e cultura de alto n\u00edvel, direito \u00e0 posse da terra por trabalhadores e trabalhadoras do campo e comunidades rurais, o que tende a agravar-se com os recentes ataques aos direitos humanos e liberdades individuais, desmonte de pol\u00edticas sociais ambientais, liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica sem precedentes e apoio a formas arcaicas de economia que priorizam a minera\u00e7\u00e3o, a agricultura de monocultivos em larga escala, baseada em alto desmatamento e baixa gera\u00e7\u00e3o de empregos e dinamismo econ\u00f4mico local, o que sem d\u00favida alguma ir\u00e1 acentuar as desigualdades socioecon\u00f4micas locais, diminuir ainda mais as oportunidades de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, inviabilizando os meios de vida de comunidades rurais inteiras que mudar\u00e3o para cidades cada vez mais insustent\u00e1veis em termos socioecon\u00f4micos, elementos essenciais que proporcionam a escalada de viol\u00eancia devido \u00e0 entrada de jovens, homens e mulheres no mundo do crime devido \u00e0 falta de oportunidades, \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o familiar e \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o social por meio de valores de eleva\u00e7\u00e3o da dignidade humana.\r\nCom a trag\u00e9dia ocorrida em Altamira, onde 62 detentos foram mortos - a segunda rebeli\u00e3o mais grave do sistema penitenci\u00e1rio do Brasil, perdendo apenas para o fat\u00eddico Carandiru em S\u00e3o Paulo - nos traz \u00e0 luz um debate que vamos protelando h\u00e1 muito tempo, que \u00e9 o de pensar um modelo prisional que de fato venha cumprir o seu papel social, que al\u00e9m de meramente \"punir\" possa devolver \u00e0 sociedade indiv\u00edduos transformados, e por que n\u00e3o arrependidos dos crimes cometidos, e isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 num sistema democr\u00e1tico, que seja rigoroso, mas justo, e acima de tudo humano e consciente de que o dever do Estado \u00e9 ressocializar e garantir que a criminalidade seja reduzida.\r\nTamb\u00e9m destacamos a total fal\u00eancia do sistema penitenci\u00e1rio, que n\u00e3o garante aos detentos a ressocializa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria como forma de redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dentro e fora dos pres\u00eddios atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es e projetos nas mais diversas \u00e1reas s\u00f3cio-econ\u00f4mica-cultural. \u00c9 inadmiss\u00edvel que em pleno S\u00e9culo XXI nossas cadeias e pres\u00eddios sejam mais parecidas com masmorras da idade m\u00e9dia do que com locais onde seres humanos - independentemente de seus crimes - devam pagar, segundo as leis brasileiras, pelos delitos que cometeram. A realidade do Centro de Recupera\u00e7\u00e3o de Altamira se insere nessa total aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas - j\u00e1 apontada por v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de controle e de pleno conhecimento do Governo do Estado e da c\u00fapula da Seguran\u00e7a P\u00fablica e do Sistema Penitenci\u00e1rio Estadual - para que qualquer ser humano almeje algum tipo de reinser\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o cabe, pois, aos governantes municipais, estaduais e federais se escudarem atr\u00e1s de desculpas para num momento de extrema dor e viol\u00eancia tentarem justificar o injustific\u00e1vel.\r\nPor isso exigimos;\r\n\u2022 Diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de presos provis\u00f3rios, a partir de maior celeridade nos julgamentos e n\u00e3o aprisionamento de pessoas que cometem crimes sem gravidade e que possam aguardar o julgamento em liberdade, ainda que condicionada a determinadas priva\u00e7\u00f5es;\r\n\u2022 Aplica\u00e7\u00e3o de penas alternativas, previstas segundo o C\u00f3digo Penal para casos de penas de at\u00e9 quatro anos, evitando que muitos criminosos de baixa periculosidade entrem em contato com fac\u00e7\u00f5es criminosas nos pres\u00eddios;\r\n\u2022 Op\u00e7\u00f5es de trabalho e estudo nos pres\u00eddios, a partir da cria\u00e7\u00e3o de oficinas t\u00e9cnicas e cursos profissionalizantes e de alfabetiza\u00e7\u00e3o, aprendendo novas profiss\u00f5es, medida eficaz de combate e reincid\u00eancia no crime. \r\n\u2022 Ampliar a seguran\u00e7a dos centros de recupera\u00e7\u00e3o, desenvolvendo mecanismos para a pronta interven\u00e7\u00e3o de for\u00e7as de seguran\u00e7a para resolu\u00e7\u00e3o de casos de rebeli\u00e3o e tumultos, maior controle na entrada de armas e equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia com intelig\u00eancia para antecipa\u00e7\u00e3o \u00e0 problemas de explos\u00e3o de viol\u00eancia. \r\n\u2022 Pensar a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica dentro de um processo macro, entendendo que o sistema prisional est\u00e1 dentro de uma estrutura social, e que, portanto o processo de ressocializa\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o dos detentos \u00e0 sociedade, perpassa por a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m das pris\u00f5es e encarceramento, por isso a necessidade que outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos tais como nas \u00e1reas da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, jur\u00eddica, cultural e esportiva bem como outras, possam atuar de forma conjunta, eficaz e efetiva nesse processo. \r\n\r\nSubscrevem este documento.\r\n1-Casa de Educa\u00e7\u00e3o Popular\r\n2-Coletivo de Poetas Marginais\r\n3-Centro Acad\u00eamico do Curso de Etnodiversidade - CAETNO\r\n4-Comit\u00ea em Defesa da Vida das Crian\u00e7as Altamirenses\r\n5-Consulta Popular\r\n6-Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores da Agricultura\r\n7-Funda\u00e7\u00e3o Viver, Produzir e Preservar\r\n8-Frente Brasil Popular\r\n9-Frente Povo Sem Medo\r\n11-Juventude Manifesta\r\n12-Livraria das Editoras Associadas do Xingu/Express\u00e3o Popular\r\n13-Movimento dos Atingidos por Barragem\r\n14-Movimento pela Soberania Popular na Minera\u00e7\u00e3o\r\n15-Movimento de Mulheres Trabalhadoras de Altamira - Campo e Cidade\r\n16-Partido Socialismo e Liberdade - Diret\u00f3rio de Altamira\r\n16-Partido dos Trabalhadores - Diret\u00f3rio de Altamira\r\n17-Partido Comunista do Brasil\r\n18-Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado do Par\u00e1\r\n19-Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de Altamira.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Expectativa de revis\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de decis\u00e3o prejudicial ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a nossa expectativa \u00e9 de que o Supremo corrija essa atitude, que vou classificar como leviana e perseguidora do Presidente Lula.\r\n\u00c9 preciso que a sociedade brasileira e o Supremo, que est\u00e1 acima deste poder que decidiu de forma irrespons\u00e1vel, com esta atitude amea\u00e7adora da vida do ex-Presidente Lula, escutem o que este Congresso est\u00e1 dizendo. Aqui, n\u00e3o se trata de Parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o e de situa\u00e7\u00e3o; trata-se de um Poder que expressa a sua voz contr\u00e1ria a essa decis\u00e3o.\r\n\u00c9 muito importante que isso chegue aos ouvidos do Supremo, que vai julgar contrariamente, n\u00f3s esperamos, a essa decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VALOR, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PAR\u00c1 (ESTADO), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ESTADO (ENTE FEDERADO), GERADOR DE ENERGIA, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, JU\u00cdZA DE DIREITO, TRANSFER\u00caNCIA, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate das tarifas de energia el\u00e9trica praticadas no Estado do Par\u00e1. Revoga\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o judicial sobre a transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, nosso p\u00fablico da TV C\u00e2mara, quero aproveitar este tempo para tratar de alguns assuntos. Um deles \u00e9 a tarifa de energia que o povo do Par\u00e1 paga de forma injusta e exagerada. \r\nHoje, pela manh\u00e3, realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, que \u00e9 a ag\u00eancia reguladora, da CELPA, agora Equatorial Energia, que \u00e9 a concession\u00e1ria que distribui, mas tamb\u00e9m com a presen\u00e7a de representantes da sociedade civil, de Prefeituras e do Governo do Estado.\r\nA audi\u00eancia p\u00fablica foi fruto de um requerimento de nossa autoria, juntamente com o Deputado J\u00fanior Ferrari, para tratar da tarifa da energia. Contamos inclusive com a participa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas Deputados Estaduais aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Quero ressaltar ainda a presen\u00e7a e a bela participa\u00e7\u00e3o do Deputado Joaquim Passarinho e do Deputado C\u00e1ssio Andrade, que estiveram conosco na audi\u00eancia.\r\nE eu diria a V.Exas. que esse problema dos altos custos da energia e das altas tarifas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Estado do Par\u00e1. O seu Estado, inclusive, passa por isso, como tamb\u00e9m outros Estados, em especial os da Regi\u00e3o Norte. E o primeiro ponto que n\u00f3s questionamos foi exatamente o fato de o Estado do Par\u00e1 ser um Estado produtor de energia que ficou com impactos sociais e ambientais profundos a partir da constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas como a de Tucuru\u00ed e a de Belo Monte, al\u00e9m de ser um dos Estados com a energia mais cara do Brasil.\r\nQuestionamos tamb\u00e9m o fato de esta tarifa de energia n\u00e3o considerar exatamente essa diferen\u00e7a dos Estados produtores, geradores de energia, Estados que, inclusive, t\u00eam problemas, porque a nossa conta de energia aumenta na medida em que as estiagens do Sudeste, do Centro-Oeste e do Sul fazem com que a energia passe a ser gerada n\u00e3o por hidrel\u00e9trica, mas tamb\u00e9m por termoel\u00e9tricas. Esse custo \u00e9 rateado entre os consumidores brasileiros, e n\u00f3s pagamos a conta dessa estiagem mesmo sendo um Estado gerador.\r\nN\u00f3s questionamos, por exemplo, com a ANEEL e a CELPA sobre uma situa\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m aumenta o custo da nossa energia, que \u00e9 fato de o cidad\u00e3o que paga honestamente a sua energia incorporar na sua conta - vou usar aqui a linguagem popular - os gatos, o custo com os gatos. E eu disse que isso n\u00e3o incentiva ningu\u00e9m a combater gatos, porque, se a CELPA est\u00e1 assegurada de que ela vai receber pelos gatos e se s\u00e3o os consumidores que pagam essa conta, n\u00e3o vamos avan\u00e7ar no combate aos gatos e na regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da energia.\r\nMas falei tamb\u00e9m, de forma coerente, que, antes de vir para esta Casa como Deputado Federal, quando eu era Deputado Estadual, a nossa bancada, do Partido dos Trabalhadores, apresentou dois projetos na Assembleia Legislativa para diminuir a tarifa de energia. O consumidor paraense paga 25% do seu consumo de energia em ICMS. Apresentamos um projeto para baixar isso para 17%. E o mais grave \u00e9 que n\u00f3s pagamos a chamada bitributa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de pagarmos os 25% do consumo, n\u00f3s pagamos ICMS em cima dos impostos nacionais. Apresentamos um segundo projeto de lei para que isso n\u00e3o seja cobrado. Esses projetos est\u00e3o andando na Assembleia Legislativa. \r\nMas eu acho que a quest\u00e3o central \u00e9 o modelo nacional de tarifas. E eu senti que, em que pese a nossa insist\u00eancia, tanto o Minist\u00e9rio de Minas e Energia quanto a ANEEL est\u00e3o patinando. E n\u00e3o adianta jogar a responsabilidade apenas aqui no Congresso. \u00c9 preciso que haja a iniciativa, por parte do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo Federal, de fazer uma proposi\u00e7\u00e3o e envi\u00e1-la para esta Casa, para, a\u00ed, sim, n\u00f3s ajudarmos, aprovando uma mudan\u00e7a nesse modelo tarif\u00e1rio injusto.\r\nA socioeconomia paraense n\u00e3o aguenta pagar essa energia alta. Hoje, uma fam\u00edlia tem que fazer a op\u00e7\u00e3o entre comprar comida ou pagar energia. Pequenas, m\u00e9dias e grandes empresas est\u00e3o fechando, porque n\u00e3o aguentam pagar o custo da energia. N\u00f3s pedimos, ent\u00e3o, que haja uma iniciativa por parte do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e da ANEEL, porque a\u00ed a Casa, o Congresso, vai fazer a sua parte para corrigir esse problema. Ent\u00e3o, \u00e9 um debate muito importante o que n\u00f3s fizemos hoje.\r\nQuero aproveitar, j\u00e1 que o nosso tempo o permite, para debater aqui outro assunto. Um colega meu, ainda h\u00e1 pouco, veio aqui parabenizar a ju\u00edza que determinou a transfer\u00eancia do ex-Presidente Lula para um pres\u00eddio em S\u00e3o Paulo. Primeiro, acho at\u00e9 estranho essa men\u00e7\u00e3o, porque isso \u00e9 mat\u00e9ria vencida. Essa ju\u00edza j\u00e1 foi desautorizada ontem por dez votos a um no Supremo. Essa ju\u00edza estava agindo como outros do Poder Judici\u00e1rio j\u00e1 agiram, politicamente, sem base jur\u00eddica para fazer o que fez.\r\nE eu vou dizer a V.Exas. que eu presenciei ontem, aqui nesta Casa e l\u00e1 no Supremo, um ato de impacto nacional e de grande relev\u00e2ncia, que come\u00e7ou aqui, pelo Presidente Rodrigo Maia, que disse que estavam equivocados essa ju\u00edza e tamb\u00e9m o juiz que determinou a transfer\u00eancia. Aqui, v\u00e1rias lideran\u00e7as de diversos partidos - de oposi\u00e7\u00e3o, de centro e de direita - disseram que era uma transfer\u00eancia com objetivos pol\u00edticos.\r\nEu fico me perguntando: por que tanto medo do Presidente Lula? Ele j\u00e1 foi preso e condenado injustamente. Sen\u00e3o, ele seria o Presidente da Na\u00e7\u00e3o. Agora, ainda querem humilh\u00e1-lo mais. Queriam lev\u00e1-lo para ser fotografado com roupa de presidi\u00e1rio e com a cabe\u00e7a raspada, colocando ele sob risco inclusive de morte, porque no pres\u00eddio h\u00e1 rebeli\u00f5es e l\u00e1 talvez se justificasse o seu assassinato. Mas esta Casa reagiu, o Supremo reagiu de forma in\u00e9dita, para corrigir uma iniciativa fora da lei, uma iniciativa que teve mais conte\u00fado pol\u00edtico do que jur\u00eddico. A nossa esperan\u00e7a \u00e9 que aos poucos a sociedade brasileira, o Judici\u00e1rio e esta Casa v\u00e3o entendendo que o Presidente Lula n\u00e3o deve ser transferido, ele deve ser libertado, porque foi condenado e preso injustamente. A nossa esperan\u00e7a \u00e9 que ele volte ao nosso conv\u00edvio, para fazer pol\u00edtica, porque ele sabe fazer pol\u00edtica e gosta de fazer pol\u00edtica.\r\nLula foi um dos melhores Presidentes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. Todo mundo ganhou com o Governo do Presidente Lula. Todos ganharam: o grande, o m\u00e9dio e o pequeno e, principalmente, os historicamente esquecidos pelas pol\u00edticas e pelos programas de governo.\r\nN\u00f3s queremos combater veementemente aqueles que tentam, em nome de uma briga pol\u00edtica, fazer uma campanha sistem\u00e1tica contra o Partido dos Trabalhadores e contra o ex-Presidente Lula. Sabemos, \u00e9 claro, que isso tem um objetivo, o objetivo de se manterem no poder. Daqui a 4 anos, n\u00f3s vamos avaliar o que est\u00e1 sendo este Governo. A\u00ed, n\u00f3s vamos ver quem foi melhor para o Pa\u00eds. \r\nEu tenho certeza de que n\u00f3s vamos provar que o Brasil viveu seus melhores dias, seus melhores anos, quando o PT governou este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRASILIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na 1\u00aa Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene  em homenagem \u00e0  Marcha das Margaridas. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste 13 de agosto de 2019 registra-se uma rea\u00e7\u00e3o popular contr\u00e1ria \u00e0 forma de governar do Presidente Bolsonaro e sua equipe, uma rea\u00e7\u00e3o \u00e0s suas proposi\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas de retirada de direitos e amea\u00e7a aos territ\u00f3rios dos povos ind\u00edgenas, quilombolas e povos da Amaz\u00f4nia e uma amea\u00e7a aos direitos das mulheres trabalhadoras rurais e do povo brasileiro.\r\nTr\u00eas movimentos expressam essa rea\u00e7\u00e3o: a primeira Marcha Nacional de Mulheres Ind\u00edgenas, que foi e est\u00e1 sendo um sucesso, dizendo \"n\u00e3o\" ao Governo Bolsonaro; a Marcha das Margaridas, que est\u00e1 na sexta edi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m com uma pauta que diz \"n\u00e3o\" ao Governo Bolsonaro e suas medidas antipovo; e a mobiliza\u00e7\u00e3o dos estudantes, professores e t\u00e9cnicos da sociedade brasileira em defesa da educa\u00e7\u00e3o e contra as medidas de cortes de gastos com a educa\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m as medidas de desestrutura\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico gratuito e de qualidade.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s mulheres ind\u00edgenas! Parab\u00e9ns \u00e0 Marcha das Margaridas! Parab\u00e9ns aos que lutam em defesa da educa\u00e7\u00e3o!\r\nQuero, em nome da CONTAG, da APIB e da UNE, parabenizar esse grande movimento que expressou um \"n\u00e3o\" ao Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, gostaria que o nosso pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pompeo de Mattos. PDT - RS) - Ser\u00e1 feito, Deputado Airton Faleiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, hoje tive a oportunidade de participar de uma s\u00e9rie de atos de mobiliza\u00e7\u00e3o de diversos setores da sociedade contra os retrocessos do Governo Bolsonaro.\r\nLogo pela manh\u00e3, caminhei junto a mais de mil mulheres ind\u00edgenas de cem povos do Brasil e representa\u00e7\u00f5es de povos ind\u00edgenas de pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina em marcha contra o desmonte das pol\u00edticas sociais.\r\nAli\u00e1s, desde ontem, 12 de agosto, acompanho a movimenta\u00e7\u00e3o das mulheres ind\u00edgenas, que j\u00e1 come\u00e7aram ocupando o pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as depend\u00eancias da Secretaria de Sa\u00fade Ind\u00edgena - SESAI contra o desmonte das pol\u00edticas de sa\u00fade para os povos ind\u00edgenas, contra a municipaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena e pela sa\u00edda da Secret\u00e1ria de Sa\u00fade Ind\u00edgena, Silvia Nobre.\r\nEsta \u00e9 a primeira Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas e tem como lema Territ\u00f3rio: nosso corpo, nosso esp\u00edrito.\r\nComo diz o pr\u00f3prio lema da marcha, as manifesta\u00e7\u00f5es das mulheres ind\u00edgenas v\u00e3o muito mais al\u00e9m das reinvindica\u00e7\u00f5es do atendimento \u00e0 sa\u00fade. Na verdade, as reinvindica\u00e7\u00f5es s\u00e3o demandas hist\u00f3ricas de todos os povos cujo foco principal \u00e9 o direito aos seus territ\u00f3rios.\r\nEsta manifesta\u00e7\u00e3o in\u00e9dita das ind\u00edgenas \u00e9 acompanhada de outras duas grandes mobiliza\u00e7\u00f5es nacionais: a Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional pela Educa\u00e7\u00e3o e Aposentadoria e a Marcha das Margaridas.\r\nA Marcha das Margaridas, que foi homenageada em sess\u00e3o solene nesta Casa requerida pelas Deputadas \u00c9rika Kokay, do PT do Distrito Federal, e Tal\u00edria Petrone, do PSOL do Rio de Janeiro, completa neste ano sua sexta edi\u00e7\u00e3o.\r\nIsso pra mim \u00e9 muito gratificante, j\u00e1 que vi esta manifesta\u00e7\u00e3o nascer, quando ainda era Diretor da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (CONTAG).\r\nMesmo tendo participado das manifesta\u00e7\u00f5es de hoje, as participantes da Marcha das Margaridas far\u00e3o a abertura oficial da Marcha logo mais, \u00e0s 19h, e marchar\u00e3o pela Esplanada amanh\u00e3, 14 de agosto.\r\nA a\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada pela CONTAG e acontece em Bras\u00edlia, sempre no dia 12 de agosto. A data escolhida lembra a morte da trabalhadora rural e l\u00edder sindicalista Margarida Maria Alves, assassinada em 1983 quando lutava pelos direitos dos trabalhadores na Para\u00edba.\r\nA primeira edi\u00e7\u00e3o, em 2000, reuniu cerca de 20 mil agricultoras, quilombolas, ind\u00edgenas, pescadoras e extrativistas de todo o Brasil. O movimento \u00e9 marcado pelas camisetas lil\u00e1s e pelos chap\u00e9us de palha decorados com margaridas usados pelas manifestantes.\r\nA Marcha se repetiu nos anos de 2003, 2007, 2011 e 2015. A quinta edi\u00e7\u00e3o reuniu cerca de 100 mil manifestantes, segundo a organiza\u00e7\u00e3o. Nesta sexta edi\u00e7\u00e3o, de 2019, as organizadoras da Marcha pretendem superar o p\u00fablico de 2015.\r\nMargaridas na Luta por um Brasil com Soberania Popular, Democracia, Justi\u00e7a, Igualdade e Livre de Viol\u00eancia!\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GEST\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, SUSPENS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com as pol\u00edticas do Governo Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero falar hoje sobre a Amaz\u00f4nia e sobre a economia, porque muita gente n\u00e3o tem ouvidos para o meio ambiente, mas, talvez, se falarmos de economia, as pessoas despertem e tratem da Amaz\u00f4nia.\r\nEu estou vendo uma tentativa governamental, e setores pouco inteligentes do capital est\u00e3o embarcando nessa onda, que vai dar errado do ponto de vista econ\u00f4mico inclusive.\r\nDeputada Benedita da Silva, caminhamos para a suspens\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia, por intransig\u00eancia do Governo brasileiro na rela\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses doadores e por suas pol\u00edticas antiamaz\u00f4nia. Houve aumento desenfreado do desmatamento na Amaz\u00f4nia, ataque aos territ\u00f3rios de povos tradicionais e origin\u00e1rios e at\u00e9 amea\u00e7a de anula\u00e7\u00e3o de decretos que criaram \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o. O capital predat\u00f3rio embarca nessa onda de flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis ambientais e de desenvolvimento sem sustentabilidade social e ambiental. Vai dar errado essa pol\u00edtica, do ponto de vista econ\u00f4mico. Sabe por qu\u00ea? Primeiro, porque a Amaz\u00f4nia tem suas peculiaridades. \r\nTemos que trabalhar do ponto de vista do equil\u00edbrio econ\u00f4mico, ambiental e social. Esse \u00e9 o receitu\u00e1rio mais correto, o que vem dando certo. Mas, se n\u00f3s insistirmos nessa pol\u00edtica que o Governo Bolsonaro sinaliza, de ataque ao meio ambiente, de ataque aos direitos dos povos da Amaz\u00f4nia e aos seus territ\u00f3rios, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, vai dar errado. Sabe por qu\u00ea?\r\nPorque n\u00f3s sofreremos - nem vou chamar de \"retalia\u00e7\u00e3o\", nem vou chamar de \"boicote\" \u00e0 nossa economia - a suspens\u00e3o da compra dos nossos produtos, e o Brasil vai perder mercados na Europa, no mundo asi\u00e1tico, mercados importantes. Ent\u00e3o, esse n\u00e3o \u00e9 o caminho.\r\nO capital predat\u00f3rio que embarca nessa ofensiva do Governo, que vou chamar de \"burra\", vai fazer a economia equilibrada, a economia inteligente sair perdendo. \u00c9 necess\u00e1ria a rea\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, \u00e9 necess\u00e1ria a rea\u00e7\u00e3o da comunidade internacional. Em especial, n\u00f3s os povos da Amaz\u00f4nia temos que dizer \"n\u00e3o\" a essa pol\u00edtica do Governo Bolsonaro, de ataque aos direitos dos povos da Amaz\u00f4nia, de ataque ao meio ambiente, porque isso vai trazer preju\u00edzo econ\u00f4mico, inclusive para o setor do agroneg\u00f3cio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, FESTA POPULAR, JURUTI (PA), \u00cdNDIO, \u00d3BIDOS (PA), CARNAVAL, LITERATURA, CULTURA, FESTA LITER\u00c1RIA INTERNACIONAL DO XINGU (2019, ALTAMIRA (PA)), FESTIVAL DE CINEMA DE ALTER DO CH\u00c3O (2019, SANTAR\u00c9M (PA)), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 dan\u00e7a de sedu\u00e7\u00e3o de botos; \u00e0 dan\u00e7a das tribos munduruku e muirapinima; ao carnaval de \u00d3bidos e \u00e0 Festa Liter\u00e1ria Internacional do Xingu, eventos culturais da regi\u00e3o oeste paraense. Convite aos Parlamentares para o Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSe poss\u00edvel, eu gostaria que houvesse a concess\u00e3o de um tempo maior, para que eu fa\u00e7a um convite.\r\nSr. Presidente, quero inicialmente fazer um convite para uma sess\u00e3o solene especial, com apresenta\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas. Na pr\u00f3xima segunda-feira, dia 19, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, teremos aqui, por requerimento de nossa autoria, uma sess\u00e3o solene para homenagear quatro eventos culturais importantes da regi\u00e3o oeste do Par\u00e1.\r\nVamos ter aqui uma homenagem ao Sair\u00e9, a Festa dos Botos de Alter do Ch\u00e3o, do Munic\u00edpio de Santar\u00e9m. Teremos aqui, Deputado C\u00e9lio Moura, que preside os trabalhos, uma apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a sobre a sedu\u00e7\u00e3o dos botos, uma pe\u00e7a fant\u00e1stica, linda de se ver.\r\nTeremos aqui uma apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7a das tribos munduruku e muirapinima, do Munic\u00edpio de Juruti. Teremos aqui a dan\u00e7a que vai simbolizar o Festival das Tribos, de Juruti. \r\nTeremos tamb\u00e9m uma apresenta\u00e7\u00e3o em homenagem ao carnaval de \u00d3bidos, um dos carnavais mais frequentados do Estado do Par\u00e1, que estar\u00e1 aqui representado. Teremos aqui tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o da Festa Liter\u00e1ria Internacional do Xingu, que se realiza no Munic\u00edpio de Altamira. \r\nE o mais importante: vamos lan\u00e7ar uma novidade. Teremos o lan\u00e7amento, \u00e0s 14 horas, na Comiss\u00e3o de Cultura, presidida pela nossa querida Deputada Benedita da Silva, do Festival Internacional de Cinema de Alter do Ch\u00e3o.\r\nEu sou um Parlamentar que apoia essas iniciativas e estou maravilhado por saber que, com a abertura das inscri\u00e7\u00f5es, j\u00e1 se inscreveram 1.700 filmes para concorrer no Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, l\u00e1 na praia de Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, no nosso querido Estado do Par\u00e1. \r\nUma delega\u00e7\u00e3o est\u00e1 se deslocando para c\u00e1. Uns est\u00e3o vindo de \u00f4nibus, outros est\u00e3o vindo de avi\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 um grupo grande. Em torno de 50 pessoas est\u00e3o vindo de l\u00e1 para essa sess\u00e3o solene, repito, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, aqui no Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, em homenagem a esses quatro eventos culturais da regi\u00e3o oeste do Par\u00e1.\r\nLembro que tamb\u00e9m teremos o lan\u00e7amento do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o, \u00e0s 14 horas, na Comiss\u00e3o de Cultura. \r\nDeputado C\u00e9lio Moura, eu tenho dito que esses eventos servem n\u00e3o apenas para permitir essa coisa rica que \u00e9 a express\u00e3o e a narrativa das hist\u00f3rias, das belezas e da diversidade amaz\u00f4nica. N\u00e3o servem s\u00f3 para isso. Esse \u00e9 um componente muito forte desses eventos e do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma forma de fomentar uma socioeconomia limpa, uma socioeconomia sustent\u00e1vel, que, atrav\u00e9s de um festival de cinema ou de outro festival, como os mencionados aqui, fomenta o turismo, fomenta a nossa economia hoteleira, fomenta a nossa gastronomia amaz\u00f4nica, fomenta tamb\u00e9m o nosso artesanato local. \r\nMas o mais importante de tudo \u00e9 construirmos l\u00e1 um centro cultural. Esse \u00e9 o grande projeto do Festival de Cinema de Alter do Ch\u00e3o. Neste ano a estrutura ainda ser\u00e1 m\u00f3vel, porque n\u00e3o existe a estrutura f\u00edsica. N\u00f3s queremos construir um centro cultural para abrigar o festival de cinema e qualquer outro evento l\u00e1 da regi\u00e3o nessa \u00e1rea, al\u00e9m de oferecer espa\u00e7o aos diversos segmentos da sociedade brasileira para que realizem tamb\u00e9m eventos nacionais em Alter do Ch\u00e3o!\r\nConvido V.Exas., em especial os integrantes da bancada do Estado do Par\u00e1, da bancada da Amaz\u00f4nia, convido os Parlamentares do Brasil inteiro para que participem desse festival, que \u00e9 de Alter do Ch\u00e3o, \u00e9 do oeste do Par\u00e1, \u00e9 da Amaz\u00f4nia, \u00e9 do Brasil, mas \u00e9 um festival internacional.\r\nPresidente C\u00e9lio Moura, como eu disse, h\u00e1 mais de 1.700 filmes inscritos, e muitos deles s\u00e3o de outros pa\u00edses, porque a tem\u00e1tica envolve a Amaz\u00f4nia, envolve a sociedade, envolve o debate sobre a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. L\u00e1 se fala de sociedade, de direitos. Essa express\u00e3o que se vai manifestar no festival de cinema com certeza vai causar encantamento.\r\nNesta Casa, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o encantamento vai come\u00e7ar com as apresenta\u00e7\u00f5es tanto na sess\u00e3o solene de segunda-feira quanto na audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Cultura. V.Exas. v\u00e3o poder conhecer um pouco mais sobre a dan\u00e7a da sedu\u00e7\u00e3o dos botos, a dan\u00e7a das tribos de Juruti, o carnaval de \u00d3bidos e a Festa Liter\u00e1ria Internacional do Xingu, em Altamira.\r\nEst\u00e3o todas e todos convidados para, dia 19, segunda-feira, participar dessa sess\u00e3o solene e dessa audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Realiza\u00e7\u00e3o, pela bancada do PT, de manifesta\u00e7\u00e3o em frente ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, ao ensejo do transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s viemos solicitar a retirada da mat\u00e9ria da pauta, por entendermos que esta medida provis\u00f3ria, ao contr\u00e1rio do que anunciam os que pensam diferente de n\u00f3s, n\u00e3o ajuda o setor el\u00e9trico, n\u00e3o melhora a pol\u00edtica para o setor el\u00e9trico do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s nos manifestamos a favor da retirada desta mat\u00e9ria da pauta.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade para registrar que nossa bancada acabou de chegar de uma atividade realizada na rua, junto com movimentos sociais. Para quem n\u00e3o sabe, hoje completa 500 dias a pris\u00e3o injusta do ex-Presidente Lula. Nossa bancada foi at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o que se fez com esse brasileiro t\u00e3o querido da nossa Na\u00e7\u00e3o, t\u00e3o querido do povo brasileiro. Quinhentos dias n\u00e3o s\u00e3o 500 horas! Quinhentos dias de pris\u00e3o injusta, de pris\u00e3o pol\u00edtica, em nome de uma disputa pol\u00edtica!\r\nEssa pris\u00e3o tem nome e sobrenome. Essa pris\u00e3o \u00e9 fruto de um cons\u00f3rcio articulado, liderado pelo ent\u00e3o Juiz Moro, hoje Ministro da Justi\u00e7a. Tanto ele quanto Dallagnol est\u00e3o sendo desmoralizados nacional e internacionalmente.\r\nA nossa bancada, com bancadas parlamentares de outros partidos e com movimentos sociais, foi dizer que n\u00f3s clamamos por justi\u00e7a, que n\u00f3s esperamos que o Supremo corrija esse crime, essa injusti\u00e7a praticada contra o Presidente Lula, e que ele seja libertado. Mas n\u00f3s queremos mais do que liberta\u00e7\u00e3o do Presidente Lula. Queremos que ele seja tamb\u00e9m inocentado, porque ele est\u00e1 preso como preso pol\u00edtico, de forma injusta.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, MEIO AMBIENTE, PREJU\u00cdZO, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Alerta sobre os efeitos da pol\u00edtica do meio ambiente adotada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu falei agora h\u00e1 pouco na sess\u00e3o do Congresso sobre a Amaz\u00f4nia e, ao mesmo tempo, fiz um chamamento para a responsabilidade dos setores da economia brasileira, especialmente da Amaz\u00f4nia, e fiz um alerta para que o segmento mais radical da pol\u00edtica ilegal e da depreda\u00e7\u00e3o do meio ambiente, que se sente encorajado com os discursos oficiais do Governo Federal, n\u00e3o embarque nessa canoa - essa \u00e9 uma canoa furada -, porque essa canoa vai levar o Brasil a perder contratos no exterior, e n\u00f3s somos defensores de uma pol\u00edtica equilibrada do ponto de vista social e ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOMAB\u00c1 PINTO TORRES, PROFESSOR, PORTO DE MOZ (PA), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Falecimento do professor e ambientalista Jomab\u00e1 Pinto Torres, do Munic\u00edpio de Porto de Moz, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este microfone para manifestar meus sentimentos de solidariedade e pesar aos familiares, amigos e companheiros de uma pessoa muito querida, do Munic\u00edpio de Porto de Moz, do Estado do Par\u00e1, o nosso saudoso Jomab\u00e1. \r\nJomab\u00e1 foi muito cedo, hoje ele est\u00e1 sendo enterrado. Ele foi o idealizador da cria\u00e7\u00e3o da Reserva Extrativista Verde para Sempre, professor, coordenador da escola denominada Casa Familiar Rural da Pedagogia da Altern\u00e2ncia, dirigente do nosso partido e uma das melhores cabe\u00e7as, das cabe\u00e7as mais inteligentes que o Munic\u00edpio de Porto de Moz j\u00e1 teve, e a regi\u00e3o da Transamaz\u00f4nica e do Xingu tamb\u00e9m. \r\nFicam aqui os nossos sentimentos de solidariedade. Que as boas lembran\u00e7as superem a dor da perda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, MEIO AMBIENTE, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL, RESPONSABILIDADE. \r\nESQUEDA POL\u00cdTICA, DEFESA, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas queimadas e desmatamento na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho facilidade em tratar do assunto dessa pauta, que \u00e9 bastante conhecido e tem ganhado a opini\u00e3o p\u00fablica nacional e internacional, em decorr\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o de morador da Amaz\u00f4nia que sou.\r\nTenho observado aqui o esfor\u00e7o da base do Governo na tentativa de criar uma narrativa que, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o condiz com os fatos. N\u00e3o h\u00e1 como desvincular o Governo Bolsonaro das a\u00e7\u00f5es criminosas de queimadas, de desmatamentos e de ataques aos direitos dos povos da Amaz\u00f4nia. Sabem por qu\u00ea? Porque o p\u00fablico que est\u00e1 praticando esses crimes se sentiu encorajado com o discurso oficial de ataque ao meio ambiente e aos direitos dos povos da Amaz\u00f4nia.\r\nE esse p\u00fablico, que eu chamo de extremista, que tem curta vis\u00e3o e pouca intelig\u00eancia, vai prejudicar n\u00e3o s\u00f3 o meio ambiente, mas tamb\u00e9m os neg\u00f3cios brasileiros, inclusive os dos setores do pr\u00f3prio capital, que n\u00e3o concordam com essa pr\u00e1tica e com esse comportamento que poder\u00e1 levar o Brasil, sim, a perder seus contratos e a ter seus produtos embargados.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o se pode vir com esse discurso de que, em nome da soberania nacional, podemos defender crimes ambientais e ataques aos povos da Amaz\u00f4nia. Eu acho que o Brasil n\u00e3o vai embarcar no discurso de qualquer Presidente, inclusive de outros pa\u00edses, numa tentativa de dizer que eles t\u00eam que gerenciar a Amaz\u00f4nia. Isso \u00e9 consenso no Brasil. Inclusive, n\u00f3s da Esquerda defendemos essa autonomia e essa soberania nacional. Mas n\u00e3o d\u00e1 para fazer do discurso um desvio do debate pr\u00e1tico do comportamento governamental em favor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 motivada, primeiro, por uma raz\u00e3o pol\u00edtica mesmo. Houve altera\u00e7\u00e3o no projeto, e para pior. E a nossa bancada n\u00e3o concorda com essa altera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m do mais, temos problemas de m\u00e9rito. Esse neg\u00f3cio de permitir apenas uma recorr\u00eancia de per\u00edcia tira a condi\u00e7\u00e3o do segurado de buscar outra oportunidade. \r\nE o que o colega que nos antecedeu disse \u00e9 necess\u00e1rio que esta Casa analise se \u00e9 verdade - eu acredito que seja. Ele afirmou que n\u00f3s estaremos autorizando a quebra do sigilo fiscal de todo cidad\u00e3o brasileiro. Isso \u00e9 grave. Precisamos investigar essa afirma\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores vota a favor do pagamento por servi\u00e7os ambientais, primeiro por entender e valorizar o protagonismo do Parlamento neste momento de crise ambiental e de uma pol\u00edtica antiambientalista conduzida pelo atual Governo.\r\nAo mesmo tempo, nosso entendimento \u00e9 que as boas pr\u00e1ticas precisam ser incentivadas. Produzir de forma ecologicamente correta e preservar o meio ambiente \u00e9 um dever. Esse dever, que estava sendo remunerado, foi retirado do projeto. Portanto, isso nos coloca em boa condi\u00e7\u00e3o para votarmos. Mas \u00e9 bom que se diga que nem sempre o mercado remunera os custos para se fazer uma produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, e essa iniciativa vai nos permitir produzir de forma sustent\u00e1vel e vai ajudar a sociedade a fazer um pacto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nGOVERNO, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Obrigado, Deputado Molon, que preside com tanta maestria este evento.\r\nEu vou come\u00e7ar dizendo que a sociedade brasileira e at\u00e9 a comunidade internacional est\u00e3o apostando muito no Parlamento brasileiro. E essa aposta se deve, primeiro, \u00e0 decep\u00e7\u00e3o com a forma com que o Poder Executivo brasileiro est\u00e1 atuando. Ent\u00e3o, veem no Parlamento uma esperan\u00e7a.\r\nE o Parlamento tem correspondido. Este evento, esta Comiss\u00e3o Geral \u00e9 um exemplo pr\u00e1tico, assim como termos votado a cria\u00e7\u00e3o do pagamento por servi\u00e7os ambientais \u00e9 outro exemplo pr\u00e1tico. E essa expectativa n\u00e3o pode ser frustrada.\r\nEu ent\u00e3o diria a V.Exas. e \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es presentes que aqueles que tentam amenizar os problemas s\u00e3o os que defendem que os problemas continuem e aqueles que se debru\u00e7am, aprofundam e reconhecem que temos problemas graves s\u00e3o os que querem solu\u00e7\u00f5es para os problemas.\r\nNesse sentido, o que est\u00e1 em jogo - eu sou da Amaz\u00f4nia - \u00e9 uma disputa de como se pensa a Amaz\u00f4nia para o futuro. H\u00e1 segmentos que acham que o caminho \u00e9 ver a Amaz\u00f4nia como uma fronteira aberta a ser invadida, derrubando a floresta, queimando a floresta, tomando a terra dos povos da Amaz\u00f4nia, explorando os recursos naturais de forma ilegal. Esse povo que quer ver a Amaz\u00f4nia como uma fronteira aberta para a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria a servi\u00e7o do capital \u00e9 que est\u00e1 dizendo que as coisas n\u00e3o s\u00e3o graves, que tudo \u00e9 um mal-entendido.\r\nN\u00f3s s\u00f3 temos dois caminhos: ou enveredamos pelo caminho da destrui\u00e7\u00e3o das vidas na Amaz\u00f4nia, com impactos nacionais e internacionais inaceit\u00e1veis, ou defendemos uma Amaz\u00f4nia equilibrada do ponto de vista ambiental, social e econ\u00f4mico.\r\nH\u00e1 uma disputa de projetos. E, nesse sentido, eu quero me somar \u00e0queles que pensam que o Governo tem um papel importante. O Governo pode ser indutor para um lado ou para o outro: o Governo pode ser fiscalizador, regulador e incentivador das boas pr\u00e1ticas ou indutor da depreda\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00f3s vivemos um momento em que esses setores da depreda\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 pensam no lucro r\u00e1pido e f\u00e1cil, est\u00e3o tendo no Governo um aliado, est\u00e3o tendo no Governo um indutor. Quem os encorajou a sa\u00edrem queimando, derrubando e atacando as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, quilombolas, os agricultores e os extrativistas? \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nE n\u00f3s precisamos combater esse Governo, combater essa pr\u00e1tica e essa pol\u00edtica que tentam desqualificar a ci\u00eancia, que desestruturam os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle em nome do desenvolvimento da morte - em nome do desenvolvimento da morte!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CELSO AMORIM, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, SEMIN\u00c1RIO, DEBATE, SOBERANIA NACIONAL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Distor\u00e7\u00e3o do conceito de soberania nacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Escutei hoje o nosso diplomata e ex-Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Celso Amorim falando num semin\u00e1rio aqui na C\u00e2mara que o Governo brasileiro est\u00e1 distorcendo o debate sobre soberania nacional. E essa distor\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente para que o Brasil n\u00e3o cumpra as regras internacionais, que s\u00e3o reconhecidas e devem ser obedecidas internacionalmente. \r\nFalar de soberania e dizer que em nome da soberania n\u00f3s podemos queimar a Amaz\u00f4nia \u00e9 um crime. Em nome da soberania, dizer que n\u00f3s n\u00e3o precisamos cumprir as leis internacionais do trabalho tamb\u00e9m \u00e9 um equ\u00edvoco. Vender as nossas estatais e a nossa economia estrat\u00e9gica n\u00e3o \u00e9 soberania nacional.\r\nQuero que seja dada divulga\u00e7\u00e3o ao nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CAMILLO MARTINS VIANNA, M\u00c9DICO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, BIODIVERSIDADE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao professor e m\u00e9dico Camilo Martins Vianna, do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queremos manifestar nossos sentimentos pela perda do m\u00e9dico e professor universit\u00e1rio de renome nacional Camillo Vianna, defensor da biodiversidade e do meio ambiente amaz\u00f4nico, morador de Bel\u00e9m, no Estado do Par\u00e1. Aos 93 anos Camilo nos deixa, deixando, contudo, o exemplo de uma pessoa que, tanto na vida p\u00fablica quanto na vida particular, soube defender, de forma serena e eficaz, a biodiversidade e o meio ambiente.\r\nRegistramos nossos sentimentos pela perda de nosso querido Camillo Vianna.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da casa. Hoje \u00e9 um dia triste para todos aqueles que defendem a biodiversidade e o meio ambiente. Faleceu na noite dessa ter\u00e7a-feira, dia 11, aos 93 anos, o Dr. Camillo Martins Vianna, m\u00e9dico, ambientalista e professor universit\u00e1rio que se tornou um dos principais nomes do Par\u00e1 e da Amaz\u00f4nia na defesa da biodiversidade e de uma ecologia integral. Camillo Vianna foi um grande mestre que influenciou muita gente.\r\nNascido em Bel\u00e9m, em 14 de abril de 1926, Camillo Vianna viveu boa parte do tempo em uma fazenda na Ilha do Maraj\u00f3, fato que influenciou sua vida na atividade ecol\u00f3gica, sempre comprometido com a natureza e com o bem comum. Ele integrou a primeira turma da Faculdade de Medicina e Cirurgia do Estado do Par\u00e1, que junto a outras tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es originou a UEPA. Ainda estudante, Camillo trabalhou no Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi catalogando esp\u00e9cies vegetais.\r\nAp\u00f3s se formar, em 1952, foi m\u00e9dico residente no Hospital dos Servidores do Estado no Rio de Janeiro e, no retorno a Bel\u00e9m, come\u00e7ou a atuar na Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1. O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente do interior do Estado e da periferia de Bel\u00e9m o levou a investigar a rela\u00e7\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade, as car\u00eancias alimentares e a degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Camillo tamb\u00e9m foi coordenador do Projeto Rondon para a Amaz\u00f4nia Oriental, entre outros feitos.\r\nCamillo Vianna foi tamb\u00e9m Vice-Reitor e Pr\u00f3-Reitor de Extens\u00e3o da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA e idealizador de diversos projetos, especialmente na \u00e1rea ambiental, como as Semanas Amaz\u00f4nicas de Preserva\u00e7\u00e3o, o Encontro dos Povos Ind\u00edgenas do Xingu e a Sociedade de Preserva\u00e7\u00e3o aos Recursos Naturais e Culturais da Amaz\u00f4nia. Era conhecido ainda por divulgar a Amaz\u00f4nia no mundo e por promover \"trotes ambientais\" com calouros da UFPA.\r\nSua partida significa uma grande perda para a ci\u00eancia e o meio ambiente na Amaz\u00f4nia, no Brasil e no Mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, ALTER DO CH\u00c3O, DISTRITO, SANTAR\u00c9M (PA), PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Debela\u00e7\u00e3o de grande inc\u00eandio ocorrido no Distrito Administrativo de Alter do Ch\u00e3o, Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Preju\u00edzos ambientais causados \u00e0 localidade pela trag\u00e9dia. Exig\u00eancia de esclarecimento das causas do inc\u00eandio e de puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dar como lido o nosso pronunciamento que comemora a extin\u00e7\u00e3o, o fim do inc\u00eandio na \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental da nossa querida Alter do Ch\u00e3o, no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m. O comandante do Corpo de Bombeiros informou-nos agora h\u00e1 pouco que o fogo est\u00e1 controlado e foi totalmente extinto, mas eu quero parabenizar o conjunto dos esfor\u00e7os.\r\nA comunidade local entrou na brigada, combatendo o inc\u00eandio; a Prefeitura, o Governo do Estado, a For\u00e7a Nacional e, em especial, o Corpo de Bombeiros. Ent\u00e3o, est\u00e3o todos de parab\u00e9ns por terem controlado o fogo, que estava destruindo uma das \u00e1reas mais lindas deste Pa\u00eds, que \u00e9 o nosso querido distrito de Alter do Ch\u00e3o.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, o fogo foi extinto em Alter do Ch\u00e3o! Recebi essa boa not\u00edcia, na manh\u00e3 deste 17 de setembro, da equipe de brigadistas de Alter do Ch\u00e3o, not\u00edcia esta que j\u00e1 confirmada pelo Comando do Corpo de Bombeiros.\r\nParabenizo todos os brigadistas de Alter do Ch\u00e3o, Corpo de Bombeiros, agentes da Secretaria de Meio Ambiente de Santar\u00e9m e Belterra, especialmente a comunidade de Alter do Ch\u00e3o, o povo borari pela solidariedade e empenho na colabora\u00e7\u00e3o com a for\u00e7a-tarefa.\r\nPor outro lado, estancado o fogo, cabe tamb\u00e9m a n\u00f3s tratar do imenso preju\u00edzo ambiental causado por esta triste trag\u00e9dia. Segundo levantou nossa assessoria em Alter do Ch\u00e3o em conjunto com o jornalista Weldon Luciano, a partir dos dados do INPE e da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (SEMA), o fogo destruiu cerca de 10 quil\u00f4metros quadrados de florestas e savanas; uma \u00e1rea, portanto, equivalente a 1.000 hectares de \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental queimada; um aumento substancial de mais de 30% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas queimadas em 2018.\r\nN\u00e3o devemos, agora que o fogo apagou, voltar para casa como se nossa miss\u00e3o tivesse sido cumprida. Devemos cobrar das autoridades, primeiro, o esclarecimento das causas dos inc\u00eandios, e, provado que foi fruto de a\u00e7\u00e3o criminosa, punir exemplarmente os culpados. Por outro lado, caso provado que os inc\u00eandios n\u00e3o foram deliberados, frutos de atos criminosos, examinar da mesma forma as causas acidentais de tal trag\u00e9dia e empenhar esfor\u00e7os, inclusive de uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental junto \u00e0s comunidades, para evitar trag\u00e9dias futuras. Da mesma forma, aparelhar os \u00f3rg\u00e3os de combate a inc\u00eandio, capacitando-os com recursos humanos e materiais.\r\nAlter do Ch\u00e3o n\u00e3o pode mais viver o pesadelo que come\u00e7ou no s\u00e1bado, 14 de setembro, e que se estendeu pelo domingo e segunda-feira, uma lembran\u00e7a triste que vai ficar certamente na mente de quem estava por perto. Os moradores de Alter do Ch\u00e3o, visitantes e turistas ficaram arrasados com as cenas que viram e com os sons dos animais desesperados vindo das \u00e1reas de queimada. Esta como\u00e7\u00e3o levou a uma rea\u00e7\u00e3o imediata de toda essa gente em um esfor\u00e7o coletivo admir\u00e1vel para atacar o inc\u00eandio e conter o fogo, com a coordena\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os ambientais locais, brigadistas, bombeiros e Governo do Estado.\r\nDesde o in\u00edcio, acompanhei o combate aos inc\u00eandios, deslocando para a \u00e1rea sob o ataque do fogo minha assessoria na regi\u00e3o para colaborar junto \u00e0 for\u00e7a-tarefa no que fosse poss\u00edvel para a conten\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios.\r\nDa mesma forma, na segunda-feira, encontrei-me com o Governador do Estado, Helder Barbalho, para tratar sobre este assunto e medidas de preven\u00e7\u00e3o que podem ser tomadas, considerando a import\u00e2ncia da Vila de Alter do Ch\u00e3o e seu entorno para a economia cultural e o turismo do Estado do Par\u00e1.\r\nDe agora em diante, sempre alerta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, REUNI\u00c3O, HELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1 (ESTADO), EMENDA IMPOSITIVA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Avan\u00e7o da reuni\u00e3o da bancada federal do Estado do Par\u00e1 com o Governador Helder Barbalho, para debate da destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar que ocorreu hoje, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, reuni\u00e3o com o Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, e toda a nossa bancada federal para debater emendas parlamentares.\r\nE eu come\u00e7o, Deputado Passarinho, que esteve na reuni\u00e3o conosco, dizendo que a partir da aprova\u00e7\u00e3o da emenda de bancada impositiva aumentou a corrida na busca de emendas parlamentares para solucionar um monte de problemas nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\nEu sempre digo que a emenda parlamentar \u00e9 uma esp\u00e9cie de den\u00fancia da inexist\u00eancia da pol\u00edtica p\u00fablica. Portanto, quero alertar todos para o fato de que n\u00f3s n\u00e3o podemos alimentar a ideia - at\u00e9 porque n\u00f3s temos um limite de emendas - de que as emendas parlamentares v\u00e3o resolver o nosso problema.\r\nElas s\u00e3o complementares, mas n\u00e3o podem ser vistas como solu\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos deixar de pressionar os Minist\u00e9rios e as Secretarias para darem respostas \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas a que as emendas n\u00e3o correspondem.\r\nPor outro lado, tenho que comemorar o avan\u00e7o que foi a bancada federal do Par\u00e1 poder, por exemplo, destinar emendas para a constru\u00e7\u00e3o de sete escolas de ensino integral, para a capacita\u00e7\u00e3o dos filhos do nosso povo; para a constru\u00e7\u00e3o de duas base fluviais - tamb\u00e9m com emendas parlamentares -, uma em \u00d3bidos e outra em Breves, para cuidar da seguran\u00e7a p\u00fablica; para a aquisi\u00e7\u00e3o de maquin\u00e1rios destinados aos Munic\u00edpios; para a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Tudo isso, com emendas parlamentares.\r\nEu quero que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 APOENA SOARES MEIRELES, EX-L\u00cdDER, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do sertanista Jos\u00e9 Apoena Soares Meireles",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, hoje completa 15 anos o assassinato de um dos mais importantes sertanistas deste Pa\u00eds, Apoena Meireles.\r\n\"Eu prefiro morrer lutando ao lado dos \u00edndios, em defesa de suas terras e de seus direitos, do que viver para amanh\u00e3 v\u00ea-los reduzidos a mendigos em suas terras\". Com essa frase emblem\u00e1tica de engajamento extremo pela causa ind\u00edgena, dita e repetida pelo sertanista durante toda a sua vida, eu uso esta tribuna para lembrar do seu assassinato e da sua hist\u00f3ria de compromisso com os povos ind\u00edgenas deste Pa\u00eds.\r\nApoena Meirelles foi assassinado em Porto Velho, Rond\u00f4nia, quando sa\u00eda de um caixa eletr\u00f4nico. A vers\u00e3o inicial para o crime foi a de assalto, mas n\u00f3s nunca acreditamos nessa vers\u00e3o. N\u00f3s acreditamos na vers\u00e3o do crime de encomenda, como repetidamente ocorre neste Pa\u00eds, para assassinar pessoas que defendem os direitos humanos, como foi o caso do meu companheiro Ademir Federicci, o Dema, em Altamira, assassinado no mesmo estilo e com a mesma t\u00e1tica em 2001.\r\nFica registrado aqui o nosso reconhecimento a esse sertanista brasileiro.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidente, a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa: \"Eu prefiro morrer lutando ao lado dos \u00edndios, em defesa de suas terras e de seus direitos, do que viver para amanh\u00e3 v\u00ea-los reduzidos a mendigos em suas terras\". Com esta frase emblem\u00e1tica de engajamento extremo pela causa ind\u00edgena, dita e repetida pelo sertanista Apoena Meireles durante toda sua vida, uso hoje a tribuna desta Casa para lembrar os 15 anos de seu assassinato. Apoena morreu lutando pelo que defendia e acreditava.\r\nNo dia 9 de setembro de 2004, Apoena Meireles foi alvejado com dois tiros de rev\u00f3lver que provocaram sua morte quando sa\u00eda de um caixa eletr\u00f4nico do Banco do Brasil, em Porto Velho, Rond\u00f4nia. Pelas condi\u00e7\u00f5es do crime, o caso foi tratado \u00e0 \u00e9poca como latroc\u00ednio: roubo seguido de morte. Por\u00e9m, pelos padr\u00f5es de execu\u00e7\u00f5es adotados contra defensores de direitos humanos na Amaz\u00f4nia, o caso do assassinato de Apoena se enquadra a outros muitos casos tomados aparentemente como crimes comuns, mas que por tr\u00e1s das evid\u00eancias esconde uma larga rede de mandantes, como foi o caso do assassinato do l\u00edder sindical Ademir Federicci, o Dema, em Altamira, em 2001.\r\nO m\u00e9todo das execu\u00e7\u00f5es segue padr\u00f5es diferentes dos antigos crimes de pistolagens dos anos 70, 80 e 90, justamente para dificultar as investiga\u00e7\u00f5es e n\u00e3o se chegarem aos mandantes. Os crimes s\u00e3o investigados normalmente como latroc\u00ednio, e a investiga\u00e7\u00e3o morre ali. \r\nPor esse motivo geral e por dois motivos espec\u00edficos, o assassinato de Apoena, embora considerado como latroc\u00ednio, \u00e9 visto como poss\u00edvel crime de encomenda, em fun\u00e7\u00e3o de duas raz\u00f5es: primeira, a desconfian\u00e7a se ancora em elementos da pr\u00f3pria hist\u00f3ria de Rond\u00f4nia, cujos registros evidenciam eventos de pistolagem traduzidos em eternos casos sem solu\u00e7\u00e3o; segunda, em fun\u00e7\u00e3o de que Apoena era o coordenador da Opera\u00e7\u00e3o Roosevelt, implantada em setembro de 2004 pelo Governo Lula como medida decorrente do conflito envolvendo 29 garimpeiros em Espig\u00e3o do Oeste, cujo objetivo era reduzir as tens\u00f5es no territ\u00f3rio Cinta Larga, assegurando a integridade dos \u00edndios a partir da proibi\u00e7\u00e3o de acesso a este espa\u00e7o rico em min\u00e9rios, com destaque para as jazidas de diamantes, uma vez que, igualmente ao seu pai, Apoena detinha a confian\u00e7a dos povos ind\u00edgenas de Rond\u00f4nia, povos esses que realizam o primeiro contato com o dito homem branco. \r\nJos\u00e9 Apoena Soares de Meireles, mais conhecido simplesmente como Apoena Meireles, da reserva ind\u00edgena Xavante na terra ind\u00edgena Pimentel Barbosa, Mato Grosso, 1949, Porto Velho, 9 de outubro de 2004, foi um importante indigenista brasileiro. Presidiu a FUNAI entre 1985 e 1986.\r\nNascido em uma terra ind\u00edgena, seu nome foi uma homenagem prestada pelo pai ao cacique Xavante que ele conhecera na d\u00e9cada de 1940, durante o primeiro contato do homem branco com a tribo Xavante. Apoena conviveu com os \u00edndios desde os quatro anos de idade. Seu pai era o sertanista Francisco Furtado Soares de Meirelles (1908-1973), mais conhecido como Francisco Meirelles. Assim Apoena Meireles desenvolveu aquela que seria a voca\u00e7\u00e3o que o consagraria como um dos maiores indigenistas do Pa\u00eds: ele aprendeu a ter paci\u00eancia, a escutar e a dar opini\u00f5es sobre qualquer assunto relacionado ao tema ind\u00edgena. Desde que alcan\u00e7ou a idade de 20 anos, Apoena era listado como sertanista na categoria \"A\" da FUNAI.\r\nApoena Meireles recebeu como comenda a Medalha do M\u00e9rito Indigenista na categoria Pacifica\u00e7\u00e3o, durante as comemora\u00e7\u00f5es do dia do \u00edndio em 1991.\r\nQue a frase de Apoena Meireles dita aqui no in\u00edcio deste pronunciamento sirva de inspira\u00e7\u00e3o para todos os defensores e as defensoras da causa ind\u00edgena, mas que sirva tamb\u00e9m de alerta ao Estado brasileiro, cuja responsabilidade constitucional \u00e9 de garantir a vida daqueles que defendem todos os povos da Amaz\u00f4nia e do Brasil que t\u00eam hoje seus direitos negados ou violados. \r\nApoena Meireles, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CANA\u00c3 DOS CARAJ\u00c1S (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POLITICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00e1bado passado, dia 5 de outubro, o Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s completou 25 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Quero, em nome do Vereador Jo\u00e3o Batista e do meu amigo Zito Augusto, cumprimentar as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s por esse anivers\u00e1rio.\r\nCana\u00e3 dos Caraj\u00e1s \u00e9 hoje o maior produtor nacional de min\u00e9rio de ferro. Para quem n\u00e3o sabe, o Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s \u00e9 resultante de um assentamento de reforma agr\u00e1ria chamado, na \u00e9poca, de Centro de Desenvolvimento Regional -CEDERE, que, desmembrado do Munic\u00edpio de Parauapebas, virou o Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s. \u00c9 um rico Munic\u00edpio, de um povo trabalhador.\r\nVida longa ao Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Cana\u00e3: Terra Prometida. No \u00faltimo s\u00e1bado, 5 de outubro, o Munic\u00edpio paraense de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s completou 25 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Quero aqui, em nome do Vereador Jo\u00e3o Batista Gusm\u00e3o e do nosso companheiro Zito Augusto, destacadas lideran\u00e7as do Mun\u00edcipio, parabenizar toda a popula\u00e7\u00e3o de Cana\u00e3, principalmente os pioneiros, que chegaram \u00e0 regi\u00e3o em 1982 para reconstruir a vida e construir a grandeza desse jovem Munic\u00edpio, que nasceu com voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e pecu\u00e1ria, mas hoje passa a ser o maior produtor brasileiro de min\u00e9rio de ferro.\r\nA origem de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s remonta \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um assentamento agr\u00edcola no Estado do Par\u00e1. O Projeto de Assentamento Caraj\u00e1s, localizado na regi\u00e3o sudeste do Estado do Par\u00e1, foi implantado em 1982 pelo Grupo Executivo das Terras do Araguaia e Tocantins - GETAT, do Governo Federal. O objetivo era atenuar os conflitos pela posse da terra na regi\u00e3o, principalmente na \u00e1rea conhecida como Bico do Papagaio, no norte do Estado do Tocantins. Ao longo de 3 anos, 1.551 fam\u00edlias foram assentadas na \u00e1rea, que ficou conhecida como Centro de Desenvolvimento Regional - CEDERE.\r\nAt\u00e9 1985, 816 fam\u00edlias haviam recebido o t\u00edtulo definitivo de terra. Por\u00e9m, naquele mesmo ano, as atividades de assentamento dos sem-terra terminaram, e o GETAT foi extinto. S\u00f3 em outubro de 1994, atrav\u00e9s da Lei Estadual n\u00ba 5.860, o CEDERE foi desmembrado de Parauapebas e tornou-se o Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s.\r\nDe Munic\u00edpio agr\u00edcola a maior produtor de min\u00e9rio do Brasil. \r\nAt\u00e9 o in\u00edcio deste novo mil\u00eanio, Cana\u00e3, que vivia basicamente da cultura de arroz, milho e feij\u00e3o e da cadeia do leite e do gado de corte, teve um salto gigantesco no seu crescimento econ\u00f4mico e populacional com a descoberta de jazidas minerais de cobre, n\u00edquel e ferro no Munic\u00edpio. Foi a\u00ed que a localidade come\u00e7ou a receber trabalhadores para implanta\u00e7\u00e3o de minas e usinas de beneficiamento e processamento do min\u00e9rio. \r\nTendo iniciado a atividade miner\u00e1ria com a explora\u00e7\u00e3o de cobre na Mina do Sossego, em 2003, hoje o Munic\u00edpio conta com o maior complexo de minera\u00e7\u00e3o e beneficiamento de ferro do mundo, a Mina S11D. Dali pretende-se extrair 90 milh\u00f5es de toneladas de min\u00e9rio de ferro a um faturamento de 14,4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nO crescimento da economia atraiu gente de todo o Pa\u00eds. Com a incorpora\u00e7\u00e3o da atividade de minera\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio, a popula\u00e7\u00e3o de Cana\u00e3 subiu de 10.922, em 2000, para 31.062, em 2013, conforme dados do IBGE. Hoje, a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio \u00e9 estimada em cerca de 50 mil habitantes.\r\nMas o maior exportador de min\u00e9rio do Brasil n\u00e3o \u00e9 o primeiro colocado no ranking dos principais \u00edndices sociais. Se dependesse somente da arrecada\u00e7\u00e3o de royalties, o Munic\u00edpio hoje, seguramente, seria um dos primeiros colocados nos principais \u00edndices de desenvolvimento humano do Pa\u00eds. Mas n\u00e3o \u00e9. E esse \u00e9 um problema, ali\u00e1s, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de Cana\u00e3, mas tamb\u00e9m da maior parte dos Munic\u00edpios exportadores de min\u00e9rios.\r\nNem sempre a fartura em recursos \u00e9 destinada com responsabilidade e boa gest\u00e3o ao desenvolvimento local. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, problemas s\u00e9rios como a falta de moradias, regulariza\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, dentre outros, continuam a perturbar a vida e o sono dos moradores.\r\nAt\u00e9 recentemente, mais de 12 mil fam\u00edlias no Munic\u00edpio n\u00e3o contavam com a documenta\u00e7\u00e3o de suas propriedades.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de escolaridade de 6 a 14 anos, o Munic\u00edpio ocupa o long\u00ednquo 2.411\u00ba lugar dentre os 5.570 Munic\u00edpios brasileiros.\r\nNa sa\u00fade, a taxa de mortalidade infantil m\u00e9dia na cidade \u00e9 de 14,59 para cada mil nascidos vivos. As interna\u00e7\u00f5es devido a diarreias s\u00e3o de 1,3 para cada mil habitantes. Comparado com todos os Munic\u00edpios do Estado, fica nas posi\u00e7\u00f5es 78 de 144 e 110 de 144, respectivamente. Quando comparado a cidades do Brasil todo, essas posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o de 2.011 de 5.570 e 2.059 de 5.570, respectivamente.\r\nQuanto ao saneamento b\u00e1sico, o Munic\u00edpio tem apenas 35,3% de domic\u00edlios com esgotamento sanit\u00e1rio adequado, 42,4% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com arboriza\u00e7\u00e3o e 3,7% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com urbaniza\u00e7\u00e3o adequada: presen\u00e7a de bueiro, cal\u00e7ada, pavimenta\u00e7\u00e3o e meio-fio. Quando comparado com os outros Munic\u00edpios do Estado, fica na posi\u00e7\u00e3o 17 de 144, 52 de 144 e 52 de 144, respectivamente. J\u00e1 quando comparado a outras cidades do Brasil, sua posi\u00e7\u00e3o \u00e9 2.877 de 5.570, 4.419 de 5.570 e 3.719 de 5.570, respectivamente.\r\nDiante de tudo isso, ao mesmo tempo em que parabenizo a popula\u00e7\u00e3o local pela passagem dos 25 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio, lembro tamb\u00e9m a todas e a todos que s\u00f3 a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade pelo bem comum far\u00e1 do Munic\u00edpio de Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, realmente, uma Terra Prometida.\r\nMobilizem-se!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia do jornal O Globo  sobre a negocia\u00e7\u00e3o de cargos no Congresso Nacional pelo ex-assessor Fabr\u00edcio Queiroz, em nome do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna dizer ao povo brasileiro que hoje o Queiroz reapareceu na reportagem do jornal O Globo. Por meio do \u00e1udio do seu WhatsApp, ele deixa claro o seu envolvimento mais uma vez com a Fam\u00edlia Bolsonaro em coisas erradas. Diz ele no seu \u00e1udio: \"Tem mais de 500 cargos, cara, l\u00e1 na C\u00e2mara e no Senado. Pode indicar para qualquer comiss\u00e3o ou, alguma coisa, sem vincular a eles em nada\". Disse ainda que 20 continhos iam lhe fazer bem.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo! O pior \u00e9 que assume, ao ser procurado pela reportagem, que ele continua influenciando no Governo para o qual fez campanha.\r\nIsso \u00e9 insustent\u00e1vel politicamente! Isso est\u00e1 trazendo preju\u00edzos grav\u00edssimos ao Governo e ao processo democr\u00e1tico do Brasil e exige da Justi\u00e7a brasileira uma a\u00e7\u00e3o. Esse caso merece ser investigado. O que h\u00e1 de pol\u00edtica nova depois de ouvirmos isso aqui do Queiroz?\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, na ativa, Queiroz negocia \"500 cargos l\u00e1, na C\u00e2mara e no Senado\" em nome de Fl\u00e1vio Bolsonaro.\r\nLigado \u00e0s mil\u00edcias do Rio de Janeiro, ex-assessor do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), que protagonizou o primeiro grande esc\u00e2ndalo da era Jair Bolsonaro, Fabr\u00edcio de Queiroz segue na ativa e usa o nome do filho do Presidente para negociar mais de \"500 cargos l\u00e1, na C\u00e2mara e no Senado\".\r\nReportagem de Juliana Dal Piva, na edi\u00e7\u00e3o desta quinta-feira (24) no jornal O Globo, revela um \u00e1udio de WhatsApp, que teria sido gravado em junho deste ano, em que Queiroz d\u00e1 dicas de como fazer indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas em gabinetes de Parlamentares.\r\n\"Tem mais de 500 cargos, cara, l\u00e1 na C\u00e2mara e no Senado. Pode indicar para qualquer comiss\u00e3o ou, alguma coisa, sem vincular a eles (fam\u00edlia Bolsonaro) em nada\", diz Queiroz, ressaltando que \"20 continho a\u00ed para gente ca\u00eda bem pra c**\".\r\nProcurado pela reportagem, Queiroz admitiu que mant\u00e9m a influ\u00eancia por ter \"contribu\u00eddo de forma significativa na campanha de diversos pol\u00edticos no Estado do Rio de Janeiro\".\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel como depois de todo o esc\u00e2ndalo envolvendo o Queiroz e a fam\u00edlia Bolsonaro, este, que estava sumido, reapare\u00e7a agora em viva voz, fazendo o que sempre fez: rolos. E o pior, o \u00e1udio \u00e9 recente, isso significa que Queiroz continuar a operar para a fam\u00edlia Bolsonaro. Isto tem que ser investigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, NULIDADE, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA,  AM\u00c9RICA LATINA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Raz\u00e3o subjacente do pedido, por Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, de nulidade da senten\u00e7a prolatada contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva na a\u00e7\u00e3o relativa ao S\u00edtio de Atibaia. Utiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Reconhecimento da inoc\u00eancia do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Raz\u00f5es da realiza\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00f5es populares e confrontos em pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 est\u00e1 na mesa um requerimento para que seja agregado o nosso tempo de Lideran\u00e7a, o que nos dar\u00e1 um tempo maior.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal surpreende muita gente, surpreende o Brasil. Preste aten\u00e7\u00e3o, povo brasileiro! Procuradores da Lava-Jato pedem a nulidade da senten\u00e7a do ex-Presidente Lula na a\u00e7\u00e3o do s\u00edtio de Atibaia. Trata-se daquela senten\u00e7a que condenou o Lula \u00e0 pris\u00e3o por 12 anos.\r\nEu fico me perguntado: o que se quer com esse pedido de nulidade? Vamos pensar num cen\u00e1rio positivo: o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 fazendo uma autocr\u00edtica e vai publicizar ao povo brasileiro que conduziu um processo, juntamente com o Juiz Sergio Moro - foi isso o que ocorreu -, para condenar, de forma ilegal, o ex-Presidente Lula, a fim de tir\u00e1-lo da disputa pol\u00edtica das elei\u00e7\u00f5es passadas. Ali\u00e1s, \u00e9 bom que se diga: se ele tivesse concorrido nessas elei\u00e7\u00f5es, teria sido vencedor.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso que o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 fazendo? Est\u00e1 reconhecendo que o processo foi carregado, de forma grosseira, de viola\u00e7\u00f5es do direito? Que bom seria se fosse isso!\r\nNa nossa opini\u00e3o, essa iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 ocorre depois de estar muito claro para o Pa\u00eds que esse processo foi manipulado, foi orquestrado para prejudicar e criminalizar o Presidente que mais fez pelo povo brasileiro, para propiciar a elei\u00e7\u00e3o de outro projeto, que, ali\u00e1s, est\u00e1 sendo um desastre para o povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, vamos pensar num segundo cen\u00e1rio: o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao pedir a nulidade, tem outras inten\u00e7\u00f5es - como diz o ditado popular, tem segundas inten\u00e7\u00f5es. N\u00f3s acreditamos mais nesta segunda hip\u00f3tese. Por qu\u00ea? Estamos \u00e0s v\u00e9speras de o STF determinar que n\u00e3o tem amparo na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira a condena\u00e7\u00e3o e a pris\u00e3o em virtude de julgamento em segunda inst\u00e2ncia. Se o STF chegar a essa conclus\u00e3o, o Presidente Lula estar\u00e1 liberto. O Minist\u00e9rio P\u00fablico se apressa e pede essa nulidade a fim de dar chance para que a defesa se manifeste depois dos delatores, para, logo em seguida, julg\u00e1-lo e conden\u00e1-lo novamente. \u00c9 isso o que est\u00e1 por tr\u00e1s desse pedido.\r\nN\u00e3o \u00e9 isso o que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira determina. N\u00e3o \u00e9 isso o que o Pa\u00eds espera. N\u00e3o \u00e9 isso o que o Estado Democr\u00e1tico de Direito espera. O que o Brasil e o Estado Democr\u00e1tico de Direito esperam \u00e9 a corre\u00e7\u00e3o de um processo viciado, arquitetado para usar a Lava-Jato como instrumento pol\u00edtico! \r\nNingu\u00e9m \u00e9 contra o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o est\u00e1 em debate. N\u00e3o se pode usar o discurso de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o nem usar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que se prop\u00f4s a ser um instrumento de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, como instrumento pol\u00edtico, como instrumento jur\u00eddico-pol\u00edtico, para fazer a diferen\u00e7a nas disputas eleitorais e pol\u00edticas do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, vamos fazer justi\u00e7a! Fazer justi\u00e7a \u00e9 inocentar o Lula, para que ele possa ir para casa na condi\u00e7\u00e3o de preso pol\u00edtico que foi inocentado, para que ele tenha o direito de fazer pol\u00edtica no seu Pa\u00eds, para que ele possa andar junto ao povo, do qual ele tanto gosta.\r\nH\u00e1 uma segunda quest\u00e3o, Sr. Presidente: este Pa\u00eds precisa entender o que est\u00e1 acontecendo. Ao ligarmos a televis\u00e3o, ao abrirmos as m\u00eddias sociais, ao lermos os jornais, observamos uma grande movimenta\u00e7\u00e3o nesta nossa querida Am\u00e9rica Latina. H\u00e1 grandes mobiliza\u00e7\u00f5es e confrontos no Equador, mobiliza\u00e7\u00f5es e confrontos no Chile, mobiliza\u00e7\u00f5es na Argentina, mobiliza\u00e7\u00f5es em torno das elei\u00e7\u00f5es na Bol\u00edvia.\r\n\u00c9 bom que o povo brasileiro saiba: o que est\u00e1 ocorrendo \u00e9 uma reviravolta - \u00e9 assim que o povo fala. Esses pa\u00edses foram governados por governos de esquerda, por governos democr\u00e1ticos, que fizeram o melhor pelo povo. No entanto, aos poucos, em nome de um discurso de que era preciso tirar a Esquerda dos governos para melhorar a economia, para combater a corrup\u00e7\u00e3o, elegeram presidentes de direita, como foi o caso do Brasil.\r\nAgora, nesses pa\u00edses, o povo v\u00ea que embarcou numa canoa furada e come\u00e7a, ent\u00e3o, a reverter a situa\u00e7\u00e3o elegendo novamente presidentes da Rep\u00fablica ligados a partidos de esquerda. \r\nO que est\u00e1 em jogo na Bol\u00edvia \u00e9 exatamente isso. Eu pergunto a qualquer brasileiro que n\u00e3o queira reconhecer, de forma oficial ou n\u00e3o oficial, o resultado das elei\u00e7\u00f5es na Bol\u00edvia: quando perderem na Argentina, tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00e3o aceitar? Quando perderem no Chile, tamb\u00e9m n\u00e3o vai aceitar? Se a Esquerda ganhar no Brasil em 2022, tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00e3o aceitar?\r\n\u00c9 isso o que est\u00e1 em jogo. N\u00e3o podemos aceitar golpe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, ARGENTINA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, NEOLIBERALISMO, AM\u00c9RICA LATINA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Regozijo com a vit\u00f3ria da chapa de centro-esquerda nas recentes elei\u00e7\u00f5es presidenciais da Argentina. Derrocada do neoliberalismo na Am\u00e9rica Latina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns ao povo argentino, que foi \u00e0s urnas neste final de semana e elegeu um Presidente e uma Vice-Presidente de centro-esquerda, derrotando o liberalismo que mentiu para o povo argentino de que era preciso tirar as esquerdas do poder e que eles iriam melhorar a vida do povo e o Estado. Pelo contr\u00e1rio, pioraram a vida do povo e destru\u00edram o Estado. Agora est\u00e3o pagando o pre\u00e7o com a derrota do neoliberalismo.\r\n\u00c9 bom que se diga que esse movimento n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfico da Argentina, foi esse discurso do liberalismo em toda a Am\u00e9rica Latina, inclusive aqui no Brasil. O que aconteceu na Argentina pode ocorrer no Chile, no Equador.\r\nBrasil, vamos seguir a li\u00e7\u00e3o da Argentina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, ELEI\u00c7\u00c3O, AMERICA LATINA, SAIDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da Esquerda nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais realizadas na Am\u00e9rica Latina. Preju\u00edzos causados ao Estado e ao povo brasileiro pela retirada do PT da governan\u00e7a do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nInicialmente, quero manifestar nesta tribuna o sentimento da maioria do povo brasileiro. Aqui, assim como em outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, os extremistas de direita e os defensores do liberalismo venderam a ideia para o povo de que os partidos de esquerda e os progressistas deveriam sair dos governos, para que o liberalismo representado pelos partidos de direita e por candidaturas de direita assumissem poder, com a promessa, Deputado C\u00e9lio Moura, de melhorar a vida do povo, de melhorar a economia e de dar dignidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMas o que n\u00f3s estamos observando \u00e9 o contr\u00e1rio. Em todos os pa\u00edses em que partidos de direita orientados pelo projeto liberal assumiram o poder, inclusive o Brasil, os governos est\u00e3o provando o contr\u00e1rio. E j\u00e1 come\u00e7amos a observar uma rea\u00e7\u00e3o, como na derrota da Direita, na Argentina, na derrota que acontecer\u00e1 no Chile e no Equador e na reelei\u00e7\u00e3o de Evo Morales, na Bol\u00edvia.\r\nN\u00f3s, povo brasileiro, estamos pagando um pre\u00e7o alto por essa mentira que foi dita ao povo brasileiro para tirar o Partido dos Trabalhadores e seus aliados do Governo, para dar um golpe na Presidenta Dilma, para impedir que o Presidente Lula fosse candidato e vencesse as elei\u00e7\u00f5es. E, hoje, o que n\u00f3s vemos \u00e9 choro por falta de emprego, por falta de oportunidades, pelo desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas, pelo desmonte do Estado brasileiro e dos servi\u00e7os do Estado brasileiro. N\u00f3s, ent\u00e3o, queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso e, inclusive, sinalizar que n\u00e3o querem aceitar as vit\u00f3rias da Esquerda, que voltar\u00e3o a governar. Eu falei na semana passada aqui que n\u00e3o queriam aceitar e reconhecer a vit\u00f3ria da Esquerda na Bol\u00edvia e perguntei se iriam impedir a ascens\u00e3o da Esquerda, quando ganhasse as elei\u00e7\u00f5es na Argentina, no Chile, e quando n\u00f3s da Esquerda ganharmos as elei\u00e7\u00f5es aqui no Brasil.\r\nFoi um projeto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERDADE DE IMPRENSA, V\u00cdDEO, LE\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DITADURA MILITAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os da imprensa, de fatos grotescos praticados pela fam\u00edlia Bolsonaro. Rea\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica contra mat\u00e9ria veiculada pela TV Globo  sobre o poss\u00edvel envolvimento de sua fam\u00edlia no assassinato da Vereadora Marielle Franco, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho observado que uma parte da base do Governo ainda tem coragem de vir aqui atacar a imprensa e defender a fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nEu pergunto a V.Exas.: por que o Presidente da Rep\u00fablica reclama tanto da mat\u00e9ria da Rede Globo, reclama tanto dos ataques que a imprensa tem feito a ele? Isso ocorre em todos os Governos! N\u00f3s do PT sabemos disso e vivemos mais do que nunca e do que ningu\u00e9m com as cr\u00edticas da imprensa. \u00c9 preciso saber conviver com as cr\u00edticas.\r\nAgora, eu diria \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro que, se n\u00e3o quiser ser criticada pela imprensa, pare de fazer besteira, pare de fazer coisa errada.\r\nS\u00f3 nesta semana tr\u00eas fatos praticados por essa fam\u00edlia chocaram o Pa\u00eds e o mundo.\r\nPrimeiro, foi o v\u00eddeo com o le\u00e3o e as hienas. Que besteira que se fez! Isso demonstra que n\u00e3o se aceita conviver com os instrumentos democr\u00e1ticos deste Pa\u00eds. Atacaram at\u00e9 o Supremo, atacaram at\u00e9 o partido da sua base, que \u00e9 o PSL, e n\u00e3o querem ser criticados?\r\nOntem, desta tribuna, o filho do Presidente, um Deputado Federal, desafiou a institucionalidade brasileira, dizendo que, se acontecerem manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil como as que est\u00e3o ocorrendo em outros pa\u00edses, v\u00e3o usar a pol\u00edcia, e amea\u00e7ou com o retorno da ditadura militar. E depois n\u00e3o querem ser criticados?\r\nO mais grave \u00e9 saber que as besteiras cometidas por essa fam\u00edlia se repetem. Olhem o v\u00eddeo do Presidente da Rep\u00fablica divulgado ontem no Facebook. Desequilibrado, ele fala palavr\u00f5es, ataca a imprensa, ataca a democracia, sai em defesa do indefens\u00e1vel, no que se refere ao poss\u00edvel envolvimento da fam\u00edlia na morte de Marielle.\r\nEnt\u00e3o, parem de fazer besteira, parem de fazer coisa errada que a imprensa para de noticiar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CLARICE MARIA, IRM\u00c3, ANA FALEIRO, M\u00c3E, AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL.\r\nINVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, AUTOR INTELECTUAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, DEPOIMENTO, PORTEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARMEM BASTOS DE CARVALHO, PROMOTORA DE JUSTI\u00c7A, SUSPEI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, PERDA DE MANDATO ELETIVO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, GOLPE DE ESTADO, REPRESS\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DITADURA MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio das Sras. Clarice Maria e Ana Faleiro, respectivamente, irm\u00e3 e m\u00e3e do orador. An\u00fancio de pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Deputado Eduardo Bolsonaro junto ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal contra o Parlamentar, por amea\u00e7a de golpe de Estado e de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI5. Mat\u00e9ria da Rede Globo de Televis\u00e3o sobre o poss\u00edvel envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro no assassinato da Vereadora Marielle Franco. Inefic\u00e1cia da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, meu caro colega Deputado Jo\u00e3o Daniel, que preside os trabalhos. \r\nQuero dizer a V.Exa. que hoje \u00e9 um dia especial para mim, pois estou recebendo a visita da minha irm\u00e3, Clarice Maria, e da minha m\u00e3e, Ana Faleiro, que, aos 85 anos de idade, decidiu nos fazer uma visita: saiu de uma cidadezinha da Transamaz\u00f4nica, chamada Placas, foi para Santar\u00e9m e de l\u00e1 tomou um voo para Bras\u00edlia, para passar uns 10 dias aqui conosco.\r\n\u00c9 uma honra muito grande t\u00ea-la aqui, m\u00e3e, em nome da nossa fam\u00edlia e do nosso povo do Estado do Par\u00e1. \r\nO que vou trazer neste pronunciamento vai al\u00e9m da nossa opini\u00e3o como Parlamentar. Por telefone, conversei com o nosso L\u00edder, o Deputado Paulo Pimenta, e estou aqui, na condi\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder, autorizado a falar em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores sobre dois assuntos: um deles diz respeito ao processo de apura\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias da morte da Vereadora Marielle Franco, o outro se refere \u00e0 atitude pol\u00edtica do Deputado Eduardo Bolsonaro.\r\nEu quero come\u00e7ar pelo segundo assunto. Comunico que nossa bancada, juntamente com outros partidos de oposi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de pedir apura\u00e7\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Deputado Bolsonaro no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, vai representar contra o Deputado no Supremo Tribunal Federal por atentado \u00e0 democracia, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e por desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que ele prometeu respeitar aqui no dia da sua posse.\r\nS\u00f3 nesta semana, o Deputado Eduardo Bolsonaro j\u00e1 fez dois pronunciamentos, duas amea\u00e7as graves \u00e0 democracia deste Pa\u00eds. Primeiro, na ter\u00e7a-feira veio aqui e disse que, se mobiliza\u00e7\u00f5es como as que est\u00e3o ocorrendo em outros pa\u00edses ocorrerem no Brasil, vai ter pol\u00edcia, o Governo vai botar a pol\u00edcia contra o povo. E disse que a hist\u00f3ria poderia se repetir, insinuando um golpe de estado, um golpe militar.\r\nNovamente, ainda nesta semana, com outras palavras, repetiu a mesma amea\u00e7a dizendo que, se a Oposi\u00e7\u00e3o radicalizar na mobiliza\u00e7\u00e3o, vai ter no nosso Pa\u00eds ato institucional, o t\u00e3o conhecido AI-5, que foi nada mais nada menos para fechar o Congresso Nacional e implantar um regime ditatorial controlado pelos militares.\r\n\u00c0s vezes fico me perguntando sobre essa iniciativa, durante esta semana, do Deputado Eduardo Bolsonaro. Ser\u00e1 que ele est\u00e1 com tanta seguran\u00e7a assim de que a faixa presidencial do seu pai permite a ele sorrir da cara da democracia brasileira, da cara da institucionalidade brasileira? Ap\u00f3s o seu discurso, passou sorrindo por esses corredores. Ou ser\u00e1 que ele est\u00e1 blefando? A fam\u00edlia Bolsonaro tem que saber que o Poder Executivo \u00e9 um poder, mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico. N\u00f3s temos o Poder Judici\u00e1rio, que, ali\u00e1s, est\u00e1 acima dos outros Poderes. N\u00f3s temos o Poder Legislativo, que \u00e9 este Parlamento, e n\u00f3s temos ainda o poder popular.\r\nNossa bancada, juntamente com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai deixar por menos. N\u00e3o queremos saber se \u00e9 chantagem, se \u00e9 uma jogada de marketing para puxar outro assunto e esconder as crises e os esc\u00e2ndalos do Governo. A semana vai ser marcada pelo v\u00eddeo do le\u00e3o com as hienas, pela mat\u00e9ria da Rede Globo, a partir do depoimento do porteiro que coloca a possibilidade real de envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro no assassinato de Marielle Franco.\r\nSer\u00e1 que \u00e9 para esconder isso que ele puxa esse assunto? Ou ser\u00e1 que \u00e9 para esconder a fragilidade da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro, que n\u00e3o gera emprego, n\u00e3o gera renda, n\u00e3o gera oportunidade para este Pa\u00eds? Essa \u00e9 uma pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o dos programas e pol\u00edticas p\u00fablicas que deram certo neste Pa\u00eds, que visavam \u00e0 melhoria de vida do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos saber o que est\u00e1 por tr\u00e1s. N\u00f3s s\u00f3 queremos que seja apurado. Ali\u00e1s, j\u00e1 sei o que o Ministro Marco Aur\u00e9lio, do Supremo Tribunal Federal, disse para a Folha de S.Paulo. Eu vou ler aqui o que disse o Ministro: \"A Toada n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico-republicana. Os ventos, pouco a pouco, est\u00e3o levando embora os ares democr\u00e1ticos\".\r\nMas n\u00e3o basta um Ministro dizer isso. \u00c9 preciso que a institui\u00e7\u00e3o reaja, \u00e9 preciso que este Congresso reaja.\r\nEu tamb\u00e9m queria fazer uma pergunta: as For\u00e7as Armadas Brasileiras combinaram o jogo com Eduardo Bolsonaro? N\u00e3o v\u00e3o dizer nada ao povo brasileiro? N\u00e3o v\u00e3o dizer se eles t\u00eam concord\u00e2ncia, se eles foram consultados ou n\u00e3o? Ent\u00e3o, quest\u00f5es como essas exigem de n\u00f3s uma rea\u00e7\u00e3o.\r\nA fam\u00edlia Bolsonaro est\u00e1 provocando o povo brasileiro. O povo brasileiro n\u00e3o aceita mais ditadura, n\u00e3o aceita golpe militar. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 radicalizando e provocando o povo brasileiro a se mobilizar \u00e9 a pr\u00f3pria fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero tratar do segundo assunto, conforme mencionei aqui no in\u00edcio do meu pronunciamento. N\u00f3s tivemos a mat\u00e9ria da Rede Globo, que reproduziu o depoimento do porteiro que afirmou que a pessoa que foi l\u00e1 fez contato e saiu com o principal, ou o acusado de assassinar a Vereadora Marielle Franco. Ele afirmou que a pessoa teve autoriza\u00e7\u00e3o da resid\u00eancia do Sr. Bolsonaro. A Globo reproduziu o depoimento.\r\nOntem o Minist\u00e9rio P\u00fablico, atrav\u00e9s da Promotora Carmen Bastos de Carvalho, desmentiu o porteiro, dizendo que os \u00e1udios d\u00e3o conta de que o contato foi direto com o acusado do assassinato.\r\nPara mim e para a nossa bancada, esse assunto n\u00e3o se encerrou, at\u00e9 porque esta promotora, no dia de hoje, foi noticiada como uma bolsonarista assumida, que anda com camisa estampada com fotos do Bolsonaro, que inclusive tem fotos de tietagem com o Deputado do Rio de Janeiro que quebrou a placa que havia na rua em homenagem a Marielle. Ent\u00e3o, na nossa opini\u00e3o, essa promotora, primeiramente, \u00e9 suspeita de ter ido logo dar essa vers\u00e3o. O caso tem que ser apurado, tem que continuar a investiga\u00e7\u00e3o.\r\nE mais: na nossa opini\u00e3o, esta promotora perde a condi\u00e7\u00e3o de estar \u00e0 frente de qualquer processo que envolva a fam\u00edlia Bolsonaro, seja no que se refere \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es do assassinato de Marielle Franco, seja nesse caso que envolve essa den\u00fancia da mat\u00e9ria da Globo.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui, em nome da nossa bancada, a nossa radicalidade contra essa amea\u00e7a \u00e0 democracia, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e a essa forma como o filho do Presidente da Rep\u00fablica, Deputado Federal, vem provocando a institucionalidade brasileira, desrespeitando a Constitui\u00e7\u00e3o e rindo da cara da democracia do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, h\u00e1 caro\u00e7o nesse angu. Muita coisa est\u00e1 mal explicada. Penso que a not\u00edcia de que o porteiro do condom\u00ednio de Bolsonaro teria citado o Presidente em seu depoimento n\u00e3o deve ser encerrada com o desmentido puro e simples do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nAntes de entrar na defesa do meu argumento, relembro aqui que a not\u00edcia teve grande repercuss\u00e3o, o que \u00e9 natural. Tratando-se do envolvimento do nome de um presidente, a repercuss\u00e3o seria a mesma se fosse com qualquer outro presidente, o que n\u00e3o justifica a rea\u00e7\u00e3o desiquilibrada de Bolsonaro.\r\nVoltando ao desmentido do Minist\u00e9rio P\u00fablico, gostaria de lembrar que temos agora apenas as vers\u00f5es do porteiro e a do Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 um veredito. S\u00e3o somente duas vers\u00f5es contradit\u00f3rias. Quem est\u00e1 dizendo a verdade? Ainda n\u00e3o se sabe. Isso tem que ser investigado a fundo. E a investiga\u00e7\u00e3o do caso deve ser conduzida por algu\u00e9m totalmente isento e imparcial. Por isso eu pergunto: por que a Promotora Carmem Bastos de Carvalho est\u00e1 \u00e0 frente da investiga\u00e7\u00e3o? Esta promotora, que desmentiu o depoimento do porteiro que citou Bolsonaro no assassinato de Marielle, \u00e9 bolsonarista militante.\r\nEm v\u00e1rias postagens nas redes, ela deixa claro seu vi\u00e9s ideol\u00f3gico e chegou ao ponto de tietar o Deputado Rodrigo Amorim, do PSL do Rio de Janeiro, que quebrou a placa de Marielle durante manifesta\u00e7\u00e3o fascista. Isso \u00e9 grave, grav\u00edssimo! Como \u00e9 que algu\u00e9m, \u00e0 frente da investiga\u00e7\u00e3o do assassinato de uma pessoa, sa\u00fada e celebra com um inimigo da mem\u00f3ria da morta? Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel em nenhum lugar do mundo.\r\nPois bem, senhoras e senhores, foi justamente esta promotora que, em entrevista coletiva na tarde de quarta-feira, 30 de outubro, disse que o depoimento do porteiro que citou Bolsonaro no assassino de Marielle foi \"um equ\u00edvoco\".\r\nMas n\u00e3o fica s\u00f3 por aqui. Carmen n\u00e3o s\u00f3 tietou, mas tamb\u00e9m fez campanha, vestindo literalmente a camisa do candidato Bolsonaro, e vibrou quando este foi eleito. Para completar, como boa bolsonarista, ela tamb\u00e9m j\u00e1 se posicionou contra a liberdade de Lula. Em postagem, ela disse: \"Vai ficar preso, babaca!\".\r\nPortando, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, diante disso tudo, n\u00e3o devemos tomar como verdade os relatos de Carmen e de suas colegas promotoras, simplesmente porque Carmen n\u00e3o saber\u00e1 atuar com parcialidade na investiga\u00e7\u00e3o da morte de Marielle, muito menos neste caso espec\u00edfico da cita\u00e7\u00e3o do nome de Bolsonaro. A promotora deve ser imediatamente afastada do caso. Ao mesmo tempo, deve ser feita uma investiga\u00e7\u00e3o mais consistente sobre o epis\u00f3dio espec\u00edfico da cita\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, sem deixar nenhuma lacuna, nenhuma d\u00favida.\r\nSenhores jornalistas, enquanto pairar d\u00favida, investiguem. Esse \u00e9 o papel da imprensa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DITADURA MILITAR, GOLPE DE ESTADO, MOVIMENTO DE PROTESTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, AM\u00c9RICA LATINA, ELEI\u00c7\u00d5ES, ARGENTINA, CHILE, NEOLIBERALISMO, REELEI\u00c7\u00c3O, EVO MORALES, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOL\u00cdVIA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as do Deputado Eduardo Bolsonaro, no caso da realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de mobiliza\u00e7\u00f5es contra o modelo econ\u00f4mico adotado pelo Governo Federal. Fatores determinantes da ocorr\u00eancia de revoltas populares em pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar aqui a oportunidade desta breve comunica\u00e7\u00e3o para, de forma muito serena e racional, fazer uma r\u00e1pida an\u00e1lise do que tem animado o Deputado Eduardo Bolsonaro a se insinuar com amea\u00e7as de repress\u00e3o a poss\u00edveis mobiliza\u00e7\u00f5es no Brasil e com um golpe de Estado.\r\nEle pega as mobiliza\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina como refer\u00eancia e como exemplo. Mas sabem por que ele est\u00e1 preocupado? Porque os projetos vencedores das elei\u00e7\u00f5es nesses pa\u00edses e que fazem parte tamb\u00e9m do seu agrupamento pol\u00edtico internacional do chamado \"liberalismo\" deram errado. \u00c9 por isso que o povo est\u00e1 se mobilizando nesses pa\u00edses, e ele deve estar imaginando que vai chegar a hora do Brasil.\r\nL\u00e1 na Argentina, onde eles disseram que tinham que tirar a Esquerda do poder para melhorar a vida do povo, para melhorar o pa\u00eds, eles assumiram, n\u00e3o deram conta, pioraram a vida do povo e do pa\u00eds e perderam as elei\u00e7\u00f5es. Houve mobiliza\u00e7\u00f5es da Argentina. \r\nL\u00e1 no Chile, as mobiliza\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo e os protestos s\u00e3o exatamente porque esse liberalismo de extrema-direita venceu as elei\u00e7\u00f5es mentindo para o povo que tinha que tirar a Esquerda do poder para eles melhorarem a vida do povo e do pa\u00eds, mas eles pioraram a vida do povo e do pa\u00eds. A\u00ed, ocorrem, ent\u00e3o, os protestos contra a pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada por aquele governo. E l\u00e1 eles j\u00e1 est\u00e3o preocupados tamb\u00e9m em perderem as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nA reelei\u00e7\u00e3o de Evo Morales \u00e9 uma prova de que o povo boliviano n\u00e3o embarcou na onda desse liberalismo.\r\nEnt\u00e3o, afirmo aqui, Sr. Presidente, que essa \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o para tentar intimidar o povo brasileiro, para que n\u00e3o se mobilize contra esse desgoverno do Bolsonaro. \u00c9 uma intimida\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sindicais e sociais, ao Parlamento, \u00e0 institucionalidade brasileira, de forma ampla, para n\u00e3o nos mobilizarmos contra essa pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 sendo um desastre. A cada dia que passa aumenta o n\u00famero de desempregados, a cada dia que passa aumenta a situa\u00e7\u00e3o de desespero das pessoas, que n\u00e3o est\u00e3o tendo oportunidade, n\u00e3o est\u00e3o tendo emprego. E ele, ent\u00e3o, quer frear qualquer poss\u00edvel mobiliza\u00e7\u00e3o, com amea\u00e7as, inclusive, de golpe de Estado.\r\nAqui fica a nossa an\u00e1lise, o nosso protesto, o nosso rep\u00fadio. \u00c9 muita petul\u00e2ncia de um Deputado Federal pensar que ele pode tudo porque o pai dele \u00e9 Presidente da Rep\u00fablica, ou porque ele se acha na condi\u00e7\u00e3o de um ditadorzinho.\r\nDitadorzinho! \u00c9 mais f\u00e1cil voc\u00ea cair do poder do que implantar estado de exce\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL DO CONSELHO NACIONAL DAS POPULA\u00c7\u00d5ES EXTRATIVISTAS E COMUNIDADES TRADICIONAIS DA AMAZ\u00d4NIA (CNS) (4:2019, BRAS\u00cdLIA (DF), DEBATE, RESERVA EXTRATIVISTA (RESEX), MEIO AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a de l\u00edderes extrativistas no Distrito Federal para participa\u00e7\u00e3o no IV Congresso Nacional do Conselho Nacional das Popula\u00e7\u00f5es Extrativistas - CNS, e em diversas atividades em defesa dos seus territ\u00f3rios e do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais de 300 lideran\u00e7as das reservas extrativistas marinhas e florestais do Brasil inteiro, em sua grande maioria da Amaz\u00f4nia, j\u00e1 est\u00e3o em Bras\u00edlia. Amanh\u00e3 visitar\u00e3o esta Casa.\r\nEstas lideran\u00e7as querem ser recebidas pelo Presidente da C\u00e2mara e pelo Presidente do Senado. E haver\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica para apresentarem suas preocupa\u00e7\u00f5es e reivindica\u00e7\u00f5es - ser\u00e1 amanh\u00e3.\r\nHoje \u00e0 noite, eles far\u00e3o na Esplanada dos Minist\u00e9rios um poronga\u00e7o. Poronga\u00e7o \u00e9 o uso que eles fazem das lamparinas para andar nas trilhas de seringa. Eles ir\u00e3o at\u00e9 o Pante\u00e3o da P\u00e1tria levar uma coroa de flores em homenagem a Chico Mendes, que foi o inventor dessa concep\u00e7\u00e3o de que na Amaz\u00f4nia n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 rios e floresta, tamb\u00e9m h\u00e1 gente.\r\nE \u00e9 poss\u00edvel que os povos da Amaz\u00f4nia tornem-se os guardi\u00f5es das florestas, os guardi\u00f5es das \u00e1guas e do meio ambiente, convivendo, vivendo e preservando o meio ambiente.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSras. Deputadas, Drs. Deputados, companheiras e companheiros que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, as popula\u00e7\u00f5es tradicionais, lideradas pelo Conselho Nacional das Popula\u00e7\u00f5es Extrativistas - CNS, est\u00e3o em Bras\u00edlia em defesa de seus territ\u00f3rios e do meio ambiente. Nesta Capital, al\u00e9m de participar do IV Congresso Nacional do CNS, as lideran\u00e7as participar\u00e3o de uma s\u00e9rie de atividades, como uma manifesta\u00e7\u00e3o de protesto marcada para esta quarta-feira, dia 6, \u00e0 noite, na Esplanada, passando por audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa e terminando com uma reuni\u00e3o com o Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, na quinta-feira dia 7.\r\nO Congresso. O encontro, que come\u00e7ou nesta ter\u00e7a-feira dia 5, e que seguir\u00e1 at\u00e9 a pr\u00f3xima quinta-feira dia 7, pretende debater sobre a seguran\u00e7a dos territ\u00f3rios extrativistas amea\u00e7ados pela desestrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental, pela paraliza\u00e7\u00e3o dos programas econ\u00f4micos e sociais de apoio \u00e0 economia da floresta, pelos danos ambientais produzidos por desmatamentos e queimadas ilegais, pela perda dos meios de vida contaminados pelo \u00f3leo no Nordeste, pela dispensa dos recursos da coopera\u00e7\u00e3o internacional e, como se tudo isso n\u00e3o bastasse, pelo programa de investimentos de alto impacto ambiental e social anunciado pelo Governo.\r\nO Conselho Nacional das Popula\u00e7\u00f5es Extrativistas - CNS, entidade criada em 1985 sob a lideran\u00e7a de Chico Mendes, representa as popula\u00e7\u00f5es tradicionais extrativistas que vivem e protegem as florestas e as \u00e1guas na Amaz\u00f4nia e demais biomas brasileiros.\r\nComo resultado da luta do CNS, a Amaz\u00f4nia tem hoje cerca de 60 milh\u00f5es de hectares, mais de 10% da \u00e1rea da regi\u00e3o, oficialmente designados como territ\u00f3rios de uso comum de comunidades extrativistas e agricultores familiares em modalidades sustent\u00e1veis de uso dos recursos naturais. Muitas \u00e1reas tradicionalmente ocupadas ainda esperam prote\u00e7\u00e3o oficial.\r\nPoronga\u00e7o: guardi\u00f5es da floresta em defesa dos seus territ\u00f3rios. Nesta quarta-feira, dia 6, centenas de lideran\u00e7as extrativistas far\u00e3o, na Esplanada, em Bras\u00edlia, um protesto em defesa dos seus territ\u00f3rios e contra a pol\u00edtica governamental de incentivo aos desmatamentos, queimadas, garimpagem e extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira.\r\nA concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para as 19 horas, em frente \u00e0 Catedral. Dali, os manifestantes seguir\u00e3o em fila dupla, portando em suas cabe\u00e7as porongas (lamparinas) acesas at\u00e9 chegar ao Pante\u00e3o da P\u00e1tria, localizado na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, onde est\u00e1 o Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria, no qual est\u00e1 gravado o nome do seringueiro-ecologista e l\u00edder sindical Francisco Alves Mendes, o Chico Mendes.\r\nAos p\u00e9s do monumento, os extrativistas e as extrativistas, alguns deles companheiros de luta de Chico Mendes, depositar\u00e3o uma coroa de flores em sua homenagem e ali, tamb\u00e9m, refor\u00e7ar\u00e3o o juramento que fizeram no dia do seu assassinato, quando juraram continuar a luta de Chico Mendes em defesa dos seus territ\u00f3rios, em defesa da floresta e contra a destrui\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.\r\nAudi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados. Na quinta-feira, dia 7, ser\u00e1 realizada, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, uma audi\u00eancia p\u00fablica sobre defesa territorial e pol\u00edticas p\u00fablicas para as popula\u00e7\u00f5es extrativistas.\r\nEssa audi\u00eancia, que foi resultado de requerimento de minha autoria, ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, do Conselho Nacional das Popula\u00e7\u00f5es Extrativistas - CNS, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG e do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio. A audi\u00eancia p\u00fablica come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 10 horas, no Plen\u00e1rio 3.\r\n Esta reuni\u00e3o de debates aqui C\u00e2mara ser\u00e1 muito importante, pois aproveitar\u00e1 a presen\u00e7a de lideran\u00e7as das associa\u00e7\u00f5es de reservas extrativistas florestais e marinhas que est\u00e3o em Bras\u00edlia, participando do seu congresso. Propusemos a referida audi\u00eancia p\u00fablica por entendermos que ela propicia a cria\u00e7\u00e3o de interlocu\u00e7\u00e3o entre poder p\u00fablico e as popula\u00e7\u00f5es extrativistas, com o intuito de mapear quest\u00f5es cr\u00edticas, como a defesa territorial e a necessidade de a\u00e7\u00f5es positivas e de pol\u00edticas p\u00fablicas de Estado, e dessa forma encontrar mecanismos para solucionar problemas vividos por essas popula\u00e7\u00f5es.\r\nEncerro meu pronunciamento convidando todas as Deputadas e Deputados que defendem a causa socioambiental a participar de todos esses eventos, hoje e amanh\u00e3, na Esplanada dos Minist\u00e9rios e aqui na C\u00e2mara. Consideramos muito importante a participa\u00e7\u00e3o de Parlamentares e de organiza\u00e7\u00f5es sociais que defendem as popula\u00e7\u00f5es tradicionais e o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, NEOLIBERALISMO, BRASIL, AM\u00c9RICA LATINA.\r\nBOL\u00cdVIA, AUTORITARISMO, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLTURA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Crise da pol\u00edtica neoliberal implantada no Brasil e pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. Promo\u00e7\u00e3o da desigualdade social pelo neoliberalismo. Ataques ao Estado Democr\u00e1tico de Direito na Bol\u00edvia e no Brasil. Cumprimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de preceitos constitucionais na soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o capitalismo neoliberal tem dado profundos sinais de crises no Brasil e na Am\u00e9rica Latina - crises por ele ser um projeto excludente, elitizado, que n\u00e3o gera emprego nem oportunidades para o povo e aprofunda as desigualdades sociais.\r\nEssas crises se expressam em especial por n\u00e3o conseguir se manter governando ou se manter no poder sem ultrapassar os marcos da democracia, sem atropelar o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n\u00c9 isso que est\u00e1 ocorrendo na Bol\u00edvia. Quando o pr\u00f3prio Presidente eleito, diante dos questionamentos e dos ataques, disse: \"Vamos realizar outra elei\u00e7\u00e3o\", eles n\u00e3o aceitaram, porque perderiam a elei\u00e7\u00e3o. E agora est\u00e3o implantando um regime autorit\u00e1rio, sacrificando o povo boliviano, atacando as lideran\u00e7as e desrespeitando o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nNo Brasil, eu sinto sinais de que este regime implantado aqui pelo projeto do Governo Bolsonaro n\u00e3o consegue conviver democraticamente com o Lula solto, como o Lula livre. O Supremo Tribunal Federal fez justi\u00e7a, seguiu a Constitui\u00e7\u00e3o e liberou o Lula. Agora, alguns querem rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o e alter\u00e1-la para impedir que o Lula fique livre.\r\nPe\u00e7o que se d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLTURA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL. \r\nCRISE POL\u00cdTICA, NEOLIBERALISMO, AM\u00c9RICA LATINA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Responsabilidade do neoliberalismo pelo agravamento das desigualdades sociais no Brasil e na Am\u00e9rica Latina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana que passou, o povo brasileiro assistiu apreensivo a uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que, a nosso ver, n\u00e3o podia ser outra: os Ministros, de forma majorit\u00e1ria, corrigiram uma injusti\u00e7a que desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, em nome da disputa pol\u00edtica neste Pa\u00eds, em nome do servi\u00e7o do capital, que n\u00e3o aceita os governos democr\u00e1ticos, os governos que coloquem o povo no or\u00e7amento.\r\nPor isso, em desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, criaram a exce\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o e da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, para retirar o Presidente Lula da disputa eleitoral. Mas o Supremo corrigiu isso.\r\nAgora Lula est\u00e1 livre, e eu estranho muito os movimentos, inclusive nesta Casa, neste Congresso, que querem confrontar a decis\u00e3o do Supremo. Querem apressar a vota\u00e7\u00e3o de uma PEC para alterar a Constitui\u00e7\u00e3o, a fim de condenar e prender em segunda inst\u00e2ncia, para tirar Lula da liberdade, para tirar Lula da condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o brasileiro que pode concorrer aos pleitos eleitorais.\r\nEsta iniciativa, \u00e9 bom que se diga, a nosso ver, \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0s cl\u00e1usulas p\u00e9treas da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o \u00e9 uma PEC que poder\u00e1 alterar isso! Seria necess\u00e1ria uma nova Constituinte para alterar esta quest\u00e3o. \r\nInsisto, iniciativas como estas d\u00e3o conta de que o sistema capitalista neoliberal est\u00e1 em crise na Am\u00e9rica Latina e no Brasil, por ser um projeto de desigualdades sociais, por aprofundar o desemprego e a falta de oportunidades. Eles se utilizam disso porque n\u00e3o conseguem conviver com um processo democr\u00e1tico em que o Presidente Lula esteja livre para fazer pol\u00edtica.\r\nQuero dizer a V.Exas. que se engana quem pensa que o Presidente Lula est\u00e1 livre para bater boca com Bolsonaro e Sergio Moro. Pelo contr\u00e1rio, o Presidente Lula, com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, com as for\u00e7as democr\u00e1ticas e progressistas deste Pa\u00eds, est\u00e1 solto para, com as for\u00e7as democr\u00e1ticas, liderar o debate de um projeto pol\u00edtico de salva\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, j\u00e1 que o projeto neoliberal est\u00e1 enterrando nosso Pa\u00eds. Lula est\u00e1 solto para liderar um projeto que mostre o caminho da gera\u00e7\u00e3o de empregos e da distribui\u00e7\u00e3o de renda, um projeto que trate de diminuir as desigualdades sociais, e n\u00e3o para aprofund\u00e1-las, como estamos vendo acontecer com o atual projeto.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de emenda do PT ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, destinada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o semestral do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero ressaltar a iniciativa da nossa bancada do Partido dos Trabalhadores na proposi\u00e7\u00e3o de emendas ao projeto aprovado ontem \u00e0 noite nesta Casa, que, na minha cabe\u00e7a, continua sendo o Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nO Programa Mais M\u00e9dicos foi criado pelo Governo do Partido dos Trabalhadores e levou atendimento aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, especialmente \u00e0 Amaz\u00f4nia. O Governo Bolsonaro, com a vergonha de manter o nome criado pelo PT, mudou o nome, criando problemas. \r\nN\u00f3s conseguimos aprovar a emenda para que o REVALIDA seja feito de 6 em 6 meses, dando oportunidade aos m\u00e9dicos para atenderem \u00e0s popula\u00e7\u00f5es que mais precisam.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRECONCEITO, ESCRAVID\u00c3O, \u00cdNDIO, RICARDO ALBUQUERQUE, PROCURADOR DE JUSTI\u00c7A, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, PAR\u00c1, OPINI\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Natureza preconceituosa da express\u00e3o esse problema da escravid\u00e3o no Brasil foi porque o \u00edndio n\u00e3o gosta de trabalhar, proferida pelo Procurador de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1, Ricardo Albuquerque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Charles.\r\nO Procurador de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1, Ricardo Albuquerque, disse, nesta ter\u00e7a-feira, dia 26, que \"esse problema da escravid\u00e3o aqui no Brasil foi porque o \u00edndio n\u00e3o gosta de trabalhar\".\r\nQuero repudiar essa afirmativa. Ou esse senhor est\u00e1 fazendo propositalmente uma afirmativa preconceituosa e n\u00e3o verdadeira, ou \u00e9 um ignorante. Para ele estar no posto que ocupa, n\u00e3o acredito que seja ignorante.\r\nSr. Presidente, quero ler alguns dados.\r\nPor volta de 1779, toda a popula\u00e7\u00e3o envolvida com a atividade colonizadora portuguesa na Amaz\u00f4nia, falando aqui apenas das Capitanias do Par\u00e1 e do Rio Negro, com trabalhos compuls\u00f3rio - ou seja, ind\u00edgena - ou livre, estava em torno de 68 mil pessoas. Dessas, 30 mil eram ind\u00edgenas. Ent\u00e3o, n\u00e3o procede a afirmativa.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que considere como como lido o meu pronunciamento.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, o Procurador de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1 (MPPA), Ricardo Albuquerque, disse, durante palestra para estudantes do curso de Direito nesta ter\u00e7a-feira (26), em Bel\u00e9m, que \"esse problema da escravid\u00e3o no Brasil foi porque o \u00edndio n\u00e3o gosta de trabalhar\".\r\nUm \u00e1udio com esse trecho da fala do Procurador viralizou nas redes sociais. Esta fala, em qualquer contexto que tenha sido feita, deve ser veementemente repudiada e condenada.\r\nO Procurador, pelo que se pode verificar no \u00e1udio, n\u00e3o somente mostra o seu preconceito doentio e criminoso contra as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e quilombolas, mas tamb\u00e9m mostra seu despreparo e a falta de um m\u00ednimo de conhecimento da hist\u00f3ria do Brasil, principalmente da hist\u00f3ria da Amaz\u00f4nia, da escravid\u00e3o africana e dos trabalhos for\u00e7ados impostos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. \r\nDas duas, uma: ou o Sr. Albuquerque \u00e9 um completo ignorante, o que \u00e9 bem improv\u00e1vel, tendo em vista o cargo que ocupa, ou faz isso de caso pensado, bem na linha de pessoas como Olavo de Carvalho, que inverte a narrativa hist\u00f3rica, a meu ver, de forma consciente, para alimentar uma cultura anti-hist\u00f3rica, anticient\u00edfica, baseada apenas em cren\u00e7as e no senso comum.\r\nSe o Sr. Ricardo Albuquerque tivesse procurado qualquer trabalho s\u00e9rio sobre a hist\u00f3ria da Amaz\u00f4nia, por exemplo, saberia que a metade da m\u00e3o de obra utilizada, n\u00e3o s\u00f3 na lavoura, mas em todas as atividades produtivas da Amaz\u00f4nia Colonial Portuguesa, era ind\u00edgena. Por volta de 1779, toda a popula\u00e7\u00e3o envolvida com a atividade colonizadora portuguesa na Amaz\u00f4nia, falando aqui apenas das Capitanias do Par\u00e1 e Rio Negro, com trabalhos compuls\u00f3rio ou livre, estava em torno de 68 mil pessoas. Dessas, 30 mil eram \u00edndios trabalhando nas miss\u00f5es religiosas, depois em diret\u00f3rios de \u00cdndios; e cerca de 6 mil trabalhando diretamente nas fazendas, engenhos e demais atividades. Nessa \u00e9poca, a popula\u00e7\u00e3o escrava dispon\u00edvel era de 13 mil pessoas, e a branca, de apenas 10 mil pessoas.\r\nEstamos falando somente da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, nas Capitanias do Par\u00e1 e Rio Negro. N\u00e3o estamos mencionando o Maranh\u00e3o, nem as col\u00f4nias espanholas, inglesas, francesas, etc.\r\nMas n\u00e3o fica por aqui. A chave da quest\u00e3o \u00e9 que o Sr. Procurador disse que \"esse problema da escravid\u00e3o no Brasil foi porque o \u00edndio n\u00e3o gosta de trabalhar\". A\u00ed \u00e9 mais grave. Quer dizer que a escravid\u00e3o ent\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel, na vis\u00e3o do Procurador?\r\nOutra coisa grave na fala do Procurador \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o devemos nada aos remanescentes de escravos, os quilombolas, porque ningu\u00e9m de n\u00f3s foi dono de navios negreiros. Engana-se o \"nobre\" Procurador. Basta consultarmos nossos sobrenomes de brancos para chegarmos aos nossos antepassados escravistas e traficantes de escravos. As maiores fortunas brasileiras acumuladas no per\u00edodo colonial foram feitas gra\u00e7as ao tr\u00e1fico negreiro. No Rio de Janeiro, segundo os historiadores, estavam assentadas as maiores fortunas do mundo na \u00e9poca. Esses bilion\u00e1rios n\u00e3o fizeram fortuna trabalhando duro da lavoura, mas vendendo e comprando almas, comprando e vendendo gente.\r\nPortanto, Sr. Procurador, devemos, sim, e muito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es quilombolas e \u00e0s demais popula\u00e7\u00f5es afrodescendentes e ind\u00edgenas, e todas as formas de repara\u00e7\u00e3o - j\u00e1 feitas e por fazer - ser\u00e3o incapazes de apagar tamanha chaga.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, M\u00cdLICIA, ATUA\u00c7\u00c3O, TENTATIVA (CRIME), HOMIC\u00cdDIO, TRABALHADOR, CASTANHA-DO-BRASIL, ELDORADO DO CARAJ\u00c1S (PA). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, MEIO AMBIENTE. \r\nGOVERNO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, GOVERNO ESTRANGEIRO, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Exig\u00eancia de investiga\u00e7\u00e3o da tentativa de assassinato de castanheiros por policias e milicianos, no Munic\u00edpio de Eldorado dos Caraj\u00e1s, Estado do Par\u00e1. Redirecionamento das pol\u00edticas econ\u00f4mica e ambiental implementadas pelo Governo Jair Bolsonaro. Subservi\u00eancia do Governo brasileiro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu fico me perguntando para onde caminha o nosso Brasil. A banda violenta, extremista das for\u00e7as de seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds caminha a passos largos para cometer atrocidades, tortura, assassinato, uso pol\u00edtico das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica e o Judici\u00e1rio para atacar os advers\u00e1rios.\r\nRecebi um v\u00eddeo, agora h\u00e1 pouco, l\u00e1 do Estado do Par\u00e1, do Munic\u00edpio de Eldorado dos Caraj\u00e1s, que mostra castanheiros, pessoas que extraem castanha-do-par\u00e1, com saco de castanha nas costas, serem abordados por policiais e por quatro milicianos. Eles diziam: \"Estamos trabalhando, estamos trabalhando.\" Mas a pol\u00edcia e os milicianos disparam contra esses trabalhadores. Tr\u00eas trabalhadores foram baleados pela pol\u00edcia. N\u00f3s queremos a apura\u00e7\u00e3o desse fato. \r\nIsso se justifica por esse discurso oficial do Governo brasileiro e de muitos Parlamentares aqui que v\u00eam defender as coisas erradas que as for\u00e7as de seguran\u00e7a fazem. Est\u00e3o se sentindo encorajados a matar, a torturar e a perseguir politicamente quem pensa diferente do atual do Governo.\r\nPara onde caminha a economia do nosso Pa\u00eds? Enganaram o povo brasileiro, disseram que, se fiz\u00e9ssemos as reformas, o Brasil ia melhorar. A reforma trabalhista gerou desemprego e n\u00e3o emprego, como prometeram. A reforma da Previd\u00eancia, em resumo, vai fazer o trabalhador brasileiro trabalhar mais e ganhar menos. Disseram que ela ia controlar e melhorar a economia do Pa\u00eds. Vejam onde est\u00e1 o d\u00f3lar! Vejam onde est\u00e1 o pre\u00e7o da carne!\r\nInclusive, hoje \u00e9 um dia de vergonha nacional. O Governo Bolsonaro, puxa-saco do governo norte-americano, faz o povo brasileiro passar pela humilha\u00e7\u00e3o das medidas do governo dos Estados Unidos contra o Brasil. Mas ele continua puxando o saco dos americanos e prejudicando a economia brasileira.\r\nNo meio ambiente, para onde caminhamos? Caminhamos para um Governo que incentiva a descumprir os acordos clim\u00e1ticos internacionais, um Governo que incentiva o capital predat\u00f3rio a queimar, a desmatar, a atacar o meio ambiente e a perseguir os povos da Amaz\u00f4nia. Vejam o que ocorreu em Alter do Ch\u00e3o, no Estado do Par\u00e1? Armaram uma mentira para botar a culpa nas ONGs e na brigada que apaga inc\u00eandio, para dizer que eram eles que estavam botando fogo na Amaz\u00f4nia. Gra\u00e7as a Deus, foi desmascarada essa mentira! \r\nQuero parabenizar, inclusive, o Governo do Estado do Par\u00e1, que teve a coragem de afastar o delegado, porque o juiz e o delegado estavam a servi\u00e7o do capital especulativo e depredador do meio ambiente, querendo dar voz ao discurso do Governo brasileiro de que eram as ONGs que estavam queimando a Amaz\u00f4nia para receber dinheiro. O ator Leonardo DiCaprio desmentiu o Governo brasileiro, inclusive com uma bela carta, dizendo que os jovens da brigada s\u00e3o merecedores de apoio, porque defendem a Amaz\u00f4nia, mas que n\u00e3o \u00e9 verdade que ele deu dinheiro para aquela ONG e para a brigada.\r\nQuero deixar esta pergunta: para onde caminha este Pa\u00eds?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero iniciar fazendo um convite: vamos elevar o n\u00edvel deste debate. \u00c9 muito f\u00e1cil jogar para a plateia. \u00c9 muito f\u00e1cil jogar com um olhar eleitoreiro, como os Parlamentares que me antecederam fizeram aqui, nesta tribuna. \r\nQuero dialogar em especial com os partidos pol\u00edticos que n\u00e3o s\u00e3o partidos pol\u00edticos conjunturais, de momentos, de ondas, como alguns partidos e Parlamentares desta Casa.\r\nEste veto representa a destrui\u00e7\u00e3o de um bra\u00e7o estrat\u00e9gico da democracia brasileira. N\u00f3s somos sabedores de que existe um movimento nacional e internacional para criminalizar a pol\u00edtica, independentemente se ela \u00e9 do bem ou do mal, para criminalizar e enfraquecer os partidos pol\u00edticos, para que eles, e esse capital, e esses pol\u00edticos possam dominar os governos e a pol\u00edtica.\r\nDeputado Edmilson, V.Exa. sabe do que eu estou falando. A quem interessa partidos fracos? Interessa aos que n\u00e3o prezam pela democracia. \u00c9 imposs\u00edvel haver democracia num pa\u00eds sem partidos fortes. Esse \u00e9 um dos primeiros componentes que eu queria trazer para este debate.\r\nFala-se que hoje n\u00e3o se precisa da propaganda partid\u00e1ria, porque temos as m\u00eddias sociais e outros mecanismos. N\u00e3o \u00e9 verdade! Sabem por qu\u00ea? Porque, se um partido pol\u00edtico tem um espa\u00e7o, que n\u00e3o \u00e9 do Parlamentar, que n\u00e3o \u00e9 da m\u00eddia social, esse partido pol\u00edtico pode inclusive combater mentiras, fake news divulgadas contra ele nas redes sociais. Esse partido vai ter a oportunidade, em hor\u00e1rios nobres, em que h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o de massa, de dialogar sobre o seu projeto de pa\u00eds, de fazer suas cr\u00edticas aos seus concorrentes. Assim aprimoramos a democracia. Um partido pol\u00edtico s\u00e9rio, que n\u00e3o \u00e9 um partido pol\u00edtico de conjuntura e de momento, tem que ter a oportunidade de prestar contas do seu trabalho, de dialogar com a sociedade, com a opini\u00e3o p\u00fablica sobre o seu projeto, sobre o seu legado e sobre o que pensa para o seu Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o me venham com essa conversa de que o que est\u00e1 em jogo \u00e9 se vamos gastar um pouco mais ou um pouco menos de recurso p\u00fablico! A democracia tem custo, a democracia tem pre\u00e7o. E o Brasil precisa primar pela democracia, precisa primar pelo fortalecimento dos partidos pol\u00edticos, precisa primar pela boa pol\u00edtica, precisa primar pela pol\u00edtica do bem. \u00c9 isso o que n\u00f3s defendemos.\r\nEste veto tem a l\u00f3gica de quebrar as organiza\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias. Este \u00e9 o veto que busca desconstruir um dos bra\u00e7os estrat\u00e9gicos da democracia, que s\u00e3o os partidos pol\u00edticos.\r\nAqui h\u00e1 partidos hist\u00f3ricos, que come\u00e7aram antes do nosso Partido dos Trabalhadores. Aqui h\u00e1 partidos novos, que tamb\u00e9m primam por esse aspecto do fortalecimento da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade, pelo fortalecimento da organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria como o bra\u00e7o estrat\u00e9gico da democracia.\r\nAbaixo o oportunismo! Abaixo o discurso eleitoreiro, que joga para a plateia, contra o fortalecimento do processo democr\u00e1tico e contra a oportunidade dos partidos pol\u00edticos de dialogarem partidariamente com a sociedade!\r\nSr. Presidente, eu quero conceder os 5 minutos que me restam ao meu companheiro Deputado Henrique Fontana.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a manuten\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo sabendo desse clima, desse ambiente praticamente generalizado de obstru\u00e7\u00e3o, quero aproveitar para continuar aprofundando o debate que fizemos durante a defesa da derrubada do veto.\r\nA C\u00e2mara, na minha opini\u00e3o, fez seu papel, mostrando que o fortalecimento da organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o papel dos partidos pol\u00edticos como o pilar da democracia devem ser fortalecidos.\r\nEu sinto muito que, pela falta de apenas dois votos, o Senado brasileiro n\u00e3o tenha seguido o que aprovou a C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s sabemos que isso agrada a segmentos da pol\u00edtica, a segmentos do capital, a setores da imprensa que trabalham incansavelmente para fazer com que a sociedade brasileira crie uma descren\u00e7a generalizada na pol\u00edtica e nos pol\u00edticos. Isso n\u00e3o \u00e9 bom para o processo democr\u00e1tico.\r\nUma coisa \u00e9 combatermos a pol\u00edtica equivocada - j\u00e1 que estamos falando muito sobre o bem e o mal -, a pol\u00edtica do mal; outra coisa \u00e9 generalizarmos o tratamento no que se refere ao comportamento dos indiv\u00edduos na pol\u00edtica e ao comportamento tamb\u00e9m das organiza\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nNossa opini\u00e3o \u00e9 de que os vetos do Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o vetos que trilham na busca de fazer coro com o que tem de atraso. Mas \u00e9 um atraso planejado, \u00e9 um atraso orquestrado, para que a opini\u00e3o p\u00fablica brasileira n\u00e3o progrida no entendimento de que termos partidos fortes \u00e9 s\u00edmbolo de democracia consolidada, democracia forte.\r\nO que n\u00f3s temos observado \u00e9 essa corrida no desgaste da estrutura pol\u00edtico-partid\u00e1ria do nosso Pa\u00eds em nome de assumir comandos de governo, comandos pol\u00edticos dos segmentos mais atrasados, mais reacion\u00e1rios da hist\u00f3ria e da pol\u00edtica brasileira.\r\nEu diria a V.Exa., Sr. Presidente, que este Parlamento tem o dever de avan\u00e7ar de forma progressiva na derrubada desses vetos que ajudam a desestruturar os pilares da democracia e atrapalham as oportunidades dos partidos pol\u00edticos de dialogarem de forma serena e transparente com a popula\u00e7\u00e3o, falando de seus projetos, falando dos seus legados, mas tamb\u00e9m pautando assuntos de interesse da sociedade brasileira.\r\nInfelizmente, a vota\u00e7\u00e3o anterior do Senado nos tirou essa possibilidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, INDIO, ARTICULA\u00c7\u00c3O DOS POVOS IND\u00cdGENAS DO BRASIL (APIB).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Fatos consubstanciadores da persegui\u00e7\u00e3o aos povos ind\u00edgenas no Pa\u00eds. Necessidade de cumprimento, pelo Estado brasileiro, do papel constitucional de prote\u00e7\u00e3o das comunidades ind\u00edgenas. Manifesto da Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, a respeito da persegui\u00e7\u00e3o e ataques contra suas comunidades. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador e outros para discuss\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero relatar aqui tr\u00eas acontecimentos, entre os diversos acontecimentos de persegui\u00e7\u00e3o aos povos ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds: no Maranh\u00e3o, o assassinato de mais dois \u00edndios guajajaras, depois do assassinato do ind\u00edgena Paulino; em Santar\u00e9m, a invas\u00e3o da resid\u00eancia da lideran\u00e7a ind\u00edgena Alessandra, dos mundurucus; e, no Vale do Javari, no Amazonas, ataques \u00e0 base da FUNAI.\r\nIsso n\u00e3o pode ser visto como um caso isolado, Sr. Presidente. Trata-se de uma onda de ataques e de viol\u00eancia que vem ocorrendo contra os povos ind\u00edgenas e as suas lideran\u00e7as.\r\nEu queria dizer a V.Exa. que a impunidade gera viol\u00eancia, e que, diante dessa passividade da Justi\u00e7a brasileira, do Governo brasileiro em combater os atos de viol\u00eancia, e ainda por cima pelo fato de haver um discurso oficial que encoraja esse capital predador e desumano de atacar os povos ind\u00edgenas, n\u00f3s precisamos reagir.\r\nEu estou em contato com a Deputada Joenia Wapichana, que \u00e9 a Coordenadora da frente parlamentar ind\u00edgena, e com outros colegas, para nos reunirmos, na semana que vem ou ainda nesta semana, com o Ministro Moro a fim de cobrarmos provid\u00eancias contra os ataques aos povos ind\u00edgenas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, os \u00faltimos acontecimentos envolvendo assassinatos de ind\u00edgenas do povo guajajara, no Maranh\u00e3o, a invas\u00e3o da casa de uma l\u00edder ind\u00edgena mundurucu, em Santar\u00e9m, no Par\u00e1, e os nove ataques \u00e0 base da Funai que protege o territ\u00f3rio ind\u00edgena do Vale do Javari, no Estado do Amazonas, onde habitam \u00edndios isolados e rec\u00e9m-contatados, nos alertam para uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m da intimida\u00e7\u00e3o, busca o exterm\u00ednio das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. \r\nOs fatos n\u00e3o podem ser tomados mais como a\u00e7\u00f5es isoladas de conflitos regionais. Mesmo que n\u00e3o haja uma conex\u00e3o direta entre todos os crimes, o simples fato de o Estado brasileiro, principalmente o Executivo Federal, reiteradas vezes fazer discursos contr\u00e1rios aos direitos ind\u00edgenas, encoraja o capital predat\u00f3rio a cometer esses crimes. Isso tem que parar. O Estado brasileiro dever\u00e1 cumprir seu papel constitucional de proteger nossos povos ind\u00edgenas.\r\nCome\u00e7amos pelos b\u00e1rbaros assassinatos de Firmino Silvino Prexede Guajajara e Raimundo Guajajara, no \u00faltimo s\u00e1bado, 7 de dezembro, \u00e0s margens da BR-226, no Munic\u00edpio de Jenipapo dos Vieiras, no Maranh\u00e3o, 500 quil\u00f4metros ao sul da Capital S\u00e3o Lu\u00eds, entre as aldeias Boa Vista e El Betel. Os ind\u00edgenas assassinados viviam nas aldeias Silvino (Terra Ind\u00edgena Cana Brava) e aldeia Descend\u00eancia Severino (TI Lagoa Comprida), ambas no Maranh\u00e3o, Estado que h\u00e1 35 dias sofreu tamb\u00e9m o assassinato de Paulo Paulino Guajajara, que atuava como guardi\u00e3o da floresta.\r\nO segundo trata da invas\u00e3o da casa da l\u00edder ind\u00edgena Alessandra Korap Munduruku, de 35 anos, em Santar\u00e9m, no Par\u00e1. A a\u00e7\u00e3o aponta para al\u00e9m de um crime comum de furto por v\u00e1rios ind\u00edcios que extrapolam um simples arrombamento seguido de furto. Os invasores levaram uma mochila onde Alessandra guardava diversos documentos e outros materiais impressos. J\u00e1 a c\u00e2mera fotogr\u00e1fica foi deixada aberta sobre a cama, mas levaram o cart\u00e3o de mem\u00f3ria com os registros. A TV tamb\u00e9m foi furtada, mas o botij\u00e3o de g\u00e1s, um dos itens mais roubados na regi\u00e3o, ficou para tr\u00e1s.\r\nNo \u00faltimo dia 20 de novembro, ela fez parte de uma comitiva de cerca de 50 mundurucus que viajou a Bras\u00edlia para denunciar o garimpo de ouro, madeireiros, amea\u00e7as de morte contra lideran\u00e7as e cobrar a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, cujos processos est\u00e3o paralisados.\r\nUm v\u00eddeo com uma fala de Alessandra na Capital Federal circulou em grupos de WhatsApp de garimpeiros. Alguns escreveram coment\u00e1rios e gravaram \u00e1udios em tom de amea\u00e7a contra a l\u00edder mundurucu.\r\nLocalizada no sudoeste do Par\u00e1, a Terra Ind\u00edgena Munduruku \u00e9 uma das mais afetadas pela minera\u00e7\u00e3o ilegal. Centenas de quil\u00f4metros de rios e igarap\u00e9s est\u00e3o com a \u00e1gua enlameada e contaminada de merc\u00fario. A extra\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por PCs (escavadeiras), que desviam os cursos d'\u00e1gua e destroem a mata ciliar, um sistema mais pr\u00f3ximo da minera\u00e7\u00e3o do que do garimpo tradicional.\r\nO terceiro fato que mencionei aqui, no in\u00edcio deste meu pronunciamento, trata dos nove ataques nos \u00faltimos 3 meses \u00e0 Base de Prote\u00e7\u00e3o Etnoambiental (BAPE) do Rio Itu\u00ed-Itacoa\u00ed da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), que fica dentro da Terra Ind\u00edgena Vale do Javari, no oeste do Amazonas, fronteira com o Peru. Os ataques s\u00e3o sempre feitos nas madrugadas, por garimpeiros e madeireiros ilegais, sendo o \u00faltimo ocorrido no dia 3 de novembro. Esses ataques somente cessaram porque os funcion\u00e1rios da Funai, por seguran\u00e7a, resolveram abandonar a base.\r\nPara a Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas no Pa\u00eds est\u00e3o \"\u00e0 deriva, sem a prote\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, cujo papel constitucional est\u00e1 sendo negligenciado pelas atuais autoridades. O Governo Federal \u00e9 um governo fora da lei, criminoso em sua pr\u00e1tica pol\u00edtica e opera de maneira genocida com vistas a nos expulsar de nossos territ\u00f3rios, massacrando nossa cultura, fazendo sangrar nossas ra\u00edzes\".\r\nA APIB v\u00ea com preocupa\u00e7\u00e3o esse crescente de viol\u00eancia contra seus povos. \"O clima de tens\u00e3o, inseguran\u00e7a e persegui\u00e7\u00e3o contra os povos ind\u00edgenas do Brasil s\u00f3 aumenta. Estamos sendo atacados, dizimados, e vale sempre lembrar que um ataque a vida ind\u00edgena \u00e9 um ataque contra a humanidade, uma vez que somos, povos ind\u00edgenas de todo o mundo, os defensores de 82% de toda biodiversidade global\".\r\nDiante disso tudo, estamos articulando junto \u00e0 Frente Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, a qual est\u00e1 sob a coordena\u00e7\u00e3o da Deputada ind\u00edgena Joenia Wapichana (REDE/RR), solicita\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia ao Ministro da Justi\u00e7a no sentido de garantir seguran\u00e7a de vidas \u00e0s dezenas de lideran\u00e7as ind\u00edgenas em todo o Brasil; agilidade nas investiga\u00e7\u00f5es dos crimes cometidos e puni\u00e7\u00e3o dos culpados.\r\nImpunidade gera viol\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARA.\r\nSUSPENS\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO NASCIMENTO DE CAMARGO, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESCRAVID\u00c3O, MOVIMENTO NEGRO, RACISMO.\r\nTRABALHADOR, CULTURA, EXCLUS\u00c3O, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), CONTRARIO.\r\nPERDA, POPULARIDADE, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Bel\u00e9m, Camet\u00e1 e Bai\u00e3o, Estado do Par\u00e1. Regozijo com a decis\u00e3o judicial pela revoga\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o do novo presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Rea\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea cultural contra a exclus\u00e3o de atividades do registro do MEI - Microempreendedor Individual. Impopularidade do Presidente Jair Bolsonaro. Rejei\u00e7\u00e3o popular dos Ministros da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu visitei nesse final de semana os Munic\u00edpios de Camet\u00e1, Bel\u00e9m e Bai\u00e3o, na Regi\u00e3o Tocantina do Estado do Par\u00e1, onde a maior parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 quilombola, \u00e9 negra. E junto com tr\u00eas presidentes de associa\u00e7\u00f5es de quilombos e junto ao ex-Prefeito da cidade, que, ali\u00e1s, fez um belo mandato, chamado l\u00e1 popularmente de Saci, negro, comemoramos a vit\u00f3ria de negros e negras deste Pa\u00eds, com a decis\u00e3o da Justi\u00e7a de mandar o Presidente da Rep\u00fablica e seu Ministro a revogar a nomea\u00e7\u00e3o do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares. N\u00e3o cabe naquela Funda\u00e7\u00e3o - eu vou chamar na linguagem popular - um sujeito daquele naipe, com aquele perfil. Ent\u00e3o estamos comemorando essa decis\u00e3o da Justi\u00e7a, e eu comemorei junto aos negros l\u00e1 no meu Estado, no Munic\u00edpio de Bai\u00e3o.\r\nOutra medida estrambelhada do Governo brasileiro \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o que prejudica os artistas individuais neste Pa\u00eds, motivo para revolta, rea\u00e7\u00f5es, causando o seu desgaste.\r\n\u00c9 mais um recuo que se espera, mais um recuo a partir da rea\u00e7\u00e3o da sociedade. E isto \u00e9 importante: a sociedade est\u00e1 reagindo contra essas quest\u00f5es.\r\nSr. Presidente, eu estou vendo alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o quererem passar uma narrativa de que houve uma certa estagna\u00e7\u00e3o do que vinha ocorrendo no que se refere \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 bom que se diga que acho que \u00e9 passageiro, mas, se for verdade a estagna\u00e7\u00e3o e mesmo que ela seja consolidada, o Presidente estagna a sua crescente rejei\u00e7\u00e3o no mais alto \u00edndice da hist\u00f3ria, depois da Nova Rep\u00fablica. Ele tem uma rejei\u00e7\u00e3o maior do que a do Fernando Henrique, do Lula, da Dilma e do Collor de Mello. \u00c9 a maior rejei\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria de um Presidente da Rep\u00fablica depois das elei\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds em 1 ano de mandato.\r\nEu estava somando aqui: n\u00f3s temos um cen\u00e1rio em que 80% dos brasileiros de certa forma disseram que n\u00e3o confiam no que o Presidente diz; 43% disseram que jamais confiam e 37% disseram que confiam algumas vezes. O Ministro Moro e o Ministro Guedes s\u00e3o avaliados positivamente apenas pelos ricos, pelos banqueiros, mas pelo povo pobre eles s\u00e3o mal avaliados. \r\nEssa pesquisa demonstra a situa\u00e7\u00e3o de caos pol\u00edtico em que se encontra o nosso Pa\u00eds, conduzido pelo atual Presidente Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O_QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP) (25:2019, MADRI, ESPANHA).\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - COP 25, em Madri, Espanha. Depreda\u00e7\u00e3o do meio ambiente pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta.\r\nQuero falar da COP 25 - Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Clima, que est\u00e1 em curso, com a presen\u00e7a de delega\u00e7\u00e3o brasileira, da qual fazem parte colegas nossos aqui do Congresso Nacional, al\u00e9m de representantes da sociedade civil e do Governo brasileiro.\r\nAs not\u00edcias que nos chegam s\u00e3o de que poucas sinaliza\u00e7\u00f5es de avan\u00e7os numa agenda ambiental progressista at\u00e9 o momento se encaminham e de que o capital insens\u00edvel, desumano e antiambientalista est\u00e1 vencendo os debates, est\u00e1 vencendo a sensatez dos que pensam o desenvolvimento humano, o desenvolvimento ambiental, o desenvolvimento econ\u00f4mico de forma equilibrada.\r\nDiferentemente das outras COP, nas quais o Brasil se destacou como refer\u00eancia, liderado pelos Governos do Pa\u00eds que tinham uma agenda mais progressista de debate e resolu\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas sobre a situa\u00e7\u00e3o do clima no mundo, desta vez o Brasil se apresenta de uma forma que vou chamar at\u00e9 de rid\u00edcula, porque perde o protagonismo no debate da agenda ambiental global.\r\nO Governo brasileiro, de forma pensada, de forma orquestrada, busca liderar a agenda do atraso, a agenda da depreda\u00e7\u00e3o ambiental, demonstrando a sua falta de vis\u00e3o estrat\u00e9gica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es e \u00e0 vida no planeta.\r\nAinda bem que a sociedade brasileira est\u00e1 l\u00e1 nas ruas, for\u00e7ando os debates paralelos, for\u00e7ando as manifesta\u00e7\u00f5es, para que se avance numa agenda ambiental global mais progressista, pensando-se, como eu disse, nas gera\u00e7\u00f5es vindouras e no equil\u00edbrio econ\u00f4mico, social e ambiental. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o teremos futuro.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 delega\u00e7\u00e3o da sociedade civil e do Parlamento que est\u00e3o l\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POVO IND\u00cdGENA, GRUPO IND\u00cdGENA, PROTE\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), MARANH\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O. FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS DIREITOS DOS POVOS IND\u00cdGENAS. ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), ATIVIDADE CULTURAL, ATIVIDADE PROFISSIONAL, EXCLUS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESOLU\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), PRESIDENTE, NOMEA\u00c7\u00c3O, IMPEDIMENTO, PODER JUDICI\u00c1RIO, DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), ESPANHA, REALIZA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Defesa de envio de tropas da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica ao Estado do Maranh\u00e3o para prote\u00e7\u00e3o dos \u00edndios Guajajara. Conveni\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para suspens\u00e3o dos efeitos de resolu\u00e7\u00e3o do Governo Federal sobre a exclus\u00e3o de atividades profissionais da \u00e1rea cultural do registro do MEI  - Microempreendedor Individual. Acerto de decis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio de impedimento da nomea\u00e7\u00e3o do novo presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas de 2019 - COP25, em Madri, Espanha. Posicionamento do Governo brasileiro acerca do evento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero falar sobre a COP 25. Mas como, logo no in\u00edcio dos debates de hoje \u00e0 tarde, iniciamos uma conversa sobre alguns outros assuntos, eu me sinto na responsabilidade de retomar esses assuntos antes de entrar no debate sobre a COP 25.\r\nUm dos assuntos aqui debatidos foi a viol\u00eancia desenfreada contra os ind\u00edgenas, em especial os guajajaras, no Maranh\u00e3o.\r\nA primeira quest\u00e3o que precisamos tornar n\u00edtida aqui \u00e9 que estamos tratando de um assunto de responsabilidade do Governo Federal, e n\u00e3o do Governo do Estado, como alguns Parlamentares quiseram trazer essa vers\u00e3o para esta Casa.\r\nA segunda quest\u00e3o \u00e9 que algu\u00e9m disse aqui: \"Ah! n\u00e3o \u00e9 fazendeiro, n\u00e3o \u00e9 garimpeiro, s\u00e3o outros os criminosos\".\r\nEu n\u00e3o quero me precipitar aqui e sair acusando segmento A, B ou C. Deixem a investiga\u00e7\u00e3o chegar l\u00e1. Mas a quest\u00e3o de fundo n\u00e3o \u00e9 se foi um segmento ou outro que assassinou o Paulino, que assassinou dois ind\u00edgenas, que deixou dois feridos e ainda, como consequ\u00eancia, hoje \u00e0 tarde, deixou mais dois acidentados na BR.\r\nA discuss\u00e3o \u00e9: qual \u00e9 o posicionamento do Governo brasileiro? Esse \u00e9 o debate.\r\nEm conversa com a Deputada Joenia Wapichana, que \u00e9 a Coordenadora da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, da qual muitos de n\u00f3s fazemos parte, eu disse que existe uma cobran\u00e7a para que a For\u00e7a Nacional desloque-se para l\u00e1, para dar prote\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas, para apurar os casos junto com a Justi\u00e7a. Essa \u00e9 a cobran\u00e7a que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nOutro assunto que n\u00f3s queremos tratar aqui \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o - eu vou usar aqui uma linguagem popular - que tira dos nossos artistas individuais a condi\u00e7\u00e3o que eles t\u00eam hoje. Isso, na minha avalia\u00e7\u00e3o, na avalia\u00e7\u00e3o da nossa bancada, \u00e9 um crime contra a cultura e \u00e9 uma repres\u00e1lia absurda contra artistas que fazem a cultura neste Pa\u00eds. Ainda bem que houve uma rea\u00e7\u00e3o por parte da sociedade, ainda bem que a sociedade brasileira e o Parlamento reagiram. E eu vou dizer mais uma vez aqui: na avalia\u00e7\u00e3o da nossa bancada, este Parlamento tem que corrigir esse tremendo erro cometido pelo Governo Bolsonaro. E a\u00ed cabe, sim, decreto legislativo para revogar esse absurdo.\r\nEu comemorei e vou comemorar mais ainda outro assunto que debatemos, que foi a decis\u00e3o da Justi\u00e7a de pedir a exonera\u00e7\u00e3o do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares, uma pessoa que n\u00e3o tem perfil para a fun\u00e7\u00e3o, uma pessoa que foi colocada l\u00e1 para afrontar negros e negras e a hist\u00f3ria da luta contra a escravid\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nEsses s\u00e3o os assuntos que eu queria trazer antes de entrar no debate da COP.\r\nEu estou aqui com uma carta recente publicada por mais de 60 organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil brasileira, em que se manifestam contra o que se pretende aprovar no Artigo 6\u00ba do Acordo de Paris. Deputado Vicentinho, inclusive a nossa Central \u00danica dos Trabalhadores - CUT assina essa carta, junto com muitas organiza\u00e7\u00f5es do Cerrado, do sul do Brasil, da Amaz\u00f4nia, etc.\r\nO nosso posicionamento, Deputada Erika Kokay, \u00e9 o seguinte: n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que as florestas brasileiras sejam colocadas para resolver os problemas dos outros pa\u00edses, os quais n\u00e3o querem fazer a parte deles. E vamos, ent\u00e3o, colocar as florestas brasileiras para compensar a emiss\u00e3o de carbono das f\u00e1bricas dos outros pa\u00edses?!\r\nNa nossa avalia\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de tirar a responsabilidade desses pa\u00edses, estar\u00edamos dando um passo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 perda da soberania sobre as florestas, em especial a Floresta Amaz\u00f4nica, que \u00e9 o nosso maior bioma.\r\nAinda bem que temos a sociedade civil e o Parlamento na COP 25 fazendo a diferen\u00e7a, defendendo as quest\u00f5es hist\u00f3ricas sobre equil\u00edbrio clim\u00e1tico global, porque o Governo brasileiro tem sido um desastre. Mas \u00e9 um desastre planejado, com uma agenda antiambientalista e de retrocesso no que se refere \u00e0s quest\u00f5es clim\u00e1ticas globais que l\u00e1 estamos debatendo. \r\nEnquanto nos Governos anteriores a este - no da Presidenta Dilma, no do Presidente Lula e em outros que os antecederam - o Brasil era refer\u00eancia e for\u00e7ava resolu\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas em rela\u00e7\u00e3o ao clima e seu equil\u00edbrio, agora o Governo brasileiro lidera uma agenda de retrocesso, uma agenda que envergonha o nosso Pa\u00eds. E somos o \u00fanico pa\u00eds que n\u00e3o tem estande na COP 25! Deixo aqui o meu protesto contra esse posicionamento do Governo brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANA FL\u00c1VIA, REPRESENTANTE, MOVIMENTO DOS ATINGIDOS POR BARRAGENS (MAB), PORTO VELHO (RO), PROTE\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias acerca das amea\u00e7as de morte contra a l\u00edder do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, Ana Fl\u00e1via, residente em Jaci-Paran\u00e1, Distrito de Porto Velho, Capital do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fui contactado hoje pela ex-Senadora da Rep\u00fablica de Rond\u00f4nia, F\u00e1tima Cleide, pedindo socorro ao Estado brasileiro para que a militante e lideran\u00e7a do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, Ana Fl\u00e1via, n\u00e3o seja assassinada.\r\nEla est\u00e1 sofrendo s\u00e9rias amea\u00e7as de morte diante da sua rea\u00e7\u00e3o de den\u00fancia sobre o descumprimento dos direitos dos atingidos por barragens de Rond\u00f4nia.\r\nN\u00f3s tomamos a provid\u00eancia de oficializar e procurar o Deputado Helder Salom\u00e3o, Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa, para que interceda junto \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Governo do Estado de Rond\u00f4nia, \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que tomem conhecimento das amea\u00e7as e para impedirem o assassinato de Ana Fl\u00e1via, que est\u00e1 fortemente amea\u00e7ada.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, venho aqui hoje fazer uma grave den\u00fancia e exigir que o Estado brasileiro cumpra seu papel constitucional de garantir prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas de amea\u00e7as. A den\u00fancia que fa\u00e7o aqui se refere \u00e0s reiteradas amea\u00e7as de morte que vem sofrendo Ana Fl\u00e1via, l\u00edder do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, em Jaci-Paran\u00e1, Distrito de Porto Velho, Capital do Estado de Rond\u00f4nia. A comunidade, onde vive Ana Fl\u00e1via, sofre h\u00e1 10 anos os impactos provocados pela constru\u00e7\u00e3o de duas grandes hidrel\u00e9tricas no Rio Madeira: Santo Ant\u00f4nio e Jirau.\r\nA participa\u00e7\u00e3o ativa de Fl\u00e1via no Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB pela garantia dos direitos violados da popula\u00e7\u00e3o atingida fez com que ela passasse a ser alvo de amea\u00e7as graves e constantes. Mesmo com o reconhecimento do Estado brasileiro da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade com a inclus\u00e3o no Programa de Prote\u00e7\u00e3o aos Defensores de Direitos Humanos - PPDDH, continuam as intimida\u00e7\u00f5es contra a v\u00edtima.\r\nEm 2016, per\u00edodo em que a comunidade se mobilizava contra a aprova\u00e7\u00e3o do IBAMA ao projeto, Fl\u00e1via sofreu dois atentados na BR-364, entre Jaci-Paran\u00e1 e a cidade de Porto Velho. Duas vezes uma camionete seguiu a moto de Fl\u00e1via e tentou lan\u00e7\u00e1-la para fora da estrada.\r\nDepois, no per\u00edodo em que se tratava da aprova\u00e7\u00e3o de uma lei complementar na Assembleia Legislativa para permitir o aumento do lago, a casa de Fl\u00e1via foi invadida, tr\u00eas vezes. Em uma delas, foi deixada uma faca em cima de sua cama como sinal de amea\u00e7a, al\u00e9m de um preservativo masculino.\r\nTamb\u00e9m foi seguida na pr\u00f3pria comunidade por um policial que a estava filmando. Recentemente, antes de uma den\u00fancia na audi\u00eancia p\u00fablica realizada para reelabora\u00e7\u00e3o do plano diretor, Fl\u00e1via novamente foi seguida na estrada, e pessoas estranhas foram procur\u00e1-la em sua resid\u00eancia, querendo tirar dela informa\u00e7\u00f5es pessoais.\r\nEm 4 de abril de 2019, a casa onde permanecia com seus netos e filhos foi rodeada por um carro tipo Voyage, duas motos e um indiv\u00edduo a p\u00e9. Quando uma das motos se posicionou na parte de tr\u00e1s da casa e os demais se aproximaram do port\u00e3o da frente a Pol\u00edcia Militar foi chamada, e os elementos foram dispersados. Por\u00e9m ningu\u00e9m foi identificado.\r\nDevido \u00e0 inseguran\u00e7a em sua resid\u00eancia, Fl\u00e1via mudou de casa em Jaci-Paran\u00e1 para um local mais seguro, onde foram instaladas c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia, por\u00e9m, antes da instala\u00e7\u00e3o do equipamento, no in\u00edcio de maio, foram cortados os fios da cerca el\u00e9trica.\r\nAlguns vizinhos alegaram que, na noite do dia 20 para 21 de julho, tr\u00eas indiv\u00edduos pularam o muro do conjunto de apartamentos onde ela est\u00e1 residindo. Em seguida, um policial militar aposentado pediu o login do sistema de vigil\u00e2ncia para que pudesse monitorar o ambiente. O MAB desconfia que foi uma forma de tentar verificar se as c\u00e2meras est\u00e3o funcionando.\r\nNa noite do dia 25 para 26 de julho, uma das chaves da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade onde Fl\u00e1via trabalha no plant\u00e3o noturno foi subtra\u00edda, o que pode indicar uma a\u00e7\u00e3o de antecipa\u00e7\u00e3o de um atentado contra ela.\r\nNos dias 16 e 20 de setembro, sua casa foi rondada por uma pessoa n\u00e3o identificada em uma motocicleta com placa tamb\u00e9m n\u00e3o identificada.\r\nNos dias 12 e 23 de outubro, a unidade de sa\u00fade onde trabalha foi rondada por um carro cinza do tipo Siena com vidros escuros. No primeiro dia, o dia 12, isso ocorreu por cerca de 15 minutos e, no dia 23, isso ocorreu por cerca de 30 minutos. Nas duas situa\u00e7\u00f5es, o carro permanecia parado em frente a unidade, ou passava lentamente, sem abrir o vidro, ou sem qualquer pessoa descer do carro.\r\nNo dia 31 de outubro, um carro cinza, de tipo n\u00e3o identificado e com vidros escuros, rondou a casa de Fl\u00e1via, a pol\u00edcia somente chegou ao local pouco tempo ap\u00f3s o ve\u00edculo sair da \u00e1rea.\r\nAlgumas mensagens enviadas por WhatsApp para Fl\u00e1via tamb\u00e9m denotam tom de amea\u00e7a, como uma mensagem recebida no mesmo dia em que sua companheira morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Jaci-Paran\u00e1. A mensagem trazia a pergunta: \"Voc\u00ea j\u00e1 agradeceu hoje por mais um dia de vida?\"\r\nPara piorar a situa\u00e7\u00e3o, o Governo do Estado de Rond\u00f4nia decidiu fechar a base da Pol\u00edcia Militar que ficava no Distrito de Jaci-Paran\u00e1, e a comunidade passou a ser atendida pelo policiamento de Nova Mutum. Como se j\u00e1 n\u00e3o fosse grave o suficiente, o Estado tamb\u00e9m est\u00e1 fechando a delegacia de pol\u00edcia em Nova Mutum, de maneira que o delegado que estava respons\u00e1vel por acompanhar o caso de Fl\u00e1via foi transferido para outro Munic\u00edpio, deixando o inqu\u00e9rito sem delegado respons\u00e1vel at\u00e9 o presente momento.\r\nO caso de Ana Fl\u00e1via foi discutido pela 15\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria do Conselho Deliberativo do PPDDH, que concluiu por sua inclus\u00e3o ao programa de prote\u00e7\u00e3o, pelo nexo causal entre sua milit\u00e2ncia na defesa dos moradores do Distrito de Jaci-Paran\u00e1, por meio do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB e a situa\u00e7\u00e3o de risco e amea\u00e7a. No entanto, as amea\u00e7as continuam.\r\nA regi\u00e3o do Alto Madeira tem terr\u00edvel hist\u00f3rico de viol\u00eancia contra defensores de direitos humanos. Em 2016, na mesma regi\u00e3o assassinaram a lideran\u00e7a do MAB, Nicinha. Recentemente foi baleado o presidente da associa\u00e7\u00e3o de Jaci-Paran\u00e1, Carlos Alberto Jesu\u00edno, que se encontra desaparecido. Tamb\u00e9m permaneceram por certo per\u00edodo recebendo amea\u00e7as de policiais na regi\u00e3o, as lideran\u00e7as do MAB em Nova Mutum, Ludma e \u00cdndia, que n\u00e3o moram mais na comunidade. A atua\u00e7\u00e3o da pistolagem deixa marcas na regi\u00e3o, promovendo chacinas e intimida\u00e7\u00f5es.\r\nDiante de tudo isso, solicitei, via of\u00edcio, \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias - CDHM desta Casa, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil, provid\u00eancias para que o direito \u00e0 vida de Ana Fl\u00e1via seja amplamente garantido e que todas as amea\u00e7as feitas at\u00e9 agora contra ela sejam investigadas e os criminosos punidos.\r\nChega de mortes anunciadas na Amaz\u00f4nia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DECLARA\u00c7\u00c3O, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, BR 163, BR 230.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de conclus\u00e3o das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o da BRs-163 e 230.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, assisti a um v\u00eddeo do Ministro da Infraestrutura, Tarcisio de Freitas, em que ele fala duas inverdades sobre a BR-163 no trecho entre Santar\u00e9m e Cuiab\u00e1.\r\nA primeira inverdade \u00e9 a de que foi conclu\u00eddo o asfaltamento dessa BR. No trecho em que ela se casa com a Rodovia Transamaz\u00f4nica, de Rur\u00f3polis at\u00e9 o quil\u00f4metro 30, rumo a Itaituba, o asfalto n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00eddo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Ministro, o asfaltamento da BR-163 n\u00e3o est\u00e1 conclu\u00eddo.\r\nQuanto \u00e0 segunda inverdade, na Confer\u00eancia Brasil 2020 ele surpreendeu os alem\u00e3es dizendo que fez uma exposi\u00e7\u00e3o, no in\u00edcio do ano, anunciando que iriam asfaltar a BR-163 e que a entregaram, agora, asfaltada.\r\nMinistro, n\u00f3s estamos na Amaz\u00f4nia. Eu moro nessa regi\u00e3o. L\u00e1 os Governos Lula e Dilma asfaltaram quase toda a rodovia. Ficaram de ser feitas apenas tr\u00eas pontes de concreto e o asfaltamento de pouco mais de 100 quil\u00f4metros.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade, portanto, que o atual Governo concluiu o asfaltamento anunciado no come\u00e7o do ano. A maior parte do asfaltamento da BR-163 e da Rodovia Transamaz\u00f4nica foi feita pelos Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma.\r\nSr. Ministro, n\u00f3s cobramos aqui a conclus\u00e3o do asfaltamento da BR-163, no trecho entre Rur\u00f3polis e o quil\u00f4metro 30, e a retomada do asfaltamento da BR-230, a Transamaz\u00f4nica.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos cuidar s\u00f3 da BR-163 porque \u00e9 corredor de exporta\u00e7\u00e3o, precisamos cuidar tamb\u00e9m da Rodovia Transamaz\u00f4nica, que est\u00e1 licenciada. O asfalto chegou at\u00e9 o Munic\u00edpio de Medicil\u00e2ndia, e \u00e9 preciso que encoste na BR-163, v\u00e1 at\u00e9 o Munic\u00edpio de Rur\u00f3polis. Essa \u00e9 a cobran\u00e7a.\r\n\u00c9 bom que tenhamos a oportunidade de dizer a verdade nesta tribuna. Eu moro na regi\u00e3o desde 1978. Vivi, como tantas outras fam\u00edlias, um dos piores abandonos que um povo pode viver na Rodovia Transamaz\u00f4nica e na BR-163. E, gra\u00e7as ao projeto de recupera\u00e7\u00e3o realizado na \u00e9poca de Lula e de Dilma, foi implantada uma coisa inovadora: empresas permanentes para cuidar da estrada n\u00e3o asfaltada. E se iniciou o asfaltamento nas duas rodovias com grande sucesso. Falta conclu\u00ed-lo.\r\nConclua, Sr. Ministro, o asfaltamento das duas BRs.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores vota \"sim\", por entender justa a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a apropria\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do ICMS, em especial sobre energia e telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s precisamos colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia: queremos prejudicar os Estados, que s\u00e3o respons\u00e1veis por conduzir pol\u00edticas p\u00fablicas, em benef\u00edcio do nosso povo, ou queremos dar colher de ch\u00e1 para empresas?\r\nPortanto, a bancada do Partido dos Trabalhadores, por estar mais do que convencida dos argumentos do Relator e do Deputado Afonso Florence, vota 100% \"sim\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Continuidade da constru\u00e7\u00e3o de acordo com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, na semana vindoura, das proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Erika Kokay, nossa Presidenta, o entendimento da nossa bancada acompanhava o racioc\u00ednio expresso aqui pelo Deputado Glauber Braga.\r\nN\u00f3s entendemos - e o Partido dos Trabalhadores concorda - que esses projetos s\u00e3o de interesse nacional e devem ser colocados em pauta. Mas o outro projeto, que sofre resist\u00eancia por parte do Governo, tamb\u00e9m \u00e9 um projeto de interesse nacional, e n\u00f3s achamos que ele n\u00e3o pode ser ignorado.\r\nPortanto, se o Governo concordar em n\u00e3o obstruir a vota\u00e7\u00e3o do outro projeto na pr\u00f3xima semana, haver\u00e1 entendimento. Mas j\u00e1 percebemos que a \u00faltima palavra da Lideran\u00e7a do Governo foi de recuo do acordo no dia de hoje. Ent\u00e3o, vamos continuar construindo um entendimento para a semana que vem. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Eduardo Bolsonaro a respeito da vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes da pauta. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, acerca das medidas permanentes e emergenciais de controle do crescimento das despesas obrigat\u00f3rias e de reequil\u00edbrio fiscal no \u00e2mbito dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, primeiro, quero dizer que n\u00e3o procede a afirmativa do Deputado Eduardo Bolsonaro, feita durante o seu tempo de L\u00edder do PSL, de que o Deputado Glauber e n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceitamos votar os projetos importantes que estavam negociados na pauta hoje. N\u00f3s concordamos. N\u00f3s fechamos um acordo para votar os projetos hoje. \r\nN\u00e3o procede tamb\u00e9m a segunda afirmativa de que n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos dando ao Governo o tempo de uma semana para votar o projeto que trata dos Emirados \u00c1rabes. N\u00f3s t\u00ednhamos acordado deixar a mat\u00e9ria para uma pr\u00f3xima semana e quer\u00edamos, como contrapartida do Governo, a n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o desse projeto. Ent\u00e3o, que fique claro isso.\r\nEu estou inscrito para falar sobre a PEC 186, a PEC Emergencial, que est\u00e1 no Senado. Aten\u00e7\u00e3o, funcionalismo p\u00fablico federal! Est\u00e1 no Senado, a pedido do Governo Federal, a PEC que reduz em at\u00e9 25% o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos federais, vinculando isso, claro, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho. Essa PEC veta a progress\u00e3o funcional dos servidores e impede reajuste, cria\u00e7\u00e3o de novos cargos, novos concursos e pagamento de verbas indenizat\u00f3rias. Essa PEC \u00e9 uma facada no cora\u00e7\u00e3o do funcionalismo p\u00fablico federal.\r\nN\u00f3s Parlamentares temos que nos colocar no lugar de um servidor p\u00fablico que trabalhou anos acumulando a expectativa de manter o seu sal\u00e1rio e os seus benef\u00edcios. Agora vem uma PEC que retira at\u00e9 25% do que ele j\u00e1 est\u00e1 ganhando e, al\u00e9m disso, impede os outros benef\u00edcios conquistados ao longo da hist\u00f3ria dessa classe, dessa categoria. N\u00f3s temos que nos posicionar contrariamente a isso. Esta Casa n\u00e3o pode se submeter a essa tentativa de destrui\u00e7\u00e3o da renda dos servidores federais, porque isso representa um impacto n\u00e3o somente na vida dos servidores, mas tamb\u00e9m na economia brasileira. Se reduzimos os sal\u00e1rios, os benef\u00edcios, n\u00f3s estamos reduzindo a capacidade de compra desse servidor, e isso tem impacto direto na movimenta\u00e7\u00e3o da nossa economia.\r\nSra. Presidente, \u00e9 preciso que o Brasil, que a sociedade brasileira diga \"n\u00e3o\" a essa PEC, que esta C\u00e2mara diga \"n\u00e3o\" a essa PEC e que o Senado assuma a responsabilidade de derrotar essa PEC, que criminaliza o bolso do funcionalismo p\u00fablico federal.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DONALD TRUMP, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, BRASIL, SUBMISS\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), POL\u00cdTICA EXTERNA, PREJU\u00cdZO, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Preju\u00edzos econ\u00f4micos advindos da retirada do Brasil da lista do sistema de prefer\u00eancia tarif\u00e1ria dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para os pa\u00edses emergentes. Subservi\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro aos ditames norte-americanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 triste e tr\u00e1gica a not\u00edcia de que os Estados Unidos da Am\u00e9rica tiram o Brasil da rela\u00e7\u00e3o de pa\u00edses desenvolvidos.\r\nMais do que a desmoraliza\u00e7\u00e3o de Bolsonaro pelo seu comportamento subserviente de puxa-saquismo ao Governo americano, isso representa um golpe \u00e0 economia brasileira e ter\u00e1 impactos profundos nas rela\u00e7\u00f5es comerciais.\r\nEnquanto nos Governos Lula e Dilma n\u00f3s trabalh\u00e1vamos uma rela\u00e7\u00e3o de altivez e soberania, o Governo americano encontra no bolsonarismo a fraqueza necess\u00e1ria para desmoralizar o pa\u00eds chamado Brasil, o nosso querido Brasil, nas rela\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nSr. Presidente, quero que seja divulgado o nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deferida a solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Trump retira privil\u00e9gios comerciais do Brasil. Essa medida trar\u00e1 um preju\u00edzo de 4,45 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano ao nosso Pa\u00eds.\r\nO objetivo do Presidente americano \u00e9 reduzir a capacidade de economias emergentes, como o Brasil, de subsidiar suas exporta\u00e7\u00f5es.\r\nMais que a desmoraliza\u00e7\u00e3o de Bolsonaro pelo seu comportamento de subservi\u00eancia e puxa-saquismo, a retirada do Brasil da condi\u00e7\u00e3o de pa\u00eds em desenvolvimento representa mais um golpe na economia brasileira. Os Governos Lula e Dilma sempre buscaram uma rela\u00e7\u00e3o de soberania e fortalecimento do Brasil como uma pot\u00eancia em ascens\u00e3o, mas os EUA encontraram no bolsonarismo o espa\u00e7o que precisavam para tirar essa condi\u00e7\u00e3o de nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 triste e tr\u00e1gico.\r\nA retirada do Brasil da lista do sistema de prefer\u00eancias dos EUA para pa\u00edses em desenvolvimento (Generalized System of Preferences - GSP) trar\u00e1 preju\u00edzo de 4,45 bilh\u00f5es de d\u00f3lares \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, conforme mostra reportagem de Marcelo Zero baseada em estudos de Natalia Paiva do Nascimento Visconti e Hon\u00f3rio Kume.\r\nEsse sistema de prefer\u00eancias tarif\u00e1rias, criado pelo Trade Act de 1974, assegura aos pa\u00edses em desenvolvimento acesso facilitado ao mercado norte-americano para cerca de 3.500 produtos. Trump, no entanto, vem restringindo cada vez mais os pa\u00edses e os produtos do sistema de prefer\u00eancias tarif\u00e1rias.\r\nN\u00e3o fica somente por aqui, h\u00e1 mais. Al\u00e9m de retirar o Brasil do sistema de prefer\u00eancias tarif\u00e1rias dos Estados Unidos, Trump vem fazendo de tudo para a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio acabar com o tratamento especial e diferenciado a que o Brasil tem direito como pa\u00eds em desenvolvimento. Alias, nem precisou mais pressionar, Bolsonaro deu a ele, de m\u00e3o beijada, o que antes era objeto de intensa batalha, tendo o Brasil se associado \u00e0s maiores pot\u00eancias emergentes do mundo para derrotar os EUA na OMC.\r\nVejamos: os EUA defendem na OMC que os pa\u00edses que forem membros da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) ou candidatos a entrarem na entidade n\u00e3o poder\u00e3o ter tratamento especial da OMC. Voc\u00eas lembram aqui o favor que Bolsonaro fez aos interesses americanos candidatando o Brasil para uma vaga na OCDE, n\u00e3o \u00e9 mesmo?\r\nTrump defende ainda que excluam da lista de pa\u00edses com tratamento especial na OMC todos os membros do G-20, todos os pa\u00edses classificados como pa\u00edses de \"alta renda\" pelo Banco Mundial ou que forem respons\u00e1veis por mais de 0,5% do com\u00e9rcio mundial de mercadorias.\r\nPor esses crit\u00e9rios defendidos por Trump, ficaram automaticamente fora do tratamento especial e diferenciado Brasil, Argentina, China, \u00cdndia, Indon\u00e9sia, M\u00e9xico, Turquia, Ar\u00e1bia Saudita, \u00c1frica do Sul, Coreia do Sul, Chile, Brunei, Egito, Hong Kong, Israel, Kuwait, Mal\u00e1sia, Nig\u00e9ria, Filipinas, Qatar, Cingapura, Taiwan, Tail\u00e2ndia, Emirados \u00c1rabes Unidos e Vietn\u00e3.\r\nPara enfrentar os Estados Unidos na OMC, o Brasil de Lula e Dilma uniu-se \u00e0 China, \u00cdndia e \u00c1frica do Sul, atrav\u00e9s do BRICS, e partiu para uma contraofensiva.\r\nInfelizmente com o golpe contra Dilma e com a ascens\u00e3o de Bolsonaro ao poder, o Brasil optou pela pol\u00edtica subalterna e entreguista numa alian\u00e7a com os EUA totalmente desfavor\u00e1vel para nossa economia.\r\nQuando aceitou renunciar ao tratamento diferenciado da OMC em troca de uma vaga na OCDE, automaticamente Bolsonaro curvou-se aos interesses americanos e rompeu com nossos parceiros do BRICS.\r\nDa mesma forma, ao aceitar a ren\u00fancia do tratamento especial na OMC em troca da OCDE, o Brasil automaticamente autorizou os EUA a retirarem nossos produtos da lista do sistema de tarifas preferencias dos EUA.\r\nIsso custar\u00e1 muito caro ao Brasil, \u00e0s nossas exporta\u00e7\u00f5es e \u00e0 nossa economia. Segundo estudos de Natalia Paiva do Nascimento Visconti e Hon\u00f3rio Kume, apresentada em reportagem do jornalista Marcelo Zero, o Sistema Geral de Prefer\u00eancias dos EUA garantia a entrada de cerca de 15% dos nossos produtos no mercado americano. O Brasil era um dos cinco pa\u00edses que mais lucravam com os benef\u00edcios do GSP.\r\nPara calcular o nosso preju\u00edzo, basta fazer a conta: no ano passado, nossas exporta\u00e7\u00f5es para os EUA somaram 29,7 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Com a retirada dos nossos produtos da lista de prefer\u00eancias dos EUA por Trump, o Brasil perder\u00e1 aproximadamente 4,45 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de nossas exporta\u00e7\u00f5es.\r\n Quando Bolsonaro bateu contin\u00eancia para a bandeira americana e disse um sonoro \"I Love you\" para Trump nos corredores do G-20, parecia tratar-se somente de um deslumbre e puxa-saquismo vira-lata. N\u00e3o era somente isso. Bolsonaro defende os interesses dos EUA em detrimento dos nossos interesses p\u00e1trios. Bolsonaro \u00e9 uma lesa-p\u00e1tria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, FRANCISCO, PAPA, IGREJA CAT\u00d3LICA. \r\nPL 191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TERRAS IND\u00cdGENAS.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO.\r\nPEC EMERGENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encontro do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva com Sua Santidade o Papa Francisco. Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 191, de 2020, do Poder Executivo, acerca da explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais, h\u00eddricos e org\u00e2nicos em reservas ind\u00edgenas. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia,  Paulo Guedes, ofensivas \u00e0s empregadas dom\u00e9sticas. Protesto contra a proposta de redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos servidores p\u00fablicos em 25%. Contrariedade \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de Estado m\u00ednimo no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta.\r\nInicialmente, gostaria de informar aos colegas e aos nossos telespectadores que eu j\u00e1 estou com fotos do Presidente Lula sendo recebido pelo Papa Francisco, hoje, no Vaticano. Trata-se de um ato de benevol\u00eancia do Papa Francisco com os injusti\u00e7ados, porque o Lula, Deputada Erika Kokay, \u00e9 uma das pessoas mais injusti\u00e7adas na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds e est\u00e1 sendo recebido pelo Papa. Este tamb\u00e9m \u00e9 um ato de reconhecimento da import\u00e2ncia da lideran\u00e7a do ex-Presidente sobre a tem\u00e1tica que o Papa quer tratar com ele, o combate das desigualdades sociais.\r\nO Presidente Lula, como l\u00edder sindical, como pol\u00edtico, e, depois, como Presidente da Rep\u00fablica por dois mandatos, deu mostra de que \u00e9 poss\u00edvel incluir o povo pobre no or\u00e7amento da Na\u00e7\u00e3o.\r\nEle criou pol\u00edticas e programas que diminu\u00edram as desigualdades sociais, acabaram com a fome e criaram dignidade para o povo da ro\u00e7a e o povo da cidade. Como exemplo, cito o Bolsa Fam\u00edlia; Minha Casa, Minha Vida; Luz para Todos; entre outros programas, inclusive na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMais tarde, eu vou entregar para dar como lido esse nosso pronunciamento parabenizando o nosso Pa\u00eds.\r\nLula \u00e9 um l\u00edder internacional que orgulha o povo brasileiro e est\u00e1 sendo aben\u00e7oado pelo nosso Papa Francisco, um papa voltado para as causas sociais, que inclusive colocou na pauta para conversar com o ex-Presidente Lula o tema da intoler\u00e2ncia, intoler\u00e2ncia que n\u00e3o ocorre s\u00f3 no Brasil. H\u00e1 um crescente mundial, um crescente internacional de intoler\u00e2ncia, da prega\u00e7\u00e3o do \u00f3dio, da persegui\u00e7\u00e3o e do conflito. Esse tema est\u00e1 na pauta do Presidente Lula com o Papa Francisco. Acho que vai estar na pauta, mais tarde podemos informar, a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia, da soberania da Amaz\u00f4nia, dos povos ind\u00edgenas, do extrativismo, do ataque aos territ\u00f3rios dos povos da floresta.\r\nFeito este registro, quero falar do principal assunto aqui, em nome da Lideran\u00e7a da Minoria, que \u00e9 um chamamento para que o povo brasileiro acorde. Vou come\u00e7ar dizendo: acorda, povo brasileiro! N\u00f3s come\u00e7amos o ano de 2020 com uma ofensiva desmedida contra o Pa\u00eds, contra o Brasil. A maioria dessa ofensiva est\u00e1 como pauta de projetos, decretos, medidas provis\u00f3rias, aqui, no Congresso Nacional.\r\nEsta semana, eu vi a greve dos petroleiros, que estavam defendendo n\u00e3o s\u00f3 o emprego, que est\u00e1 amea\u00e7ado, mas defendendo essa empresa estatal t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds. E esse Governo entreguista das riquezas, entreguista das nossas estatais estrat\u00e9gicas tem como pauta n\u00e3o s\u00f3 a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, mas tamb\u00e9m a privatiza\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Olhem se daqui a pouco n\u00e3o ser\u00e1 o Banco do Brasil.\r\nEnt\u00e3o acorde, povo brasileiro! Essa pol\u00edtica de desestrutura\u00e7\u00e3o das nossas empresas estrat\u00e9gicas sendo entregues para o capital internacional \u00e9 o sinal da perda de soberania deste Pa\u00eds! Mas eu n\u00e3o paro por aqui. O Governo brasileiro apresenta um projeto de minera\u00e7\u00e3o em terra ind\u00edgena com o discurso externo de que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorar a vida dos ind\u00edgenas. N\u00e3o! Essa \u00e9 outra atitude para entregar uma riqueza estrat\u00e9gica do nosso Pa\u00eds para as mineradoras multinacionais, para fazerem reserva de mercado, para fazerem especula\u00e7\u00e3o financeira.\r\nEu sou de um Estado com muito ind\u00edgena e muito garimpo, o Estado do Par\u00e1. Essas mesmas empresas que querem se apropriar, Deputado Jo\u00e3o Daniel, da minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas s\u00e3o as que j\u00e1 fizeram reserva de mercado em \u00e1reas permitidas, fizeram a solicita\u00e7\u00e3o para a pesquisa e para, ap\u00f3s a pesquisa, a explora\u00e7\u00e3o. Mas nem fazem pesquisa nem fazem explora\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o l\u00e1 fazendo reserva de mercado com ouro. Est\u00e3o l\u00e1 fazendo especula\u00e7\u00e3o nas bolsas, dizendo que s\u00e3o propriet\u00e1rios dessa riqueza, desse subsolo e desse min\u00e9rio.\r\nSe o Brasil tiver que mexer na legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 para autorizar minera\u00e7\u00e3o em terra ind\u00edgena, \u00e9 para criar o limite de no m\u00e1ximo 5 anos para as empresas que requerem \u00e1reas para a pesquisa e explora\u00e7\u00e3o. Se em 5 anos n\u00e3o come\u00e7arem, voltam, entregam, e permite-se a garimpagem at\u00e9 10 metros, por exemplo. H\u00e1 ouro suficiente nessas reservas de mercado e de especula\u00e7\u00e3o financeira das multinacionais. N\u00e3o precisamos explorar o nosso ouro em terras ind\u00edgenas.\r\nQueda do d\u00f3lar. Esse \u00e9 outro sinal de que o Governo brasileiro, atrav\u00e9s do Ministro Guedes, fica feliz quando a moeda estrangeira cresce, e n\u00f3s perdemos condi\u00e7\u00e3o. Mas ele foi al\u00e9m da conta. Dizer que \u00e9 bom que o d\u00f3lar suba para que as empregadas dom\u00e9sticas n\u00e3o fa\u00e7am viagens internacionais \u00e9 o c\u00famulo. Esse Ministro tinha que ser exonerado. Mas sabem por que ele n\u00e3o \u00e9 exonerado? Porque o Presidente da Rep\u00fablica pensa como ele. N\u00e3o esperem rea\u00e7\u00e3o de exonera\u00e7\u00e3o do Ministro. Eles pensam igual. Eles discriminam. Eles n\u00e3o querem a ascens\u00e3o social do povo pobre deste Pa\u00eds.\r\nE agora, h\u00e1 outra medida de desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Esse projeto de reduzir 25% do sal\u00e1rio dos servidores e impedir a ascens\u00e3o dos servidores com os seus aux\u00edlios n\u00e3o \u00e9 um ataque apenas ao bolso dessas fam\u00edlias, aos servidores p\u00fablicos, \u00e9 um ataque \u00e0 economia brasileira, porque vai tirar de circula\u00e7\u00e3o do mercado 25% dos sal\u00e1rios desses servidores.\r\nEu me pergunto: para onde caminha este Pa\u00eds? Est\u00e1 claro que caminha para o rumo do capital internacional, do capital predador, do capital que n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o, s\u00f3 tem bolso. \u00c9 se apropriar das riquezas, destruir o Estado, para que o Estado perca a capacidade de indutor, de regulador de um desenvolvimento com distribui\u00e7\u00e3o de renda, com igualdade social e sobre a base da democracia. \r\nQue fique registrado este nosso pronunciamento. Queremos a divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AIRTON FALEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, companheiros e companheiras que nos acompanham pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. O Papa Francisco recebeu o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, nesta quinta-feira (13), no Vaticano. O fim das desigualdades sociais e da intoler\u00e2ncia foram temas da conversa.\r\nLula e o Papa Francisco se encontraram no Vaticano, onde o ex-Presidente recebeu as b\u00ean\u00e7\u00e3os do Pont\u00edfice e conversou com ele sobre um mundo mais justo e fraterno. Lula contou sobre sua experi\u00eancia no combate \u00e0 desigualdade social e \u00e0 fome no Brasil e ouviu palavras de encorajamento e prote\u00e7\u00e3o do Santo Papa.\r\nA conversa entre Lula e Francisco foi marcada por assuntos como a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia e o clima pol\u00edtico na Am\u00e9rica do Sul. Em declara\u00e7\u00e3o ao chegar \u00e0 It\u00e1lia, o l\u00edder do PT afirmou que se colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do seu anfitri\u00e3o: \"Vim para ouvir\".\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o de Francisco com a situa\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia, expressada inclusive nos \u00faltimos tu\u00edtes do Pont\u00edfice, tem a ver com devasta\u00e7\u00e3o pelos recentes inc\u00eandios e as amea\u00e7as aos povos ind\u00edgenas, devido \u00e0s pol\u00edticas de Jair Bolsonaro que priorizam os interesses do garimpo e do agroneg\u00f3cio, colocando em risco algumas \u00e1reas demarcadas.\r\nNo caso da pol\u00edtica sul-americana, um dos temas prov\u00e1veis ser\u00e1 a quest\u00e3o do lawfare, que tamb\u00e9m j\u00e1 foi condenada por Francisco, e que teve em Lula uma de suas v\u00edtimas. O l\u00edder da Igreja chegou a benzer um ter\u00e7o e envi\u00e1-lo de presente ao ex-Presidente, quando ele estava preso.\r\nO ex-Presidente brasileiro desembarcou em Roma nesta quarta-feira (12), acompanhado de seu ex-Chanceler, Celso Amorim. Aproveitou a viagem para realizar outros compromissos, como se encontrar com l\u00edderes pol\u00edticos locais, como o atual Secret\u00e1rio-Geral do Partido Democr\u00e1tico (um dos dois partidos que governa a It\u00e1lia), Nicola Zingaretti, e o ex-Primeiro-Ministro italiano Massimo D'Alema, que havia visitado Lula na pris\u00e3o, em Curitiba. Ele tamb\u00e9m se reuniu com representantes da CGIL (sigla em italiano da Confedera\u00e7\u00e3o Geral dos Trabalhadores da It\u00e1lia), entidade similar \u00e0 CUT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BR-163, RODOVIA FEDERAL, CUIABA (MT), SANTAR\u00c9M (PA), BR-230, RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra a avoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade pelo asfaltamento da BR-163 (Rodovia Cuiab\u00e1/Santar\u00e9m). Omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica da BR-230 (Rodovia Transamaz\u00f4nica), trechos Medicil\u00e2ndia/Rur\u00f3polis e Novo Repartimento/Tucuru\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica esteve no Estado do Par\u00e1 recentemente, na BR-163, a Cuiab\u00e1-Santar\u00e9m. E duas coisas n\u00e3o pegaram bem para o nosso povo do Par\u00e1 com essa ida do Presidente.\r\nA primeira: tentou passar a ideia de que foi inaugurar o conjunto da obra do asfaltamento, que s\u00e3o 1.780 quil\u00f4metros, mas ele fez apenas 55 quil\u00f4metros; o restante foi feito nos Governos dos Presidentes Lula e Dilma. N\u00e3o pegou bem para o Governo tentar mentir para o povo brasileiro que foi ele quem fez esse asfaltamento.\r\nA segunda e que mais nos revoltou: ele n\u00e3o falou nada sobre asfaltar o trecho que ainda falta. O PT asfaltou mais de 500 quil\u00f4metros da Transamaz\u00f4nica, mas falta asfaltar o trecho que vai de Medicil\u00e2ndia a Rur\u00f3polis e o trecho que vai de Novo Repartimento a Tucuru\u00ed. Sobre isso ele n\u00e3o falou nada. S\u00e3o ....\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Natureza desastrosa do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio ao isolamento social para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, inicialmente gostaria de parabenizar pela iniciativa os Deputados Alexandre Padilha e Luizinho, que, com os integrantes da Comiss\u00e3o Externa, conseguiram trazer projetos t\u00e3o importantes para nossa aprecia\u00e7\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, eu estou aqui no Estado do Par\u00e1 acompanhando a expectativa - e n\u00e3o \u00e9 diferente em outros Estados brasileiros - da popula\u00e7\u00e3o em torno do papel que o Congresso Nacional tem neste momento, em especial depois daquele pronunciamento desastroso do Presidente da Rep\u00fablica que cria uma pandemia pol\u00edtica tamb\u00e9m, ao contrariar as institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e os \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Governo Federal, que orientam pelo isolamento social como o melhor mecanismo para preven\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e da prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \r\nSe \u00e9 verdade que a sociedade brasileira espera muito do Congresso, a primeira sess\u00e3o de ontem, que foi a nossa primeira sess\u00e3o virtual, conseguiu dizer que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 parado, que o Congresso est\u00e1 trabalhando. Aprovamos ontem um projeto de lei que assegura que as crian\u00e7as, mesmo fora da escola, v\u00e3o conseguir receber a merenda escolar. E n\u00f3s todos sabemos o quanto isso \u00e9 importante para as fam\u00edlias de baixa renda. Asseguramos que a agricultura familiar continue fornecendo 30% da merenda escolar. Isso \u00e9 fant\u00e1stico! Aprovamos ontem tamb\u00e9m outra medida que vai no rumo de cuidar da sa\u00fade do nosso povo: a telemedicina, facilitando a vida dos usu\u00e1rios e evitando que eles tenham que se expor, indo \u00e0s ruas e correndo risco.\r\nAgora, eu diria a V.Exa. que h\u00e1 um debate que n\u00e3o \u00e9 real: o de que o Brasil vai cuidar da sa\u00fade ou vai cuidar da economia. N\u00e3o existe essa dicotomia. N\u00f3s precisamos cuidar da sa\u00fade em primeira m\u00e3o, porque as pessoas, com sa\u00fade, v\u00e3o poder cuidar da economia. Se elas n\u00e3o tiverem sa\u00fade, a pandemia vai for\u00e7ar e vai estourar com a economia da mesma forma.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nPortanto, votar a favor de projetos como os que est\u00e3o em pauta, como o que trata da renda m\u00ednima, de transfer\u00eancia de pelo menos um sal\u00e1rio m\u00ednimo para cada trabalhador que est\u00e1 fora do seu emprego, mesmo sem que tenha perdido o emprego, o trabalhador da economia informal, \u00e9 determinante para darmos um sinal de que n\u00f3s estamos cuidando da nossa economia, ou seja, da economia do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  GOVERNO FEDERAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PAGAMENTO.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, EMPREGADO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Imediato pagamento pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, preconizado no Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Imediata san\u00e7\u00e3o presidencial da mat\u00e9ria. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei extensivo do benef\u00edcio emergencial a outras categorias. Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer coro com os meus colegas e, primeiro, dizer da import\u00e2ncia do que a C\u00e2mara dos Deputados aprovou na semana passada. Aqui, no Estado do Par\u00e1, a repercuss\u00e3o foi muito boa. Esse nosso projeto que cria a renda m\u00ednima emergencial apresenta-se como uma solu\u00e7\u00e3o, em especial para os setores mais necessitados do nosso Pa\u00eds.\r\nNa medida em que o Senado seguiu o mesmo ritmo da C\u00e2mara dos Deputados, aprovando tamb\u00e9m esse projeto, a expectativa agora \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica o sancione o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. N\u00f3s estamos, como disse o meu colega Deputado Helder Salom\u00e3o, nessa movimenta\u00e7\u00e3o \"pague logo, Bolsonaro\". Precisamos fazer com que esses recursos cheguem at\u00e9 a mesa desse povo trabalhador. \r\nQueremos aproveitar a oportunidade para dizer que est\u00e1 nas nossas m\u00e3os a responsabilidade de trabalhar tamb\u00e9m um projeto de lei que cuide dos empregados que n\u00e3o ser\u00e3o contemplados pelo projeto de renda m\u00ednima.\r\nEsses empregados devem se manter no emprego, com o sal\u00e1rio pago pelos empres\u00e1rios que tenham condi\u00e7\u00f5es ou pago pelo Governo. Assim, n\u00f3s daremos conta de cuidar da sa\u00fade das pessoas e, ao mesmo tempo, da economia do nosso Pa\u00eds, tanto da classe trabalhadora, que est\u00e1 hoje empregada, passando por necessidades, como tamb\u00e9m desses setores contemplados com o programa de renda m\u00ednima.\r\nSobre a mat\u00e9ria, n\u00f3s vamos votar favoravelmente, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria de interesse da sociedade brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL, NECESSIDADE.\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio ao combate \u00e0 pandemia do Covid-19. Import\u00e2ncia do isolamento social como mecanismo de combate \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Necessidade de pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer estar participando mais uma vez da nossa sess\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos como pauta hoje o debate da libera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de equipamentos para o atendimento \u00e0 sa\u00fade. Mais do que nunca, \u00e9 preciso que n\u00e3o nos prendamos \u00e0 burocracia, portanto, aprovarmos esta medida \u00e9 darmos maior celeridade ao atendimento \u00e0 sa\u00fade, em especial neste momento de crise do coronav\u00edrus.\r\nAli\u00e1s, o nosso debate de ontem merece destaque, porque n\u00f3s ouvimos Parlamentares da base do Governo dizerem que n\u00f3s, no Brasil, n\u00e3o teremos o mesmo grau de infectados que pa\u00edses da Europa ou dos Estados Unidos. Eu concordo, mas s\u00f3 n\u00e3o teremos isso, se o povo brasileiro n\u00e3o seguir as orienta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, que contrariam as orienta\u00e7\u00f5es cient\u00edficas generalizadas no mundo e em \u00f3rg\u00e3os brasileiros de n\u00e3o termos grandes concentra\u00e7\u00f5es, ou seja, se tivermos o isolamento social como mecanismo.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m se falou ontem que n\u00f3s poderemos sofrer grande impacto na economia, o que tamb\u00e9m \u00e9 verdade, mas, para impedirmos o impacto negativo na economia, \u00e9 preciso que o Governo brasileiro pague os recursos destinados pela C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s aprovamos algumas medidas e vamos aprovar outras, mas o Executivo precisa seguir no mesmo ritmo em que o Parlamento brasileiro est\u00e1 conduzindo as coisas. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PAGAMENTO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGADO.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Imediato pagamento pelo Governo Federal do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s temos que cerrar fileiras nestas iniciativas, com o prop\u00f3sito de acelerar o atendimento ao nosso povo. Neste sentido, gostaria, mais uma vez, de refor\u00e7ar o que j\u00e1 foi dito porque, ainda que virtualmente, n\u00f3s Parlamentares somos muito procurados pelos meios virtuais, e h\u00e1 uma expectativa muito grande n\u00e3o s\u00f3 pela aprova\u00e7\u00e3o das medidas que estamos discutindo, como as que discutimos ontem e na semana passada, mas tamb\u00e9m pelo atendimento operacional daquilo que estamos deliberando.\r\nEu me refiro a dois assuntos b\u00e1sicos. Um deles diz respeito ao projeto de renda m\u00ednima emergencial. Esperamos que haja celeridade na san\u00e7\u00e3o por parte do Presidente da Rep\u00fablica, mas esperamos celeridade tamb\u00e9m no pagamento. Eu sei que as medidas que estamos tomando hoje acerca de medicamentos e equipamentos s\u00e3o muito importantes, mas h\u00e1 outra medida que a sociedade espera que tomemos.\r\nEu ouvi sua conversa, Sr. Presidente, com a Deputada Gleisi Hoffmann sobre o projeto que trata das pessoas que j\u00e1 est\u00e3o empregadas. Como \u00e9 que conseguimos assegurar ao trabalhador j\u00e1 empregado seu emprego e, de outro lado, n\u00e3o quebramos o empres\u00e1rio? O fato \u00e9 que quem puder pagar paga; no caso daqueles que n\u00e3o puderem pagar, o Governo tem que pagar!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS, AN\u00c1LISE.\r\nHELDER BARBALHO, GOVERNADOR, PAR\u00c1, GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela elabora\u00e7\u00e3o de pauta destinada ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de propostas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, dos extrativistas, dos povos da floresta, dos ind\u00edgenas, dos trabalhadores e das empresas brasileiras. Elogio ao Governador do Estado do Par\u00e1, Helder Barbalho, pela atua\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 Covid-19. Descontentamento com a flexibiliza\u00e7\u00e3o do isolamento social, como condi\u00e7\u00e3o imposta para a perman\u00eancia do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, no cargo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) e o Congresso Nacional, sobretudo a C\u00e2mara dos Deputados, tem conseguido entender o momento que o nosso Pa\u00eds atravessa. E, mesmo com todas as iniciativas do Presidente da Rep\u00fablica para complicar as coisas, n\u00f3s temos tido uma boa produ\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar os L\u00edderes dos diversos partidos e V.Exa., Presidente, por conseguirem trazer \u00e0 pauta temas importantes que ajudam a resolver problemas tanto na \u00e1rea da sa\u00fade quanto na \u00e1rea da nossa socioeconomia.\r\nNo entanto, eu queria fazer um pedido aos L\u00edderes dos diversos partidos. J\u00e1 falei sobre isso com nosso L\u00edder do PT. Acho que h\u00e1 dois assuntos que s\u00e3o uma d\u00edvida com certo segmento. J\u00e1 escutei hoje falarem aqui a Deputada Professora Rosa Neide, o Deputado Nilto Tatto e outros colegas sobre esse assunto. Refiro-me \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de alguns projetos que v\u00e3o atender as necessidades da agricultura familiar brasileira, dos extrativistas, dos povos da floresta e dos nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas. Eu acho que temos que dar uma acelerada nessa pauta, para resolver quest\u00f5es cuja solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o beneficia somente a eles, mas a toda a sociedade, inclusive no que se refere ao abastecimento da nossa alimenta\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, acho que a pauta que trata dos nossos empregados e das nossas empresas tamb\u00e9m precisa ser acelerada.\r\nQueria parabenizar o Governador do nosso Estado, o Helder Barbalho, que tem feito um trabalho exemplar, o que inclusive \u00e9 reconhecido pela sociedade aqui no Par\u00e1. \r\nOntem, criou-se a possibilidade de n\u00f3s discutirmos e votarmos hoje um projeto de lei que eu diria ser de limita\u00e7\u00e3o de um regramento exagerado num momento errado da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. Os nossos Governadores n\u00e3o est\u00e3o precisando de que criemos mais dificuldades para eles. Ent\u00e3o, acho muito importante que isso n\u00e3o tenha sido inclu\u00eddo na pauta.\r\nEncerro aqui, Sr. Presidente, dizendo que terminei o dia de ontem com uma certa tristeza. \u00c9 claro que fiquei feliz pela perman\u00eancia do Ministro da Sa\u00fade, mas, por outro lado, acho triste que a perman\u00eancia dele tenha sido resultado de uma negocia\u00e7\u00e3o para flexibilizar o isolamento social.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAMAZONAS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, TELEFONIA M\u00d3VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Dificuldades das fam\u00edlias carentes das regi\u00f5es interioranas amazonenses, para acesso ao aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ressalto a import\u00e2ncia deste projeto, em especial para a nossa popula\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nA tarifa social de energia el\u00e9trica reduz a conta de energia para as pessoas de baixa renda, e o processo - digamos - de cadastro, para reconhecer o p\u00fablico benefici\u00e1rio da tarifa social, estava sendo executado de uma forma direta. Esse projeto vai propiciar - podemos dizer - o reconhecimento autom\u00e1tico das pessoas que j\u00e1 fazem parte do Cadastro \u00danico. Ent\u00e3o, quem estiver no Cadastro \u00danico j\u00e1 \u00e9 considerado e pode ser inclu\u00eddo na tarifa social da energia. Da mesma forma, deve ocorrer com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Esse \u00e9 um fator importante, porque vai ter um maior alcance o benef\u00edcio da tarifa social.\r\nTem todo o apoio este projeto, pois na Amaz\u00f4nia o impacto \u00e9 muito grande.\r\nEu quero aproveitar este minuto que nos resta para socializar com os colegas um problema na execu\u00e7\u00e3o desse programa de renda m\u00ednima t\u00e3o elogiado e t\u00e3o querido pelo povo brasileiro, que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s temos regi\u00f5es na Amaz\u00f4nia - e eu imagino que em outras partes do Brasil em menor escala - em que as pessoas at\u00e9 t\u00eam Internet, mas n\u00e3o t\u00eam telefonia m\u00f3vel. E, como n\u00e3o t\u00eam telefonia m\u00f3vel, quando chega a mensagem com o c\u00f3digo da Caixa Econ\u00f4mica, eles n\u00e3o conseguem acess\u00e1-la. Estamos buscando uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema. A Caixa tem que nos ajudar nisso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores vamos votar \"sim\" ao destaque do nosso partido amigo PSB.\r\nApesar de todos os esfor\u00e7os do projeto de iniciativa do Senador Randolfe, com a relatoria do Deputado Cezinha e com muitas emendas, de diversas bancadas, n\u00f3s n\u00e3o ser\u00edamos capazes de incluir - esse \u00e9 o esfor\u00e7o - v\u00e1rias pessoas que precisam dele, em especial as pessoas que moram em locais mais long\u00ednquos, porque, para tirar o CPF, elas t\u00eam que se deslocar e se aglomerar.\r\nNesse sentido, n\u00f3s vamos votar favoravelmente, at\u00e9 porque existem outras formas de identificar as pessoas, sem que seja apenas pelo CPF, inclusive garantindo que n\u00e3o ocorram fraudes.\r\nEnt\u00e3o, o PT vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nGERSON PERES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nSA\u00daDE, CRISE, HOSPITAL, PAR\u00c1, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\n\u00cdNDIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Gerson Peres. Esgotamento da capacidade estrutural dos hospitais do Estado do Par\u00e1, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Defesa da vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com ataques do Presidente da Rep\u00fablica ao Congresso Nacional e ao Supremo Tribunal Federal. Perda por Jair Bolsonaro das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero estender, como fizeram nossos colegas, nossas condol\u00eancias e nosso sentimento de pesar pelo falecimento do ex-Deputado Federal Gerson Peres, ex-Vice-Governador do Estado do Par\u00e1, uma pessoa de tr\u00e2nsito livre no conjunto dos segmentos pol\u00edticos. \r\nEm segundo lugar, quero dizer que o Estado do Par\u00e1 est\u00e1 vivendo um dos seus momentos mais duros com o coronav\u00edrus. Em que pese o esfor\u00e7o do Governador, de Prefeitos e de Prefeitas, estamos com dificuldades, porque est\u00e1 se esgotando a capacidade das nossas estruturas hospitalares de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos vivendo momentos duros. Registramos nossa solidariedade \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o passando por todos esses problemas. \r\nGostaria de lembrar que este projeto chega em boa hora. Aproveito a ocasi\u00e3o para parabenizar a Deputada Joice Hasselmann pelo trabalho que fez, com o apoio dos L\u00edderes das bancadas, para melhorar este projeto. N\u00f3s sabemos o que significam apoio e cr\u00e9dito. Este fundo garantidor foi fundamental, mas sabemos que tr\u00eas coisas s\u00e3o determinantes em qualquer programa de cr\u00e9dito: prazo, car\u00eancia e juros. N\u00f3s, da bancada do Partido dos Trabalhadores, al\u00e9m do que j\u00e1 contribu\u00edmos, temos destaques para discutir, assim como outros colegas devem fazer. \r\nQuero fazer coro \u00e0s palavras da Deputada Professora Rosa Neide e da Deputada Joenia Wapichana quanto \u00e0 import\u00e2ncia de votarmos, nesta semana, projetos que dialoguem com a necessidade das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. Fa\u00e7o, neste ponto, uma homenagem \u00e0 semana do \u00edndio, pois estamos no meio de abril. H\u00e1 projetos nossos agregados aos de outros colegas, e a Deputada Joenia \u00e9 nossa Relatora.\r\nPor outro lado, quero lamentar uma ocorr\u00eancia no \u00faltimo fim de semana. Quando a sociedade mais precisa das institui\u00e7\u00f5es - a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal t\u00eam dado todas as condi\u00e7\u00f5es para que o Presidente da Rep\u00fablica conduza esta crise, aprovando projetos de renda m\u00ednima para Prefeitos e Governadores e, agora, aprovando este projeto para as pequenas e microempresas -, o Presidente da Rep\u00fablica se soma a grupelhos que buscam desmoralizar as institui\u00e7\u00f5es e a institucionalidade, atacando o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal. \r\nNossa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica perdeu qualquer condi\u00e7\u00e3o para presidir o Pa\u00eds, primeiro, por n\u00e3o respeitar as normas de combate ao coronav\u00edrus e, segundo, por atacar o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nBolsonaro n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00f5es para presidir nosso Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL,  CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA. \r\nHOSPITAL DE CAMPANHA, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nM\u00c9DICO ESTRANGEIRO, CUBA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Instala\u00e7\u00e3o de hospitais de campanha em municipalidades paraenses, para o tratamento de pacientes com coronav\u00edrus. Contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos cubanos pelo Governo do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, inicialmente, quero parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda e a Deputada Sh\u00e9ridan, Relatora do projeto, por tirar desse fundo um recurso que est\u00e1, digamos assim, parado e destin\u00e1-lo para os cuidados com a assist\u00eancia social.\r\nEm nome de todos os homens e de todas as mulheres que fazem a assist\u00eancia social no nosso Pa\u00eds e aqui no Estado do Par\u00e1, quero manifestar o nosso posicionamento favor\u00e1vel a esse projeto. Acho de bastante relev\u00e2ncia, num momento de crise como esta, em que as pessoas se encontram em situa\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis e agora poder\u00e3o ser atendidas por esses recursos federais nos seus Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar ainda a oportunidade para falar de duas importantes medidas adotadas aqui no Estado do Par\u00e1 no combate ao coronav\u00edrus, de iniciativa do Governador do Estado e que contaram com o apoio do Parlamento. N\u00f3s tivemos ontem aqui a entrega do hospital de campanha em Santar\u00e9m, que \u00e9 o meu Munic\u00edpio, mas ser\u00e3o ao todo quatro hospitais. Ser\u00e1 inaugurado outro em Marab\u00e1; um, em Breves, na regi\u00e3o do Maraj\u00f3; e outro, em Bel\u00e9m. \r\nEsses hospitais de campanha - ser\u00e3o em torno de 120 leitos para cuidar de pacientes com coronav\u00edrus - tamb\u00e9m contaram com o apoio da bancada do Par\u00e1. N\u00f3s destinamos recursos das emendas de bancada para ajudar a estruturar esses quatro hospitais e ajudar a estruturar tamb\u00e9m outros mecanismos de combate ao coronav\u00edrus neste momento de dificuldade.\r\nTamb\u00e9m quero ressaltar a import\u00e2ncia dos m\u00e9dicos cubanos que ficaram no Brasil, que se organizaram, que se movimentaram e que colocaram os seus nomes \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das autoridades para trabalhar no combate ao coronav\u00edrus. Quero parabenizar esse m\u00e9dicos.\r\nO Governador do Estado, depois do parecer da Procuradoria, decidiu pela contrata\u00e7\u00e3o de 86 m\u00e9dicos cubanos que n\u00e3o foram embora juntamente com a leva que deixou o Brasil por causa do Bolsonaro. Eles est\u00e3o, ent\u00e3o, dispostos e v\u00e3o integrar a equipe que vai trabalhar no combate ao coronav\u00edrus no Par\u00e1.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 33 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 o fato de a C\u00e2mara ter assegurado recursos para o SESC/SENAC, o que, em vista de tudo o que j\u00e1 foi dito, \u00e9 uma vit\u00f3ria importante. \r\nN\u00f3s somos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e contra o destaque porque hoje, no texto, est\u00e1 garantido que o servidor receber\u00e1 uma gratifica\u00e7\u00e3o por desempenho. Nem o Governo, nem o Relator propuseram que isso fosse alterado, e agora uma emenda vem retirar este direito e este incentivo ao bom trabalhador!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Orlando Silva pelo aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.075, e 1.142, de 2020, respectivamente, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o social preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 em Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos tradicionais para enfrentamento do coronav\u00edrus; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias e de calamidade p\u00fablica. Imediata aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei relativos \u00e0 agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a chegada dessa medida provis\u00f3ria, como j\u00e1 foi dito por outros colegas, denuncia a aus\u00eancia de um plano estrutural do Governo brasileiro para dar seguran\u00e7a \u00e0 rela\u00e7\u00e3o empregado e empregador, para proteger o emprego e proteger a renda da classe trabalhadora brasileira.\r\nAinda bem que essa medida provis\u00f3ria teve nosso querido Orlando Silva como Relator, que buscou juntar muitas proposi\u00e7\u00f5es, inclusive da nossa bancada, para melhor\u00e1-la. Nem vou me deter ao conte\u00fado das melhorias, porque foram bem explicitadas aqui pelo Deputado Orlando Silva e por outros colegas.\r\nNa ess\u00eancia, n\u00f3s precisamos dizer que somos contr\u00e1rios a qualquer iniciativa de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio da classe trabalhadora, do trabalhador e da trabalhadora, mesmo que seja associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da jornada. N\u00f3s somos contr\u00e1rios. N\u00f3s precisamos ter uma pol\u00edtica para melhorar o sal\u00e1rio, aumentar a capacidade da classe trabalhadora, para movimentar a nossa economia.\r\nNo entanto, como se trata de um per\u00edodo espec\u00edfico e especial, que \u00e9 essa crise do coronav\u00edrus, h\u00e1 tr\u00eas raz\u00f5es que fazem com que votemos favoravelmente a essa medida. Primeira, \u00e9 por um prazo determinado e depois voltar\u00e1 ao normal; segunda, essa perda de sal\u00e1rio ser\u00e1 compensada com recursos p\u00fablicos - \u00e9 isso que n\u00f3s estamos dizendo, o trabalhador vai continuar recebendo o sal\u00e1rio que vinha recebendo - e tamb\u00e9m pelas melhorias j\u00e1 feitas e mencionadas aqui por n\u00f3s e pelo Relator. Por isso, vamos votar favoravelmente.\r\nSr. Presidente, a sociedade brasileira continua dando um voto de confian\u00e7a e acreditando muito no Parlamento brasileiro. Quero comemorar a aprova\u00e7\u00e3o, na semana que passou, do projeto de lei da emerg\u00eancia cultural, do qual sou coautor, e do projeto dos ind\u00edgenas, quilombolas e popula\u00e7\u00f5es tradicionais, do qual tamb\u00e9m sou autor e que incorporou um conjunto de outros projetos.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que a sociedade brasileira e a agricultura familiar esperam de n\u00f3s que os projetos da agricultura familiar venham para a urg\u00eancia e vota\u00e7\u00e3o nesta Casa. Portanto, vamos colocar os projetos da agricultura familiar em vota\u00e7\u00e3o aqui na Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Descompasso entre as delibera\u00e7\u00f5es do Parlamento brasileiro contra a pandemia de coronav\u00edrus, e as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise provocada pela doen\u00e7a. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, em 600 reais, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido \u00e0s camadas de baixa renda para enfrentamento da Covid-19. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, em conson\u00e2ncia com a Lei 13.979, de 2020. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho escutado nossos colegas em seus pronunciamentos e comungo com a ideia de que h\u00e1 um descompasso entre o que o Parlamento brasileiro determina, delibera, em favor da socioeconomia e em favor do combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus, e as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, do Executivo. Mas, para que n\u00e3o digam que este \u00e9 um discurso de um Parlamentar do PT, de oposi\u00e7\u00e3o, eu vou citar aqui alguns exemplos pr\u00e1ticos.\r\nOlhem o projeto das micro e pequenas empresas. Quanto tempo faz que ele est\u00e1 rolando e rolando, e n\u00e3o se encontra a solu\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o se quer encontr\u00e1-la, para que as nossas empresas continuem gerando emprego e renda e continuem se desenvolvendo? O Congresso fez a sua parte, mas o Executivo n\u00e3o fez a dele.\r\nN\u00f3s aprovamos o projeto da emerg\u00eancia cultural. Esse projeto, constru\u00eddo por tantas m\u00e3os e com tanta mobiliza\u00e7\u00e3o e empolga\u00e7\u00e3o, est\u00e1 l\u00e1, o Presidente n\u00e3o o sancionou. Vamos sancion\u00e1-lo, Presidente!\r\nVou pegar outro exemplo aqui: outro lindo projeto, constru\u00eddo na Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, tamb\u00e9m por muitas m\u00e3os, muitas mobiliza\u00e7\u00f5es, est\u00e1 esperando a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s do Congresso temos que acelerar. Se o Executivo n\u00e3o toma iniciativa - quando toma iniciativa, \u00e9 para reduzir o aux\u00edlio emergencial, \u00e9 para prorrog\u00e1-lo por um prazo curto -, n\u00f3s do Congresso temos que acelerar essa quest\u00e3o. Vamos prorrogar logo at\u00e9 o final do ano, vamos manter os 600 reais, vamos aprovar!\r\nQuero parabenizar os L\u00edderes e o Presidente Rodrigo Maia, que colocaram em pauta o projeto de lei que trata da agricultura familiar, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, do qual eu sou coautor. Esse segmento fornece alimentos ao povo brasileiro: 70% do que chega \u00e0 mesa do povo brasileiro vem da agricultura familiar, da pesca artesanal, que est\u00e3o contempladas nesse projeto.\r\nEu concordo com o Deputado Carlos Zarattini: temos que cuidar do FUNDEB. N\u00e3o existe educa\u00e7\u00e3o se n\u00e3o houver esses recursos.\r\n\u00c9 preciso que o Executivo corrija esse descompasso entre o que o Parlamento brasileiro aprova, atendendo aos interesses do povo, e o que ele deixa de operacionalizar com celeridade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, LIGA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nCARLOS ALBERTO DECOTELLI DA SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CURRICULUM VITAE, SA\u00cdDA.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL. \r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DA AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco executadas pelos governos petistas. Insustentabilidade da nomea\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, diante de inconsist\u00eancias verificadas em seu curr\u00edculo. Regozijo com a san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, a respeito das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc). Expectativa quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o social preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; da cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; da institui\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para o enfrentamento do coronav\u00edrus; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais em situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, relativo \u00e0 concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena, diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar e do N\u00facleo Agr\u00e1rio do PT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, nossa Presidenta, eu estava pensando em falar sobre outro assunto, mas fui provocado pelo representante da base do Governo a falar sobre a inaugura\u00e7\u00e3o das obras do S\u00e3o Francisco e sobre o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu diria a voc\u00eas que o Governo Bolsonaro vai ter que inaugurar as obras feitas pelos Governos anteriores de Lula e de Dilma, porque ele n\u00e3o tem obra. Ali\u00e1s, talvez, at\u00e9 o impeachment dele ou, se ele ficar, at\u00e9 o fim do mandato dele, o Governo dele vai ser um governo sem obras! A marca do Governo Bolsonaro \u00e9 a de um governo que retira direitos e desconstr\u00f3i o que os outros constru\u00edram.\r\nDesculpem-me os bolsonaristas, mas defender o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o nomeado \u00e9 quase imposs\u00edvel. Eu acho que esse Ministro n\u00e3o se sustenta. Talvez, a nomea\u00e7\u00e3o dele sirva para ajeitar o curr\u00edculo mentiroso dele. Se n\u00f3s botarmos um Ministro que mente como esse no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que exemplo daremos para as nossas crian\u00e7as?\r\nMas vamos falar de coisas boas! Vamos, sim, comemorar a san\u00e7\u00e3o da Lei de Emerg\u00eancia Cultural. Eu sou membro da Comiss\u00e3o de Cultura. Junto com a Deputada Benedita da Silva, com a Deputada Jandira Feghali, que foi Relatora, com tantos Parlamentares e movimentos culturais trabalhamos essa lei, que, aprovada, vai chegar aos fazedores de cultura por meio dos Governos Estaduais e Municipais.\r\nEsperamos que seja sancionada a lei que trata do aux\u00edlio emergencial para os povos ind\u00edgenas e quilombolas. Foi um processo muito rico, constru\u00eddo por muitas m\u00e3os. Tamb\u00e9m somos coautores do projeto de lei.\r\nAgora, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um projeto de lei que est\u00e1 na pauta, o projeto de lei da agricultura familiar e pesca artesanal, que tem o Deputado Z\u00e9 Silva como Relator. Come\u00e7o agradecendo porque, numa audi\u00eancia p\u00fablica virtual que fizemos, ele incorporou os pescadores artesanais que t\u00eam o seguro-defeso - eles estavam fora. N\u00f3s explicamos a ele que esses pescadores, a partir de mar\u00e7o, n\u00e3o receberam mais o seguro-defeso; est\u00e3o, durante todo o per\u00edodo da pandemia, com problemas. E s\u00e3o eles que fornecem, junto com os agricultores familiares, o alimento para a mesa do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s precisamos, al\u00e9m de votar o projeto, prestar aten\u00e7\u00e3o, Deputado Z\u00e9 Silva, \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es das organiza\u00e7\u00f5es, da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar e do N\u00facleo Agr\u00e1rio do Partido dos Trabalhadores.\r\nObrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESMATAMENTO, AGROPECUR\u00c1RIA, EMPRESA ESTRANGEIRA, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Realiza\u00e7\u00e3o de grande movimento de empres\u00e1rios internacionais pela suspens\u00e3o da compra de produtores agropecu\u00e1rios brasileiros, no caso de continuidade das queimadas e do desmatamento da floresta amaz\u00f4nica. Equ\u00edvoco da pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria falar de dois assuntos hoje. \r\nPrimeiro, vamos torcer para que o projeto que est\u00e1 em pauta, que trata do socorro para a agricultura familiar e para a pesca artesanal, seja votado e aprovado.\r\nN\u00f3s do Congresso brasileiro, de certa forma, estamos em d\u00edvida com esse segmento, em que pese toda a movimenta\u00e7\u00e3o feita pelas organiza\u00e7\u00f5es, pelas Frentes Parlamentares, pelo nosso Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva. Eu sou coautor, juntamente com uma grande lista de coautores, de projetos que foram agregados no substitutivo. N\u00f3s fizemos toda essa movimenta\u00e7\u00e3o, mas ainda n\u00e3o aprovamos medidas emergenciais, como juros baixos ou juro zero, como car\u00eancia e prazos que permitam f\u00f4lego \u00e0 agricultura familiar.\r\nN\u00f3s estamos torcendo muito para que esse projeto seja aprovado, v\u00e1 para o Senado e seja sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Tomara que ele n\u00e3o fa\u00e7a o que fez com o projeto dos povos ind\u00edgenas e quilombolas, do qual vetou 16 itens!\r\nEsse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nO segundo ponto de pauta, Sr. Presidente, diz respeito ao debate sobre a quest\u00e3o ambiental e a Amaz\u00f4nia, que pegou muito corpo inclusive na m\u00eddia nacional. \r\nNo ano passado, quando come\u00e7ou aquele n\u00famero absurdo de queimadas e desmatamentos - inclusive, isso deu origem ao F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia, do qual sou coordenador -, n\u00f3s diz\u00edamos que, al\u00e9m dos preju\u00edzos ao meio ambiente, al\u00e9m dos preju\u00edzos \u00e0 biodiversidade, al\u00e9m dos preju\u00edzos aos povos da Amaz\u00f4nia, ter\u00edamos preju\u00edzos em segmentos da grande produ\u00e7\u00e3o. Agora foi comprovado que t\u00ednhamos raz\u00e3o.\r\nEst\u00e1 havendo um movimento de um grande conjunto de empres\u00e1rios internacionais. Est\u00e3o dizendo que, se o Brasil n\u00e3o cuidar da Amaz\u00f4nia, se o Brasil continuar cometendo erros e crimes, eles suspender\u00e3o - vou chamar de suspens\u00e3o, porque, para mim, n\u00e3o \u00e9 boicote - a compra dos produtos brasileiros relacionados ao desmatamento e tamb\u00e9m \u00e0s queimadas.\r\nOlhem s\u00f3 o que aconteceu: a nossa Coordenadora do INPE, respons\u00e1vel por fornecer informa\u00e7\u00f5es, dados e alertas sobre desmatamento, foi demitida porque falou a verdade! \r\nComo \u00e9 que o Governo brasileiro quer estabelecer boas rela\u00e7\u00f5es internacionais vetando 16 itens do projeto que tratava de ind\u00edgenas e quilombolas?\r\nComo \u00e9 que o Governo brasileiro quer estabelecer boas rela\u00e7\u00f5es internacionais deixando organiza\u00e7\u00f5es sociais, governadores e prefeitos fora da composi\u00e7\u00e3o do Conselho da Amaz\u00f4nia Legal?\r\nEstamos caminhando para mais uma crise internacional por culpa da pol\u00edtica ambientalista equivocada do Governo Bolsonaro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.826, de 2020, a respeito do pagamento pela Uni\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados pela Covid-19 no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949; e 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero dizer a V.Exa. e aos nossos colegas que o Parlamento brasileiro tem sido o deposit\u00e1rio das esperan\u00e7as do nosso povo, em especial diante da falta de iniciativa do Governo brasileiro tanto no combate da pandemia e sua preven\u00e7\u00e3o, como na cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias de distanciamento social. \u00c9 o Parlamento que tem tomado iniciativas.\r\nOntem mesmo, aprovamos o projeto de lei da Deputada Fernanda Melchionna e do Deputado Reginaldo Lopes que indeniza, por morte ou por incapacidade permanente, nossos trabalhadores da sa\u00fade, incluindo os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate a endemias.\r\nA indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 50 mil reais. Se o trabalhador tiver filho menor, cada filho receber\u00e1 10 mil reais ao ano. Se a pessoa que falecer por estar atuando no combate \u00e0 pandemia, profissional de sa\u00fade, tiver filho pequeno, a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 210 mil reais para que essa crian\u00e7a que perdeu o pai ou a m\u00e3e no come\u00e7o da sua vida possa ter um conforto no seu futuro. Mas \u00e9 preciso que o Senado aprove esse projeto e que ele seja sancionado e n\u00e3o vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do nosso Parlamento para outro projeto de lei que tamb\u00e9m aprovamos, que vou chamar aqui de Maria de Penha, porque \u00e9 uma continuidade da rica e valorosa Lei Maria da Penha, tendo em vista que neste per\u00edodo de pandemia as mulheres t\u00eam sofrido mais agress\u00f5es devido \u00e0 perman\u00eancia mais frequente de seus pares em casa. Ali\u00e1s, eles nem deveriam ser seus pares, por praticarem viol\u00eancia contra elas. O Senado tamb\u00e9m tem que aprovar esse projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, da Deputada Alice Portugal.\r\nOs meus colegas j\u00e1 cobraram do Governo que se coloque em pauta e se vote - pelo amor de Deus, pelo menos na semana que vem, porque isso j\u00e1 est\u00e1 frustrando o agricultor familiar e o pescador artesanal - o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o essas as cobran\u00e7as que n\u00f3s Parlamentares estamos recebendo e que precisam ser traduzidas para o conjunto dos colegas, para que possamos dar a resposta de que o povo brasileiro precisa, no momento em que o povo brasileiro deposita suas esperan\u00e7as no Parlamento brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA..",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios e dos trabalhadores brasileiros contra a Covid-19. Aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.075 e 1.142, de 2020, respectivamente, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (Lei Aldir Blanc); e sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; e do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar esta oportunidade para dizer que o Congresso Nacional, ou seja, o Parlamento brasileiro - eu estou batendo nessa tecla desde a semana passada - tem sido a esperan\u00e7a de muita gente neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos sido a esperan\u00e7a dos governadores, porque passou por n\u00f3s a destina\u00e7\u00e3o de recursos para socorrer os Governos dos Estados e as Prefeituras. N\u00f3s temos sido a esperan\u00e7a da classe trabalhadora, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que garantiu a empregabilidade no nosso Pa\u00eds - \u00e9 claro que ainda h\u00e1 ajustes a serem feitos.\r\nN\u00f3s aprovamos tamb\u00e9m o projeto que deu origem \u00e0 Lei de Emerg\u00eancia Cultural - V.Exa. \u00e9 dessa \u00e1rea, Sr. Presidente -, assim como aprovamos o projeto de maior impacto, aquele que criou o aux\u00edlio emergencial.\r\nEntretanto, alguns vetos ainda est\u00e3o emperrados. Inclusive, causaram-me tristeza os vetos ao projeto dos ind\u00edgenas e quilombolas. Al\u00e9m disso, ainda temos o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que trata do aux\u00edlio para a agricultura familiar. A expectativa era que n\u00f3s j\u00e1 tiv\u00e9ssemos votado esse projeto. Espero que n\u00e3o passe da semana que vem. N\u00f3s temos tamb\u00e9m o projeto que eu chamo de Lei Maria da Penha, que n\u00f3s aprovamos. Agora esperamos que o Senado acelere a vota\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos a expectativa de votar tamb\u00e9m a PEC do Fundeb.\r\nO FUNDEB \u00e9 uma esperan\u00e7a para o povo brasileiro.\r\nN\u00e3o existir\u00e1 um pa\u00eds competitivo, do ponto de global e do ponto de vista do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, sem uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica forte.\r\nTalvez esta pandemia chame a nossa aten\u00e7\u00e3o - ali\u00e1s, tem chamado a aten\u00e7\u00e3o de forma global - para o fato de que o SUS, que \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica, est\u00e1 sendo t\u00e3o importante e ser\u00e1 t\u00e3o importante. Da mesma forma, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica sempre foi importante e sempre ser\u00e1 importante.\r\nN\u00f3s precisamos acelerar essas vota\u00e7\u00f5es e pedir ao Presidente que pare de vetar os projetos que a C\u00e2mara aprova.\r\nUm abra\u00e7o aos nossos colegas do Plen\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nCACIQUE RAONI, \u00cdNDIO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, SUBSTITUTIVO, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Cacique Raoni. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Rep\u00fadio ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu gostaria de dizer que, nesta data de comemora\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio do Estatuto da Igualdade Racial, quero elevar meus pensamentos, somados aos pensamentos de muitos, pela melhora do querido cacique Raoni, que se encontra enfermo.\r\nRaoni, voc\u00ea \u00e9 um guerreiro da luta dos povos ind\u00edgenas, da natureza, reconhecido mundialmente. Enfrente mais essa guerra, cacique Raoni, e ven\u00e7a essa enfermidade. Seus netos, bisnetos, toda a nossa gera\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00f5es vindouras precisam de seus ensinamentos.\r\nO segundo assunto, Sr. Presidente, diz respeito ao Projeto de Lei n\u00ba 735, sobre a agricultura familiar e a pesca artesanal, que tem o nosso querido colega Z\u00e9 Silva como Relator. Esse projeto est\u00e1 mais do que maduro. J\u00e1 constru\u00edmos praticamente um consenso em torno dele. Se n\u00e3o for consenso, 99% de quem pensa em pol\u00edtica p\u00fablica para a agricultura familiar e a pesca artesanal j\u00e1 fechou o entendimento. Portanto, precisamos, de forma urgente, votar o Projeto n\u00ba 735, Presidente, se poss\u00edvel hoje.\r\nO terceiro assunto sobre o qual eu gostaria de falar \u00e9 exatamente o principal da pauta: o FUNDEB. Eu o acompanhei. Eu sou filho de professora, minha esposa \u00e9 professora e sou pai de aluno. Eu sei o que representa financiamento para uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade. Eu sei o que significa um pa\u00eds ter investimento em educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia e um pa\u00eds n\u00e3o ter investimento em educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, do ponto de vista da competitividade.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que, depois de meses de trabalho para se chegar aonde se chegou, com o projeto que tem a Deputada Professora Dorinha como Relatora, em cima da hora, o Governo apresente praticamente um substitutivo. Isso representa um desrespeito para com o processo democr\u00e1tico de constru\u00e7\u00e3o, com propostas inaceit\u00e1veis.\r\nVamos cuidar do social por outras vias, n\u00e3o tirando recursos da educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR,  UNIVERSIDADE FEDERAL DO SUL E SUDESTE DO PAR\u00c1 (UNIFESSPA), DESRESPEITO, LISTA TR\u00cdPLICE, PROTESTO.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Protesto contra a nomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do \u00faltimo colocado da lista tr\u00edplice para o cargo de Reitor da Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1 - UNIFESSPA. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica adotada para a nomea\u00e7\u00e3o de reitores universit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente dizer a V.Exa., aos Deputados e Deputadas que participam desta sess\u00e3o e aos nossos telespectadores que nesse final de semana eu estive na regi\u00e3o de Marab\u00e1, aqui no Par\u00e1. E, ao chegar \u00e0 cidade de Marab\u00e1, cheguei junto com a not\u00edcia de que o reitor escolhido, a partir da lista tr\u00edplice, e nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tinha sido o primeiro da lista, aquele que obteve 84% dos votos; o terceiro colocado da lista, com menos de 8% dos votos, \u00e9 que foi o reitor nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu conhe\u00e7o os tr\u00eas candidatos que concorreram. S\u00e3o pessoas boas, bons professores, inclusive o que foi nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 em debate. O que est\u00e1 em debate \u00e9 o processo democr\u00e1tico e o autoritarismo demonstrado pelo Presidente ao n\u00e3o nomear o primeiro da lista. Nos Governos do Partido dos Trabalhadores, isso nunca aconteceu. Sempre nome\u00e1vamos o primeiro da lista. Portanto, aqui fica o nosso protesto quanto a essa metodologia equivocada, autorit\u00e1ria.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Congressistas deste Pa\u00eds para o fato de que n\u00f3s precisamos urgentemente aprovar lei que pro\u00edba o Presidente da Rep\u00fablica de nomear qualquer um que n\u00e3o seja o primeiro colocado, porque, sen\u00e3o, n\u00e3o tem sentido fazer uma consulta p\u00fablica. A comunidade acad\u00eamica - alunos, professores e t\u00e9cnicos - escolhe um candidato por maioria, como no caso da UNIFESSPA, em Marab\u00e1, e depois, autoritariamente, o Presidente da Rep\u00fablica nomeia o \u00faltimo colocado da lista, por interesses at\u00e9 dif\u00edceis de entender.\r\nEu reitero que n\u00e3o temos nada contra quem foi nomeado. \u00c9 a atitude autorit\u00e1ria que est\u00e1 em discuss\u00e3o. N\u00f3s precisamos reagir a isso. Eu sei que j\u00e1 h\u00e1 projetos nesse sentido tramitando no Congresso. N\u00f3s precisamos desautorizar esses atos autorit\u00e1rios.\r\nAqui no Par\u00e1 n\u00f3s fomos muito privilegiados nos Governos do PT. O Lula criou a Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA, e a UNIFESSPA foi criada no Governo da Dilma. N\u00f3s precisamos fazer com que essas universidades sejam geridas por pessoas eleitas pela comunidade acad\u00eamica.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PAR\u00c1 (UFPA), LISTA TR\u00cdPLICE, GOVERNO FEDERAL, INTERVENTOR, CR\u00cdTICA.\r\nPREFEITO, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CULTURA (ARTES).\r\nBENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUMENTO, VALOR, RENDA B\u00c1SICA, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Inadmissibilidade de nomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de interventor para a Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA. Alerta aos gestores municipais brasileiros sobre o encerramento do prazo de capta\u00e7\u00e3o de recursos aprovados pela Lei Federal n\u00ba 14.017, de 2020, a chamada Lei de Emerg\u00eancia Cultural Aldir Blanc. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, espectadores e os colegas que nos acompanham, hoje presente no plen\u00e1rio, com os cuidados devidos, quero tratar, primeiro, da nomea\u00e7\u00e3o e posse do Reitor da Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA.\r\nHouve consulta popular, da qual saiu uma lista tr\u00edplice que foi levada ao Governo Federal. O mais votado - o atual Reitor - teve nada mais, nada menos que 88,6% dos votos. Os outros dois nomes tamb\u00e9m tinham um perfil progressista, que \u00e9 a base de uma universidade que quer fazer a discuss\u00e3o no contradit\u00f3rio.\r\nAl\u00e9m de n\u00e3o nomear o candidato que teve 88,6% de votos, como os outros dois nomes n\u00e3o s\u00e3o do seu agrado pol\u00edtico, o Presidente est\u00e1 amea\u00e7ando colocar um interventor para dirigir a universidade. Vai haver rea\u00e7\u00e3o. A comunidade acad\u00eamica n\u00e3o vai aceitar, a sociedade paraense tamb\u00e9m n\u00e3o vai aceitar, Sr. Bolsonaro, que se nomeie um interventor para a UFPA.\r\nSegundo, quero fazer um alerta aos nossos Prefeitos e Prefeitas do Brasil. Este Parlamento, liderado pela Presidenta da Comiss\u00e3o de Cultura, a Deputada Benedita da Silva - com quem eu me solidarizo pelo ato absurdo de tirarem o seu quadro das galerias - e com a relatoria da Deputada Jandira Feghali, aprovou a Lei de Emerg\u00eancia Cultural Aldir Blanc. Est\u00e1 vencendo o prazo, e h\u00e1 Munic\u00edpios que n\u00e3o est\u00e3o correndo atr\u00e1s dos recursos. Outros est\u00e3o patinando por problemas burocr\u00e1ticos. Inclusive, tramita no Senado e vir\u00e1 para a C\u00e2mara, e \u00e9 preciso que a C\u00e2mara cuide disso, a prorroga\u00e7\u00e3o desse prazo, para que a cultura brasileira n\u00e3o perca esses recursos.\r\nTerceiro, Sr. Presidente, quero tratar do tema pol\u00eamico que \u00e9 o aux\u00edlio emergencial. Ai do povo brasileiro se este Congresso n\u00e3o houvesse votado o aux\u00edlio emergencial! Ai do povo brasileiro se o reduzirmos para 300 reais! Portanto, a medida provis\u00f3ria sobre o aux\u00edlio tem que vir para c\u00e1, para que n\u00f3s a derrotemos e mantenhamos os 600 reais.\r\nMas eu quero ir mais longe. A nossa bancada e muitos outros partidos j\u00e1 discutem que n\u00f3s temos que sair dessa hist\u00f3ria de emergencial. N\u00f3s precisamos de um programa de renda m\u00ednima permanente, \u00e0 luz do que foi o Bolsa Fam\u00edlia neste Pa\u00eds, ampliando-se o n\u00famero de benefici\u00e1rios. Mas antecipo: a renda n\u00e3o pode ser de 300 reais, tem que ser de no m\u00ednimo 600 reais, porque n\u00f3s vamos, al\u00e9m de tudo, viver uma ressaca profunda na nossa economia ap\u00f3s a pandemia. Que a vacina chegue daqui a 6 meses... Ningu\u00e9m nos garante que ela chegar\u00e1, mas, mesmo que v\u00e1 chegar, n\u00f3s precisamos cuidar da nossa socioeconomia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UBIRAJARA BENTES, PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), SANTAR\u00c9M (PA), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nEDMILSON RODRIGUES, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITO, BEL\u00c9M (PA), MARIA DO CARMO, SANTAR\u00c9M (PA), SEGUNDO TURNO, ELEI\u00c7AO MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Falecimento do Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, Se\u00e7\u00e3o Santar\u00e9m, Ubirajara Bentes, em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a. Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o em segundo turno do Deputado Edmilson Rodrigues e da Sra. Maria do Carmo, respectivamente, \u00e0s Prefeituras Municipais de Bel\u00e9m e Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, hoje a cidade de Santar\u00e9m amanheceu de luto. Perdemos, pela COVID, nosso querido amigo, companheiro de tantas batalhas, o Dr. Ubirajara Bentes, Presidente da OAB da Sec\u00e7\u00e3o Santar\u00e9m, uma pessoa defensora dos direitos humanos, uma pessoa que sempre participou da vida pol\u00edtica, e fazendo a boa pol\u00edtica.\r\nEu diria que a perda do Birinha, como ele \u00e9 conhecido carinhosamente, est\u00e1 doendo na alma do Direito paraense, est\u00e1 doendo na alma do povo santareno. Ele vai ser enterrado hoje \u00e0 tarde. Registro o nosso profundo sentimento de pesar e a nossa solidariedade aos seus familiares, com quem tinha um conv\u00edvio t\u00e3o amistoso e fraternal.\r\nPela perda do Birinha, estendo a minha solidariedade \u00e0s mais de 400 fam\u00edlias que perderam entes queridos aqui na cidade de Santar\u00e9m. Que as boas lembran\u00e7as do nosso querido Birinha sirvam de conforto aos seus familiares, aos seus amigos e \u00e0s suas amigas. Essa \u00e9 uma perda irrepar\u00e1vel. O seu jeito de ser, a sua forma alegre de ser, vai estar sempre presente em nossas mentes e em nossa lembran\u00e7a.\r\nBirinha, obrigado por tudo que voc\u00ea fez aqui neste mundo. Que Deus o receba carinhosamente, como voc\u00ea sempre nos recebia.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para falar tamb\u00e9m sobre as elei\u00e7\u00f5es municipais. Parabenizo os eleitos e as eleitas, mas quero destacar a minha alegria de termos o nosso querido companheiro, amigo, irm\u00e3o, Deputado Edmilson Rodrigues, disputando o segundo turno para a Prefeitura da capital do Estado do Par\u00e1, tendo o Edilson, nosso companheiro do Partido dos Trabalhadores, para o cargo de Vice, e construindo uma grande alian\u00e7a. Edmilson Rodrigues j\u00e1 foi Prefeito de Bel\u00e9m. Foi um excelente gestor e deixou saudades. Ele representa uma esperan\u00e7a ao povo belenense para fazer um governo de inclus\u00e3o social e que cuide da cidade.\r\nDa mesma forma, registro a nossa alegria de ter, no meu Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, a Dra. Maria do Carmo, que j\u00e1 foi Prefeita tamb\u00e9m por dois mandatos e deixou saudades, concorrendo no segundo turno desta elei\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 uma pessoa preparada, comprometida com o seu Munic\u00edpio, comprometida com o social.\r\nQuero concluir parabenizando a ambos, ao Edmilson Rodrigues e \u00e0 Dra. Maria do Carmo, dizendo que eles contam o nosso apoio e com o apoio da sociedade, que busca alternativas s\u00f3lidas para bons gestores para nossa capital e para a nossa cidade de Santar\u00e9m.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PREVEN\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO ELEITORAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o dos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Vincula\u00e7\u00e3o entre o aumento do n\u00famero de casos de coronav\u00edrus e o relaxamento das medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a durante o per\u00edodo eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero concordar com o meu colega Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, da Bahia. N\u00e3o cabe ao Judici\u00e1rio estabelecer se \u00e9 poss\u00edvel ou n\u00e3o a reelei\u00e7\u00e3o dos Presidentes da C\u00e2mara e do Senado. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que cabe ao Congresso brasileiro, ou seja, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal. Como disse o meu colega, o Judici\u00e1rio n\u00e3o pode substituir o Poder Legislativo, tem que ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa expectativa e o posicionamento pol\u00edtico da nossa bancada s\u00e3o contr\u00e1rios a essa delibera\u00e7\u00e3o que, de forma tempor\u00e1ria e de forma inconstitucional, busca aprovar a reelei\u00e7\u00e3o. Portanto, deixo aqui o nosso posicionamento, acompanhando o posicionamento da nossa bancada.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para tratar dessa tem\u00e1tica relacionada \u00e0 COVID-19, a essa pandemia. \u00c9 claro que, diante do posicionamento equivocado do Chefe da Na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica - que, desde o in\u00edcio, desdenhou dessa realidade e incentivou as pr\u00e1ticas sociais para n\u00e3o ajudar no combate, n\u00e3o jogou peso para ajudar os Munic\u00edpios e os Estados a cuidarem da COVID-19 -, \u00e9 natural que o Brasil esteja entre os pa\u00edses com os piores \u00edndices tanto de contamina\u00e7\u00e3o quanto de morte. Nesse sentido, n\u00f3s sabemos que, depois dessa onda das elei\u00e7\u00f5es, inclusive, em que o distanciamento social perde for\u00e7as, o Brasil \u00e9 atravessado, mais uma vez, por uma onda de crescimento de morte e de contamina\u00e7\u00e3o. Quero dar um exemplo pr\u00e1tico de coisas que condenamos.\r\nAqui na minha cidade de Santar\u00e9m, no Par\u00e1, por exemplo, houve segundo turno.\r\nOs \u00edndices j\u00e1 eram alarmantes, do ponto de vista de contamina\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m de mortes. Contudo, decidiu-se esperar. Por interesses pol\u00edtico-eleitoreiros, o Prefeito deixou passar o segundo turno, para depois estabelecer regras de restri\u00e7\u00f5es. Isso n\u00e3o ajuda. A sa\u00fade tem que estar em primeiro lugar!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, RODOVIA FEDERAL, BR 230, BR 163, RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de retomada das obras de asfaltamento da BR-230 (Rodovia Transamaz\u00f4nica) e da BR-163, bem como da constru\u00e7\u00e3o de suas respectivas pontes. Apelo ao Governo Jair Bolsonaro por imediata ado\u00e7\u00e3o de plano de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Realiza\u00e7\u00e3o de campanha a favor da reforma agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento os nobres colegas Deputados e Deputadas.\r\nHoje, eu estou aqui em Altamira, \u00e0s margens do Rio Xingu. Vim de Santar\u00e9m numa viagem de carro. E a primeira cobran\u00e7a que eu tenho recebido de forma muito forte nesta viagem \u00e9 a conclus\u00e3o do asfaltamento da Transamaz\u00f4nica e da BR-163, que teve in\u00edcio nos governos do Presidente Lula, com continuidade no da Presidenta Dilma. Tirando a BR-163, que j\u00e1 est\u00e1 numa fase conclusiva, a Transamaz\u00f4nica est\u00e1 com o asfaltamento paralisado. Da mesma forma, h\u00e1 cobran\u00e7a do asfaltamento da BR-422, que liga a Transamaz\u00f4nica a Tucuru\u00ed, melhorando o caminho para chegar \u00e0 capital do Estado, Bel\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, quero cobrar aqui do Governo que retome os asfaltamentos da Transamaz\u00f4nica e da BR-163, como a conclus\u00e3o das pontes e, para fazer justi\u00e7a, as que est\u00e3o em curso.\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer aos nossos colegas e a quem nos assiste que h\u00e1, sinceramente, um apelo da sociedade brasileira, das pessoas em geral, das fam\u00edlias, tanto daqueles que j\u00e1 perderam familiares por essa terr\u00edvel doen\u00e7a, a COVID-19, como daqueles que foram infectados e dos que ainda n\u00e3o foram infectados, no sentido de que o Governo brasileiro monte o b\u00e1sico, monte um plano de vacina\u00e7\u00e3o em massa, como outros pa\u00edses est\u00e3o fazendo, a exemplo do Reino Unido. N\u00e3o d\u00e1 para ficarmos sem a vacina dispon\u00edvel, havendo produ\u00e7\u00e3o de fontes at\u00e9 diferentes, por causa de brigas ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas e de desorganiza\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 organizado para executar esse plano. A Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tem que parar de fazer brigas ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas com a morte do povo e organizar urgentemente um processo de vacina\u00e7\u00e3o. Talvez fosse um presente de Natal para o povo brasileiro iniciarmos a vacina\u00e7\u00e3o em massa ou ent\u00e3o um presente de Ano-Novo, come\u00e7ando em janeiro. Ent\u00e3o, fica registrado o nosso apelo. Vamos montar um plano, Sr. Presidente, Srs. Ministros, de vacina\u00e7\u00e3o para o nosso povo.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero dizer que esta semana foi feita uma campanha pela retomada da reforma agr\u00e1ria neste Pa\u00eds. Est\u00e1 tudo paralisado. O INCRA est\u00e1 sem dinheiro. Os \u00f3rg\u00e3os de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria est\u00e3o sem dinheiro. E n\u00e3o me venham com a conversa de que n\u00e3o d\u00e1 para fazer a reforma agr\u00e1ria porque \u00e9 preciso alterar a legisla\u00e7\u00e3o. Que possam ser regularizadas as terras e propriedades que n\u00e3o s\u00e3o benefici\u00e1rias da reforma agr\u00e1ria que j\u00e1 contam com a indica\u00e7\u00e3o da lei. Legisla\u00e7\u00e3o existe. \u00c9 preciso tomada de decis\u00e3o pol\u00edtica.\r\nObrigado.\r\nUm abra\u00e7o aos colegas que est\u00e3o conosco nesta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Coordena\u00e7\u00e3o pelo orador do F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia. Acatamento, pelo Tribunal Internacional de Haia, de den\u00fancia de juristas brasileiros contra o Governo Jair Bolsonaro, por incentivo \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente e ataques aos territ\u00f3rios ind\u00edgenas e quilombolas, \u00e0s unidades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e0s comunidades extrativistas. Den\u00fancia de ataque de pistoleiros contra acampamento de sem-terras, no Munic\u00edpio de Eldorado dos Caraj\u00e1s, Estado do Par\u00e1. Tentativa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de flexibiliza\u00e7\u00e3o de preceitos constitucionais com vista \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o de ataques ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero aqui, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador do F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia, repercutir uma den\u00fancia expressa em mat\u00e9ria recente que chama a aten\u00e7\u00e3o aos nossos olhos. Eu integro esse f\u00f3rum junto com a Frente Parlamentar Ind\u00edgena, a Frente Quilombola, a Frente em Defesa do Meio Ambiente, a Frente da Educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m com entidades nacionais muito importantes, como a CONTAG, a APIB, a CONAC, a CONTRAF, o MST, al\u00e9m de todas as principais organiza\u00e7\u00f5es ambientalistas e socioambientalistas do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o F\u00f3rum Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia. E, em seu nome, eu quero noticiar e compartilhar essa mat\u00e9ria.\r\nPela primeira vez, a\u00e7\u00f5es de autoridades brasileiras s\u00e3o examinadas no Tribunal Internacional de Haia. Esse tribunal aceitou den\u00fancia para examinar o Governo Bolsonaro por praticar e incentivar o genoc\u00eddio com a destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nA den\u00fancia foi apresentada por juristas brasileiros de renome, os quais eu parabenizo, juristas respeitados, integrantes da Comiss\u00e3o Arns, criada em homenagem ao grande Bispo de S\u00e3o Paulo. H\u00e1 mais de 30 quest\u00f5es apresentadas na den\u00fancia, que eu resumo aqui em dois grandes blocos.\r\nUm bloco de den\u00fancias d\u00e1 conta do incentivo, da indu\u00e7\u00e3o e do encorajamento, por parte do Governo Federal, a grupos de depreda\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com ataque aos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, aos territ\u00f3rios quilombolas, \u00e0s unidades de conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0s popula\u00e7\u00f5es extrativistas, incentivando a viol\u00eancia.\r\nOntem, \u00e0s 11h55min da noite, cinco pistoleiros atacaram um acampamento de sem-terra, no Munic\u00edpio de Eldorado do Caraj\u00e1s, atearam fogo, amea\u00e7aram a vida das pessoas e queimaram o acampamento. Ent\u00e3o, essa n\u00e3o \u00e9 uma den\u00fancia em v\u00e3o.\r\nO outro bloco de den\u00fancias, Sr. Presidente, diz respeito aos ataques \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, na busca da flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para facilitar e legalizar o ataque ao meio ambiente, aos recursos naturais, preservados pela popula\u00e7\u00e3o que defende a natureza e a Amaz\u00f4nia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Por \u00faltimo, Sr. Presidente, al\u00e9m de parabenizar os nossos juristas e o Tribunal de Haia, quero dizer que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 acima de todos os exterminadores do futuro, os exterminadores da vida e do meio ambiente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UNI\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PERDA, RECEITA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR, PAR\u00c1 (ESTADO).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, CULTURA (ARTES).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AGRICULTURA FAMILIAR, INTERNET, ALUNO CARENTE, ESPORTE, ATLETA PROFISSIONAL.\r\nAIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, F\u00d3RUM, DEFESA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o legislativa do Parlamento brasileiro em 2020. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar os nossos colegas, e, como n\u00f3s caminhamos para a retal deste ano legislativo, quero mencionar, neste pronunciamento, alguns avan\u00e7os do Parlamento brasileiro. O nosso mandato esteve integrado em busca de solu\u00e7\u00f5es para quest\u00f5es estruturais e emergenciais.\r\nPrimeiro, quero comemorar a aprova\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, que h\u00e1 muitos anos n\u00e3o correspondia ao anseio dos Estados, em especial dos Estados mineradores, como o Par\u00e1. O Par\u00e1 vai receber 3 bilh\u00f5es e 690 milh\u00f5es com a aprova\u00e7\u00e3o dessa compensa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero comemorar, com os movimentos de luta popular e social, os 100% do FUNDEB para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quero comemorar, em nome de Chico Mendes, a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de pagamento de servi\u00e7os ambientais. N\u00e3o basta s\u00f3 cobrar a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \u00c9 preciso ajudar a preserv\u00e1-la.\r\nQuero comemorar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que foi uma iniciativa do Parlamento brasileiro. \u00c9 uma luta que tem que continuar: precisamos aprovar uma lei que assegure um aux\u00edlio permanente, independentemente de pandemia. Quero comemorar a Lei Aldir Blanc, que beneficia a cultura brasileira: levamos para o Estado do Par\u00e1 120 milh\u00f5es, para a Secretaria Estadual de Cultura e para os Munic\u00edpios. Quero comemorar a lei para os nossos irm\u00e3os ind\u00edgenas e quilombolas, t\u00e3o pol\u00eamica, cujo veto derrubamos para poder implement\u00e1-la. Quero comemorar a Lei Assis de Carvalho, que beneficia a agricultura familiar, que produz alimentos. Quero comemorar a aprova\u00e7\u00e3o da Internet para os alunos de baixa renda e o projeto de esportes para os nossos atletas.\r\nRessalto que, em conjunto com diversas frentes parlamentares e organiza\u00e7\u00f5es populares ambientais e socioambientais, travei a luta em defesa dos povos da Amaz\u00f4nia e do meio ambiente na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador do F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia.\r\nPor fim, digo que terminamos o ano tendo que cobrar firmemente a d\u00edvida do Governo brasileiro no que se refere a um plano de vacina para o povo brasileiro. Seria muito bom se pud\u00e9ssemos oferecer, como presente de Ano-Novo, uma vacina em escala para a prote\u00e7\u00e3o de nosso povo.\r\nUm feliz Natal a todos e todas!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL,ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1, FRONTERIA TERRESTRE, AMAZONAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE, ESGOTAMENTO, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI),  MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1, FRONTERIA TERRESTRE, AMAZONAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE, CRISE SANIT\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, PAR\u00c1, FRONTERIA TERRESTRE, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Imin\u00eancia de colapso no sistema de sa\u00fade das municipalidades paraenses situadas na fronteira com o Estado do Amazonas, em decorr\u00eancia da Covid-19. Apelo \u00e0s autoridades competentes de prioridade na vacina\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es locais. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19 de convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o para debate do avan\u00e7o do coronav\u00edrus na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, eu estou cumprindo uma agenda institucional que trata da COVID nos Munic\u00edpios que fazem divisa com o Amazonas. Iniciei essa agenda por Santar\u00e9m, vou seguir por Altamira, vou at\u00e9 a Capital do Estado e, depois, chego a Bras\u00edlia levando um relat\u00f3rio sobre essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer a V.Exas. que tenho conversado com as autoridades de sa\u00fade do Governo do Estado, dos Munic\u00edpios e do Parlamento, mas, em especial, com a sociedade civil. E antecipo a V.Exas. que o que eu tenho ouvido, primeiro, d\u00e1 conta, sim, de um esfor\u00e7o dos Governos do Estado e dos Munic\u00edpios para impedir o caos. Estamos \u00e0 beira de um colapso no sistema de sa\u00fade dessas regi\u00f5es fronteiri\u00e7as com o Amazonas, devido \u00e0 chegada dessa nova cepa ao Estado do Par\u00e1.\r\nAs conversas indicam que temos que cuidar, sim, da pandemia, mas temos que cuidar tamb\u00e9m da economia. Portanto, h\u00e1 a necessidade de termos uma cota especial superior complementar de vacinas nessa regi\u00e3o para criarmos uma barreira imunol\u00f3gica e evitarmos que essa nova cepa de Manaus des\u00e7a os rios, chegue \u00e0 Capital e v\u00e1 para o Centro-Sul brasileiro.\r\nAqui, est\u00e3o faltando leitos de UTI, est\u00e3o faltando respiradores. E as orienta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que precisam chegar aparelhos de hemodi\u00e1lises, m\u00e9dicos. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo aumente o valor dessa gratifica\u00e7\u00e3o para quem vem para a Amaz\u00f4nia. N\u00e3o est\u00e1 atrativo esse valor.\r\nEu quero, ent\u00e3o, pedir ao Deputado Luizinho, Presidente da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 da C\u00e2mara dos Deputados - inclusive, falei com o Deputado Alexandre Padilha sobre isto, pois n\u00f3s, da bancada do Par\u00e1, precisamos --, uma reuni\u00e3o, ou uma sess\u00e3o especial, que at\u00e9 j\u00e1 protocolei, para tratar da COVID nessas regi\u00f5es que fazem fronteira com o Estado do Amazonas. Aqui, no Estado do Par\u00e1, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 grav\u00edssima. Portanto, solicito isso. J\u00e1 oficializei o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a respeito dessas solicita\u00e7\u00f5es e j\u00e1 oficializei o Minist\u00e9rio da Economia sobre a necessidade urgente do aux\u00edlio emergencial para cuidar da nossa economia.\r\nEu quero levar esse relat\u00f3rio para socializar com V.Exas. quando eu a\u00ed chegar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IZANEIDE BENTES, PROFESSORA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nREBECA FONSECA, ENFERMEIRA, RUR\u00d3POLIS (PA), PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRANSPORTE DE EMERG\u00caNCIA, HOMENAGEM, ENFERMAGEM.\r\nPREFEITO, ITAITUBA (PA), OXIG\u00caNIO, PRAINHA (PA), PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Falecimento da Profa. Izaneide Bentes em decorr\u00eancia da Covid-19. Homenagem \u00e0 enfermeira Rebeka Fonseca por pr\u00e1tica de a\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria. Aplausos ao Prefeito Municipal de Itaituba, Estado do Par\u00e1, pelo empenho no fornecimento de oxig\u00eanio a pacientes com coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, hoje eu quero falar daquela regi\u00e3o de Itaituba, Transamaz\u00f4nica e BR-163, de alguns fatos ocorridos, um deles um fato que nos entristece. Perdemos para a COVID-19 uma pessoa muito querida, a Profa. Izaneide Bentes, pessoa com quem convivi, uma lutadora em defesa da sua categoria. Ela deixa fam\u00edlia, deixa saudades e deixa a lembran\u00e7a de uma mulher de lutas.\r\nDeixo aqui, em seu nome, os nossos sentimentos a todos os trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o perdendo a vida com essa pandemia. E deixo o alerta de que, com a chegada de novos lotes de vacinas, n\u00f3s precisamos incluir os trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o como categoria essencial para receber a vacina de forma antecipada.\r\nQuero tamb\u00e9m emprestar a minha homenagem \u00e0 enfermeira Rebeca Fonseca, l\u00e1 de Rur\u00f3polis, que fez um ato humanit\u00e1rio de repercuss\u00e3o nacional ao conduzir um paciente, junto com o motorista da ambul\u00e2ncia, ap\u00f3s encontrar um congestionamento de carretas de gr\u00e3os que vinham do centro-sul brasileiro. Ela e o motorista foram empurrando a maca para salvar a vida do paciente, at\u00e9 encontrar a outra ambul\u00e2ncia que vinha com oxig\u00eanio.\r\nEu lhe telefonei e disse que ia fazer essa homenagem, e ela me disse: ''N\u00e3o fa\u00e7a para mim, fa\u00e7a para a enfermagem brasileira, que tem cumprido um papel determinante no combate \u00e0 COVID-19.''\r\nEnt\u00e3o aqui fica a nossa homenagem, enfermeira Rebeca Fonseca, em seu nome, \u00e0 enfermagem brasileira.\r\nEu participei por telefone de uma a\u00e7\u00e3o muito bonita desenvolvida pelo Prefeito do Munic\u00edpio de Itaituba e por sua equipe, em socorro a pacientes que estavam amea\u00e7ados pela falta de oxig\u00eanio no Munic\u00edpio de Prainha. Eles prontamente correram atr\u00e1s de empr\u00e9stimos para, atrav\u00e9s de avi\u00f5es e helic\u00f3pteros do Estado, conduzirem oxig\u00eanio at\u00e9 l\u00e1.\r\nMeus parab\u00e9ns a essas pessoas que praticam esses atos de solidariedade!\r\nQuero, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MENSAGEM, PATRICK, JOVEM, PAR\u00c1, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONSENTIMENTO,  ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Mensagem de jovem paraense \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, a respeito da in\u00e9rcia do Parlamento brasileiro sobre a a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria do Presidente da Rep\u00fablica nas \u00e1reas de sa\u00fade e economia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu recebi, hoje, uma mensagem de um jovem de nome Patrick, da Transamaz\u00f4nica, no Estado do Par\u00e1. O jovem Patrick, como \u00e9 da natureza da juventude, bastante revoltado, generalizava sua cr\u00edtica, dizendo: ''Mas o que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo? O que voc\u00eas est\u00e3o fazendo no Parlamento que est\u00e3o dando liberdade para um Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao caos na sa\u00fade p\u00fablica, que est\u00e1 levando este Pa\u00eds ao caos da economia?!''\r\nEsse jovem mencionava na sua mensagem as altas dos pre\u00e7os que impactam a vida das pessoas. Dizia ele que gasolina estava a 6 reais o litro, que g\u00e1s de cozinha estava a 110 reais (falha na transmiss\u00e3o), n\u00e3o vai dar para aguentar!\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a alguma coisa (falha na transmiss\u00e3o). O Sr. Presidente da Rep\u00fablica joga contra o patrim\u00f4nio (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado, h\u00e1 mais de 1 minuto o Plen\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 conseguindo compreender a fala de V.Exa.\r\nVou pedir \u00e0 assessoria da Mesa que encerre a transmiss\u00e3o.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 me ouvindo, Sr. Presidente? \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Voltou agora. Tente concluir, Deputado. \r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Sr. Presidente, posso continuar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pode, Deputado.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Esse jovem, bastante revoltado, cobrava tantas a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade, mas falava (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Airton Faleiro, eu lhe darei uma oportunidade logo mais, quando houver um sinal melhor.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Eu agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA.\r\nMEDIDA PREVENTIVA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA AUXILIO EMERGENCIAL,  VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia das medidas preventivas da Covid-19. Necessidade de retomada do aux\u00edlio emergencial e de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, nas nossas redes sociais muitas pessoas est\u00e3o perguntando o nosso posicionamento sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, que trata da amplia\u00e7\u00e3o da margem de cr\u00e9dito consignado a aposentados e pensionistas. Eu antecipo aqui que, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada, n\u00f3s vamos votar favoravelmente a esse direito, que, inclusive, vai impulsionar a economia local.\r\nMas eu n\u00e3o posso, Sr. Presidente, fugir dessa pol\u00eamica que divide opini\u00f5es no Brasil sobre o tratamento mais adequado para o combate \u00e0 pandemia. Os seguidores do Presidente da Rep\u00fablica trabalham na l\u00f3gica de que nenhuma medida protetiva deve ser utilizada, nem a m\u00e1scara nem o distanciamento social. Por outro lado, observo que, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos como uma das estrat\u00e9gias a prote\u00e7\u00e3o para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, n\u00e3o teremos grandes resultados ou resultados positivos.\r\nMas eu me pergunto: \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil entender que \u00e9 preciso conduzir as duas coisas juntas, a prote\u00e7\u00e3o e a assist\u00eancia junto com a economia? N\u00e3o h\u00e1 dicotomia. Portanto, faz-se necess\u00e1rio que, de forma urgente, tenhamos, sim, medidas protetivas. \u00c9 t\u00e3o dif\u00edcil entender que o nosso sistema de sa\u00fade nacional est\u00e1 colapsado e que n\u00e3o tem mais para onde levar o doente infectado? Ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil entender que as pessoas com outras enfermidades n\u00e3o est\u00e3o mais sendo atendidas por falta de vagas? Ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil entender a pressa para aprovar o aux\u00edlio emergencial para que haja condi\u00e7\u00f5es, inclusive, da retomada das medidas protetivas? Ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil entender que n\u00e3o h\u00e1 outra sa\u00edda sen\u00e3o a vacina\u00e7\u00e3o em massa para imunizar o percentual necess\u00e1rio do povo brasileiro, para que as pessoas possam voltar a trabalhar, possam voltar ao emprego?\r\nN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender isso, mas estamos fazendo briga pol\u00edtica em torno de uma doen\u00e7a que est\u00e1 levando vidas do nosso povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, FUNDO P\u00daBLICO, CONGELAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, PRESO POL\u00cdTICO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PODER JUDICI\u00c1RIO, ELEI\u00c7\u00d5ES, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, BANCADA PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques de Parlamentares contra os governos petistas. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Protesto contra a desvincula\u00e7\u00e3o de fundos p\u00fablicos da cultura, do meio ambiente e dos direitos humanos, bem como o congelamento dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos, preconizados no novo parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu quero falar sobre a PEC Emergencial, mas antes quero fazer coro ao que disse o Deputado Vicentinho.\r\nAlguns Parlamentares da base do Bolsonaro ficam atacando diariamente os Governos de esquerda, os Governos do PT que passaram, o Presidente Lula. Fazem isso, primeiro, para esconder o fracasso do Governo deles. Essa turma n\u00e3o tem moral para falar contra a corrup\u00e7\u00e3o depois dos esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o, inclusive nesta semana, mais uma vez, na fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica. Eles n\u00e3o t\u00eam moral para falar mal do Governo anterior, porque, se compararmos o Governo Lula e o Governo Dilma com o Governo Bolsonaro, eles v\u00e3o perder de dez a zero em todas as \u00e1reas. \r\nO Lula foi preso porque, no processo democr\u00e1tico do voto direto, se Lula estivesse solto e concorresse, voc\u00eas perderiam. Foi por isso que houve essa tramoia para prender o Lula. Ent\u00e3o, o Lula foi um preso pol\u00edtico. Agora est\u00e1 sendo desmascarado o esquema da Lava-Jato, pois um bra\u00e7o do Judici\u00e1rio cumpriu um papel pol\u00edtico para evitar que Lula virasse Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas vamos falar da PEC Emergencial, que foi aprovada em primeiro turno ontem no Senado.\r\nEssa PEC come\u00e7a com um pecado original: em vez de tratar do aux\u00edlio emergencial, veio fazer ajuste fiscal, misturando as duas coisas. Inclusive, o Governo Federal est\u00e1 trazendo complica\u00e7\u00f5es para o Parlamento, querendo vincular as coisas. O primeiro relat\u00f3rio veio desvinculando os pisos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Agora, com o segundo relat\u00f3rio - prestem aten\u00e7\u00e3o! -, est\u00e3o desvinculando fundos p\u00fablicos da cultura, do meio ambiente, de direitos humanos, da \u00e1rea social. \u00c9 o que eles est\u00e3o fazendo! Al\u00e9m disso, est\u00e3o trazendo uma vincula\u00e7\u00e3o do congelamento de sal\u00e1rio dos servidores das tr\u00eas esferas: federal, estadual e municipal. \r\nN\u00f3s, neste Parlamento, temos que dar uma resposta ao Governo. Vamos derrubar todos esses itens. Vamos votar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, porque eles est\u00e3o propondo um aux\u00edlio de apenas 250 reais. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que fazer.\r\nQuero que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MULHER, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMERCADO FINANCEIRO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, RETOMADA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, em nome da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Rea\u00e7\u00e3o do mercado financeiro contra a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro, com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e \u00e0 retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Resist\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero inicialmente cumprimentar e parabenizar as mulheres lutadoras deste Pa\u00eds, em especial a primeira Presidenta da Rep\u00fablica, Dilma Rousseff, mulher que tem uma hist\u00f3ria de lutas e fez parte de uma trama pol\u00edtica para ser retirada, de forma for\u00e7ada, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, deixo o nosso abra\u00e7o a todas as mulheres lutadoras deste Pa\u00eds, por meio da Presidenta Dilma.\r\nQuero falar tamb\u00e9m sobre a decis\u00e3o do Ministro Fachin - decis\u00e3o tardia, \u00e9 bom que se diga. Fica a pergunta para o Judici\u00e1rio brasileiro: por que deixou ir t\u00e3o longe essa farsa? Por que n\u00e3o permitiu ao Presidente Lula ser candidato nas elei\u00e7\u00f5es passadas? Mas eu quero parabenizar Lula, que sempre disse: \"Eu, por mais que tarde, acredito na Justi\u00e7a e vou provar a minha inoc\u00eancia\". E a decis\u00e3o do Ministro Fachin tamb\u00e9m recupera a imagem abalada do Judici\u00e1rio brasileiro, mundialmente e junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds. N\u00e3o era de se esperar outra coisa.\r\nEu estava assistindo, aqui, aos notici\u00e1rios de televis\u00e3o dizerem que o mercado financeiro n\u00e3o gostou da decis\u00e3o de Fachin. \u00c9 o mesmo mercado financeiro que financiou o golpe, que n\u00e3o vai gostar nunca de ter um Presidente da Rep\u00fablica que coloque o povo no or\u00e7amento, que fez o limite dos gastos, que financiou politicamente essa briga. \u00c9 o mercado financeiro que agora est\u00e1 junto ao atual Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 um desastre, um fracasso no combate \u00e0 pandemia, na economia, em tudo; que n\u00e3o quer aprovar de forma desvinculada um aux\u00edlio emergencial de 600 reais e prop\u00f5e, aqui, o fim do aumento dos sal\u00e1rios, o fim dos novos contratos e concurso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PRIMEIRO TURNO, VOTO CONTRARIO, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VALOR.\r\nCOLETIVA DE IMPRENSA, LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, REPERCUSS\u00c3O GERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno, com o voto contr\u00e1rio do orador, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de inser\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais no processo de vota\u00e7\u00e3o da propositura em segundo turno. Contentamento com a entrevista coletiva concedida \u00e0 imprensa pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, o povo brasileiro amanheceu apreensivo e merecedor de informa\u00e7\u00f5es sobre o que est\u00e1 ocorrendo na C\u00e2mara dos Deputados com a PEC 186.\r\nEssa PEC chegou com o apelido de PEC Emergencial, e n\u00f3s sempre denunciamos que era, na verdade, uma PEC de ajuste fiscal. E agora ela se consolida como uma PEC de ajuste fiscal. \r\nFoi aprovada em 1\u00ba turno com nosso voto contr\u00e1rio, porque essa PEC n\u00e3o resolve os 600 reais do aux\u00edlio emergencial que o povo brasileiro merece, desestrutura o servi\u00e7o p\u00fablico e quebra a possibilidade de novos investimentos em nosso Pa\u00eds.\r\nOntem foram 12 horas de batalha em que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o tentando amenizar os preju\u00edzos. E, gra\u00e7as aos destaques da Oposi\u00e7\u00e3o, entre eles, um da bancada do Partido dos Trabalhadores, n\u00f3s conseguimos quebrar algumas maldades que o Governo prop\u00f4s nessa PEC.\r\nConseguimos manter a vincula\u00e7\u00e3o dos fundos p\u00fablicos, para impedir que o Governo metesse a m\u00e3o, inclusive para pagar d\u00edvida, nos fundos de sa\u00fade, de cultura, de direitos humanos, fundos sociais e de meio ambiente. \r\nConseguimos, tamb\u00e9m, com a mobiliza\u00e7\u00e3o dos policiais e de outros servidores p\u00fablicos, que eu parabenizo, assegurar que venha, agora, no relat\u00f3rio do segundo turno, a manuten\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o e da promo\u00e7\u00e3o dos servidores.\r\nMas \u00e9 preciso dizer que ainda n\u00e3o est\u00e1 resolvido. N\u00f3s temos que batalhar no segundo turno para botar l\u00e1 o valor de 600 reais, porque o Governo estabelece apenas 44 bilh\u00f5es, e isso n\u00e3o \u00e9 suficiente; \u00e9 menos que a metade do que n\u00f3s t\u00ednhamos no fundo passado. Al\u00e9m disso, precisamos retirar o fim do ajuste do sal\u00e1rio real, que est\u00e1 l\u00e1, e o fim dos investimentos.\r\nQuero concluir, Sr. Presidente, parabenizando o Presidente Lula pelo discurso animador e de estadista que fez para o Pa\u00eds, o qual fez at\u00e9 o Bolsonaro mudar de comportamento, passando a usar m\u00e1scara.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL.\r\nAIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 285/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RECURSOS, RESERVA GLOBAL DE REVERS\u00c3O (RGR), PAGAMENTO, QUOTA DE REINTEGRA\u00c7\u00c3O REGULAT\u00d3RIA, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, PAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Agradecimento por mensagens recebidas ao ensejo do transcurso do 62\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do orador. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo. Hoje estou completando meus 62 anos de idade. Obrigado pelas felicita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o deixa de ser um dia de reflex\u00e3o. Portanto, eu vou ganhar 30 segundos de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Como \u00e9 seu anivers\u00e1rio, j\u00e1 ganhou!(Risos.)\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - A orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque do NOVO. Para quem est\u00e1 nos acompanhando, quero dizer que o destaque do NOVO retira o Par\u00e1 e o Amazonas do benef\u00edcio que reduzir\u00e1 a tarifa de energia aos consumidores.\r\n\u00c9 bom que se diga que o relat\u00f3rio do Deputado Ac\u00e1cio Favacho corrigiu uma resolu\u00e7\u00e3o anterior que j\u00e1 tinha atendido outros Estados, mas deixou o Par\u00e1 e o Amazonas de fora. Portanto, n\u00e3o estamos fazendo nada excepcional, estamos corrigindo um erro anterior. Eu quero registrar, inclusive, o nosso reconhecimento ao Relator, que incluiu o Par\u00e1 e o Amazonas nesse relat\u00f3rio por justeza. \r\nAl\u00e9m do que disse o Deputado Celso Sabino sobre n\u00f3s do Par\u00e1 pagarmos caro pela energia, n\u00f3s somos geradores de energia para o Brasil se desenvolver. Portanto, somos merecedores de sermos inclu\u00eddos nesse benef\u00edcio.\r\nEu e a nossa bancada apresentamos requerimentos, apresentamos destaque. E eu sou autor de um projeto de lei que prop\u00f5e a inclus\u00e3o do Par\u00e1 no benef\u00edcio. Inclusive, vou manter esse projeto de lei, mesmo sendo contemplado por este relat\u00f3rio, porque, no relat\u00f3rio, o nosso fundo vem da Conta de Consumo de Combust\u00edveis, e n\u00f3s queremos um fundo mais seguro, que \u00e9 a Reserva Global de Revers\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA INTERNACIONAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Colapso do sistema nacional de sa\u00fade provocado pela Covid-19. Apelo a l\u00edderes e \u00eddolos globais brasileiros de encaminhamento, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS, de pedido de ajuda humanit\u00e1ria ao Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o sei se esse meu pronunciamento vai ser visto como uma atitude de desespero ou de esperan\u00e7a. Quero que seja de esperan\u00e7a.\r\nOs dados oficiais, os dados da imprensa d\u00e3o conta de uma triste realidade que o nosso Pa\u00eds vive nesta pandemia: o sistema de sa\u00fade colapsado, Sr. Presidente, falta de medicamentos, profissionais de sa\u00fade em extrema exaust\u00e3o, falta de vacina, e assim por diante.\r\nQuero sugerir aqui uma iniciativa nacional diante desse quadro e das rela\u00e7\u00f5es conflituosas do atual Presidente com a comunidade internacional. N\u00e3o nos resta outro caminho que n\u00e3o o de fazer um apelo aos nossos l\u00edderes brasileiros globais para que pe\u00e7am ajuda humanit\u00e1ria \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \r\nFernando Henrique, ex-Presidente da Rep\u00fablica, uma figura conhecida e respeitada nacionalmente; o ex-Presidente Lula, a ex-Presidenta Dilma, quero apelar para os nossos l\u00edderes do esporte que t\u00eam apelo global, nosso querido Pel\u00e9, para outras lideran\u00e7as globais que pe\u00e7am socorro \u00e0 comunidade internacional. Vamos fazer o que o Cristiano Ronaldo fez por Portugal.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o esque\u00e7o aquela imagem das autoridades brasileiras e das autoridades esportivas do nosso Pa\u00eds comemorando a conquista da vinda da Copa do Mundo para o Brasil. Est\u00e1 na hora de somarmos for\u00e7as. \r\nTemos cientistas renomados e respeitados internacionalmente. Quero mencionar aqui o m\u00e9dico Miguel Nicolelis, a m\u00e9dica Marilda Siqueira, da FIOCRUZ, o ex-Ministro da Sa\u00fade, Deputado Alexandre Padilha. Quero pedir ao Presidente da Comiss\u00e3o da COVID, Deputado Luizinho... Talvez caiba ao Parlamento brasileiro liderar essa delega\u00e7\u00e3o nacional em busca de socorro humanit\u00e1rio internacional para trazermos vacinas, para trazermos m\u00e9dicos.\r\nN\u00f3s precisamos de profissionais de sa\u00fade de outros pa\u00edses. N\u00f3s precisamos nos antecipar para que os medicamentos cheguem. H\u00e1 amea\u00e7as de faltar medicamento para tratar as pessoas. Vamos pensar naquelas pessoas. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o se emocionar ao ver as pessoas numa fila esperando respirador, ao ver as pessoas na fila disputando um aparelho de oxig\u00eanio, disputando um espa\u00e7o para ser entubado. N\u00f3s precisamos reagir, nossos l\u00edderes globais precisam se unir em busca de vacinas e de profissionais de sa\u00fade, em busca de medicamento. \r\nQuero que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESQUISA DE OPINI\u00c3O, DATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS, POPULARIDADE, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Manipula\u00e7\u00e3o de pesquisa do Instituto Datafolha sobre a eleva\u00e7\u00e3o do prest\u00edgio do ex-Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e a queda da popularidade do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, a disputa pol\u00edtica democr\u00e1tica foi ferida pelas costas no dia de hoje. Ainda bem que profissionais da pr\u00f3pria imprensa desnudaram a fraude da pesquisa do Datafolha, que apontava uma eleva\u00e7\u00e3o do prest\u00edgio de Sergio Moro e uma diminui\u00e7\u00e3o da popularidade do ex-Presidente Lula.\r\nEssa pesquisa foi encomendada para influenciar a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que neste momento julga a suspei\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Sergio Moro nos processos contra o ex-Presidente Lula.\r\nQue vergonha! Que vergonha! Voc\u00eas sujam a imagem da imprensa brasileira!\r\nAinda bem que setores da imprensa, nomes renomados e respeitados, disseram: \"Olha, a pergunta foi feita de forma errada. A pergunta foi tendenciosa para arrancar a resposta de interesse do Datafolha\".\r\nQuem n\u00e3o sabe que o Sr. Sergio Moro usou o Judici\u00e1rio para prejudicar um projeto pol\u00edtico e favorecer outro? Eu disse isso num debate na C\u00e2mara, olhando nos olhos do ex-Juiz Sergio Moro. Fica dif\u00edcil, portanto, fazer disputa pol\u00edtica neste Pais, quando setores do Judici\u00e1rio e setores da imprensa agem para manipular a opini\u00e3o p\u00fablica, para mentir para a sociedade brasileira. \r\nAqui fica o nosso protesto. Temos que defender uma disputa pol\u00edtica limpa, democr\u00e1tica, sem golpes, nem pelo Judici\u00e1rio, nem pela m\u00eddia.\r\nSr. Presidente, quero que o meu pronunciamento seja divulgado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, APOIO POL\u00cdTICO, CONFLITO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNADOR, PARLAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Ministro da Defesa por recusa de transforma\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras em pol\u00edcia do governo. Tentativa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de desgaste da imagem do Supremo Tribunal Federal, do Parlamento brasileiro e dos Governadores Estaduais perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 pretendida cria\u00e7\u00e3o do Estado de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional para amplia\u00e7\u00e3o dos poderes do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas. e Srs. Deputados, o povo brasileiro deve estar se perguntando a respeito do que est\u00e1 ocorrendo no nosso Pa\u00eds, em especial quanto a essas \u00faltimas mexidas de pedra do Presidente da Rep\u00fablica no seu Governo e tamb\u00e9m a essas narrativas estranhas \u00e0 democracia.\r\nO que est\u00e1 ocorrendo no Brasil \u00e9 que o Governo Bolsonaro est\u00e1 em queda! O Governo Bolsonaro est\u00e1 esgotado, est\u00e1 desgastado, est\u00e1 perdendo apoio da opini\u00e3o p\u00fablica! Diante disso, ele busca uma sa\u00edda radicalizada, uma sa\u00edda autorit\u00e1ria.\r\nN\u00e3o me enganam e n\u00e3o enganar\u00e3o o povo brasileiro! A demiss\u00e3o dos Ministros, especialmente a demiss\u00e3o do Ministro da Defesa ocorreu devido \u00e0 n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o de tornar as For\u00e7as Armadas em pol\u00edcias de governo - a posi\u00e7\u00e3o do Ministro \u00e9 a de que as For\u00e7as Armadas continuem atuando em defesa do Estado brasileiro. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nNessa tentativa de se reencontrar e buscar apoio popular e pol\u00edtico, est\u00e1 clara a estrat\u00e9gia do Presidente da Rep\u00fablica de desgastar os Poderes, jogar o povo contra o Supremo, contra o Parlamento e, agora, contra os Governadores. Essa guerra contra os Governadores come\u00e7ou com as medidas protetivas, para ameniza\u00e7\u00e3o da pandemia. Agora ele est\u00e1 tentando jogar os policiais do Estado, a pol\u00edcia do Estado, contra os Governadores. Pareceu-me uma arma\u00e7\u00e3o aquele neg\u00f3cio na Bahia.\r\nAgora vem com mobiliza\u00e7\u00e3o no dia 31 de mar\u00e7o, a data do golpe. O Congresso Nacional, o Parlamento brasileiro tem que dizer \"n\u00e3o\" ao golpe, tem que dizer \"n\u00e3o\", e tem que parar Bolsonaro antes que ele pare o Brasil de uma vez.\r\nSr. Presidente, quero que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADEMIR FEDERICCI, DEMA, DIRIGENTE SINDICAL,  ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nGOLPE DE ESTADO (1964), ANIVERS\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do sindicalista Ademir Federicci, o Dema, ao ensejo do transcurso dos 20 anos do seu assassinato. Transcurso de anivers\u00e1rio do golpe militar de 1964.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje eu rendo a minha homenagem a um grande amigo, a um grande companheiro que, se estivesse vivo, estaria completando 62 anos. Ali\u00e1s, ele fazia anivers\u00e1rio no mesmo m\u00eas em que eu aniversario, e tamb\u00e9m tenho 62 anos. Estou falando do nosso querido Ademir Federicci, o Dema, que foi assassinado com dois tiros na boca h\u00e1 20 anos, por ser defensor da verdade dos agricultores familiares, que eram a sua categoria, dos ind\u00edgenas e do meio ambiente.\r\nHoje \u00e9 um dia em que as organiza\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o da Transamaz\u00f4nica no Estado do Par\u00e1 est\u00e3o lhe rendendo homenagem, com o plantio de \u00e1rvores em cada um dos Munic\u00edpios e com a plaquinha em que consta \"Dema vive\". Quero pedir aqui em p\u00fablico ao Aristides, Presidente da CONTAG, que eu possa ir ao Centro de Estudo Sindical Rural - CESIR, na CONTAG, plantar uma \u00e1rvore em homenagem ao Dema.\r\nHoje \u00e9 um dia de saudades. Estou imaginando aqui a m\u00e3e do Dema, D. Josefa, sua esposa, Maria Federicci, seus irm\u00e3os e seus familiares passando saudade, sofrendo com saudade dele, que, como sindicalista, como Vereador, foi defensor das causas do povo brasileiro e da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o da Transamaz\u00f4nica. \r\nEssas homenagens feitas pela Funda\u00e7\u00e3o Viver, Produzir e Preservar, pela FETAG, pelo Xingu Vivo, pela Prelazia do Xingu e por tantas outras organiza\u00e7\u00f5es representam uma forma de dizermos que Dema est\u00e1 vivo nos seus ideais, nos seus projetos.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que hoje \u00e9 uma data significativa, mas \u00e9 uma data de protesto, de rep\u00fadio ao golpe militar de 1964, \u00e9 uma data para gritarmos em alto e bom som: \"Chega de mortes! Chega de assassinatos! Ditadura militar e golpe nunca mais! Dema vive!\". \r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOE BIDEN, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, REUNI\u00c3O, CLIMA, ACORDO, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, F\u00d3RUM, DEFESA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, GRUPO IND\u00cdGENA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Convoca\u00e7\u00e3o pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, de reuni\u00e3o de c\u00fapula virtual para debate da quest\u00e3o clim\u00e1tica. Inadmissibilidade da celebra\u00e7\u00e3o de acordos de portas fechadas a respeito da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Governo Jair Bolsonaro ao meio ambiente e aos povos da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu diria que este meu pronunciamento \u00e9 um misto de den\u00fancia e alerta, inclusive ao Parlamento brasileiro.\r\nPara os dias 22 e 23 de abril, o Governo Biden, dos Estados Unidos, convocou uma c\u00fapula para discutir a quest\u00e3o clim\u00e1tica - eu acho isso leg\u00edtimo e justo - e convidou em torno de 40 pa\u00edses para conversar sobre o tema.\r\nDo Brasil, ele convidou apenas o Governo brasileiro. E as not\u00edcias d\u00e3o conta de que querem anunciar nesse evento um acordo sobre a Amaz\u00f4nia. \r\nSou Coordenador, com muita responsabilidade, do F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia, composto por Parlamentares de seis partidos desta Casa, mais de 33 organiza\u00e7\u00f5es socioambientais e sindicalistas, frentes parlamentares.\r\nQuero dizer aqui que n\u00f3s, em conjunto com a sociedade brasileira, estamos trabalhando uma rea\u00e7\u00e3o. Primeiro, n\u00e3o aceitamos acordos de portas fechadas sobre a Amaz\u00f4nia, sem ouvir os povos da Amaz\u00f4nia, sem ouvir o Parlamento brasileiro, sem ouvir os Governadores da Amaz\u00f4nia, sem ouvir a sociedade civil. Segundo, queremos alertar o Governo Biden sobre o que significa fazer qualquer acordo com o Governo Bolsonaro, que \u00e9 conhecido no Brasil como um Governo genocida, em se tratando da pandemia; \u00e9 um Governo inimigo da Amaz\u00f4nia; \u00e9 um Governo inimigo dos povos da Amaz\u00f4nia e que, inclusive, lidera projetos de flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, de desmonte dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, al\u00e9m de incentivar os que pensam que destruir a floresta e invadir os territ\u00f3rios dos povos da Amaz\u00f4nia \u00e9 o caminho do desenvolvimento.\r\nSr. Biden, n\u00e3o fa\u00e7a acordo, sem ouvir o povo brasileiro, o Congresso Nacional e as organiza\u00e7\u00f5es dos povos da Amaz\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido aos trabalhadores da cultura, e \u00e0 dila\u00e7\u00e3o do prazo de execu\u00e7\u00e3o de recursos pelos governos estaduais e municipais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu acabo de sair da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Cultura, que tem a Deputada Alice Portugal como Presidente e a mim na condi\u00e7\u00e3o de Vice-Presidente. \r\nN\u00f3s acabamos de aprovar o projeto de lei, vindo do Senado, que eu vou denominar Lei de Emerg\u00eancia Cultural Aldir Blanc n\u00famero dois, porque n\u00f3s j\u00e1 tivemos a sorte, digamos assim, a partir de muitas m\u00e3os e de muitas mentes, de aprovarmos essa lei, que salvou os fazedores e fazedoras de cultura deste Pa\u00eds, diante dessa terr\u00edvel pandemia. Ocorre que, at\u00e9 pelos problemas da pandemia, mas tamb\u00e9m pelas elei\u00e7\u00f5es municipais, alguns projetos precisavam de maior prazo para presta\u00e7\u00e3o de contas e fez-se necess\u00e1rio autorizar que os recursos que permaneceram nas Secretarias Municipais e Estaduais fossem utilizados para dar sequ\u00eancia aos projetos, j\u00e1 que a pandemia se agravou no Brasil.\r\nMuitas movimenta\u00e7\u00f5es foram feitas na Comiss\u00e3o de Cultura, reuni\u00e3o com o Presidente desta Casa, reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio Nacional de Cultura. E agora o Senado, numa parceria com a Comiss\u00e3o de Cultura tamb\u00e9m da C\u00e2mara, com a Deputada Jandira Feghali, apoiando na relatoria, aprova o projeto. \r\nO projeto est\u00e1 na Casa. E sabemos e at\u00e9 reconhecemos que faz parte do processo legislativo, da disputa pol\u00edtica, a obstru\u00e7\u00e3o. Mas vamos ter um pouco de cora\u00e7\u00e3o. Usar o projeto da Lei Aldir Blanc para fazer obstru\u00e7\u00e3o, para tentar barganhar a aprova\u00e7\u00e3o de outros projetos, n\u00e3o \u00e9 o mais correto, nem mais coerente. \r\nPortanto, vimos aqui buscar sensibilizar esta Casa. Como dizia o Betinho, quem tem fome tem pressa. Os fazedores e fazedoras de cultura t\u00eam pressa de que esse projeto seja aprovado e os recursos sejam utilizados em seu benef\u00edcio. \r\nSr. Presidente, que seja dado conhecimento do meu pronunciamento pelas m\u00eddias da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, HOMENAGEM.\r\nC\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, ACORDO INTERNACIONAL, MANIFESTO.\r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PROTE\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Terra. Realiza\u00e7\u00e3o, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, da C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima 2021. Falta de legitimidade do Presidente Jair Bolsonaro para gerenciamento de recursos internacionais destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. An\u00fancio de encaminhamento aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal e ao Embaixador dos Estados Unidos no Brasil, de manifesto elaborado por Parlamentares, Governadores Estaduais e representantes da sociedade civil sobre questionamento dos termos do acordo internacional para preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero falar sobre o Dia Mundial da Terra.\r\nConcordo muito com o que disse o Deputado Padre Jo\u00e3o. Esta Terra nos gera o alimento, o ar que respiramos e a beleza que n\u00f3s contemplamos. Mas eu quero falar sobre o evento que come\u00e7a hoje, a C\u00fapula do Clima, convocada pelo Presidente Biden, com a participa\u00e7\u00e3o de 40 pa\u00edses. N\u00f3s achamos salutar que um Presidente rec\u00e9m-eleito paute essa quest\u00e3o da emerg\u00eancia clim\u00e1tica.\r\nNo entanto, n\u00f3s j\u00e1 fizemos no dia 15 dois grandes eventos para questionar esse acordo no que se refere \u00e0 Amaz\u00f4nia: um evento do F\u00f3rum Nacional Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia, denominado Emerg\u00eancia Amaz\u00f4nica, e outro do F\u00f3rum Clim\u00e1tico, convocado por organiza\u00e7\u00f5es sociais.\r\nUma fatia grande do Parlamento brasileiro, os Governadores da Amaz\u00f4nia e a sociedade civil elaboramos um manifesto questionando o acordo, primeiro por ter deixado todos esses segmentos de fora.\r\nDiscutir a Amaz\u00f4nia apenas com o Presidente Bolsonaro \u00e9 um equ\u00edvoco irrepar\u00e1vel, n\u00e3o s\u00f3 pelo caos que esse Presidente representa no tratamento da pandemia, mas tamb\u00e9m pela sua pol\u00edtica antiambientalista, anti-ind\u00edgena, antiamaz\u00f4nica. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um questionamento que fazemos, por n\u00e3o criar as condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.\r\nQuero comemorar o fato de que agora, depois de tanta press\u00e3o, de tanta carta, o Presidente Biden chamou uma representante dos povos ind\u00edgenas para participar da confer\u00eancia. Mas o que est\u00e1 em jogo \u00e9 mais do que isso, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 que n\u00e3o confiamos no Governo Bolsonaro para receber recursos para cuidar da Amaz\u00f4nia. O Governo Bolsonaro n\u00e3o tem essa legitimidade e n\u00e3o passa essa seguran\u00e7a.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos entregar ao Presidente desta Casa, ao Presidente do Senado e \u00e0 Embaixada dos Estados Unidos o nosso manifesto e a nossa carta, em que fundamentamos esse posicionamento.\r\nSr. Presidente, quero que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CRITERIO, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PRECARIEDADE, CRITICA.\r\nMANUTEN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA NA AMAZ\u00d4NIA LEGAL (MAIS LUZ PARA A AMAZ\u00d4NIA).\r\nPL 4248/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, ACESSO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, META, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PERMISSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), \u00c1REA REMOTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios utilizados pela  Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA para a compra de vacinas contra a Covid-19. Protesto conta o desmantelamento do Programa Casa Verde e Amarela. Import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do Programa Luz para Todos, atualmente batizado de Mais Luz para a Amaz\u00f4nia. Defesa do Projeto de Lei  4.248, de 2020, sobre meta para universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal, e defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de universaliza\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para regi\u00f5es remotas durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, Deputada Rosa Neide, dar um viva, neste Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira; dar um viva a Paulo Freire, nosso grande mestre. Tentaram apagar ou desconstruir a mem\u00f3ria dele, mas, pelo contr\u00e1rio, a rea\u00e7\u00e3o foi t\u00e3o forte que ele est\u00e1 mais fortalecido.\r\nOuvi o Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o dizer que a CPI da COVID-19 pode chegar \u00e0 ANVISA - olhem que eu sou defensor das ag\u00eancias brasileiras, das estatais brasileiras, do que n\u00f3s temos de capital nacional -, e posso afirmar que, se o v\u00edrus n\u00e3o tem ideologia, a vacina n\u00e3o pode ter ideologia. Eu acho que j\u00e1 se come\u00e7a a criar um ambiente de talvez haver uma CPI espec\u00edfica da ANVISA, para saber por que ela aceita comprar algumas vacinas e n\u00e3o aceita comprar outras. Ent\u00e3o, deixo aqui a dica: talvez mere\u00e7a uma CPI espec\u00edfica.\r\nEu escutei outro colega falar sobre o Programa Minha Casa, Minha Vida, que agora se chama Casa Verde e Amarela. E ele reclamava exatamente que esse programa est\u00e1 indo para o ralo. Eu me inscrevi para falar sobre o Luz para Todos, que, para mim, foi um dos melhores programas de desenvolvimento rural j\u00e1 criados no Brasil, no caso, pelo Presidente Lula, como o Minha Casa, Minha Vida tamb\u00e9m foi criado nos Governos do Lula e da Dilma.\r\nO Governo Bolsonaro, de tudo o que deu certo nos outros Governos, porque n\u00e3o quer dar o cr\u00e9dito, come\u00e7a mudando de nome. O Luz para Todos agora \u00e9 o Mais Luz para a Amaz\u00f4nia. Estou querendo chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, al\u00e9m de mudar o nome para esconder a m\u00e3e da crian\u00e7a, tamb\u00e9m est\u00e1 exterminando programas. Por exemplo, no meu Estado, nas \u00e1reas remotas, nas \u00e1reas isoladas, a energiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 paralisada! Eu quero cobrar isso, mas quero tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s apresentamos um projeto, em 2020, o PL 4.248, para universalizar e diminuir o prazo para a implanta\u00e7\u00e3o de energia nessas \u00e1reas remotas, em especial por causa da pandemia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), AN\u00c1LISE.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, LINHA DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO. Cobran\u00e7a \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19 (projeto de Lei Assis Carvalho II).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta, obrigado Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEu quero hoje, na verdade, dar continuidade a um debate de que ontem se tratou muito: a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos, um debate, em especial, sobre o nosso mundo rural. \r\nEu come\u00e7o dizendo que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, que hoje \u00e9 PLV, na sua origem - inclusive, a bancada do Partido dos Trabalhadores deixa isso muito claro -, tinha um fundamento muito importante, que era recuperar o que eu vou chamar aqui de recursos praticamente perdidos, dando oportunidade a uma nova renegocia\u00e7\u00e3o, a uma quita\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas. Isso \u00e9 bom para os bancos do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, ou seja, para os bancos regionais, como tamb\u00e9m \u00e9 bom para a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos dos fundos constitucionais. Ocorre que agora se escancarou demais o escopo da mat\u00e9ria, do ponto de vista de buscar d\u00edvidas muito l\u00e1 para tr\u00e1s, inclusive facilitando a vida de empresas, que n\u00e3o precisam nem certificar a sua situa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Receita Federal. \r\nEu sou um grande defensor dos fundos constitucionais como instrumentos de justi\u00e7a para com o que a hist\u00f3ria fez com o nosso Pa\u00eds, para corrigir as desigualdades regionais. Portanto, eu sou muito carinhoso com esses fundos.\r\nConforme a lei que se pretende aprovar aqui, n\u00f3s vamos facilitar a vida dos bancos, que j\u00e1 recebem uma taxa para gerenciar esses fundos, e tirar dos fundos os recursos para pagar os preju\u00edzos. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o central, que n\u00f3s queremos aprofundar. \r\nTamb\u00e9m achamos que existe um pecado original do Governo Federal, e esta Casa est\u00e1 embarcando no pecado original. Os fundos constitucionais s\u00e3o restritos a tr\u00eas regi\u00f5es. E o resto do Brasil? E a outra parte do Brasil?\r\nN\u00f3s constru\u00edmos, de forma democr\u00e1tica, participativa, sob a lideran\u00e7a do Deputado Z\u00e9 Silva, o Projeto de Lei Assis de Carvalho. Cad\u00ea? Vamos cuidar desse projeto? Ele resolve, na origem, todos os nossos problemas, inclusive com aux\u00edlio durante a pandemia. \r\nEu quero que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, AUMETO, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), ALIMENTO, GOVERNO, SUSPENS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SONIA GAJAJARA, ALMIR SURU\u00cd, L\u00cdDER, \u00cdNDIO, ROND\u00d4NIA, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS DIREITOS DOS POVOS IND\u00cdGENAS, AUDI\u00caNCIA PUBLICA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), COMISS\u00c3O DA AMAZ\u00d4NIA, INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL E DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL (CAINDR).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Aumento dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, dos alimentos e do g\u00e1s de cozinha. Defesa de pagamento de aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Responsabilidade do Governo Federal pelo atraso da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Autoritarismo do Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, demonstrado no pedido \u00e0 Pol\u00edcia Federal de investiga\u00e7\u00e3o das lideran\u00e7as ind\u00edgenas Sonia Guajajara e Almir Suru\u00ed. Apresenta\u00e7\u00e3o, pela Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica em Comiss\u00f5es da Casa para esclarecimento do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero tratar de dois assuntos.\r\nUm deles \u00e9 o que vou chamar de socioeconomia brasileira, que est\u00e1 indo de mal a pior. O Deputado Frei Anastacio Ribeiro falou sobre o aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s. O povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais esses aumentos. Houve aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, aumento no pre\u00e7o dos alimentos. Por outro lado, o Governo suspendeu, quando n\u00e3o deveria ter suspenso, o aux\u00edlio emergencial. Agora estamos nessa guerra. Enquanto n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o lutamos por um aux\u00edlio de 600 reais, o Governo est\u00e1 cozinhando o galo, emperrado num aux\u00edlio de 30% do valor que a sociedade brasileira j\u00e1 experimentou e deu certo, que foi o aux\u00edlio de 600 reais.\r\nIsso tem consequ\u00eancias. Combinada com essa crise econ\u00f4mica, vem a crise da pandemia e, mais uma vez, comprovadamente, a irresponsabilidade do Governo por n\u00e3o ter comprado vacinas a tempo. \r\nNa semana que passou, neste final de semana e j\u00e1 no come\u00e7o desta semana, a sociedade brasileira assistiu, de forma perplexa e apreensiva, \u00e0 atitude do Presidente da FUNAI de acionar a Pol\u00edcia Federal para investigar duas lideran\u00e7as ind\u00edgenas: Sonia Guajajara, da Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, e Almir Suru\u00ed, l\u00e1 de Rond\u00f4nia. Isso \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Isso \u00e9 inconstitucional. Isso \u00e9 autoritarismo. Diante dessa atitude, a sociedade tem que reagir, o Judici\u00e1rio tem que reagir. A APIB j\u00e1 acionou a Justi\u00e7a para anular esses atos.\r\nN\u00f3s apresentamos ontem, junto com outros integrantes da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e na Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia para que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, a FUNAI e a Pol\u00edcia Federal venham explicar essa atitude de persegui\u00e7\u00e3o a essas lideran\u00e7as.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUX\u00cdLIAR DE ENFERMAGEM, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, RECURSOS NATURAIS, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, BIOMA, CLIMA, AN\u00c1LISE.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apoio a projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem e a projeto de lei em prol dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes comunit\u00e1rios da assist\u00eancia social. Impacto negativo \u00e0 Amaz\u00f4nia de projetos de lei sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental e sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero, inicialmente, declarar em p\u00fablico nosso apoio e nosso compromisso hist\u00f3rico com a enfermagem e nosso apoio a este projeto que trata do piso salarial dos profissionais da enfermagem. Quero tamb\u00e9m manifestar nosso apoio ao projeto em prol dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes comunit\u00e1rios da assist\u00eancia social. Ali\u00e1s, n\u00f3s j\u00e1 assinamos pela proposi\u00e7\u00e3o. \r\nMas eu quero, Sr. Presidente, falar um pouco sobre esta lei do licenciamento ambiental, e logo vem a sua parceira, que \u00e9 a lei de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Eu sei que estes projetos de lei v\u00e3o criar uma lei federal, uma lei nacional, por\u00e9m eu quero fazer um recorte amaz\u00f4nico sobre este ponto. Eu antecipo a V.Exas. que, aprovados estes projetos de lei, n\u00f3s vamos ter impactos negativos para o Bioma Amaz\u00f4nia, com o risco de se alterar este bioma, a ponto de comprometer at\u00e9 mesmo sua fun\u00e7\u00e3o, seu papel de equil\u00edbrio clim\u00e1tico global.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos que, al\u00e9m desse impacto de car\u00e1ter global, n\u00f3s vamos ter um impacto direto nas popula\u00e7\u00f5es amaz\u00f4nicas e nos recursos naturais amaz\u00f4nicos. Com esta iniciativa, vai se acelerar a apropria\u00e7\u00e3o da legitimidade e o avan\u00e7o nos territ\u00f3rios e nos recursos naturais preservados pelos povos da Amaz\u00f4nia e v\u00e3o se favorecer as empresas que n\u00e3o gostam de cumprir as regras ambientais, porque as que concordam com a legisla\u00e7\u00e3o existente e gostam dela est\u00e3o trabalhando e v\u00e3o continuar trabalhando pautadas nela. \r\nEstes projetos de lei v\u00e3o de encontro ao que o mundo espera do Brasil: uma boa gest\u00e3o da Amaz\u00f4nia. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre direitos dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate a endemias. Expectativa de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para extens\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, inicialmente, quero me somar aos demais colegas neste Dia Internacional da Enfermagem para ressaltar a import\u00e2ncia de aprovarmos - n\u00e3o pode ficar s\u00f3 em discurso - o projeto de lei que cria o piso salarial, a jornada de 30 horas e tamb\u00e9m a aposentadoria especial para esses profissionais.\r\nDesejo, ainda, que isso se estenda para a PEC - que os nossos colegas assinem a PEC que trata dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate a endemias -, que tamb\u00e9m trata dos mesmos componentes. \r\nEu estou querendo chamar aten\u00e7\u00e3o, Deputada Alice Portugal, nossa Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, para o fato de que hoje, se n\u00e3o me engano, \u00e9 o \u00faltimo dia para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica sancionar a prorroga\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc. Que o Sr. Presidente sancione sem vetos essa lei que foi t\u00e3o democraticamente constru\u00edda, discutida, inclusive com os L\u00edderes do Governo no Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, queremos que seja sancionada sem vetos (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Airton Faleiro, n\u00f3s n\u00e3o estamos conseguindo ouvir o discurso de V.Exa. H\u00e1 mais de 1 minuto est\u00e1 travado.\r\nEu vou chamar o pr\u00f3ximo orador, e, conforme for, logo mais chamo V.Exa. de novo. \r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Pe\u00e7o para concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pode concluir.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA) - Tentar amorda\u00e7ar o Parlamento \u00e9 autoritarismo em dobro. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que determine a divulga\u00e7\u00e3o do nosso pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de publica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu estava tendo dificuldade com o microfone. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda. \r\nEu quero dizer a V.Exas. que fico imaginando quais ser\u00e3o as repercuss\u00f5es dessa lei que flexibiliza o licenciamento ambiental aqui na Amaz\u00f4nia. Sinceramente, vai ser uma jun\u00e7\u00e3o dos dois tratores: o trator do Bolsonaro fazendo o asfalto, pavimentando, abrindo os caminhos para o trator do Salles entrar com a sua boiada para o desmatamento - que n\u00e3o ser\u00e1 feito pelas empresas e pelos produtores que t\u00eam cabe\u00e7a, que pensam na economia do futuro; vai ser feito pelo capital predador.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA. \r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TELEGR\u00c1FOS (ECT), BANCO DO BRASIL (BB), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), CONTR\u00c1RIO. \r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, IRREGULARIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da Covid-19. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELEBROBRAS; da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT; do Banco do Brasil e da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeiras. Defesa de abertura, pela Casa, da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Parlamento brasileiro! Aten\u00e7\u00e3o, Poder Judici\u00e1rio do nosso Pa\u00eds! Aten\u00e7\u00e3o, sociedade organizada! Aten\u00e7\u00e3o, nossos Governadores! O nosso Pa\u00eds, esta poderosa Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode deixar ser derrotada por um Governo em fim de mandato, para n\u00e3o dizer em fim  de carreira pol\u00edtica. \r\nO que observamos - e a CPI da COVID est\u00e1 comprovando - \u00e9 um Governo que foi um caos na gest\u00e3o da COVID, facilitando e at\u00e9 incentivando mortes e dor ao povo brasileiro. Agora vem com a pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o, que nada mais \u00e9 do que um ataque ao patrim\u00f4nio nacional, para beneficiar o capital e aumentar os pre\u00e7os ao povo brasileiro. N\u00e3o \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS e dos Correios, daqui a pouco, ser\u00e3o Caixa Econ\u00f4mica e Banco do Brasil! \r\nE mais, vemos agora um esc\u00e2ndalo ambiental. Um esc\u00e2ndalo ambiental, primeiro, oriundo das pol\u00edticas antiambientais do Ministro Salles e sua equipe. Houve um ataque ao meio ambiente e aos territ\u00f3rios dos povos da Amaz\u00f4nia, um ataque com a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o em favor de um capital predador. \r\nQuanto a esta a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal - \u00e9 bom que o povo brasileiro saiba -, inclusive gerada com apreens\u00e3o de madeiras pelo Departamento de Pesca e Vida Selvagem nos Estados Unidos, \u00e9 bom que se diga que, se essa madeira est\u00e1 sendo contrabandeada, \u00e9 porque assim como o Salles abriu as porteiras para atacar as florestas amaz\u00f4nicas, abriu os portos para facilitar a exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira, ou seja, a exporta\u00e7\u00e3o de madeira ilegal. \r\nN\u00e3o existe outro caminho, o Parlamento brasileiro tem que agir, temos que instalar logo a CPI do meio ambiente. Pe\u00e7o que os nossos colegas assinem essa CPI. \r\nPresidente, eu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), QUEIXA, AFASTAMENTO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, MADEIRA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MARCELO FREIXO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento, pela bancada do PT, de queixa-crime ao Supremo Tribunal Federal contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Pedido \u00e0 Suprema Corte de afastamento do Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu gostaria de anunciar aos nossos colegas, \u00e0 sociedade brasileira e \u00e0 imprensa que a bancada do Partido dos Trabalhadores protocolou hoje uma queixa-crime pedindo o afastamento da fun\u00e7\u00e3o de Ministro do Meio Ambiente do Sr. Ricardo Salles. Essa a\u00e7\u00e3o se baseia na Lei das Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas, que exige o afastamento de quem esteja num cargo em que possa atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nO Ministro, al\u00e9m de ser denunciado pelo Delegado de Pol\u00edcia Federal no Amazonas num tempo desse, agora \u00e9 objeto de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, sob a acusa\u00e7\u00e3o de ajudar - vou chamar isso de ato de corrup\u00e7\u00e3o - o contrabando de madeira aqui da Amaz\u00f4nia, Sra. Presidenta.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que agentes do IBAMA sejam afastados e o chefe maior, que \u00e9 o Ministro, n\u00e3o seja afastado da fun\u00e7\u00e3o. Esse afastamento \u00e9 necess\u00e1rio para que haja uma investiga\u00e7\u00e3o sem influ\u00eancia. Olhem o que ele fez! Ele foi ao IBAMA! Ele foi fazer press\u00e3o contra essa a\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal!\r\nPortanto, n\u00e3o existe outro caminho a n\u00e3o ser o afastamento do Ministro Ricardo Salles. Ningu\u00e9m quer conden\u00e1-lo antecipadamente. O que se quer \u00e9 a verdade. Para que essa verdade apare\u00e7a, o melhor caminho \u00e9 que ele seja afastado da fun\u00e7\u00e3o.\r\nUma a\u00e7\u00e3o com o mesmo pedido de afastamento j\u00e1 foi feita pelo Deputado Marcelo Freixo, da Lideran\u00e7a da Minoria, na Justi\u00e7a Federal em Bras\u00edlia. A nossa iniciativa \u00e9 direcionada ao Supremo.\r\nEu gostaria que ao nosso pronunciamento fosse dada divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, CRITICA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PROTESTO.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), POLITICA AMBIENTAL, AFASTAMENTO, ABERTURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o nas depend\u00eancias do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, e nas resid\u00eancias do Ministro Ricardo Salles e do Presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA. Desestrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental pelo Governo Jair Bolsonaro. Encaminhamento, pela bancada do PT, de queixa-crime ao Supremo Tribunal Federal para afastamento do Ministro Ricardo Salles. Defesa de cria\u00e7\u00e3o pela Casa da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, primeiro, eu quero agradecer ao Deputado Bohn Gass, nosso L\u00edder da bancada, por nos conceder a oportunidade de falar em nome da Lideran\u00e7a da bancada do Partido dos Trabalhadores.\r\nO momento que o nosso Pa\u00eds atravessa requer de n\u00f3s serenidade, mas tamb\u00e9m ofensividade no embate e no debate pol\u00edtico aqui neste Parlamento. Eu diria a V.Exas. que este Parlamento brasileiro n\u00e3o pode se curvar diante de um Governo que j\u00e1 est\u00e1, como se diz aqui na Amaz\u00f4nia, do meio-dia para a tarde, j\u00e1 est\u00e1 caminhando para o final do seu mandato, um Governo que, saindo da sua bolha, dos seus apaixonados, perde prest\u00edgio junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. Mas esse Governo busca implementar uma pauta de retrocessos permanentes aqui no Congresso, na C\u00e2mara, no Senado. \u00c9 um Governo que deixa marcas dram\u00e1ticas na hist\u00f3ria e que vai entrar para a hist\u00f3ria como um dos piores governos que este Pa\u00eds j\u00e1 teve.\r\nSr. Presidente, a CPI que trata da pandemia da COVID-19 apenas est\u00e1 comprovando o que a Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 vinha falando h\u00e1 tempo neste Pa\u00eds. N\u00e3o bastasse o negacionismo orientando equivocadamente o povo a se proteger da COVID, n\u00e3o bastasse a n\u00e3o compra de vacinas no tempo certo, n\u00f3s observamos que se festeja, por parte do Governo, o negacionismo, tenta-se influenciar. Eu vou usar aqui uma palavra talvez n\u00e3o devida, mas me parece que se comemora o n\u00famero de v\u00edtimas e de mortes neste Pa\u00eds. Mas, mais do que isso, um desastre do ponto de vista da pol\u00edtica de combate \u00e0 pandemia, h\u00e1 o desastre da pol\u00edtica da economia no per\u00edodo da pandemia. Cad\u00ea o aux\u00edlio emergencial, que nunca devia ter parado? Parou! N\u00e3o aprovou mais nem os 600 reais. E o povo est\u00e1 passando fome, Sr. Presidente.\r\nMas eu queria ir fundo numa outra tem\u00e1tica que est\u00e1 na ordem do dia dos nossos debates. Eu digo que, ontem, com muita tristeza, n\u00f3s fomos derrotados, o povo brasileiro foi derrotado. Esta C\u00e2mara, para quem pensa o futuro deste Pa\u00eds, sofreu uma derrota, porque aprovar a medida provis\u00f3ria de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS foi o sinal claro de um ataque \u00e0 soberania nacional, de um ataque a um Estado que pode ser indutor, que pode ser regulador, que pode ser um Estado de prote\u00e7\u00e3o social a partir do seu capital, das suas empresas estrat\u00e9gicas, as suas estatais.\r\nAgora, com certeza, essa onda vai atingir Correios, Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica, o que \u00e9 um desastre. Deixo aqui o nosso lamento e o nosso protesto. Tomara o Senado corrija o erro cometido por esta C\u00e2mara.\r\nMas eu quero falar sobre meio ambiente, que \u00e9 outro desastre da pol\u00edtica desse Governo. Ontem assistimos \u00e0 Pol\u00edcia Federal dando busca e apreens\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 na casa e no Minist\u00e9rio do Sr. Ricardo Salles, at\u00e9 ent\u00e3o Ministro do Meio Ambiente, como na do Presidente do IBAMA e de diversos agentes do IBAMA. \r\nV.Exas. da nossa bancada, os nossos colegas sabem do meu trabalho, e \u00e9 por isso, talvez, que o L\u00edder Bohn Gass tenha me concedido este momento. Tenho dito no F\u00f3rum Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia quanto aos ataques, mas n\u00e3o quero discutir s\u00f3 as den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o que vou tratar daqui a pouco. Quero discutir a pol\u00edtica suicida que o Governo Bolsonaro est\u00e1 conduzindo sobre o meio ambiente, uma pol\u00edtica que vai comprometer os contratos de venda da nossa economia nacional com Europa e com outros continentes. \u00c9 uma pol\u00edtica de abrir as porteiras para o ataque \u00e0s florestas, aos territ\u00f3rios e aos povos da Amaz\u00f4nia.\r\nEnt\u00e3o, o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a den\u00fancia que a Pol\u00edcia Federal executa, em que faz essa busca e apreens\u00e3o, e \u00e9 bom que se diga: a pedido do Supremo Tribunal Federal. \u00c9 uma pol\u00edtica equivocada do ponto de vista do papel do Brasil e da Amaz\u00f4nia no equil\u00edbrio clim\u00e1tico. \u00c9 uma pol\u00edtica equivocada do ponto de vista do lugar da Amaz\u00f4nia no projeto nacional e no projeto global!\r\nSr. Presidente, essa a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, a pedido, ordenada pelo Supremo no Tribunal Federal, baseia-se em den\u00fancias de flexibiliza\u00e7\u00e3o. Vou ser menos simp\u00e1tico: abriram os port\u00f5es dos portos nacionais para importa\u00e7\u00e3o de madeira, extra\u00edda ilegalmente, especialmente da Amaz\u00f4nia. Ningu\u00e9m quer condenar antecipadamente ningu\u00e9m, mas \u00e9 preciso que a verdade venha \u00e0 tona.\r\nEu vou antecipar aqui a iniciativa da nossa bancada hoje junto ao STF, onde entramos com uma queixa-crime pedindo que o Ministro Ricardo Salles seja afastado da sua fun\u00e7\u00e3o. Se est\u00e1 sendo investigado, ele tem que ser afastado - assim como o Presidente do IBAMA foi afastado - porque est\u00e1 no topo da hierarquia e pode, sim, influenciar, atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nEu vi que a Lideran\u00e7a da Minoria tamb\u00e9m entrou com a mesma a\u00e7\u00e3o pedindo afastamento do Ministro junto \u00e0 Justi\u00e7a Federal em Bras\u00edlia, mas cabe a n\u00f3s do Parlamento tamb\u00e9m n\u00e3o perder a oportunidade.\r\nEu fa\u00e7o um convite aqui. A quest\u00e3o ambiental est\u00e1 acima da Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 acima das disputas partid\u00e1rias e pol\u00edticas. A quest\u00e3o ambiental fala sobre o futuro das gera\u00e7\u00f5es, fala sobre o Pa\u00eds que n\u00f3s queremos, a Amaz\u00f4nia que n\u00f3s queremos. E n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a oportunidade, Sr. Presidente, de instalar a CPI do meio ambiente, que j\u00e1 est\u00e1 em busca de assinaturas nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, solicitamos a compreens\u00e3o das Lideran\u00e7as e de cada Parlamentar individualmente para que assinem a CPI do meio ambiente, para que n\u00f3s, enquanto Parlamento, possamos cumprir o nosso papel.\r\nOlha como est\u00e1 sendo salutar, como est\u00e1 sendo esclarecedora e como a sociedade est\u00e1 gostando de ver a CPI da COVID no Senado. Ent\u00e3o, a C\u00e2mara tem que ter protagonismo para trazer para depor nessa CPI quem acharmos de direito, para falar sobre as acusa\u00e7\u00f5es de crimes ambientais, de corrup\u00e7\u00e3o no que refere \u00e0 pol\u00edtica ambiental.\r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, a sua compreens\u00e3o e agrade\u00e7o mais uma vez ao nosso L\u00edder a concess\u00e3o desse espa\u00e7o da Lideran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, JACAREACANGA (PA), POL\u00cdCIA FEDERAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), TERRAS IND\u00cdGENAS, MEIO AMBIENTE, ILEGALIDADE, VIOL\u00caNCIA, MARIA LEUSA, V\u00cdTIMA, PROTE\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, JOENIA WAPICHANA, DEPUTADA FEDERAL, AFASTAMENTO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 opera\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Federal, em conjunto com a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e agentes do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, para combate a atividades ilegais no Munic\u00edpio de Jacareacanga, notadamente em terras ind\u00edgenas, no Estado do Par\u00e1. Sugest\u00e3o \u00e0 Deputada Joenia Wapichana de promo\u00e7\u00e3o de campanha para reconstru\u00e7\u00e3o da casa da l\u00edder ind\u00edgena Maria Leusa Munduruku, incendiada por garimpeiros. Defesa de afastamento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nossa Presidenta, \u00e9 muito bom v\u00ea-la nessa cadeira conduzindo os nossos trabalhos.\r\nEu quero falar sobre a opera\u00e7\u00e3o do IBAMA, da Pol\u00edcia Federal e da For\u00e7a Nacional no Munic\u00edpio de Jacareacanga, no meu Estado do Par\u00e1, opera\u00e7\u00e3o de combate a atividades ilegais, em especial nas \u00e1reas das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, nas terras ind\u00edgenas.\r\nEu come\u00e7o aqui afirmando que n\u00f3s n\u00e3o somos contra essa opera\u00e7\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio. Essas atividades ilegais s\u00f3 trazem preju\u00edzo: primeiro, preju\u00edzo socioambiental para as popula\u00e7\u00f5es locais; preju\u00edzo sanit\u00e1rio, inclusive em per\u00edodo de pandemia; e tamb\u00e9m um preju\u00edzo econ\u00f4mico, porque a atividade ilegal n\u00e3o deixa imposto, n\u00e3o deixa arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m do mais, vamos tomar consci\u00eancia. Esses setores que insistem na ilegalidade, al\u00e9m dos preju\u00edzos socioambientais, v\u00e3o causar um preju\u00edzo econ\u00f4mico para o nosso Pa\u00eds, como a perda de contratos de vendas dos nossos produtos.\r\nEu quero aqui n\u00e3o s\u00f3 manifestar a minha solidariedade, mas tamb\u00e9m pedir provid\u00eancia, porque, diante da opera\u00e7\u00e3o, setores que insistem nessa economia errada partiram para a viol\u00eancia contra lideran\u00e7as ind\u00edgenas, queimando suas casas e atacando suas aldeias. Eu menciono aqui a Maria Leusa, ind\u00edgena munduruku, lideran\u00e7a, que teve a sua casa queimada.\r\nAs for\u00e7as que est\u00e3o fazendo a opera\u00e7\u00e3o precisam proteger essas lideran\u00e7as, precisam proteger as suas aldeias, mas, mais do que isso, n\u00f3s exigimos que se penalize quem cometeu e quem quiser cometer crime contra as popula\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque quem est\u00e1 ilegal n\u00e3o tem moral para fazer qualquer rea\u00e7\u00e3o contra uma opera\u00e7\u00e3o que busca combater o que est\u00e1 ilegal.\r\nEnt\u00e3o, pedimos provid\u00eancia.\r\nEu at\u00e9 vou propor \u00e0 Deputada Joenia Wapichana fazermos uma campanha de solidariedade para reconstruir a casa da Maria Leusa, mas vamos exigir atitude das autoridades para impedir que essas agress\u00f5es continuem.\r\nEu diria, Sra. Presidenta, nesses 20 segundos que nos faltam, que est\u00e1 na hora. O Ministro Alexandre apresentou novas provas, a semana do meio ambiente vem a\u00ed, e a Floresta Amaz\u00f4nica e os povos da Amaz\u00f4nia pedem o afastamento do Salles.\r\nQuero que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, COMISS\u00c3O DA CULTURA (CCULT), MANIFESTO, DEFESA, FLORESTA AMAZONICA,\r\nCONGRESSO NACIONAL, DEFESA, MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O,\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Promo\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, de evento virtual ao ensejo da efem\u00e9ride. Rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional contra ataques ao meio ambiente. Instala\u00e7\u00e3o pela Casa de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, no dia 5 de junho, comemoramos o Dia Mundial do Meio Ambiente. Eu diria que n\u00f3s tivemos a oportunidade de observar muitas manifesta\u00e7\u00f5es. Eu mesmo, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador do F\u00f3rum Permanente em Defesa da Amaz\u00f4nia, ouvi muitas delas nos sete pain\u00e9is tem\u00e1ticos, que propiciaram que a voz dos povos da Amaz\u00f4nia se manifestasse por meio de um belo manifesto em defesa da Amaz\u00f4nia e seus povos na Comiss\u00e3o de Cultura da C\u00e2mara dos Deputados. Fizemos visitas virtuais \u00e0 Amaz\u00f4nia e, ao final, um ato pol\u00edtico e cultural, com a presen\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 de muitas lideran\u00e7as pol\u00edticas e partid\u00e1rias que comp\u00f5em o f\u00f3rum, mas tamb\u00e9m de lideran\u00e7as sociais, socioambientais e de artistas, que se juntaram - talvez o momento n\u00e3o seja de comemora\u00e7\u00e3o - para se expressar sobre o meio ambiente.\r\nA primeira quest\u00e3o que eu ressalto, Sr. Presidente, \u00e9 que se manifestou de forma muito forte a ideia de que os seres humanos precisam melhorar a sua rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente. Isso n\u00e3o depende de governo, n\u00e3o depende de Parlamento, n\u00e3o depende de iniciativas p\u00fablicas. \u00c9 uma quest\u00e3o do cidad\u00e3o ou da cidad\u00e3 se relacionar com o meio ambiente. \r\nOutra quest\u00e3o muito forte que apareceu - houve muitas cr\u00edticas, muitas den\u00fancias - foram os ataques aos povos da Amaz\u00f4nia, \u00e0s reservas, \u00e0s unidades de conserva\u00e7\u00e3o, aos povos ind\u00edgenas, extrativistas, quilombolas e agricultores familiares. \r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m apareceu com muita for\u00e7a um apelo no sentido de que o Congresso Nacional n\u00e3o aceite esse pacote de maldades que est\u00e1 colocado para destruir a legisla\u00e7\u00e3o brasileira a fim de facilitar que a boiada passe. Ent\u00e3o, essa cr\u00edtica vem com muita for\u00e7a. O povo espera alguma rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, porque esses projetos de lei, essas medidas provis\u00f3rias que v\u00eam para flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o t\u00eam um objetivo: facilitar que esse capital predador chegue at\u00e9 as nossas \u00e1reas e se aproprie delas num desenvolvimento desequilibrado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza.\r\nTamb\u00e9m veio com muita for\u00e7a o pedido de afastamento do Ministro Salles. Eu acho que n\u00f3s temos que instalar uma CPI nesta Casa, a exemplo do que o Senado est\u00e1 fazendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, PRODUTOR RURAL, ALIMENTO, PESCA, EXTRATIVISMO, SENADO FEDERAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO SOCIAL, GRUPO IND\u00cdGENA, CONTR\u00c1RIO, PL 191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), relativo \u00e0s medidas emergenciais de amparo \u00e0 agricultura familiar, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de  2018. Apelo ao Senado Federal por celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o da propositura. Realiza\u00e7\u00e3o, no Distrito Federal, de mobiliza\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, com vista \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu quero falar aqui de dois assuntos.\r\nPrimeiro, quero valorizar a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados de aprovar o Projeto de Lei Assis Carvalho, uma homenagem ao nosso querido Deputado piauiense, um projeto de lei que paga uma d\u00edvida da hist\u00f3ria da pandemia com a agricultura familiar brasileira, que \u00e9 um dos setores que n\u00e3o tinha sido beneficiado com programas e com pol\u00edticas de incentivo a processo de produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Ent\u00e3o, estamos todos de parab\u00e9ns por aprovarmos essa lei, que envolve o agricultor familiar.\r\nAqui, na Amaz\u00f4nia, \u00e9 muito forte a pesca, o extrativismo, a aquicultura, que n\u00f3s chamamos de produ\u00e7\u00e3o familiar rural, porque \u00e9 um conjunto de atores que trabalha a produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nAgora, queremos pedir ao Senado celeridade, que aprove esse projeto sem altera\u00e7\u00f5es, para que ele n\u00e3o precise voltar para a C\u00e2mara, e ao Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o o vete. Esse projeto n\u00e3o pode ser visto como um projeto de Situa\u00e7\u00e3o ou de Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto de interesse de Estado. Portanto, espero que recursos cheguem logo para a agricultura, para a produ\u00e7\u00e3o familiar rural brasileira.\r\nOutro assunto \u00e9 a mobiliza\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas. Em Bras\u00edlia, mais de 700 ind\u00edgenas est\u00e3o correndo atr\u00e1s de audi\u00eancias, implorando ao Poder Legislativo brasileiro que n\u00e3o entre nessa de aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 191, de 2020, que retrocede muito em favor dos ind\u00edgenas e facilita o capital predador, inclusive, no que se refere ao marco temporal.\r\nOs ind\u00edgenas mundurukus e ianom\u00e2mis tamb\u00e9m est\u00e3o correndo atr\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o e dizendo n\u00e3o \u00e0 minera\u00e7\u00e3o em terra ind\u00edgena, que \u00e9 um projeto em tramita\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o aprovado.\r\nEu acho que n\u00f3s n\u00e3o podemos prestar esse desservi\u00e7o de levar \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas a doen\u00e7a, o merc\u00fario, o conflito quando a legisla\u00e7\u00e3o nem permite que essa explora\u00e7\u00e3o seja feita.\r\nEnt\u00e3o, vamos ouvir os ind\u00edgenas e vamos atender a sua pauta de reivindica\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja colocado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SANTAR\u00c9M (PA), HOMENAGEM. \r\n\u00cdNDIO, GRUPO INDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS,  OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, REPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Transcurso do 360\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o policial contra manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas na \u00e1rea externa da Casa. Apoio \u00e0 luta dos povos origin\u00e1rios pela demarca\u00e7\u00e3o de suas terras. Defesa da rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, e de san\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem a nossa querida cidade, Santar\u00e9m, que me acolheu com tanto carinho na Amaz\u00f4nia, completou 360 anos. Estivemos junto com o Governador do Estado, Helder Barbalho, fazendo entregas e participando das comemora\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, aqui fica os nossos parab\u00e9ns ao querido Munic\u00edpio de Santar\u00e9m.\r\nSr. Presidente, eu quero come\u00e7ar lamentando - essa \u00e9 a palavra - a viol\u00eancia policial contra os povos ind\u00edgenas que ocorreu no dia de ontem. Foi lament\u00e1vel. Com isso veio um filme a minha mente de um processo hist\u00f3rico de viol\u00eancia, genoc\u00eddio e matan\u00e7a dos povos ind\u00edgenas. Sinceramente, o que ocorreu nas depend\u00eancias do Poder Legislativo n\u00e3o \u00e9 nada agrad\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, fica o nosso rep\u00fadio ao que aconteceu. N\u00e3o creio que essa viol\u00eancia tenha partido dos povos ind\u00edgenas. Inclusive, hoje de manh\u00e3, as mulheres ind\u00edgenas entregando flores aos policiais demonstra isso. Eu participo muito de mobiliza\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas. Eles n\u00e3o s\u00e3o da viol\u00eancia; eles s\u00e3o da paz.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que esse fato n\u00e3o pode ofuscar a raz\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o em Bras\u00edlia pedindo demarca\u00e7\u00e3o, uma d\u00edvida hist\u00f3rica que o Estado brasileiro tem com eles, mas tamb\u00e9m est\u00e3o pedindo que n\u00e3o aprovemos esse absurdo do projeto, que, no fundo, vai abrir a possibilidade de eles terem mais dificuldades ainda para regularizar suas \u00e1reas ou de perderem \u00e1reas que devem ser destinadas a eles com essa mudan\u00e7a do marco temporal.\r\nDito isso, Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para dizer da nossa expectativa de que o Senado aprove o mais rapidamente poss\u00edvel e o Presidente da Rep\u00fablica sancione o Projeto Assis Carvalho II, em favor da agricultura familiar brasileira.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e, especialmente, no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, DEBATE, R\u00c1DIO, JORNAL, PAR\u00c1, ENTREVISTA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Principais pontos da entrevista concedida pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao Sistema Liberal de Comunica\u00e7\u00e3o, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado C\u00e1ssio Andrade, meu amigo. \u00c9 muito bom v\u00ea-lo a\u00ed presidindo os trabalhos, motivo de orgulho para nosso povo do Estado do Par\u00e1.\r\nSr. Presidente, quero repercutir aqui a entrevista dada pelo ex-Presidente Lula no dia 3 de julho, s\u00e1bado pr\u00f3ximo passado, em que ele falou para o Sistema Liberal de Comunica\u00e7\u00e3o, no jornal O Liberal e em r\u00e1dio. A entrevista teve grande repercuss\u00e3o no Estado do Par\u00e1, foi longa, de cinco p\u00e1ginas. Eu, ent\u00e3o, selecionei alguns pontos que gostaria de repercutir dessa entrevista do Presidente Lula.\r\nPrimeiro, ele falou sobre a CPI da COVID e da import\u00e2ncia de apurarmos essas den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o em torno da compra de vacinas. Mas ele falou tamb\u00e9m da import\u00e2ncia de apurarmos o que chamo de incapacidade ou a falta de agilidade na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, porque isso teve uma repercuss\u00e3o muito grande. E o pr\u00f3prio Presidente Lula disse que, sendo comprovados atos de corrup\u00e7\u00e3o e de neglig\u00eancia no trato da coisa p\u00fablica, isso poder\u00e1, sim, levar ao impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Esse \u00e9 um posicionamento claro e firme do Presidente Lula. \r\nO Presidente Lula falou tamb\u00e9m sobre a necessidade que o Brasil tem - ele teve essa viv\u00eancia - de um Presidente, de um Governo que dialogue com os Governadores, que dialogue com os Prefeitos e Prefeitas deste Pa\u00eds, na busca de entendimentos e na busca de implementa\u00e7\u00e3o de programas e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nAchei muito importante o que disse o Presidente Lula sobre isso. \r\nLula lamentou o plano de privatiza\u00e7\u00e3o, ou de privatiza\u00e7\u00f5es, vou falar no plural, do atual Governo, que, inclusive, leva a n\u00f3s do Congresso para este debate: PETROBRAS, Correios, ELETROBRAS - um absurdo! Ele se posicionou contrariamente a isso.\r\nLula tamb\u00e9m falou sobre a Amaz\u00f4nia. Disse que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o pode ser vista como um santu\u00e1rio, mas tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser vista como uma fronteira aberta para a depreda\u00e7\u00e3o. Falou de sua potencialidade industrial e do uso dos recursos do solo j\u00e1 degradado. \r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Tentativa de governistas de desmoraliza\u00e7\u00e3o da CPI da Covid e de sua Presid\u00eancia. Apoio aos trabalhos investigat\u00f3rios realizados pelo \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez quero prestigiar V.Exa. no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia dos trabalhos e quero aproveitar a oportunidade desta segunda rodada de conversas, deste meu pronunciamento, para me posicionar sobre o ocorrido ontem na CPI da COVID, no Senado Federal.\r\nSinceramente, eu acho perigoso que, em nome da defesa dos investigados do Governo Bolsonaro, busque-se a tentativa de desmoralizar a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, que, historicamente, tem sido um grande instrumento, em diversas situa\u00e7\u00f5es e em diversos cen\u00e1rios.\r\nEu diria a V.Exas. que, se o Presidente da Comiss\u00e3o n\u00e3o mostrar autoridade, se o Presidente da Comiss\u00e3o n\u00e3o exigir que se cumpra o juramento de falar a verdade, a CPI pode dar no que muitas vezes a opini\u00e3o p\u00fablica diz que d\u00e1: em nada.\r\nN\u00e3o, a CPI n\u00e3o deve julgar antecipadamente as coisas, mas investigar. \u00c9 uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. O seu Presidente tem poderes, sim, para determinar a pris\u00e3o de algu\u00e9m que descumpre as regras.\r\nPortanto, n\u00e3o acho saud\u00e1vel que Parlamentares, na \u00e2nsia de defender o Governo, de defender os acusados, tentem desmoralizar a CPI e a sua Presid\u00eancia.\r\nAchei muito produtiva e salutar a posi\u00e7\u00e3o do Presidente do Senado ao dizer que o Presidente da CPI tem autoridade, tem autonomia e tem poderes. S.Exa. n\u00e3o iria descredenci\u00e1-lo.\r\nSei que talvez a maior parte dos Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados esteja concordando com o meu racioc\u00ednio de que Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e9 um instrumento muito importante. O povo brasileiro tem o direito de saber das coisas! Eles n\u00e3o t\u00eam os instrumentos que n\u00f3s Parlamentares temos, que uma CPI tem! \r\nPortanto, manifesto aqui minha defesa e solidariedade. Eu n\u00e3o entro nessa de tentar descredenciar a CPI e o Presidente do Senado. Pelo contr\u00e1rio, temos que ir a fundo, doa a quem doer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e em A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERDA, POPULARIDADE,   LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CANDIDATO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Tentativa dos governistas de desmoraliza\u00e7\u00e3o da CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Inquieta\u00e7\u00e3o dos bolsonaristas diante da queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro; da eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura do Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 sucess\u00e3o presidencial; das manifesta\u00e7\u00f5es populares contra o Governo Federal; e do lan\u00e7amento da terceira via \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, observamos que, no Pa\u00eds e aqui, na C\u00e2mara, vivemos um momento de acirramento pol\u00edtico.\r\nIsso \u00e9 normal. Mas observo que o grupo bolsonarista anda muito nervoso, em especial com a CPI do Senado. Esse grupo tenta desmoraliz\u00e1-la.\r\nOutro fator que deixa o bolsonarismo nervoso s\u00e3o as pesquisas de opini\u00e3o. Diversas pesquisas de v\u00e1rios institutos mostram Bolsonaro caindo e o ex-Presidente Lula subindo. Isso tamb\u00e9m tem preocupado o bolsonarismo.\r\nObservo igualmente que este \u00e9 outro fator que deixa os bolsonaristas com os nervos \u00e0 flor a pele: as manifesta\u00e7\u00f5es de rua promovidas pelas esquerdas.\r\nExiste, al\u00e9m disso, uma rachadura no bolsonarismo. H\u00e1 o pessoal que tenta construir uma terceira via.\r\nQuero dizer que a tentativa de desmoralizar a CPI do Senado se deve ao fato de ela estar buscando provas de envolvimento do Governo Bolsonaro em corrup\u00e7\u00e3o no caso de compra de vacinas.\r\nA queda dele e a ascens\u00e3o de Lula decorrem do p\u00e9ssimo Governo que ele est\u00e1 fazendo.\r\nDesculpem-me os que pregam a terceira via. Ela faz parte do processo democr\u00e1tico, mas seria mais uma vez uma incerteza. Contam a favor de Lula os bons governos que ele fez. Pode-se dizer o que for, mas aqueles per\u00edodos foram os melhores deste Pa\u00eds para todo mundo, para o grande, para o m\u00e9dio, para o pequeno. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 por que se assustar, n\u00e3o h\u00e1 por que se desesperar, n\u00e3o \u00e9 preciso se matar, n\u00e3o \u00e9 preciso se enforcar, n\u00e3o \u00e9 preciso se mudar do Pa\u00eds. Se Lula vencer as elei\u00e7\u00f5es, ter\u00e1 vencido por merecimento. E isso faz parte do processo democr\u00e1tico.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu j\u00e1 antecipei que a bancada do Partido dos Trabalhadores vai encaminhar favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto, mas nosso apoio ser\u00e1 acompanhado de cr\u00edticas. \r\nPrimeiro, ao darmos apenas ao clube mandante do espet\u00e1culo o direito do contrato, isso n\u00e3o deixa de ser um risco para os clubes menores. Portanto, n\u00f3s vamos votar favoravelmente, por acreditarmos neste movimento dos clubes de se organizarem atrav\u00e9s de uma liga e de esta liga estabelecer um processo de negocia\u00e7\u00e3o coletiva. Temos a esperan\u00e7a de que isso venha a ocorrer. \r\n\u00c9 preciso destacar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que, quando aquela medida provis\u00f3ria n\u00e3o foi a voto, caiu. N\u00f3s t\u00ednhamos uma emenda do nosso mandato a ela e, depois, n\u00f3s a transformamos num projeto de lei para incluir os \u00e1rbitros de v\u00eddeo, que est\u00e3o fora. H\u00e1 um movimento tamb\u00e9m para os torcedores. N\u00f3s temos que reconhecer estas proposi\u00e7\u00f5es, e esta Casa tem que dar ouvido a elas.\r\nN\u00e3o pretendo ser ir\u00f4nico, Sr. Presidente, mas, sinceramente, este processo poderia ter sido debatido na Comiss\u00e3o Especial para discutir a Lei Pel\u00e9, quando ter\u00edamos um tempo maior e mais condi\u00e7\u00f5es para produzirmos de forma mais qualificada, o que n\u00e3o aconteceu. \r\nDiante disso, segue a pergunta: ser\u00e1 que o que se busca mesmo \u00e9 aprimorar o futebol brasileiro, ou ser\u00e1 que este projeto atende a esta polariza\u00e7\u00e3o ou, digamos, a este comportamento de contrariedade do Presidente da Rep\u00fablica e dos seus seguidores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rede Globo de Televis\u00e3o? Fica esta pergunta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 42-A da Lei n\u00ba 9.615 de 1998, na reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" ao texto, por entendermos que existem dois fatores que nos asseguram a manuten\u00e7\u00e3o do texto. Um deles diz respeito a nosso cr\u00e9dito na capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o e de articula\u00e7\u00e3o dos clubes na linha de construir a liga e na linha de formatar processos de negocia\u00e7\u00f5es coletivas. Inclusive, a nossa bancada est\u00e1 se pautando muito pelo que tem conversado com os clubes, pelo que temos escutado. Isso nos tem passado a seguran\u00e7a de que este \u00e9 o caminho que se busca, para amarrarmos bem a\u00ed \u00e0 frente as negocia\u00e7\u00f5es coletivas. Al\u00e9m do mais, n\u00f3s temos um destaque do PCdoB que trata disso, ao qual n\u00f3s vamos ser favor\u00e1veis tamb\u00e9m. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s orientamos favoravelmente ao destaque do PCdoB, por entendermos que o que est\u00e1 em debate \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o coletiva. E parece-me que essa negocia\u00e7\u00e3o coletiva unifica majoritariamente esta C\u00e2mara.\r\nUm caminho \u00e9 n\u00f3s apostarmos apenas na capacidade de organiza\u00e7\u00e3o, de mobiliza\u00e7\u00e3o, de articula\u00e7\u00e3o dos clubes para, atrav\u00e9s de uma liga ou outro mecanismo, chegar e esse resultado. O outro caminho \u00e9 n\u00f3s j\u00e1 deixarmos, sem retirar - vou chamar assim -porque o destaque, para mim, n\u00e3o retira o mando de campo, o mando do espet\u00e1culo como protagonista do processo, mas amarra, criando uma condicionante \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECEITA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, DIREITO DE ARENA, ATLETA, \u00c1RBITRO DESPORTIVO, AUXILIAR, EVENTO DESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso requerimento busca aprimorar o projeto. \r\nFaz um bom tempo que estou acompanhando esse processo e, por isso, fui indicado pela minha bancada para orientar, desde a entrada da primeira medida provis\u00f3ria, que caducou, n\u00e3o foi \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s apresentamos uma emenda, propondo que os ju\u00edzes de campo e de v\u00eddeo, e seus assistentes, integrassem os benefici\u00e1rios dos 5% dos contratos. \r\nComo a medida provis\u00f3ria caiu, apresentamos um projeto de lei. Como esse projeto de lei veio indicado pelo Executivo, n\u00e3o coube nenhum espa\u00e7o de apens\u00e1-lo ao nosso projeto de lei. Enfim, continuamos tentando negociar com o Relator, o qual reconhe\u00e7o o trabalho e desempenho, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel chegarmos a um acordo para integra\u00e7\u00e3o no texto da nossa proposi\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, agora, apresentamos o texto em forma de destaque, o que acho muito justo. O espet\u00e1culo n\u00e3o \u00e9 feito apenas pelos jogadores. Eu pergunto a V.Exas.: h\u00e1 algu\u00e9m mais destacado num jogo de futebol do que um juiz e do que um assistente? N\u00e3o. Quando o \u00e1rbitro assistente de v\u00eddeo, o VAR, precisa dar o seu parecer, vejam a responsabilidade dele. \r\nPortanto, Sr. Presidente, aprovar este destaque e incluir os ju\u00edzes e seus assistentes como benefici\u00e1rios destes recursos \u00e9 uma justi\u00e7a a quem faz parte do espet\u00e1culo. \r\nEu fico imaginando aqui - e \u00e9 bom que V.Exas. saibam disso, at\u00e9 discutindo o conceito de grandes clubes pequenos, m\u00e9dios clubes, eu sou Deputado do Estado do Par\u00e1, nasci no Rio Grande do Sul, torcia l\u00e1 pelo Internacional - e eu sei o que \u00e9 o futebol. \r\nVou pegar essas duas compara\u00e7\u00f5es, que \u00e9 Inter e Gr\u00eamio, a mobiliza\u00e7\u00e3o das torcidas. Aqui no Par\u00e1 - h\u00e1 mais de 40 anos - torcedor do Paysandu, eu diria que, em grandes clubes, como o Remo e o Paysandu, que mobilizam grandes torcidas, sempre os ju\u00edzes tiveram papel de destaque.\r\nPortanto, aprovar este destaque \u00e9 fazer justi\u00e7a com quem faz o espet\u00e1culo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, T\u00c9CNICO ESPORTIVO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECEITA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, DIREITO DE ARENA, ATLETA, \u00c1RBITRO DESPORTIVO, AUXILIAR, EVENTO DESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 esclareci, mas vou repetir a interpreta\u00e7\u00e3o do nosso Relator. Eu sou bem transparente, n\u00e3o estou dizendo que haja qualquer maldade nisso, mas houve uma interpreta\u00e7\u00e3o de que ter\u00edamos inclu\u00eddo no nosso destaque os t\u00e9cnicos; n\u00e3o, s\u00f3 inclu\u00edmos ju\u00edzes e assistentes. Ent\u00e3o, era s\u00f3 para esclarecer isso.\r\nNo mais, gostaria de dizer aqui da import\u00e2ncia desses personagens ou dessas personalidades que fazem o espet\u00e1culo, como ju\u00edzes de campo, ju\u00edzes de v\u00eddeo e seus assistentes, que precisam ser contemplados. Dos 5% de recursos, o que vai para eles \u00e9 t\u00e3o pouco que o impacto nos clubes e nos jogadores \u00e9 quase insignificante. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta contrariamente \u00e0 retirada de pauta por entender que a situa\u00e7\u00e3o dos clubes no Brasil \u00e9 muito preocupante. \u00c9 claro que isso n\u00e3o se deve s\u00f3 \u00e0 pandemia; deve-se tamb\u00e9m a modelos de gest\u00e3o etc. N\u00f3s temos os 15 principais clubes no Brasil com uma d\u00edvida que chega a 10 milh\u00f5es de reais, e isso em 2020. \r\nPortanto, votar e encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para um esporte que, ao mesmo tempo, movimenta a economia se faz necess\u00e1rio. Depois aprofundaremos os conte\u00fados do projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Airton Faleiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente, segue a delibera\u00e7\u00e3o da nossa bancada no Senado, vota favoravelmente ao projeto.\r\nSabemos que n\u00e3o podemos apostar todas as fichas neste projeto, como se fosse a salva\u00e7\u00e3o dos clubes, mas \u00e9 um projeto que possibilita maiores investimentos. Num momento em que os clube se encontram em dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o, ajuda sim a encontrar solu\u00e7\u00f5es para que haja, no p\u00f3s-pandemia, a retomada desse esporte t\u00e3o querido no nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m cria\u00e7\u00e3o de musculatura para que aconte\u00e7am competi\u00e7\u00f5es com mais estrutura, como j\u00e1 foi mencionado pelo Deputado Fred em seu relat\u00f3rio.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]