[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, \u00cdNDIO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PORTARIA MINISTERIAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da Portaria n\u00ba 1.708, de 2016, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, acerca da participa\u00e7\u00e3o, no Programa Mais M\u00e9dicos, de profissionais brasileiros formados no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - a Portaria n\u00ba 1.708, de 2016 -, que permite a contrata\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico brasileiro formado no exterior em pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico por habitante igual ou superior a 1,8 m\u00e9dico por mil habitantes - brasileiros formados l\u00e1, e n\u00e3o nativos daqueles pa\u00edses. Essa \u00e9 a verdade.\r\nN\u00e3o se pode vir ao plen\u00e1rio mentir. \u00c9 preciso conhecer a lei. O n\u00famero da portaria, repito, \u00e9 1.708, e permite isso a esses brasileiros, que lutaram, que foram ao exterior, que foram conhecer uma l\u00edngua, que foram aprender. Eles sacrificaram a vida em fam\u00edlia para se formar e servir ao Pa\u00eds nos Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas - DSEIs, servir nos Munic\u00edpios mais carentes deste Pa\u00eds, e hoje podem trabalhar no Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nN\u00e3o se pode vir aqui e mentir ao povo brasileiro. Essa \u00e9 a verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BANCADA ESTADUAL, ACRE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, LINHA DE TRANSMISS\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, GRUPO ENERGISA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO NORTE DO BRASIL (ELETRONORTE), USINA TERMEL\u00c9TRICA, RIO BRANCO (AC), CRUZEIRO DO SUL (AC).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Encontro da bancada federal acriana com o Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, para debate da constru\u00e7\u00e3o de linha de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica no Estado do Acre. Pedido ao Titular da Pasta de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias cab\u00edveis junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, para a devida revis\u00e3o do reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui fazer um registro sobre a audi\u00eancia de que participou a bancada federal do Acre ontem, quarta-feira, no Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Fomos recebidos pelo Ministro Almirante Bento Albuquerque. N\u00f3s fomos tratar do problema do linh\u00e3o, da linha de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica do Estado do Acre que parte de Rio Branco, corta todo o Estado e vai at\u00e9 Cruzeiro do Sul. Tratamos desse tema, que hoje preocupa a nossa popula\u00e7\u00e3o, e ouvimos do Ministro que, no pr\u00f3ximo leil\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o, o linh\u00e3o do Acre ser\u00e1 devidamente atendido e essa obra ser\u00e1 realizada.\r\nSr. Presidente, levantei um tema que vem preocupando de forma extremamente contundente o povo acriano: o reajuste de 21,3% da tarifa de energia el\u00e9trica realizado pela empresa Energisa, que foi a vencedora do leil\u00e3o da ELETROBRAS Acre.\r\nEsse reajuste, Sr. Presidente, afeta diretamente o bolso do cidad\u00e3o, afeta as empresas, afeta as fam\u00edlias. A energia el\u00e9trica em nosso Estado j\u00e1 \u00e9 uma das mais caras do Brasil, em virtude inclusive do ICMS cobrado, do efeito cascata, do imposto sobre a energia el\u00e9trica no nosso Estado. N\u00e3o foi para isso que houve o processo de privatiza\u00e7\u00e3o das companhias el\u00e9tricas, foi para a garantia de um servi\u00e7o de mais qualidade, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o com muito melhor objetivo, em favor da popula\u00e7\u00e3o. A primeira medida da empresa vencedora, no entanto, foi a de elevar os custos em 21,3%.\r\nN\u00f3s pedimos ao Ministro Almirante Bento Albuquerque que tomasse provid\u00eancias junto \u00e0 ANEEL - foi ela que permitiu esse aumento - para que pudesse rever essa proposta. O Ministro, de forma extremamente sol\u00edcita, colocou o Sr. Ricardo Cyrino, Secret\u00e1rio de Energia El\u00e9trica do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, para tratar do tema e nos dar uma resposta da interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio de Minas e Energia a respeito desse tema.\r\nOutra quest\u00e3o defendemos e debatemos l\u00e1. Fui procurado por um grupo de servidores da ELETRONORTE no Acre que denunciaram a possibilidade da venda, como sucata, de termel\u00e9tricas que hoje est\u00e3o no parque da ELETRONORTE em Rio Branco. Esses equipamentos podem ser utilizados em Cruzeiro do Sul para gerar energia mais barata e com mais qualidade para o povo do Juru\u00e1.\r\nN\u00f3s aguardamos as medidas do Minist\u00e9rio de Minas e Energia. Seguiremos trabalhando pelo povo do Acre.\r\nSr. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nINFRAESTRUTURA , ACRE, COM\u00c9RCIO INTERNACIONAL, PERU.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Defesa do estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es comerciais entre o Estado do Acre e o Peru. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos federais no setor de infraestrutura do Acre.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas apoia este projeto de decreto legislativo, que concede o visto tempor\u00e1rio de trabalho e turismo para jovens do Brasil entre 18 e 30 anos na Alemanha e vice-versa, justamente porque vivemos um momento em que o Governo Federal busca fortalecer suas rela\u00e7\u00f5es internacionais com aqueles que s\u00e3o verdadeiramente os grandes parceiros comerciais e diplom\u00e1ticos do Brasil.\r\nAproveito para dizer que recentemente n\u00f3s fizemos uma visita ao Chanceler brasileiro, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, quando falamos da import\u00e2ncia de o Governo brasileiro, juntamente com os Minist\u00e9rios das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, t\u00e3o bem dirigido hoje pela Ministra Tereza Cristina, do nosso Democratas, estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o comercial com o Governo peruano para a venda da carne produzida no Acre, diga-se de passagem a melhor do Brasil, sem os entraves fitossanit\u00e1rios hoje impostos pelo nosso vizinho andino. O Brasil, o Acre tem interesse na compra bilateral de produtos oriundos do nosso vizinho peruano: alho, cebola, calc\u00e1rio, cimento, frutas, como uvas. Mas n\u00f3s temos um grande interesse em estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o comercial e vender os nossos produtos, carne bovina, frango, peixe, produtos su\u00ednos para os nossos vizinhos peruanos, que t\u00eam interesse nessa rela\u00e7\u00e3o comercial.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s apoiamos a mat\u00e9ria.\r\nE queremos que o Brasil passe a enxergar a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica da maneira como tem que ser enxergada, n\u00e3o apenas com vi\u00e9s meramente ambientalista, mas com o objetivo de promover a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais, gerando riqueza, gerando emprego e renda, atrav\u00e9s do nosso potencial produtivo.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de dizer que o Acre n\u00e3o foi esquecido pelo Governo Bolsonaro no seu programa de infraestrutura. Estivemos com o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, tamb\u00e9m nesta semana, quando pudemos ouvir dele pr\u00f3prio uma s\u00e9rie de relatos a respeito dos investimentos que ser\u00e3o realizados na infraestrutura do Estado, como o anel vi\u00e1rio dos Munic\u00edpios de Brasil\u00e9ia e Epitaciol\u00e2ndia, justamente na regi\u00e3o da fronteira com a Bol\u00edvia. Os investimentos nas BRs...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC) - ...os investimentos nas BRs-364 e 317, justamente com a proposta de criar essa capacidade log\u00edstica para o com\u00e9rcio exterior entre o Acre, o Peru e a Bol\u00edvia.\r\nTamb\u00e9m ouvimos do Ministro, juntamente com Deputados Estaduais e outros membros da bancada que l\u00e1 estiveram, que teremos investimentos para as obras da Ponte do Tarauac\u00e1 e para infraestrutura em nossas estradas, entre outros.\r\nO Acre n\u00e3o foi esquecido pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura.\r\nQuanto ao anel vi\u00e1rio da regi\u00e3o entre Brasil\u00e9ia e Epitaciol\u00e2ndia, o Ministro previu uma licita\u00e7\u00e3o para este ano, para que as obras se iniciem a partir de 2020.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de aproveitar para pedir que este pronunciamento seja amplamente divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO, CATEGORIA PROFISSIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSA\u00daDE IND\u00cdGENA, POL\u00cdTICA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior. Manuten\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e da pol\u00edtica nacional de sa\u00fade ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estive hoje com centenas de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior na etapa do acolhimento aqui em Bras\u00edlia.\r\nEsses m\u00e9dicos foram brilhantes; passaram na prova do acolhimento e hoje est\u00e3o aptos a trabalhar nos lugares mais long\u00ednquos do Brasil, nas cidades mais carentes, com IDH mais baixo.\r\nE hoje eu fiquei muito feliz por ter ouvido aqui o depoimento do Deputado F\u00e1bio Trad, de Mato Grosso do Sul, que \u00e9 mais um parceiro nessa luta em favor dos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior.\r\nO que eles querem, Sr. Presidente? A manuten\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos, um dos programas mais importantes e exitosos do Governo Federal - esse programa n\u00e3o pode acabar -, e o Revalida duas vezes por ano, para que eles possam revalidar os seus diplomas m\u00e9dicos e ter a possibilidade de trabalhar no Brasil de forma legal.\r\nOutra coisa, Sr. Presidente: n\u00f3s temos que lembrar ao Ministro Mandetta que a sa\u00fade ind\u00edgena especializada \u00e9 uma conquista e n\u00e3o pode ser extinta, porque os Munic\u00edpios n\u00e3o est\u00e3o preparados para assumir essa responsabilidade, nem querem fazer isso.\r\nPrecisamos, Sr. Presidente, manter a sa\u00fade ind\u00edgena, para que os Munic\u00edpios do Norte do Brasil, como os do meu Estado do Acre e os dos demais Estados, tenham esse atendimento especializado \u00e0 sa\u00fade. E precisamos manter o Programa Mais M\u00e9dicos, que \u00e9 um avan\u00e7o e uma conquista do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ADOLESCENTE, ACRE, CONVULS\u00c3O, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PAPILOMA V\u00cdRUS HUMANO, HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA M\u00c9DICA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Agradecimento ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelo atendimento ao pedido do orador de assist\u00eancia \u00e0s adolescentes acometidas de convuls\u00f5es conversivas, supostamente advindas da contamina\u00e7\u00e3o pela vacina HPV, no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho a esta tribuna para fazer o relato do sofrimento de 43 meninas acrianas que hoje apresentam severas convuls\u00f5es conversivas, supostamente advindas de contamina\u00e7\u00e3o pela vacina HPV, no Estado do Acre.\r\nEm novembro do ano passado, requeremos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a ida de uma junta m\u00e9dica ao Estado, com presen\u00e7a de um operador de um equipamento chamado videoeletroencefalograma, para fazer o diagn\u00f3stico preciso dessas meninas. Na semana passada, estive com o Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta, e novamente reiterei esse pedido. Ontem recebi a confirma\u00e7\u00e3o de que o Minist\u00e9rio possibilitar\u00e1 a ida dessas meninas, duas a duas, a um dos maiores centros de refer\u00eancia no tratamento desse tipo de quest\u00f5es neurol\u00f3gicas, que \u00e9 o centro de tratamento da USP, em S\u00e3o Paulo, para que possam receber o devido atendimento, o diagn\u00f3stico preciso e o tratamento adequado que elas merecem.\r\nPortanto, eu quero agradecer ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a disposi\u00e7\u00e3o de ajudar numa demanda que hoje \u00e9 como\u00e7\u00e3o social no Acre, que \u00e9 o caso das meninas que sofreram com essa suposta contamina\u00e7\u00e3o pela vacina HPV. Queremos o tratamento, a cura dessas meninas e o fim do sofrimento dessas fam\u00edlias.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR RURAL, HOMIC\u00cdDIO, FRONTEIRA, ACRE, GOVERNO ESTADUAL, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, GOVERNO ESTADUAL,  MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), SEGURAN\u00c7A, PRODUTOR RURAL, COMBATE, CRIME AMBIENTAL.\r\nCAMPO DE FUTEBOL, RIO BRANCO (AC), INAGURAN\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Den\u00fancia de assassinato de trabalhadores rurais nas imedia\u00e7\u00f5es do Seringal S\u00e3o Domingos, na regi\u00e3o da tr\u00edplice fronteira entre os Estados do Acre, Amazonas e Rond\u00f4nia. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado do Acre, Gladson Cameli, de cria\u00e7\u00e3o de for\u00e7a-tarefa em conjunto com os Estados do Amazonas e Rond\u00f4nia, destinado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de medidas de coibi\u00e7\u00e3o de crimes ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na \u00faltima sexta-feira, estivemos reunidos na Defensoria P\u00fablica do Estado do Acre, na presen\u00e7a do Defensor P\u00fablico, Dr. Celso Ara\u00fajo, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o e do INCRA para tratar dos acontecimentos grav\u00edssimos do \u00faltimo dia 30 de mar\u00e7o, na regi\u00e3o do Seringal S\u00e3o Domingos, na tr\u00edplice divisa entre Acre, Amazonas e Rond\u00f4nia.\r\nNo seringal S\u00e3o Domingos, \u00e1rea de conflito agr\u00e1rio hist\u00f3rica do nosso Estado e da regi\u00e3o de fronteira, tivemos quatro mortes por grileiros, madeireiros ilegais, que intimidam, que amea\u00e7am. Mataram o Sr. Nemes Machado - e eu estive na casa dele no ano passado.\r\nN\u00f3s estamos pedindo provid\u00eancias ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, ao INCRA e ao Governo do Estado do Acre. Oficiamos ao Governador Gladson Cameli para que fa\u00e7a uma for\u00e7a-tarefa, juntamente com os Governadores de Rond\u00f4nia e do Amazonas, com a finalidade de coibir os crimes ambientais, principalmente as amea\u00e7as e os assassinatos contra pequenos produtores, pequenos posseiros naquela regi\u00e3o de conflito.\r\nSra. Presidente, oficiamos ao INCRA, ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e ao Governo do Acre para que juntos possam dar seguran\u00e7a a esses trabalhadores para voltarem para suas \u00e1reas, j\u00e1 que tiveram que sair fugidos diante dos crimes, das quatro mortes e das amea\u00e7as.\r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m quero registrar aqui que inauguramos na \u00faltima sexta-feira o campo de futebol da Cidade do Povo, fruto de uma emenda parlamentar de minha autoria, no valor de meio milh\u00e3o de reais, que garante esporte, lazer e muita confraterniza\u00e7\u00e3o \u00e0quele povo querido da Cidade do Povo, na minha amada capital do Acre, Rio Branco.\r\nSra. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, REVALIDA\u00c7\u00c3O, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, LAN\u00c7AMENTO. \r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, DEBATE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos M\u00e9dicos Brasileiros Formados no Exterior e da Revalida\u00e7\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o, ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, de concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador para apresenta\u00e7\u00e3o de medidas de desburocratiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, anunciamos com muita alegria tamb\u00e9m a formaliza\u00e7\u00e3o da nossa Frente Parlamentar Mista em Defesa dos M\u00e9dicos Brasileiros Formados no Exterior e da Revalida\u00e7\u00e3o. \r\nHoje, Sra. Presidente, h\u00e1 um grande problema, neste Pa\u00eds: a demora excessiva para revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas dos m\u00e9dicos brasileiros que se formam em outros pa\u00edses.\r\nO Programa Mais M\u00e9dicos veio para trazer uma resposta ao problema da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade nos Munic\u00edpios mais carentes do Brasil e tem abra\u00e7ado boa parte dessa m\u00e3o de obra de m\u00e9dicos brasileiros, que t\u00eam muita qualifica\u00e7\u00e3o e que precisam apenas ser devidamente abra\u00e7ados pela legisla\u00e7\u00e3o, no momento em que precisam revalidar os diplomas de Medicina obtidos em institui\u00e7\u00f5es no exterior.\r\nN\u00f3s estamos solicitando, Sra. Presidente, uma audi\u00eancia com o novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Apresentamos uma minuta de um novo modelo de REVALIDA descentralizado, a ser realizado numa parceria do INEP com as universidades federais, para que se d\u00ea condi\u00e7\u00f5es a esses m\u00e9dicos de revalidar seus diplomas de maneira menos burocr\u00e1tica, menos demorada, fazendo uma prova e a atualiza\u00e7\u00e3o curricular.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, estamos formando essa Frente Parlamentar, que vai contar com a participa\u00e7\u00e3o de 210 Deputados e de mais de 10 Senadores, que foram signat\u00e1rios dela.\r\nGostaria que este discurso fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, APOSENTADORIA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Apoio dos membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio, ao Requerimento n\u00ba 51, de 2019, destinado \u00e0 garantia da concess\u00e3o de aposentadoria justa a policiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recebemos maci\u00e7o apoio, na Comiss\u00e3o Especial da PEC da reforma da Previd\u00eancia, ao Requerimento n\u00ba 51, de 2019, de nossa autoria, que trata do debate da aposentadoria das for\u00e7as policiais do Brasil.\r\nA cada ano, 500 policiais s\u00e3o mortos em nosso Pa\u00eds, \u00e9 um contingente alarmante. A cada ano tamb\u00e9m aumenta a idade desses policiais em servi\u00e7o.\r\nN\u00e3o se trata aqui de querer qualquer tipo de regalia ou de privil\u00e9gio para os nossos policiais, mas, sobretudo, de garantir aposentadoria justa para aqueles que colocam suas vidas em risco para defender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nRecebemos o apoio maci\u00e7o de Deputados de todos os partidos a um requerimento que vai abrilhantar, vai enriquecer o debate na Comiss\u00e3o Especial da PEC 6/19, que trata da reforma da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nAM\u00d3S OZ, ESCRITOR, JERUSAL\u00c9M, INF\u00c2NCIA, HOMENAGEM.\r\nISRAEL, ACRE, COMPARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira; meu amigo Embaixador Yossi Shelley, em nome de quem cumprimento toda a comunidade judaica aqui presente, os irm\u00e3os e amigos de Israel; Deputado Roberto de Lucena; Deputado Aroldo Martins; Sra. Ruth Goldberg, Diretora da Confedera\u00e7\u00e3o Israelita do Brasil; Sr. Daniel Leon Bialski, Presidente da Hebraica; demais Deputados presentes; senhoras e senhores, ocupo honrosamente esta tribuna, Embaixador, para participar desta homenagem t\u00e3o justa aos 71 anos da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.\r\nO escritor israelense Am\u00f3s Oz escreveu, em seu emocionante volume de mem\u00f3rias De Amor e Trevas, uma passagem de sua inf\u00e2ncia vivida em Jerusal\u00e9m, em 1947, cujo teor gostaria de ler rapidamente, diz assim: \r\nS\u00f3 se ouvia, vinda do r\u00e1dio no \u00faltimo volume, a voz profunda e \u00e1spera do locutor americano que eletrizava o ar frio da noite, ou poderia ser a voz do presidente da Assembleia, Oswaldo Aranha, do Brasil. Um depois do outro, ele lia os nomes dos \u00faltimos pa\u00edses da lista, pela ordem alfab\u00e9tica inglesa, e repetia imediatamente a resposta do representante ao microfone. Nisso a voz se calou de repente. E outro sil\u00eancio planet\u00e1rio desceu e congelou a cena, um sil\u00eancio aterrador, de mau agouro, tr\u00e1gico, um sil\u00eancio de multid\u00f5es de pessoas de respira\u00e7\u00e3o presa, que nunca vi igual em toda a minha vida, nem antes, nem depois daquela noite. Ent\u00e3o, a voz profunda, um tanto rouca, para estremecer o ar por meio do som do r\u00e1dio, e anunciar o resultado da contagem num tom seco e \u00e1spero, mas com indisfar\u00e7\u00e1vel regozijo: \"Trinta e tr\u00eas a favor. Treze contra. Dez absten\u00e7\u00f5es e um pa\u00eds ausente da vota\u00e7\u00e3o. A proposta foi aceita.\" \r\nSua voz foi engolida pelo rugido que explodiu no r\u00e1dio, transbordou, se alastrou em avalanche, vindo das galerias, das pessoas enlouquecidas de felicidade no sal\u00e3o de Lake Success e, passados 2 ou 3 segundos de pasmo, de bocas entreabertas como se sentissem sede, de olhos bem abertos, de repente, nessa remota ruazinha tamb\u00e9m urrou e rugiu, dos limites de Kerem Avraham, no extremo norte de Jerusal\u00e9m, num estrondo primal, num grito glorioso, cortando a noite, uma manifesta\u00e7\u00e3o de multid\u00f5es arrebatadas.\r\nDessa forma absolutamente pressurosa, senhoras e senhores, \u00e9 que foi comemorada a not\u00edcia de que Israel se tornaria uma na\u00e7\u00e3o, hoje uma realidade incontrast\u00e1vel. Na \u00e9poca, os festejos duraram 7 dias e 7 noites.\r\nA aben\u00e7oada na\u00e7\u00e3o irm\u00e3 que hoje homenageamos aqui possui um territ\u00f3rio ex\u00edguo e des\u00e9rtico, Embaixador Yossi, cujo tamanho se assemelha ao nosso Estado de Sergipe, e a popula\u00e7\u00e3o preciosa de 8 milh\u00f5es de habitantes, n\u00famero esse que, se comparado ao de outras na\u00e7\u00f5es, coloca Israel na inf\u00e2ncia de sua maturidade, aos 71 anos de exist\u00eancia.\r\nEntretanto, ainda na tenra idade, Israel j\u00e1 possui uma pol\u00edtica educacional de excel\u00eancia tal que o coloca entre os pa\u00edses com o maior n\u00famero de autores publicados nos campos das ci\u00eancias naturais, engenharia, agricultura e medicina.\r\nSenhoras e senhores, os n\u00fameros s\u00e3o maravilhosos, e alguns j\u00e1 foram apresentados aqui pelos Parlamentares que me antecederam. Eles nos mostram que cerca de 48% dos israelenses com mais de 15 anos j\u00e1 possuem, pelo menos, 12 anos de estudos.\r\nLouvamos a voc\u00ea, \u00f3, Israel, um pa\u00eds t\u00e3o pequeno, mas detentor de um gigantesco n\u00edvel educacional e de um amor venerando por conhecimento e \u00e0s ci\u00eancias!\r\nSr. Embaixador, Israel se assemelha ao Estado do Acre. O Acre lutou para ser brasileiro. Na guerra com a Bol\u00edvia, onde seringueiros, liderados por um caudilho ga\u00facho chamado Pl\u00e1cido de Castro, batalharam para que aquela terra fosse anexada ao Brasil. Nessa hist\u00f3ria t\u00e3o bonita de bravos seringueiros que lutaram pela sua terra e pela sua exist\u00eancia, eu vejo a hist\u00f3ria da na\u00e7\u00e3o de Israel. Lembro-me da guerra dos 6 dias, de 1967, quando Israel lutou contra a S\u00edria, o Egito, a Jord\u00e2nia e outros pa\u00edses \u00e1rabes, e mesmo assim venceu.\r\nSr. Embaixador, a quem posso chamar de meu amigo, quero lhe dizer: o Brasil ama Israel. Sonhamos com essa aproxima\u00e7\u00e3o h\u00e1 tantos anos, lutamos nesta Casa por esta amizade. Hoje nosso cora\u00e7\u00e3o se regozija. Eu o espero no meu Estado do Acre, para que juntos fa\u00e7amos um grande evento de parceria, de amizade e de amor por Israel.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a na\u00e7\u00e3o que nos trouxe o nosso redentor Baruch Habab B'Shem Adonai, o nosso Senhor e Salvador! Que Deus aben\u00e7oe Israel! Que Deus aben\u00e7oe o Brasil! Juntos estaremos de m\u00e3os dadas at\u00e9 a vinda do nosso Senhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.(Palmas.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, senhoras e senhores que me ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, ocupo honrosamente a tribuna para participar desta justa homenagem aos 71 anos da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.\r\nO escritor israelense Am\u00f3s Oz escreveu, em seu emocionante volume de mem\u00f3rias De Amor e Trevas, uma passagem de sua inf\u00e2ncia vivida em Jerusal\u00e9m, em 1947, cujo teor gostaria de ler rapidamente: \r\nS\u00f3 se ouvia, vinda do r\u00e1dio no \u00faltimo volume, a voz profunda e \u00e1spera do locutor americano que eletrizava o ar frio da noite, ou poderia ser a voz do presidente da Assembleia, Oswaldo Aranha, do Brasil. Um depois do outro, ele lia os nomes dos \u00faltimos pa\u00edses da lista, pela ordem alfab\u00e9tica inglesa, e repetia imediatamente a resposta do representante ao microfone. Nisso a voz se calou de repente. E outro sil\u00eancio planet\u00e1rio desceu e congelou a cena, um, sil\u00eancio aterrador, de mau agouro, tr\u00e1gico, um sil\u00eancio de multid\u00f5es de pessoas de respira\u00e7\u00e3o presa, que nunca vi igual em toda a minha vida, nem antes, nem depois daquela noite. Ent\u00e3o, a voz profunda, um tanto rouca, para estremecer o ar por meio do som do r\u00e1dio, e anunciar o resultado da contagem num tom seco e \u00e1spero, mas com indisfar\u00e7\u00e1vel regozijo: \"Trinta e tr\u00eas a favor. Treze contra. Dez absten\u00e7\u00f5es e um pa\u00eds ausente da vota\u00e7\u00e3o. A proposta foi aceita.\" \r\nSua voz foi engolida pelo rugido que explodiu no r\u00e1dio, transbordou, se alastrou em avalanche, vindo das galerias, das pessoas enlouquecidas de felicidade no sal\u00e3o de Lake Success, e passados 2 ou 3 segundos de pasmo, de bocas entreabertas como se sentissem sede, de olhos bem abertos, de repente nossa remota ruazinha tamb\u00e9m urrou e rugiu, dos limites de Kerem Avraham, no extremo norte de Jerusal\u00e9m, num estrondoso grito primal, cortando a noite, uma manifesta\u00e7\u00e3o de multid\u00f5es arrebatadas.\r\n\t\t\tDessa forma absolutamente pressurosa, senhoras e senhores, \u00e9 que foi comemorada a not\u00edcia de que Israel se tornaria uma na\u00e7\u00e3o, hoje uma realidade maravilhosamente incontrast\u00e1vel. Na \u00e9poca, os festejos duraram 7 dias e 7 noites.\r\n\t\t\tA aben\u00e7oada na\u00e7\u00e3o irm\u00e3 que hoje homenageamos possui um territ\u00f3rio ex\u00edguo e des\u00e9rtico, cujo tamanho se compara ao nosso Estado de Sergipe, e a popula\u00e7\u00e3o preciosa que l\u00e1 habita soma pouco mais de 8 milh\u00f5es de pessoas, n\u00famero esse que, se comparado ao de outras na\u00e7\u00f5es, coloca Israel na inf\u00e2ncia de sua maturidade, aos 71 anos de exist\u00eancia. \r\n\t\tEntretanto, ainda na tenra idade, Israel j\u00e1 possui uma pol\u00edtica educacional de excel\u00eancia tal que o coloca entre os pa\u00edses com o maior n\u00famero de autores publicados nos campos das ci\u00eancias naturais, engenharia, agricultura e medicina.\r\n\t\t\tSenhoras e senhores, os n\u00fameros s\u00e3o maravilhosos, e eles nos mostram que, cerca de 48% dos israelenses com mais de 15 anos j\u00e1 possuem, pelo menos, 12 anos de estudos. \r\n\t\t\tLouvamos a voc\u00ea, \u00f3, Israel, um pa\u00eds t\u00e3o pequeno, mas detentor de um gigantesco n\u00edvel educacional e de um amor venerando por conhecimento e \u00e0s ci\u00eancias! \r\n\t\t\tTodos conhecemos a honrosa estat\u00edstica a apontar que o Pr\u00eamio Nobel j\u00e1 laureou 11 cidad\u00e3os israelenses nas \u00e1reas de f\u00edsica, qu\u00edmica, economia e paz. \r\n \t\t\tSabemos, contudo, que essas conquistas n\u00e3o v\u00eam do vazio: Israel \u00e9 um dos pa\u00edses que mais investe na \u00e1rea de ci\u00eancias, principalmente em biotecnologia.\r\n\t\t\tCom tanto incentivo na \u00e1rea, a quantidade de empresas de ci\u00eancias da vida, que atuam com f\u00e1rmacos, diagn\u00f3sticos, insumos biol\u00f3gicos, agrobiotecnologia e bioinform\u00e1tica, por exemplo, saltou de 720, em 2007, para 1350, em 2016, como nos diz o relat\u00f3rio da Israel's Life Sciences Industry IATI, de 2017. \r\n\t\t\tPara elaborar esse discurso, li artigos que me diziam que Israel vem trabalhando com um modelo de muito sucesso para incentivar a pesquisa e a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica nas universidades. Trata-se de um trip\u00e9 chamado universidade, empresa, sociedade  \t\t\tEsse interessante trip\u00e9 ensina que os problemas surgem, por \u00f3bvio, na sociedade. Ela, por sua vez, se encarrega de fornecer investimento necess\u00e1rio \u00e0s universidades, as quais estudam e pesquisam para encontrar a melhor solu\u00e7\u00e3o para o problema, sempre auxiliadas pelas melhores empresas que, por seu turno, transformam a pesquisa em inova\u00e7\u00e3o, gerando lucro para si e para o pa\u00eds.\r\n\t\t\tDessa forma, estando todas as partes unidas com o firme prop\u00f3sito de construir um pa\u00eds melhor, a ci\u00eancia \u00e9 tratada com prioridade e os seus resultados mudam para melhor a realidade de todos.\r\n\t\t\tN\u00e3o podemos deixar de mencionar ainda a for\u00e7a historicamente reconhecida de Israel no ramo do agroneg\u00f3cio. Com apenas 20% do solo ar\u00e1vel, nosso pa\u00eds homenageado conquistou essa notoriedade global ao transformar uma regi\u00e3o totalmente in\u00f3spita em uma terra f\u00e9rtil para diversas culturas e tamb\u00e9m para pecu\u00e1ria, especialmente na produ\u00e7\u00e3o de leite.\r\n\t\t\tA tradi\u00e7\u00e3o do povo israelense no campo \u00e9 uma heran\u00e7a das comunidades dos chamados kibutz e moshav, que foram as sementes para o desabrochar de uma na\u00e7\u00e3o l\u00edder em tecnologias de ponta, tais como os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o e de dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar e o da cria\u00e7\u00e3o de variedades de sementes e plantas.\r\n\t\t\tPara terminar, senhoras e senhores, deixo registradas as oportunas palavras de Felipe Moura Brasil, jornalista e cientista pol\u00edtico brasileiro, que escreveu uma interessante mat\u00e9ria intitulada O m\u00ednimo que voc\u00ea precisa saber sobre Israel, publicada na revista Veja, em fevereiro de 2017.\r\nHoje o Brasil recebe tecnologia de ponta israelense para a agricultura do Nordeste brasileiro e expertise em seguran\u00e7a para ser aplicada na seguran\u00e7a de grandes eventos. Os pa\u00edses possuem parceria econ\u00f4mica, inclusive no MERCOSUL; interc\u00e2mbios educativos, como o projeto Ci\u00eancia sem Fronteiras, que tem a participa\u00e7\u00e3o de muitos israelenses; programas do Instituto Weizmann de Ci\u00eancias, que leva brasileiros para cursos especializados em Israel; e concursos sobre o Holocausto, promovidos por entidades judaicas que premiam professores e estudantes das escolas p\u00fablicas. Al\u00e9m disso, a comunidade judaica atua em variados programas solid\u00e1rios, como o que o Hospital Israelita Albert Einstein desenvolve na Comunidade de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, que beneficia 6 mil moradores com atendimento m\u00e9dico de vanguarda, atividades socioeducativas e assist\u00eancia biopsicossocial.\r\nEnfim, a terra \u00e9 \u00e1rida, e mesmo assim Israel se destaca em quest\u00f5es agr\u00edcolas. N\u00e3o h\u00e1 recursos, e o pa\u00eds desenvolveu alternativas para o combust\u00edvel. Est\u00e1 cercado por inimigos, e sua tecnologia militar \u00e9 usada como fonte de inspira\u00e7\u00e3o para empresas inovarem. Mundo, deixe Israel viver, deixe os judeus ajudarem a construir um mundo melhor. A humanidade consciente agradece. \t\t\tPaz sobre Israel!  \r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PODER EXECUTIVO, VIOLA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DIREITO \u00c0 SA\u00daDE, PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MEDICAMENTO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Expectativa quanto ao julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 obrigatoriedade do fornecimento, pelo Poder P\u00fablico, de medicamentos de alto custo a pacientes de doen\u00e7as raras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui falar em defesa dos pacientes com doen\u00e7as raras em nosso Pa\u00eds. Amanh\u00e3, dia 22, o Supremo julgar\u00e1 uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es referentes ao direito que esses pacientes t\u00eam de requerer na Justi\u00e7a o medicamento para garantir o seu tratamento.\r\nPara se ter ideia, Sr. Presidente, h\u00e1 13 milh\u00f5es de brasileiros com doen\u00e7as raras. Recentemente, eu visitei, no meu Estado, a Associa\u00e7\u00e3o dos Pacientes com L\u00fapus, uma doen\u00e7a que destr\u00f3i os tecidos do corpo. Quando isso acontece, eles t\u00eam problemas renais graves e precisam fazer hemodi\u00e1lise, o que torna o tratamento muito mais caro. S\u00e3o muitas as doen\u00e7as raras, e a judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda que esses pacientes t\u00eam para obter o medicamento e o tratamento.\r\nEu venho aqui solicitar ao Governo Federal que fa\u00e7a gest\u00e3o junto aos laborat\u00f3rios e negocie pre\u00e7os melhores para garantir o tratamento e a sa\u00fade aos pacientes com doen\u00e7as raras.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja publicado nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, minha fala hoje ser\u00e1 sobre um tema que, de t\u00e3o dram\u00e1tico, tem ocupado os debates dos tr\u00eas Poderes da Rep\u00fablica: a sa\u00fade dos brasileiros.\r\nQuando o Poder Legislativo redigiu a Constitui\u00e7\u00e3o, garantiu o acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0 sa\u00fade. Mas o texto constitucional n\u00e3o opera com magia. Ele, por si s\u00f3, n\u00e3o faz as pessoas encontrarem m\u00e9dicos, leitos, exames e rem\u00e9dios nas unidades de sa\u00fade.\r\nEnquanto o Poder Executivo insiste em n\u00e3o concretizar o mandamento legal, milhares de brasileiros padecem sem diagn\u00f3sticos, sem tratamentos, sem qualquer resqu\u00edcio de dignidade. Quem pode, tenta migrar para a sa\u00fade privada, para logo em seguida come\u00e7ar a enfrentar problemas parecidos: aumento abusivo dos pre\u00e7os dos conv\u00eanios, demora inconceb\u00edvel para atendimento ou at\u00e9 mesmo a t\u00e3o comum recusa de cobertura.\r\nOs pacientes de doen\u00e7as raras, por exemplo, s\u00e3o 13 milh\u00f5es no Brasil. Suas enfermidades s\u00e3o complexas, cr\u00f4nicas, progressivas e, em muitos casos, podem levar \u00e0 morte. Mas para esses 13 milh\u00f5es de brasileiros foram constru\u00eddos oito - apenas oito! - centros de reabilita\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional. Exatamente em virtude da raridade, os medicamentos de que necessitam s\u00e3o caros, e muitos n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na rede p\u00fablica.\r\nNesse cen\u00e1rio de flagelo, em que o Governo, ao fazer suas escolhas tr\u00e1gicas, n\u00e3o cumpre o que os Constituintes escreveram, restam, para esses pacientes desamparados, os balc\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio. E nosso Pa\u00eds est\u00e1 t\u00e3o enfermo que as a\u00e7\u00f5es sobre direito \u00e0 sa\u00fade aumentaram 130% em 10 anos.\r\nLitigar na Justi\u00e7a nunca foi das atividades mais f\u00e1ceis. Implica oposi\u00e7\u00e3o, atrito, rivalidade. E litigar doente, senhoras e senhores, \u00e9 decidir entrar em um embate que requer a energia e a disposi\u00e7\u00e3o que a doen\u00e7a j\u00e1 levou. O enfermo que deveria estar recebendo tratamento passa a organizar papelada para o processo, a sentar-se em sala de audi\u00eancia e a ficar psicologicamente destro\u00e7ado pela soma de incertezas sobre a doen\u00e7a e sobre o desfecho do processo.\r\nEst\u00e1 pautada para o dia 22 de maio, no STF, a retomada do julgamento de algumas a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade. O momento requer que estejamos muito atentos \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o que o Supremo j\u00e1 deu, no sentido de impor limites absurdos \u00e0 judicializa\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea.\r\nSenhoras e senhores, nenhum doente escolhe entrar em lit\u00edgio com o Estado. Ele escolhe viver. Se o processo \u00e9 o dissabor necess\u00e1rio para combater o mal maior, a doen\u00e7a, ao Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o cabe impor de antem\u00e3o restri\u00e7\u00f5es \u00e0s j\u00e1 dif\u00edceis a\u00e7\u00f5es judiciais.\r\nA judicializa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade n\u00e3o est\u00e1 desenfreada. O que est\u00e1 desenfreado \u00e9 o descaso do Poder Executivo com a sa\u00fade dos brasileiros. A judicializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo do Poder Judici\u00e1rio fazendo pol\u00edticas p\u00fablicas. A judicializa\u00e7\u00e3o resolve injusti\u00e7as, soluciona casos espec\u00edficos que se apresentam e tem, isso sim, o crucial efeito pedag\u00f3gico de provocar a revis\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, com a inclus\u00e3o de medicamentos e procedimentos novos na lista do SUS. Frear a judicializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade seria conceder um incentivo fascinante ao Governo, para que seguisse descumprindo corriqueiramente seu papel de garantir acesso universal \u00e0 sa\u00fade.\r\nO que o Brasil espera do STF, no dia 22, \u00e9 que ele fique do lado certo nesse embate, que s\u00f3 pode ser o lado de quem dele precisa, por j\u00e1 estar com a sa\u00fade, nosso bem maior, esfacelada. \r\nFa\u00e7o votos de que o Poder Judici\u00e1rio siga sendo a resid\u00eancia da esperan\u00e7a de todos os doentes deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PORTO, ORLA FLUVIAL, CONTEN\u00c7\u00c3O, RIO JURU\u00c1, CRUZEIRO DO SUL (AC).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Apelo aos Minist\u00e9rios do Desenvolvimento Regional e do Turismo por constru\u00e7\u00e3o da orla e de porto no Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul, Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 duas semanas n\u00f3s visitamos os Minist\u00e9rios do Desenvolvimento Regional e do Turismo em busca de solu\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias das barrancas do Rio Juru\u00e1, em Cruzeiro do Sul.\r\nNa sexta-feira passada, houve um acidente terr\u00edvel, a explos\u00e3o de uma embarca\u00e7\u00e3o de passageiros devido \u00e0 prec\u00e1ria e inadequada condi\u00e7\u00e3o de abastecimento do porto improvisado que existe \u00e0s margens do Rio Juru\u00e1. Naquela trag\u00e9dia, duas pessoas morreram e outras 15 pessoas est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o grave, inclusive com queimadura de terceiro grau em at\u00e9 80% do corpo.\r\nN\u00f3s levamos esse clamor aos Minist\u00e9rios do Desenvolvimento Regional e do Turismo, para que possamos fazer as obras estruturantes: o porto, a conten\u00e7\u00e3o do barranco do rio e a orla de Cruzeiro do Sul.\r\nDessa maneira, Sra. Presidente, n\u00f3s vamos conseguir atender \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o, fazer uma obra estruturante que vai servir como um dos maiores cart\u00f5es postais de Cruzeiro do Sul, al\u00e9m de resolver de vez a situa\u00e7\u00e3o de precariedade do porto daquela cidade.\r\nAqui est\u00e1 o Prefeito de Cruzeiro do Sul, ex-Deputado Federal, Ilderlei Cordeiro. Nesse momento, n\u00f3s precisamos nos unir como bancada do Acre, a fim de garantir essa obra fundamental para Cruzeiro do Sul, a constru\u00e7\u00e3o dessa orla e desse porto, gerando assim muitos benef\u00edcios para o povo daquela cidade e propiciando trocas comerciais entre os Munic\u00edpios do Acre e do Amazonas.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JUNHO, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A RARA, LINFANGIOLEIOMIOMATOSE PULMONAR.\r\nALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O (PESSOA JUR\u00cdDICA), DOENTE, LINFANGIOLEIOMIOMATOSE PULMONAR.\r\nPL 5078/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POLITICA P\u00daBLILCA,  CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, INFANGIOLEIOMIOMATOSE (LAM ).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional na campanha mundial contra a doen\u00e7a rara Linfangioleiomiomatose. Apoio \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de Linfangioleiomiomatose do Brasil - ALAMBRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cor rosa, que iluminou as c\u00fapulas deste Congresso nos dias 8 e 15 de junho, serviu para lembrar que este \u00e9 o m\u00eas mundial de combate a uma doen\u00e7a, cujo nome \u00e9 estranho e muito dif\u00edcil, a linfangioleiomiomatose, conhecida como LAM. Trata-se de uma doen\u00e7a muito rara que atinge entre 300 a 500 mulheres no Brasil. Ela se caracteriza pela presen\u00e7a de fibras dos s\u00edtios pulmonares, que se tornam fibras musculares, e atinge tamb\u00e9m os rins, que se reproduzem como todas as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, por\u00e9m em uma velocidade menor. Por isso, \u00e9 considerada uma neoplasia de baixo grau.\r\nNo sentido de tornar essa doen\u00e7a rara cada vez mais conhecida entre a popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em busca de um diagn\u00f3stico mais precoce, portanto, de um tratamento mais eficaz, tenho apoiado na C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es e de projetos, a ALAMBRA - Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de Linfangioleiomiomatose do Brasil.\r\nUm exemplo disso foi a luta por ela empreendida pela aprova\u00e7\u00e3o pela ANVISA do sirolimo, rem\u00e9dio capaz de melhorar substancialmente a qualidade de vida das mulheres portadoras de LAM. Essa aprova\u00e7\u00e3o acabou acontecendo em setembro de 2017. Fico feliz por ter colaborado para a visibilidade crescente da ALAMBRA e para que a aprova\u00e7\u00e3o do sirolimo acontecesse. Entre outras coisas, em 2015, fiz uma indica\u00e7\u00e3o sugerindo a inclus\u00e3o desse f\u00e1rmaco no protocolo terap\u00eautico da LAM. No mesmo ano, apresentei um requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debater aspectos relacionados com a linfangioleiomiomatose. Em 2016, sugerimos a amplia\u00e7\u00e3o do rol de doen\u00e7as raras abordadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Tamb\u00e9m pedimos a inclus\u00e3o da CID da LAM no Brasil \u00e0 ANVISA. Em 2016, apresentei o PL 5.078, dispondo sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Linfangioleiomiomatose. \r\nPor isso, devemos abordar este tema e apoiar os portadores de doen\u00e7as raras.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Brum. PSL - RS) - Deferido seu pedido para divulgar seu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cor rosa, que iluminou as c\u00fapulas deste Congresso entre os dias 8 e 15 de junho, serviu para lembrar que este \u00e9 o m\u00eas mundial de conscientiza\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a rara, com um nome dif\u00edcil: a linfangioleiomiomatose, conhecida como LAM.\r\nA LAM atinge principalmente mulheres em idade f\u00e9rtil, de 3 a 5 em cada 1 milh\u00e3o. Ou seja, h\u00e1 entre 300 e 500 brasileiras com a doen\u00e7a, muitas delas ainda n\u00e3o diagnosticadas ou mal diagnosticadas, uma vez que ela pode ser confundida com a asma, a bronquite e a DPOC, ou enfisema.\r\n A LAM se caracteriza pela presen\u00e7a de c\u00e9lulas musculares at\u00edpicas em \u00f3rg\u00e3os como os pulm\u00f5es e os rins, que se reproduzem como todas as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, por\u00e9m em uma velocidade menor, da\u00ed ser considerada uma neoplasia de baixo grau. Ela tanto pode permanecer est\u00e1vel em algumas de seus portadores, quanto levar outros ao uso cont\u00ednuo de medicamentos e de oxig\u00eanio, ao transplante pulmonar e \u00e0 morte.\r\n No sentido de tornar essa doen\u00e7a rara mais conhecida entre a popula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e em geral, foi criada, em 2004, uma associa\u00e7\u00e3o de pacientes, hoje nomeada Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de Linfangioleiomiomatose do Brasil - ALAMBRA.\r\n Sou um apoiador incondicional da ALAMBRA, associa\u00e7\u00e3o cuja defesa de seus prop\u00f3sitos tem se tornado cada vez mais evidente entre os Parlamentares das duas Casas deste Congresso e cujas conquistas t\u00eam sido exemplares para outras associa\u00e7\u00f5es de pacientes. Um exemplo disso foi a luta por ela empreendida pela aprova\u00e7\u00e3o pela ANVISA do sirolimo, rem\u00e9dio capaz de melhorar substancialmente a qualidade de vida dos portadores de LAM. Essa aprova\u00e7\u00e3o acabou acontecendo em setembro de 2017.\r\n Fico feliz por ter colaborado para a visibilidade crescente da ALAMBRA e para que a aprova\u00e7\u00e3o do sirolimo acontecesse. Entre outras coisas, em 2015, fiz uma indica\u00e7\u00e3o sugerindo a inclus\u00e3o desse f\u00e1rmaco no protocolo terap\u00eautico da LAM. No mesmo ano, fiz um requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debater aspectos relacionados com a doen\u00e7a. Em 2016, fiz uma indica\u00e7\u00e3o sugerindo a amplia\u00e7\u00e3o do rol de doen\u00e7as raras abordadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No mesmo documento, falei da import\u00e2ncia da inclus\u00e3o da CID da LAM no Brasil. Tamb\u00e9m em 2016, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.078, dispondo sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Linfangioleiomiomatose. Esse PL ainda aguarda Relator, mas, no final de 2017, foi aprovado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nAinda em 2016, repeti, numa nova indica\u00e7\u00e3o, a solicita\u00e7\u00e3o para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclu\u00edsse o CID da LAM em sua listagem. De forma geral, tenho participado de audi\u00eancias p\u00fablicas e de outras atividades relacionadas \u00e0 doen\u00e7a.\r\nEnfim, venho trabalhando, desde 2014, em v\u00e1rias frentes para criar ou adequar leis nacionais, estaduais e municipais \u00e0 realidade dos portadores de doen\u00e7as raras como a LAM, lutando pela implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de aux\u00edlio para o tratamento e de conscientiza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de pacientes.\r\n Espero, nesses meus mandatos como Deputado Federal, estar colaborando para tornar essa e outras doen\u00e7as raras um fardo menor para os brasileiros.\r\nQue esse meu discurso seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Pedido ao Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, realizamos ainda h\u00e1 pouco, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional, uma importante audi\u00eancia que tratou da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas de m\u00e9dicos formados no exterior. Esta Casa conhece e j\u00e1 acompanha o nosso trabalho na defesa da revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas dos m\u00e9dicos brasileiros que se formam na Bol\u00edvia, no Paraguai, na Argentina, em outros pa\u00edses da nossa regi\u00e3o. \r\nSabemos que hoje h\u00e1 uma grande dificuldade para a realiza\u00e7\u00e3o do Revalida, que, desde 2017, n\u00e3o \u00e9 executado pelo Governo Federal, atrav\u00e9s do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, em virtude de v\u00e1rios problemas. \r\nEsse modelo precisa ser revisto. Apresentamos uma minuta de um novo modelo do Revalida ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, ao INEP e estamos constantemente em debate com os \u00f3rg\u00e3os, com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior - SESU, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, para que o Revalida seja realizado este ano.\r\nEstiveram presentes v\u00e1rios Deputados, dentre eles o Deputado \u00c1tila Lira, que aqui est\u00e1, o Deputado Eliseu Padilha e muitos outros Parlamentares, que debateram esse tema que hoje \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nLevamos ao conhecimento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s da Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade - SGTES, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, ao INEP a necessidade de se fazer um exame que seja c\u00e9lere, eficiente e justo. Os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior n\u00e3o querem nenhuma regalia ou benef\u00edcio. Eles querem o direito de fazer o exame de revalida\u00e7\u00e3o todos os anos, duas vezes por ano, como est\u00e1 no Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, do Revalida, que cont\u00e9m a nossa emenda e que, Sras. e Srs. Deputados, vir\u00e1 para o plen\u00e1rio.\r\nEu quero convocar todos a aprovarmos o projeto de lei do Revalida, com a realiza\u00e7\u00e3o dessa prova duas vezes por ano, para que se deem condi\u00e7\u00f5es aos nossos estudantes de fazer isso.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ADMINSTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas j\u00e1 orientou e j\u00e1 votou pelo encerramento da discuss\u00e3o porque n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia desta reforma da Previd\u00eancia.\r\nUma vez eu aprendi com um s\u00e1bio que a crian\u00e7a faz o que ela quer, mas o adulto faz o que \u00e9 preciso fazer. Esta reforma \u00e9 uma necessidade do povo brasileiro. Eu tenho muito orgulho de fazer parte de um Parlamento e de um Governo que almeja dar as respostas de que o povo brasileiro precisa. E esta \u00e9 apenas a primeira das grandes reformas de que o Brasil precisa para voltar ao seu crescimento econ\u00f4mico, ao pleno emprego e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda.\r\nPrecisamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, precisamos fazer a reforma pol\u00edtica, a reforma administrativa. O Brasil precisa voltar ao eixo da sua economia e gerar emprego, para que os brasileiros mais pobres tenham as suas necessidades reais atendidas.\r\nSr. Presidente, o Democratas compreendeu esta proposta e est\u00e1 votando com responsabilidade pelo futuro desta e das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=489&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, a respeito da idade m\u00ednima para aposentadoria de policiais, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a nossa gratid\u00e3o pelo trabalho em conjunto do L\u00edder Elmar Nascimento, do Deputado Luis Miranda, de v\u00e1rios Parlamentares do Democratas e de outros partidos. Para n\u00e3o ser injusto, quero nominar o Deputado Hugo Leal e, desta forma, abra\u00e7ar os demais partidos e Parlamentares que votaram na Emenda Aglutinativa n\u00ba 8 e garantiram a idade de aposentadoria para os policiais federais, os policiais rodovi\u00e1rios federais, os policiais civis, as for\u00e7as policiais brasileiras, que necessitavam efetivamente de um olhar diferenciado nesta reforma da Previd\u00eancia.\r\nOntem, infelizmente, n\u00e3o pude estar presente na sess\u00e3o, porque fui sepultar minha av\u00f3, que faleceu. Agora estou de volta para retomar as vota\u00e7\u00f5es nesta Casa e ajudar o nosso Pa\u00eds a crescer e a voltar aos rumos do pleno emprego.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 892/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, CRIT\u00c9RIO, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATENDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO. \r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), PERIODICIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, de emenda a respeito do disciplinamento do acesso ao programa. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a realiza\u00e7\u00e3o duas vezes ao anos, no m\u00ednimo, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo dia 1\u00ba de agosto, o Governo apresentou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que versa sobre um novo programa em substitui\u00e7\u00e3o ao Programa Mais M\u00e9dicos, intitulado Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.\r\nRealmente \u00e9 preciso criar uma carreira que incentive o m\u00e9dico brasileiro a prestar servi\u00e7os m\u00e9dicos nos Munic\u00edpios mais carentes e nos distritos ind\u00edgenas, mas h\u00e1 que se observar que, no Programa Mais M\u00e9dicos, o m\u00e9dico brasileiro n\u00e3o esteve presente nesses Munic\u00edpios - refiro-me ao m\u00e9dico formado no Brasil. Qual m\u00e9dico foi para os Munic\u00edpios mais carentes? O m\u00e9dico formado no exterior. O m\u00e9dico brasileiro, muitas vezes, vai em busca de seus sonhos em outros pa\u00edses, para realizar sua miss\u00e3o nesta terra, que \u00e9 o sacerd\u00f3cio da medicina, e para atender aos Munic\u00edpios mais carentes deste Pa\u00eds.\r\nApresentamos uma emenda \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 para que, no mesmo modelo do Programa Mais M\u00e9dicos, que previa a participa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico no per\u00edodo de 2 anos, o m\u00e9dico possa ser inclu\u00eddo no programa - ele ter\u00e1 que fazer uma prova para testar seus conhecimentos - de acordo com seu conhecimento m\u00e9dico e, assim, ter condi\u00e7\u00f5es de atender aos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, aos Munic\u00edpios mais carentes. O m\u00e9dico tamb\u00e9m ter\u00e1 que fazer um curso de medicina da fam\u00edlia, ocasi\u00e3o em que ser\u00e1 acompanhado por esse programa que est\u00e1 sendo criado.\r\nPortanto, conclamo todos os Deputados e Senadores a olharem com muito carinho para esses mais de 30 mil brasileiros que querem trabalhar no Brasil e atender nos Munic\u00edpios mais carentes, que s\u00e3o nossos m\u00e9dicos que se formam na Argentina, no Paraguai, na Bol\u00edvia, nos Estados Unidos, em pa\u00edses da Europa, na R\u00fassia, e querem simplesmente exercer a profiss\u00e3o m\u00e9dica no Brasil.\r\nOutro ponto diz respeito \u00e0 revalida\u00e7\u00e3o. Temos que avan\u00e7ar na revalida\u00e7\u00e3o de diplomas. \u00c9 preciso aprovar o projeto de lei que trata do REVALIDA, estabelecendo que a revalida\u00e7\u00e3o seja feita no m\u00ednimo 2 vezes por ano, para que nossos m\u00e9dicos que fazem medicina fora do Pa\u00eds possam revalidar seu diploma, trabalhar no Brasil dentro da legalidade, pautados pelas normas legais, e realmente cumprir sua miss\u00e3o, seu sacerd\u00f3cio m\u00e9dico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente, uma vez que essa \u00e9 uma das mat\u00e9rias mais merit\u00f3rias. Em que pese o momento que o Brasil enfrenta, uma s\u00e9rie de bens alienados que ficam depositados em f\u00f3runs, em Prefeituras, em p\u00e1tios podem ser hoje, fruto dessa medida provis\u00f3ria, doados de forma mais c\u00e9lere, dispostos de forma mais c\u00e9lere, inclusive para entidades que tratam dependentes qu\u00edmicos, para entidades que fazem um trabalho social relevante em nossa sociedade. Armamentos podem ser doados de forma mais c\u00e9lere, obviamente depois de obedecida toda a persecu\u00e7\u00e3o penal, para as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEnfim, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente merit\u00f3ria para que o Brasil possa utilizar bens m\u00f3veis e im\u00f3veis apreendidos oriundos do tr\u00e1fico de drogas e dar uma destina\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e mais c\u00e9lere em benef\u00edcio da sociedade.\r\nSr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Exorta\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui defender a causa dos agentes penitenci\u00e1rios brasileiros, que t\u00eam se mobilizado para que n\u00f3s aprovemos a PEC 372/17, que cria a Pol\u00edcia Penal. \r\nA Pol\u00edcia Penal daria ao agente que hoje \u00e9 respons\u00e1vel pela guarni\u00e7\u00e3o dos nossos pres\u00eddios, pela seguran\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 dos apenados, mas tamb\u00e9m da sociedade, a garantia de uma carreira, a garantia de seguran\u00e7a \u00e0s suas fam\u00edlias. \r\nPortanto, eu convoco os Parlamentares a aprovar essa medida, a PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal brasileira. Assim, faremos justi\u00e7a aos profissionais que hoje garantem a seguran\u00e7a dentro e fora dos nossos pres\u00eddios.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, ACRE.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros, especialmente aos do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" a mais esta obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos tamb\u00e9m lembrar, Sr. Presidente, o dia de hoje, um dia especial, o dia dos professores brasileiros, dia que representa para aqueles que se dedicam a formar as demais profiss\u00f5es um reconhecimento ao seu trabalho.\r\nQuero parabenizar todos os professores do Brasil, principalmente os professores do meu Estado, o Acre, aqueles que t\u00eam dedicado a vida \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos jovens e dos futuros gestores, empreendedores, empres\u00e1rios, enfim, do futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"n\u00e3o\", e eu votei com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA JUSTI\u00c7A DE PAZ, JUIZ DE PAZ, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos, e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o. Transcurso do Dia Nacional da Justi\u00e7a de Paz. Hist\u00f3ria da Justi\u00e7a de Paz no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente o Democratas encaminha o voto \"sim\".\r\nE eu gostaria de fazer uma lembran\u00e7a \u00e0 data de ontem, 15 de outubro, em que n\u00f3s celebramos o Dia Nacional da Justi\u00e7a de Paz. \r\nA Justi\u00e7a de Paz foi decretada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824 e regulamentada no Brasil, em 15 de outubro de 1827. S\u00e3o os nossos ju\u00edzes de paz os respons\u00e1veis pela concilia\u00e7\u00e3o, pela media\u00e7\u00e3o e por realizarem casamentos.\r\nHoje fazemos esta justa homenagem, Sr. Presidente, e quero dar como lido este discurso que faz alus\u00e3o ao dia 15 de outubro, a data de ontem, quando n\u00f3s celebramos o Dia Nacional da Justi\u00e7a de Paz, no Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ju\u00edzes de paz de todo o Brasil, \u00e9 com imensa honra que encontramos nesta Casa Legislativa a oportunidade de prestigiar os magistrados da Justi\u00e7a de Paz, que se dedicam a celebra\u00e7\u00f5es de casamentos, pacifica\u00e7\u00e3o de contendas, al\u00e9m de outras atividades previstas na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito o momento para relembrar a trajet\u00f3ria desta classe, que permeia tr\u00eas per\u00edodos: Imp\u00e9rio, Rep\u00fablica e nossa atualidade.\r\nNo Imp\u00e9rio, a Justi\u00e7a de Paz foi uma das primeiras institui\u00e7\u00f5es da vida judici\u00e1ria brasileira, buscando suas ra\u00edzes nas velhas ordena\u00e7\u00f5es do reino de Portugal.\r\nA Justi\u00e7a de Paz foi decretada na Constitui\u00e7\u00e3o outorgada por D. Pedro I, em 1824. Sua regulamenta\u00e7\u00e3o ocorreu anos depois pela Lei das Atribui\u00e7\u00f5es, da Compet\u00eancia e da Jurisdi\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes de Paz, em 15 de outubro de 1827. Por esse motivo, hoje estamos fazendo esta distinta homenagem a estes nobres magistrados. Esta lei determinou a obrigatoriedade da concilia\u00e7\u00e3o das partes nos processos judiciais, sendo esta a principal fun\u00e7\u00e3o desempenhada pelos ju\u00edzes de paz.\r\nA partir de 1832, o novo diploma processual confiou aos ju\u00edzes de paz as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de repress\u00e3o criminal e o procedimento penal, ampliando suas atribui\u00e7\u00f5es. Neste sentido, o juiz era eleito e a ele eram atribu\u00eddos poderes de vigil\u00e2ncia sobre sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Dentre suas diversas fun\u00e7\u00f5es, poderia reunir provas, prender, julgar infratores, realizar a\u00e7\u00f5es, dar in\u00edcio a processo criminal, comandar as for\u00e7as armadas regionais na defesa da ordem p\u00fablica, elaborar a lista dos cidad\u00e3os votantes, emitir os passaportes para os cidad\u00e3os, al\u00e9m de conciliar e realizar outros atos previstos na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEm 5 de julho de 1871, o Senador C\u00e2ndido Mendes explicou para os seus pares como funcionava a Justi\u00e7a de Paz na Fran\u00e7a e na Inglaterra, e estes modelos foram usados plenamente pelos agentes pol\u00edticos do Imp\u00e9rio na reforma legislativa, que abordou a Justi\u00e7a de Paz no Brasil nos \u00faltimos anos do Imp\u00e9rio, a partir de 1871.\r\nBaseando-se em exemplos de legisla\u00e7\u00f5es internacionais, os magistrados brasileiros reorganizaram a nova ordem jur\u00eddica, pois tinham todo um novo Estado para moldar.\r\nPor\u00e9m, depois de 1890, j\u00e1 no per\u00edodo republicano, apenas a atividade de celebra\u00e7\u00e3o de casamento civil foi passada para o juiz de paz. Neste per\u00edodo, alguns Estados-membros da Federa\u00e7\u00e3o decidiram manter estes magistrados. Mas, sobre estes, a Constitui\u00e7\u00e3o nada disp\u00f4s, mesmo porque o instituto da concilia\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia sido extinto em 26 de dezembro de 1890 pelo governo republicano, e assim mantiveram apenas os atos da celebra\u00e7\u00e3o de casamentos.\r\nAp\u00f3s 9 d\u00e9cadas, a Justi\u00e7a de Paz volta a ser mencionada na Lei Org\u00e2nica da Magistratura Nacional, que fixou a investidura e a compet\u00eancia do juiz de paz para apenas os processos de habilita\u00e7\u00e3o e a celebra\u00e7\u00f5es de casamentos.\r\nJ\u00e1 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 versa, no art. 98, que o juiz de paz ir\u00e1 verificar, de of\u00edcio ou em face de impugna\u00e7\u00e3o, o processo de habilita\u00e7\u00e3o e exercer\u00e1 atribui\u00e7\u00f5es conciliat\u00f3rias, sem car\u00e1ter jurisdicional, al\u00e9m de outras atividades previstas na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, estes magistrados atuam em diversos atos, como: homologa\u00e7\u00e3o de rescis\u00e3o trabalhista, emiss\u00e3o de certid\u00e3o de hipossufici\u00eancia de  <https://www.google.com.br/search?es_sm=93&q=Hipossufici%C3%AAncia+familiar&spell=1&sa=X&ei=WK8xU_70Nc2fkAfevYCwBQ&ved=0CCkQBSgA>recursos, arrecada\u00e7\u00e3o de bens de ausentes e at\u00e9 interven\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Oficiam os \u00f3rg\u00e3os do meio ambiente, oficiam as autoridades sobre menores em diversos atos, atuam como perito em processos, al\u00e9m de outras atividades previstas na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nConforme a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, o casamento \u00e9 um ato de compet\u00eancia exclusiva do juiz de paz, sendo esta fun\u00e7\u00e3o indeleg\u00e1vel. Autoridade alguma, por maior qualifica\u00e7\u00e3o que detenha, poderia substituir o juiz de paz.\r\nOs ju\u00edzes de paz exercem as atividades normalmente no F\u00f3rum, no Cart\u00f3rio de Registro Civil, ou em dilig\u00eancia em casas particulares, associa\u00e7\u00f5es, clubes, igrejas e, quando no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, as portas do local em que atuam devem estar abertas.\r\nAtualmente, existe uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a PEC 366/05, que, sendo aprovada, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 98.................................................................\r\n............................................................................\r\nII - justi\u00e7a de paz, remunerada, composta de cidad\u00e3os brasileiros, admitidos mediante concurso p\u00fablico, com compet\u00eancia para, na forma da lei, celebrar casamentos, verificar, de of\u00edcio ou em face de impugna\u00e7\u00e3o apresentada, o processo de habilita\u00e7\u00e3o e exercer atribui\u00e7\u00f5es conciliat\u00f3rias sem car\u00e1ter jurisdicional, al\u00e9m de outras previstas na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nJustificativa para mudan\u00e7a. \r\nO concurso p\u00fablico \u00e9 o meio mais democr\u00e1tico de admiss\u00e3o e est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a exig\u00eancia constitucional do art. 37, inciso I. \u00c9 tamb\u00e9m a forma mais transparente e menos onerosa na escolha. Tem ainda a vantagem de permitir a sele\u00e7\u00e3o das pessoas mais aptas e mais preparadas para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 Justi\u00e7a de Paz.\r\nPodemos observar que a atividade da concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o, outrora exercida plenamente pelos os magistrados da Justi\u00e7a de Paz, retornou atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2010, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e outros provimentos. A atividade retorna, inclusive, com uma nova reda\u00e7\u00e3o e demonstra que a sua atua\u00e7\u00e3o hoje tem um efeito positivo perante a sociedade e os \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio.\r\nEntretanto, a Justi\u00e7a de Paz n\u00e3o foi contemplada nesta resolu\u00e7\u00e3o do CNJ devido a um lapso do Conselho. Mas estes magistrados j\u00e1 atuavam plenamente, prova disso \u00e9 que, no per\u00edodo de atua\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de Paz nas concilia\u00e7\u00f5es e media\u00e7\u00f5es, as contendas eram resolvidas em 80% a 85% dos casos.\r\nQuanto \u00e0 realidade atual da Justi\u00e7a de Paz conclui-se:\r\nO que \u00e9 a Justi\u00e7a de Paz? \u00c9 sabido que \u00e9 importante ter estes magistrados atuando nos colegiados da segunda inst\u00e2ncia, no CNJ e dentro de outros \u00f3rg\u00e3os do judici\u00e1rio, n\u00e3o podendo ser considerados coadjuvantes.\r\nA Justi\u00e7a de Paz foi a estrutura inicial do Judici\u00e1rio. Com o tempo, isso se perdeu e tivemos que rever este espa\u00e7o, uma vez que, anteriormente, era esta classe que resolvia os desencontros da esfera c\u00edvel e pacificava as contendas. Os ju\u00edzes de paz precisam ser considerados, e n\u00e3o apagados da hist\u00f3ria.\r\nCabe analisar a condi\u00e7\u00e3o do juiz de paz sob a \u00f3tica dos princ\u00edpios do Direito e versar sobre a import\u00e2ncia de regulamentar esta atividade na esfera judicial. O processo de regulamenta\u00e7\u00e3o revela v\u00e1rias necessidades sociais e a defini\u00e7\u00e3o legal h\u00e1 que ser efetiva, rompendo, assim, o paradigma do descaso. O que necessitam com urg\u00eancia \u00e9 o reconhecimento da classe dos magistrados da Justi\u00e7a de Paz, por meio da PEC 366/05.\r\nPor muito tempo, os magistrados da Justi\u00e7a de Paz ficaram na berlinda, sem remunera\u00e7\u00e3o e sem reconhecimento. Cabe a n\u00f3s hoje regularizar esta atividade, que j\u00e1 se encontra na Lei Org\u00e2nica da Magistratura. Temos que aprovar a PEC 366/05, que caracteriza e valida as atividades dos ju\u00edzes de paz, mediante concurso p\u00fablico, permitindo que estes exer\u00e7am suas atividades em plenitude e podendo at\u00e9 atuar conforme entendimento do Judici\u00e1rio no Juizado Especial, pacificando contendas.\r\nDevemos novamente lembrar que o juiz de paz \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indeleg\u00e1vel. Nenhuma outra autoridade pode substituir o juiz de paz, e este \u00e9 essencial para a pacifica\u00e7\u00e3o de conflitos e para a realiza\u00e7\u00e3o de casamentos na esfera civil. Entretanto, eles n\u00e3o t\u00eam remunera\u00e7\u00e3o e nem ajuda de custo da maioria dos cart\u00f3rios.\r\nAos magistrados da Justi\u00e7a de Paz, recebam nosso apoio e admira\u00e7\u00e3o. Que as palavras deste dia sejam t\u00e3o frut\u00edferas quanto a atua\u00e7\u00e3o dos senhores na magistratura, sempre presentes. E que possamos, de vez, aprovar a PEC que trar\u00e1 justi\u00e7a a esta honrosa classe.\r\nSolicito que este meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO.\r\nPL 6295/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA DA FIBROMIALGIA.\r\nDIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E DIVULGA\u00c7\u00c3O DA FIBROSE C\u00cdSTICA.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada feminina da Casa pela ado\u00e7\u00e3o de iniciativas para conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre o c\u00e2ncer de mama e de colo de \u00fatero. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.295, de 2016, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia da Fibromialgia. Necessidade de revis\u00e3o dos procedimentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS para os portadores da doen\u00e7a.Transcurso do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Fibrose C\u00edstica. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 20149, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amigos que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, gostaria de dar como lido alguns discursos, fazendo alus\u00e3o, primeiramente, \u00e0 campanha do Outubro Rosa. \r\nEstamos no m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer de mama, o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e tantos outros que afetam a sa\u00fade da mulher. Entendo que \u00e9 dever desta Casa, como representante do povo brasileiro, defender pol\u00edticas p\u00fablicas de amparo \u00e0s mulheres brasileiras na preven\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as.\r\nMuitas organiza\u00e7\u00f5es costumam aproveitar a oportunidade para abordar tamb\u00e9m a preven\u00e7\u00e3o de outro tipo de c\u00e2ncer, como j\u00e1 falei, o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero.\r\nFora do campo da preven\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no do rastreamento, o teste de Papanicolau \u00e9 capaz de detectar altera\u00e7\u00f5es da c\u00e9rvix uterina de natureza cancerosa ou pr\u00e9-cancerosa, de modo a iniciar o tratamento rapidamente.\r\nEsses tipos de c\u00e2ncer s\u00e3o apenas alguns dos assuntos que podem e devem ser discutidos no m\u00eas dedicado \u00e0 sa\u00fade feminina. A pr\u00f3pria Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, al\u00e9m de organizar este m\u00eas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre essas doen\u00e7as, tamb\u00e9m realizar\u00e1 um evento sobre a endometriose.\r\nParabenizo, portanto, a nossa bancada feminina, dirigindo-me especialmente \u00e0 Deputada Iracema Portella, Procuradora da Mulher nesta Casa, e \u00e0 nossa querida amiga Deputada Professora Dorinha Seabra, do nosso Democratas, Coordenadora-Geral dos Direitos da Mulher nesta Casa de Leis, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de fazer alus\u00e3o tamb\u00e9m ao nosso trabalho em defesa dos pacientes de doen\u00e7as raras, Sr. Presidente.\r\nEntre 4 e 10 milh\u00f5es de brasileiros talvez sofram de uma das mazelas dolorosas que afeta principalmente mulheres: a fibromialgia. Entre 4 e 10 milh\u00f5es de brasileiros talvez sofram desse mal, cujo principal grupo de risco s\u00e3o as mulheres entre 30 e 55 anos. Para cada homem com fibromialgia, h\u00e1 pelo menos 6 vezes mais mulheres doentes.\r\nEstima-se que cerca de 500 pessoas no meu Estado do Acre tenham diagn\u00f3stico confirmado de fibromialgia, e \u00e9 poss\u00edvel que esse n\u00famero seja ainda maior, por conta da falta de dados mais qualificados sobre a fibromialgia e a pr\u00f3pria quest\u00e3o do diagn\u00f3stico, que \u00e9 muito dif\u00edcil.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 6.295, de 2016, de minha autoria, estabelece o dia 12 de maio como o Dia Nacional da Fibromialgia, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a, porque n\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio haver um esclarecimento maior sobre a fibromialgia n\u00e3o apenas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m aos m\u00e9dicos que, muitas vezes, por falta de informa\u00e7\u00e3o, insistem em dizer que o problema \u00e9 apenas psicol\u00f3gico.\r\nPor causa da dificuldade de diagn\u00f3stico, muitos doentes s\u00e3o tratados como pregui\u00e7osos, mentirosos ou pessoas que n\u00e3o querem, por exemplo, trabalhar, querem ficar em casa, mas essa n\u00e3o \u00e9 a realidade. A dor \u00e9 real, cr\u00f4nica, espalhada por todo o corpo, e pode tornar insuport\u00e1vel n\u00e3o apenas um aperto de m\u00e3o ou um beijo na face, mas tamb\u00e9m o contato at\u00e9 mesmo com os len\u00e7\u00f3is da cama.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de dar este pronunciamento como lido e de divulgar a import\u00e2ncia de n\u00f3s criarmos protocolos cl\u00ednicos, de buscarmos o amparo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o diagn\u00f3stico precoce da fibromialgia.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero dar como lido o nosso discurso sobre o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Fibrose C\u00edstica, celebrado anualmente em 5 de setembro.\r\nPelo transcurso da ocasi\u00e3o, quero me juntar \u00e0queles que lutam para dar aos portadores dessa doen\u00e7a a melhor condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica poss\u00edvel no quadro de extrema gravidade.\r\nSr. Presidente, para finalizar, eu gostaria de falar da import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, recentemente aprovada nesta Casa, na Comiss\u00e3o Especial Mista da C\u00e2mara e do Senado.\r\nN\u00f3s aprovamos um novo modelo de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos no Brasil. Desde 2017, n\u00e3o \u00e9 realizado o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Portanto, quando o Senador Conf\u00facio Moura estabelece em seu relat\u00f3rio um processo de revalida\u00e7\u00e3o descentralizado, realizado duas vezes por ano, podendo ser aplicado tanto pelas universidades p\u00fablicas quanto pelas universidades privadas bem avaliadas pelo MEC, n\u00f3s estamos dando a oportunidade de que o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e as universidades p\u00fablicas e privadas bem avaliadas deste Pa\u00eds possam realizar o processo de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas no Brasil de forma c\u00e9lere, de forma descentralizada e que atenda aos anseios desses m\u00e9dicos.\r\nN\u00f3s temos hoje, estima-se, mais de 60 mil brasileiros que cursam Medicina fora do Pa\u00eds, n\u00e3o porque n\u00e3o conseguem obter notas altas nas universidades e no ENEM, mas porque o n\u00famero de vagas \u00e9 pequeno, e as faculdades privadas do Brasil cobram pre\u00e7os exorbitantes.\r\nCabe a esses jovens buscar realizar o sonho da sua forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em outros pa\u00edses, e o Brasil n\u00e3o pode dificultar o acesso deles \u00e0 revalida\u00e7\u00e3o dos seus diplomas. \r\nPortanto, eu venho clamar a esta Casa que aprove o relat\u00f3rio da MP 890, na \u00edntegra, como foi aprovado na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. S\u00f3 assim faremos justi\u00e7a a milhares de brasileiros que precisam revalidar o seu diploma e trabalhar no nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria que meus discursos fossem divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Daniel. PT - SE) - Muito obrigado. Os discursos de V.Exa. ser\u00e3o, sim, divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde o primeiro dia deste m\u00eas, o Pal\u00e1cio do Congresso Nacional vem sendo iluminado de rosa todas as noites.\r\nA campanha Outubro Rosa \u00e9 j\u00e1 bastante conhecida, mas continua merecendo registro, e \u00e9 \u00f3timo que o Congresso Nacional participe sempre. A cada ano, in\u00fameras mulheres passam pelo centro de Bras\u00edlia, veem o pr\u00e9dio iluminado de rosa e s\u00e3o lembradas da import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e da detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama.\r\nMais do que um alerta sobre essa doen\u00e7a, em particular, a ocasi\u00e3o pode servir como um est\u00edmulo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos mais saud\u00e1veis, em todos os sentidos. Existem estimativas de que atividade f\u00edsica, boa alimenta\u00e7\u00e3o e outros fatores s\u00e3o capazes de reduzir o risco de c\u00e2ncer de mama em at\u00e9 28%. O risco de in\u00fameras outras doen\u00e7as certamente cai junto.\r\nPodemos dizer que essa expans\u00e3o da campanha Outubro Rosa para al\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o estrita com o c\u00e2ncer de mama, alcan\u00e7ando um n\u00famero maior de assuntos da sa\u00fade feminina, j\u00e1 come\u00e7ou.\r\nMuitas organiza\u00e7\u00f5es costumam aproveitar a oportunidade para abordar tamb\u00e9m a preven\u00e7\u00e3o de outro tipo de c\u00e2ncer, o do colo do \u00fatero.\r\nEle \u00e9 o terceiro que mais mata mulheres no Brasil, depois do c\u00e2ncer de mama e do de pulm\u00e3o, apesar de ser facilmente evit\u00e1vel. A vacina contra o papilomav\u00edrus (HPV) \u00e9 a mais eficaz das medidas de preven\u00e7\u00e3o. Para quem n\u00e3o \u00e9 imunizado, o sexo seguro tamb\u00e9m ajuda a evitar o cont\u00e1gio.\r\nFora do campo da preven\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no do rastreamento, o teste de Papanicolaou \u00e9 capaz de detectar altera\u00e7\u00f5es da cerviz uterina de natureza cancerosa ou pr\u00e9-cancerosa, de modo a iniciar o tratamento rapidamente.\r\nDiante de tantas formas de evitar o desenvolvimento da doen\u00e7a, cada uma das mortes por c\u00e2ncer de colo de \u00fatero se torna algo realmente lament\u00e1vel, pois exp\u00f5e as defici\u00eancias dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade no Brasil.\r\nAssim como precisamos ampliar o acesso a procedimentos de detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama, precisamos fazer o mesmo em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, al\u00e9m de expandir a cobertura vacinal.\r\nEsses dois tipos de c\u00e2ncer s\u00e3o apenas alguns dos assuntos que podem e devem ser discutidos no m\u00eas dedicado \u00e0 sa\u00fade feminina. A pr\u00f3pria Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, al\u00e9m de organizar neste m\u00eas v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre essas doen\u00e7as, realizar\u00e1 na pr\u00f3xima semana um evento sobre a endometriose - mais uma quest\u00e3o que tamb\u00e9m cabe na agenda do Outubro Rosa.\r\nParabenizo, ali\u00e1s, a bancada feminina pela iniciativa, dirigindo-me especialmente \u00e0 Deputada Iracema Portela, Procuradora da Mulher, e \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Coordenadora-Geral dos Direitos da Mulher, colega do Democratas.\r\nAo defender um escopo mais amplo para o Outubro Rosa, n\u00e3o quero com isso menosprezar a seriedade de sua preocupa\u00e7\u00e3o original, o c\u00e2ncer de mama. Por isso, antes de encerrar, enfatizo: quero que todas as brasileiras estejam atentas a essa doen\u00e7a e quero trabalhar sempre para que elas tenham acesso a exames e tratamento oportunos.\r\nNuma campanha que dura um m\u00eas inteiro, por\u00e9m, certamente cabem mais assuntos. Afinal, nosso objetivo maior deve ser o de promover uma vida com mais sa\u00fade, em todos os sentidos, para as mulheres brasileiras.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\n\r\n2019-20636\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a fibromialgia afeta entre 2% e 5% de toda a popula\u00e7\u00e3o mundial. Entre 4 e 10 milh\u00f5es de brasileiros talvez sofram desse mal, cujo principal grupo de risco s\u00e3o as mulheres entre 30 e 55 anos. Para cada homem com fibromialgia, h\u00e1 pelo menos 6 vezes mais mulheres doentes.\r\nEstima-se que haja cerca de 500 pessoas no Acre com diagn\u00f3stico confirmado de fibromialgia, e \u00e9 poss\u00edvel que esse n\u00famero seja ainda maior no Estado.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 6295, de 2016, de minha autoria, estabelece o dia 12 de maio como o Dia da Fibromialgia, para a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a, pois \u00e9 necess\u00e1rio haver um esclarecimento sobre a doen\u00e7a n\u00e3o apenas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 aos m\u00e9dicos, que, mal informados, insistem em dizer que o problema \u00e9 apenas psicol\u00f3gico.\r\nPor causa dessa ignor\u00e2ncia, os doentes s\u00e3o tratados como pregui\u00e7osos ou mentirosos, mas \u00e9 real a dor cr\u00f4nica espalhada por todo o corpo, que pode tornar insuport\u00e1vel n\u00e3o apenas um aperto de m\u00e3o ou um beijo na face, mas at\u00e9 mesmo o contato com os len\u00e7\u00f3is da cama.\r\nVivendo esse pesadelo, n\u00e3o \u00e9 de se admirar que os afetados pela doen\u00e7a tenham problemas como sono, fadiga cr\u00f4nica e dificuldades cognitivas. Altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias e intestinais tamb\u00e9m s\u00e3o comuns.\r\nAl\u00e9m dos sintomas f\u00edsicos, os fibromi\u00e1lgicos sofrem uma dor adicional, que \u00e9 a dor da descren\u00e7a: \u00e9 dif\u00edcil para a fam\u00edlia, amigos, colegas de trabalho e at\u00e9 m\u00e9dicos entenderem e acreditarem em sintomas que n\u00e3o s\u00e3o detectados pela medicina. J\u00e1 que n\u00e3o existe uma forma de diagn\u00f3stico segura, a fibromialgia \u00e9 chamada de \"doen\u00e7a invis\u00edvel\".\r\nAo chamarmos a aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds para o problema, requisitamos aten\u00e7\u00e3o para uma doen\u00e7a que torna seus portadores v\u00edtimas de discrimina\u00e7\u00e3o. Metade dos afetados pela fibromialgia tamb\u00e9m se tornam deprimidos.\r\nFelizmente, a dificuldade de comprova\u00e7\u00e3o m\u00e9dica da doen\u00e7a pode estar chegando ao fim. Uma pesquisa feita no Canad\u00e1 e publicada no m\u00eas passado encontrou uma correla\u00e7\u00e3o entre a fibromialgia e a car\u00eancia ou o excesso de 19 esp\u00e9cies de bact\u00e9rias no est\u00f4mago e no intestino.\r\nAinda n\u00e3o se sabe se essas anomalias gastrointestinais s\u00e3o consequ\u00eancia ou causa da fibromialgia, mas finalmente abriu-se uma possibilidade de diagn\u00f3stico objetivo, al\u00e9m de um novo campo de pesquisa para a cura.\r\nA possibilidade de diagn\u00f3stico \u00e9 um al\u00edvio para aqueles que hoje esperam 5 anos ou mais sem saber com certeza se t\u00eam ou n\u00e3o alguma doen\u00e7a. Testes preliminares garantiram um diagn\u00f3stico com 87% de precis\u00e3o. A confiabilidade desse diagn\u00f3stico tende a aumentar, ap\u00f3s os pesquisadores fazerem mais pesquisas com animais e com humanos, refinando o teste e at\u00e9 mesmo caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 cura da doen\u00e7a. Antes, achava-se que a \u00falcera, por exemplo, era causada pelo estresse; hoje se sabe que ela \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria, combatida com antibi\u00f3ticos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as leis brasileiras costumam ser melhores do que a realidade. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, em tese, disponibiliza tratamento multidisciplinar para os portadores de fibromialgia. Na pr\u00e1tica, por\u00e9m, faltam profissionais qualificados e suporte adequado aos doentes. Para corrigir esse problema, precisamos repensar a forma de financiamento do Estado brasileiro. De nada adiantam direitos garantidos apenas no papel ou apenas aos mais ricos.\r\nTermino meu discurso reafirmando meu apoio aos portadores de fibromialgia e aos seus representantes. \u00c9 poss\u00edvel termos um Pa\u00eds melhor, Sras. e Srs. Deputados, com um Sistema \u00danico de Sa\u00fade que cumpra melhor o seu papel.\r\nSolicito que este meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Lei n\u00ba 12.136, de 18 de dezembro de 2009, institui o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Fibrose C\u00edstica, celebrado anualmente em 5 de setembro.\r\nPelo transcurso da ocasi\u00e3o, quero me juntar \u00e0queles que lutam para dar aos portadores da doen\u00e7a a melhor condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica poss\u00edvel, num quadro de extrema gravidade.\r\nA fibrose c\u00edstica, ou mucoviscidose, ou simplesmente FC, para a medicina, \u00e9 um transtorno heredit\u00e1rio para o qual n\u00e3o existe cura, implicando riscos permanentes \u00e0 vida do portador.\r\nEm pa\u00edses de grande miscigena\u00e7\u00e3o racial, como o Brasil, a doen\u00e7a pode manifestar-se na popula\u00e7\u00e3o, em geral, sem varia\u00e7\u00e3o de incid\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o de diversidade \u00e9tnica. Do ponto de vista de g\u00eanero, afeta homens e mulheres de maneira igual, numa incid\u00eancia em torno de 1 caso positivo para cada 10 mil indiv\u00edduos.\r\nA FC compromete especialmente os pulm\u00f5es e o p\u00e2ncreas, num processo obstrutivo causado pelo aumento da viscosidade do muco. Nos pulm\u00f5es, esse desequil\u00edbrio bloqueia as vias a\u00e9reas, propiciando a prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana, o que leva \u00e0 infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, \u00e0 les\u00e3o pulmonar e ao \u00f3bito por disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. J\u00e1 no p\u00e2ncreas, quando os ductos est\u00e3o obstru\u00eddos, h\u00e1 uma perda de enzimas digestivas, causando desnutri\u00e7\u00e3o.\r\nO \u00edndice de mortalidade \u00e9 elevado. Nos \u00faltimos anos, contudo, o progn\u00f3stico tem melhorado bastante, com \u00edndices de 75% de sobrevida at\u00e9 o final da adolesc\u00eancia e de 50% at\u00e9 a terceira d\u00e9cada de vida.\r\nMuitas crian\u00e7as n\u00e3o apresentam nenhum sinal ou sintoma da doen\u00e7a ao nascerem, o que pode perdurar por semanas, meses ou mesmo anos. Cerca de 5% a 10% nascem com obstru\u00e7\u00e3o intestinal, que pode ser visualizada j\u00e1 na avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica. Adultos podem apresentar quadro semelhante. Os demais sintomas s\u00e3o bastante variados, o que pode dificultar o diagn\u00f3stico. \r\nO curso cl\u00ednico da doen\u00e7a se caracteriza por per\u00edodos de remiss\u00e3o e per\u00edodos de exacerba\u00e7\u00e3o, com progress\u00e3o da frequ\u00eancia e gravidade das crises, \u00e0 medida que o tempo passa.\r\nUma doen\u00e7a com progn\u00f3stico t\u00e3o dram\u00e1tico, cuja sintomatologia manifesta-se geralmente em torno dos primeiros anos de vida, h\u00e1 de merecer o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade.\r\nO Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN) est\u00e1 incumbido de executar as a\u00e7\u00f5es adequadas, englobando algumas doen\u00e7as e defici\u00eancias que n\u00e3o apenas a fibrose c\u00edstica. Tem por objetivo geral identificar dist\u00farbios e doen\u00e7as no rec\u00e9m-nascido em tempo oportuno para a interven\u00e7\u00e3o adequada, garantindo tratamento e acompanhamento cont\u00ednuo \u00e0s pessoas com diagn\u00f3stico positivo.\r\nSem esses cuidados, n\u00e3o se poderia almejar a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de morbimortalidade, tampouco a melhora da qualidade de vida dos pacientes.\r\nO PNTN engloba a triagem neonatal biol\u00f3gica, auditiva e ocular. Trata-se de trabalho important\u00edssimo, desenvolvido no \u00e2mbito do SUS, propiciando acesso universal e integral da popula\u00e7\u00e3o, com foco na preven\u00e7\u00e3o, quando for o caso, assim como na interven\u00e7\u00e3o precoce, seguida de acompanhamento permanente, quando assim exigido.\r\nNo caso da fibrose c\u00edstica, o diagn\u00f3stico presuntivo \u00e9 estabelecido por meio de testes feitos em amostras colhidas num per\u00edodo nunca superior a 30 dias de vida.  O exame confirmat\u00f3rio dos casos suspeitos \u00e9 o chamado Teste de Suor. Quando a an\u00e1lise do teor de cloro no suor mostrar n\u00edveis alterados e quadro cl\u00ednico compat\u00edvel, est\u00e1 estabelecido o diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica.\r\nOs tratamentos consistem em acompanhamento m\u00e9dico regular, suporte diet\u00e9tico, utiliza\u00e7\u00e3o de enzimas pancre\u00e1ticas, suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica (vitaminas A, D, E, K) e fisioterapia respirat\u00f3ria. Al\u00e9m do esquema vacinal habitual, as crian\u00e7as devem receber imuniza\u00e7\u00e3o suplementar.\r\nEis, portanto, Sr. Presidente, que, se n\u00e3o h\u00e1, infelizmente, como se falar em cura, h\u00e1, sim, o que se fazer. Ao poder p\u00fablico, \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0 sociedade, em geral, cabe lutar, lutar sempre.\r\nComo homem de f\u00e9 que sou, apego-me \u00e0 lei da esperan\u00e7a, que n\u00e3o se pode perder, enquanto h\u00e1 vida.\r\nCom a palavra, a ci\u00eancia m\u00e9dica. Diante dos avan\u00e7os dos \u00faltimos anos, um dia essa ser\u00e1 mais uma luta vencida.\r\nSolicito que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00f5es da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que institui o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, teve seu relat\u00f3rio recentemente aprovado na Comiss\u00e3o Especial.\r\nEsse relat\u00f3rio, Sras. e Srs. Deputados, nos \u00e9 muito caro em v\u00e1rios aspectos, pois \u00e9 resultado de longas lutas. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos M\u00e9dicos Brasileiros Formados no Exterior e da Revalida\u00e7\u00e3o, tenho orgulho de afirmar meu esfor\u00e7o para atender \u00e0s demandas e necessidades de nosso Pa\u00eds e de nossos estudantes e m\u00e9dicos, esses jovens que precisam apenas de oportunidade para mostrar seu trabalho e seu profissionalismo.\r\nHoje, em nossa Frente Parlamentar, contamos com mais de 200 Congressistas unidos por esse ideal, clamando por justi\u00e7a para essas pessoas que aguardam sua chance de servir ao Pa\u00eds.\r\nO relat\u00f3rio aprovado pela dita Comiss\u00e3o estabelece que o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos, o chamado Revalida, passe a ser aplicado semestralmente. Tamb\u00e9m obtive o resultado positivo de manter o Programa Mais M\u00e9dicos, que continuar\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o, coexistindo com o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Essas foram duas medidas pelas quais batalhei arduamente durante os debates congressuais.\r\nSempre procurei dar prioridade \u00e0 sa\u00fade e atender \u00e0s demandas dos m\u00e9dicos e dos estudantes de Medicina, inclusive os brasileiros que estudam e se formam fora do Pa\u00eds.\r\nEm 2015, consegui derrubar uma exig\u00eancia de 2 anos de resid\u00eancia m\u00e9dica no exterior para a revalida\u00e7\u00e3o do diploma. Em 2016, lutei para garantir que todos os brasileiros fossem inclu\u00eddos no Programa Mais M\u00e9dicos - o texto da emenda que apresentei foi incorporado como Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nOutra grande vit\u00f3ria, Sras. e Srs. Deputados, foi a cria\u00e7\u00e3o do Revalida descentralizado. De acordo com o relat\u00f3rio aprovado na Comiss\u00e3o, a segunda etapa do Revalida ser\u00e1 realizada por institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablicas e privadas que tenham curso de Medicina com avalia\u00e7\u00e3o positiva do poder p\u00fablico. Hoje, ambas as etapas da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o realizada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, via INEP, e apenas depois dessas etapas \u00e9 que entram as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, com o carimbo final. Todo o processo \u00e9 extremamente complicado e onera o Estado.\r\nEste ano tamb\u00e9m realizei audi\u00eancia p\u00fablica junto \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional sobre revalida\u00e7\u00e3o de diplomas obtidos em faculdades acreditadas no MERCOSUL. Esses m\u00e9dicos precisam ter seu processo de valida\u00e7\u00e3o de diplomas simplificado, de acordo com os acordos firmados no \u00e2mbito do ARCU-SUL.\r\nAinda temos um longo caminho a percorrer. Os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior carecem de seguran\u00e7a jur\u00eddica, pois atualmente n\u00e3o t\u00eam a garantia de que ter\u00e3o oportunidades de atuar em seu pr\u00f3prio Pa\u00eds. Por isso, batalho intensamente por esses guerreiros, especialmente no que tange ao Revalida. \u00c9 meu compromisso desde que passei a atuar nesta Casa.\r\nO Brasil \u00e9 um Pa\u00eds que n\u00e3o aproveita o potencial de seus jovens. A falta de atendimento m\u00e9dico nas unidades de sa\u00fade, principalmente nas cidades do interior do Pa\u00eds e nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, \u00e9 not\u00f3ria. O Brasil alija o jovem rec\u00e9m-formado da pr\u00e1tica da medicina, criando embara\u00e7os burocr\u00e1ticos e dificultando a valida\u00e7\u00e3o de diplomas.\r\nO reconhecimento de cursos no exterior \u00e9 de grande import\u00e2ncia para esses profissionais, que nada mais querem do que exercer sua voca\u00e7\u00e3o. A cria\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade nacionais deve levar todos os brasileiros em considera\u00e7\u00e3o.\r\nA minha defesa dos m\u00e9dicos, espero, ser\u00e1 reconhecida nacionalmente, pois, enquanto Parlamentar, dela n\u00e3o desistirei.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CUSTO SOCIAL, ACRE, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nPL 1503/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, REVIS\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Alto custo de vida no Estado do Acre. Protesto contra o reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.503, de 2019, de autoria do orador, sobre a limita\u00e7\u00e3o de reajuste tarif\u00e1rio nos contratos de concess\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de novo modelo de gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria incidente sobre o setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Paula Belmonte, muito obrigado.\r\nSenhoras e senhores que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, o Estado do Acre tem um dos custos de vida mais elevados do Brasil. Hoje 47% da nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo na pobreza e 17%, na extrema pobreza. O litro de combust\u00edvel no Acre chega a custar, em alguns Munic\u00edpios, 7 reais. No fim do ano passado, n\u00f3s fomos brindados com um reajuste de 21,3% no pre\u00e7o da energia el\u00e9trica em nosso Estado.\r\nA partir da\u00ed come\u00e7amos a tomar provid\u00eancias: buscamos o apoio da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, buscamos o apoio e tamb\u00e9m um entendimento com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia.\r\nNesta semana, estivemos reunidos com o Ministro Bento Costa Lima para tratar exatamente do impacto desse reajuste na vida dos acrianos.\r\nO Acre tem um dos quilowatts-hora mais altos do Brasil: custa 648 reais. Existe uma s\u00e9rie de argumentos, como os encargos setoriais, o risco hidrol\u00f3gico, os subs\u00eddios, tudo o que est\u00e1 embutido nas parcelas A e B do custo da energia el\u00e9trica no Brasil. O sistema brasileiro, no meu entendimento, Sra. Presidente, \u00e9 um sistema injusto, porque o sistema nacional estabelece que Estados produtores de energia limpa, como Rond\u00f4nia, que, ao lado do Acre, tem duas usinas hidrel\u00e9tricas, Santo Antonio e Jirau, pague um pre\u00e7o alt\u00edssimo pela energia el\u00e9trica. L\u00e1 tamb\u00e9m houve um aumento considerado abusivo.\r\nO que n\u00f3s viemos pedir? Uma solu\u00e7\u00e3o! Acre e Rond\u00f4nia, na Regi\u00e3o Norte, lugares onde h\u00e1 hidrel\u00e9tricas que produzem energia limpa para o Sistema Interligado Nacional n\u00e3o podem pagar um pre\u00e7o alt\u00edssimo pelo custo do nosso sistema. \u00c9 preciso modificar o sistema no Brasil. \u00c9 preciso reduzir os impostos sobre a energia el\u00e9trica, assim como foi reduzido o imposto da cesta b\u00e1sica. Na reforma tribut\u00e1ria, Sra. Presidente, \u00e9 preciso rever isso. N\u00e3o se pode colocar nos ombros do cidad\u00e3o um reajuste acima da sua possibilidade de pagar. Est\u00e3o tramitando projetos de lei - inclusive um \u00e9 de minha autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 1.503, de 2019 - que estabelecem par\u00e2metros para o reajuste da energia el\u00e9trica no Brasil. N\u00e3o se pode dar uma pancada de mais de 21% nos ombros do cidad\u00e3o!\r\nEu entendo que o Governo Federal, o Minist\u00e9rio de Minas e Energia e a ANEEL, juntamente com as geradoras e distribuidoras e com o Parlamento brasileiro, precisam construir um novo modelo de gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia, um novo modelo de cobran\u00e7a desse custo ao cidad\u00e3o. O atual modelo penaliza os Estados geradores de energia el\u00e9trica. N\u00f3s pretendemos construir, juntamente com o Governo Federal, com as ag\u00eancias reguladoras, com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com as empresas do setor e com o Parlamento, um novo modelo, que reduza a carga tribut\u00e1ria sobre a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Os Estados precisam reduzir o ICMS. Apresentei essa proposta ao Governador do Estado do Acre. Enfim, o cidad\u00e3o n\u00e3o pode pagar a conta do alto custo e dos altos encargos da energia el\u00e9trica no Brasil, Sra. Presidente.\r\nEste \u00e9 o nosso clamor: que o Brasil construa um novo modelo para que o cidad\u00e3o tenha acesso \u00e0 energia, que \u00e9 um servi\u00e7o b\u00e1sico, por um pre\u00e7o justo, e que as empresas e ind\u00fastrias tamb\u00e9m possam ter acesso \u00e0 energia mais barata.\r\nSra. Presidente, solicito que este discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL,  ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),, APOVA\u00c7\u00c3O, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer oferecido pelo Relator Conf\u00facio Moura \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, bem como do novo modelo do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA inserido no texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas e toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil, h\u00e1 algumas semanas a C\u00e2mara e o Senado aprovaram a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que versa sobre o programa do Governo Federal que vai substituir gradativamente o Programa Mais M\u00e9dicos, que \u00e9 o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Nesse \u00ednterim, tamb\u00e9m aprovamos, no bojo do projeto, o novo modelo, o marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos expedidos no exterior no Brasil, o REVALIDA. \r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, n\u00f3s ouvimos muitas vozes levantando-se contra esse texto t\u00e3o bem elaborado, em que o Senador Conf\u00facio Moura, Relator da mat\u00e9ria, acatou praticamente todas as nossas sugest\u00f5es e as sugest\u00f5es de outros Parlamentares, Deputados e Senadores, que enriqueceram o tema, para estabelecer um modelo que seja justo, descentralizado, peri\u00f3dico, acess\u00edvel e includente.\r\nO REVALIDA, hoje, no Brasil, \u00e9 um modelo excludente. Esse exame n\u00e3o \u00e9 realizado desde 2017. Milhares de brasileiros, estimam-se 60 mil jovens, capital intelectual, que, diga-se de passagem, incorporados ao Programa Mais M\u00e9dicos, foram a melhor m\u00e3o de obra que o programa teve, e esteve presente nos Munic\u00edpios mais pobres, com o IDH mais baixo deste Pa\u00eds, inclusive nos distritos sanit\u00e1rios especiais ind\u00edgenas. Olhem que coisa interessante: esses mesmos jovens que querem trabalhar no Brasil, servir ao Pa\u00eds e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre, t\u00eam sido retaliados, t\u00eam sido injuriados, t\u00eam sido caluniados, chamados de m\u00e9dicos de segunda categoria. N\u00e3o o s\u00e3o, Sr. Presidente; s\u00e3o grandes profissionais. Recentemente, v\u00e1rias mat\u00e9rias mostraram isto: o carinho que as popula\u00e7\u00f5es desses Munic\u00edpios pobres t\u00eam por esses m\u00e9dicos, principalmente os brasileiros que buscam a forma\u00e7\u00e3o em pa\u00edses do exterior porque n\u00e3o conseguem pagar 10, 12 mil reais de mensalidade no Brasil. \r\nO curso de medicina acaba sendo elitista, Sr. Presidente, e n\u00f3s precisamos democratiz\u00e1-lo. O Brasil n\u00e3o pode virar as costas para jovens que v\u00e3o buscar guarida, muitas vezes, no exterior para poder exercer a sua voca\u00e7\u00e3o. Porque medicina n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 profiss\u00e3o, Sr. Presidente; \u00e9 voca\u00e7\u00e3o, \u00e9 magist\u00e9rio, \u00e9 sacerd\u00f3cio.\r\nEntendo que esta Casa tem em m\u00e3o a possibilidade de garantir a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 em sua \u00edntegra, como saiu o texto do Relator, Senador Conf\u00facio Moura, com a aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime naquela Comiss\u00e3o - das emendas, inclusive. N\u00f3s precisamos olhar com carinho para os Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds e garantir a revalida\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, inclusive com a proposta de que o REVALIDA seja realizado duas vezes por ano, como est\u00e1 no relat\u00f3rio, descentralizado, por universidades p\u00fablicas e privadas com notas positivas pelo MEC, as melhores faculdades privadas. Ora, se elas podem graduar o m\u00e9dico, num curso de 6 anos, por que n\u00e3o podem revalidar diplomas? Expliquem-me isso!\r\nTemos que deixar de lado o corporativismo, a reserva de mercado, a briga por um espa\u00e7o, e olhar com carinho para quem precisa da sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 o povo brasileiro que precisa, \u00e9 o cidad\u00e3o mais pobre, nos Munic\u00edpios mais carentes.\r\nTemos que aprovar, Sr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 conforme saiu da Comiss\u00e3o Especial, o que garante n\u00e3o s\u00f3 o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, mas a perman\u00eancia do Mais M\u00e9dicos concomitantemente ao novo programa, enquanto ele se consolida, mas, principalmente, a cria\u00e7\u00e3o do marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos no Brasil.\r\nEu defendo essa categoria porque sei da sua luta e do quanto esses jovens foram abnegados em poder se formar e servir ao seu Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, HOSPITAL,  SENA MADUREIRA (AC).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "An\u00fancio de reforma e amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes, no Munic\u00edpio de Sena Madureira, Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer alus\u00e3o a uma das maiores a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na cidade de Sena Madureira, no nosso querido Estado do Acre.\r\nNa pr\u00f3xima sexta-feira, dia 1\u00ba de novembro, eu e o Governador Gladson Cameli, daremos a ordem de servi\u00e7o da reforma e amplia\u00e7\u00e3o do centen\u00e1rio Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes na terceira maior cidade do Estado do Acre. Esse hospital atende a pacientes das cidades de Sena Madureira, de Manoel Urbano e tamb\u00e9m a muitos pacientes que v\u00eam de Santa Rosa do Purus, no Alto Rio Purus, fronteira com o Peru, no Estado do Acre.\r\nSr. Presidente, essa obra que \u00e9 aguardada h\u00e1 muitos anos certamente ser\u00e1 um marco na melhoria da qualidade de vida, de sa\u00fade, de bom atendimento para a popula\u00e7\u00e3o de Sena Madureira.\r\nGostaria que esse grande convite seja ecoado para que todo o povo de Sena Madureira esteja presente neste dia 1\u00ba de novembro, sexta-feira, para a ordem de servi\u00e7o do novo Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes naquele Munic\u00edpio.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, APREENS\u00c3O, TR\u00c1FICO DE DROGA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.560, de 1986, para modifica\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es do Fundo Nacional Antidrogas; da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, relativa ao estabelecimento de normas de repress\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e ao tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas, e da Lei n\u00ba 8.745, de 1993, a respeito da contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atendimento \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. (venda de bens apreendidos de traficantes). Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pela institui\u00e7\u00e3o do programa Future-se.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um dos mais graves problemas do nosso Pa\u00eds hoje notadamente \u00e9 a viol\u00eancia. Crimes contra o patrim\u00f4nio, tr\u00e1fico de drogas, crimes contra a vida, enfim, a viol\u00eancia exacerbada hoje afeta a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu moro no Acre, um Estado que faz fronteira com dois pa\u00edses onde, historicamente, o tr\u00e1fico de drogas tem aumentado a sua for\u00e7a e os seus tent\u00e1culos: Peru e Bol\u00edvia.\r\nDevido a isso temos sofrido com o aumento da a\u00e7\u00e3o das fac\u00e7\u00f5es criminosas, que t\u00eam cooptado os nossos jovens para o tr\u00e1fico, tirando esses jovens de um futuro com uma vida nobre para uma vida de crimes.\r\nSr. Presidente, recentemente, n\u00f3s aprovamos nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, determinando que qualquer bem apreendido ou sequestrado de produtores ou traficantes de drogas, perdidos em favor da Uni\u00e3o, constituir\u00e3o recurso do Fundo Nacional Antidrogas. Essa Medida Provis\u00f3ria d\u00e1 fundos para a Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas - SENAD financiar pol\u00edticas p\u00fablicas em parceria com comunidades terap\u00eauticas, entidades que tratam os dependentes qu\u00edmicos, entidades que restauram vidas, la\u00e7os familiares e hist\u00f3rias de vida. No Acre, meu Estado, existem v\u00e1rias dessas comunidades, reconhecidas pela excel\u00eancia do trabalho de recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos. \r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, complementa a nova Lei de Drogas sancionada em junho pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro e que j\u00e1 est\u00e1 permitindo apreens\u00f5es recordes de drogas e a\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas contra o tr\u00e1fico. Essa lei permite a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de usu\u00e1rios para desintoxica\u00e7\u00e3o, gerando necessidade de refor\u00e7o no trabalho das comunidades terap\u00eauticas. Al\u00e9m disso, a MP torna mais r\u00e1pida a possibilidade de uso, pela pol\u00edcia, de armas e ve\u00edculos apreendidos de traficantes. \r\nAs pol\u00edcias estaduais e distrital tamb\u00e9m ter\u00e3o um percentual dos recursos provenientes da aliena\u00e7\u00e3o dos outros bens dos traficantes de drogas. Assim, o Estado ganha uma nova forma de financiar suas for\u00e7as de seguran\u00e7a. A medida provis\u00f3ria acerta ao permitir a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado para obras e servi\u00e7os de engenharia destinados a constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o e aprimoramento de estabelecimentos penais e cria mais vagas nos pres\u00eddios. Ou seja, n\u00f3s estamos garantindo a atua\u00e7\u00e3o com mais rigidez e contund\u00eancia das for\u00e7as policiais e do aparato jurisdicional brasileiro.\r\nEm raz\u00e3o disso, eu quero aqui garantir o nosso trabalho e obviamente o nosso empenho para que continuemos apoiando o trabalho das for\u00e7as de seguran\u00e7a e tamb\u00e9m das entidades terap\u00eauticas, que realizam hoje no Brasil uma a\u00e7\u00e3o que os Governos Estaduais e at\u00e9 mesmo o Governo Federal n\u00e3o conseguem fazer, que \u00e9 chegar \u00e0 ponta e recuperar vidas.\r\nSr. Presidente, em segundo lugar, quero parabenizar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, por ter idealizado um programa que eu vejo com muito bons olhos, o Future-se. O principal objetivo desse programa \u00e9 fortalecer a autonomia das universidades e institutos federais por meio de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es sociais. Assim, sem perder nada do que j\u00e1 foi conquistado, as universidades ter\u00e3o a op\u00e7\u00e3o de, permanecendo p\u00fablicas, colaborar com outras institui\u00e7\u00f5es para ampliar seus recursos e os gerir com maior liberdade. Precisarmos garantir autonomia financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e administrativa \u00e0s nossas universidades e institutos federais.\r\nHoje, convivemos com alta tecnologia em in\u00fameras atividades cotidianas, e as nossas institui\u00e7\u00f5es dever\u00e3o estar adaptadas a essa nova realidade, com resultados fant\u00e1sticos para o corpo docente e o corpo discente das nossas universidades e institutos federais. Nesse contexto, eu considero fundamental destacar que o Future-se \u00e9 amplamente voltado para o est\u00edmulo ao empreendedorismo, \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de recursos junto \u00e0 iniciativa privada, isso porque essas medidas devem favorecer a busca do atendimento \u00e0s demandas reais dos contribuintes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esses discursos sejam divulgados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela primeira vez na hist\u00f3ria, a criminalidade tem ca\u00eddo em todos os Estados do Brasil. Todos os tipos de atentados contra o patrim\u00f4nio e contra a vida ca\u00edram cerca de 10% no Governo Temer e mais 25% no atual Governo, que ainda n\u00e3o completou 1 ano.\r\nOra, certamente \u00e9 digno de nota o fato de os casos de homic\u00eddios terem se reduzido em mais de 30%, desde o impeachment. Estudiosos buscam as causas dessa redu\u00e7\u00e3o fenomenal. Certamente as mudan\u00e7as ocorridas no Poder Executivo e no Poder Legislativo colaboraram para isso.\r\nA luta contra a criminalidade, por\u00e9m, ainda n\u00e3o est\u00e1 ganha. Precisamos continuar as reformas legais. Foi por isso que aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, determinando que qualquer bem apreendido ou sequestrado de produtores ou traficantes de drogas, perdidos em favor da Uni\u00e3o, constituir\u00e3o recurso do Fundo Nacional Antidrogas. \r\nEssa Medida Provis\u00f3ria d\u00e1 fundos para a Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas - SENAD financiar pol\u00edticas p\u00fablicas em parceria com comunidades terap\u00eauticas. No Acre, meu Estado, existem v\u00e1rias dessas comunidades, reconhecidas pela excel\u00eancia do trabalho de recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, complementa a nova Lei de Drogas sancionada em junho pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro e que j\u00e1 est\u00e1 permitindo apreens\u00f5es recordes de drogas e a\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas contra o tr\u00e1fico. Essa lei permite a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de usu\u00e1rios para desintoxica\u00e7\u00e3o, gerando necessidade de refor\u00e7o no trabalho das comunidades terap\u00eauticas.\r\nAl\u00e9m disso, a MP torna mais r\u00e1pida a possibilidade de uso, pela pol\u00edcia, de armas e ve\u00edculos apreendidos de traficantes. As pol\u00edcias estaduais e distrital tamb\u00e9m ter\u00e3o um percentual dos recursos provenientes da aliena\u00e7\u00e3o dos outros bens dos traficantes de drogas. Assim, o Estado ganha uma nova forma de financiar suas for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nA Medida Provis\u00f3ria acerta ao permitir a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado para obras e servi\u00e7os de engenharia destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o e aprimoramento de estabelecimentos penais. Criar mais vagas nos pres\u00eddios \u00e9 fundamental para n\u00e3o deixar nas ruas os criminosos condenados. Esses criminosos ainda gozam da leni\u00eancia do Judici\u00e1rio brasileiro, com recursos infind\u00e1veis e prescri\u00e7\u00e3o de penas, desde que possam pagar advogados at\u00e9 chegarem \u00e0 segunda, \u00e0 terceira e \u00e0 quarta inst\u00e2ncias, considerando que muitos recursos acabam chegando at\u00e9 o STF, ao menos, para os mais ricos.\r\nSim, precisamos continuar avan\u00e7ando para acabar com a impunidade que o Brasil garante aos criminosos milion\u00e1rios. As novas leis e a nova orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a colaboraram com o quadro atual de redu\u00e7\u00e3o de criminalidade, mas \u00e9 preciso estarmos atentos: o PCC e organiza\u00e7\u00f5es criminosas aliadas lutam, inclusive por meios legais, para termos um retrocesso. \r\nSenhoras e senhores, de todas as virtudes da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, quero ressaltar o apoio \u00e0s comunidades terap\u00eauticas. S\u00e3o essas comunidades que d\u00e3o fim \u00e0 depend\u00eancia qu\u00edmica. S\u00e3o elas que devolvem os viciados \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0 sociedade. O povo acriano conhece e apoia, por meu interm\u00e9dio, essa Medida Provis\u00f3ria e outras iniciativas legais que ajudem a diminuir ainda mais n\u00e3o apenas a criminalidade, mas tamb\u00e9m o sofrimento dos dependentes qu\u00edmicos.\r\nSolicito que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Future-se \u00e9 a mais importante das iniciativas j\u00e1 adotadas no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o superior brasileira. Como o pr\u00f3prio nome indica, o objetivo principal do programa \u00e9 modernizar as universidades deste Pa\u00eds. No contexto atual, essa meta deve ser encarada como uma das maiores prioridades nacionais. Parabenizo veementemente o Ministro Abraham Weintraub por ter idealizado esse programa com enorme potencial. \r\nO principal objetivo da medida \u00e9 fortalecer a autonomia das universidades e institutos federais por meio de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es sociais. Assim, sem perder nada do que j\u00e1 foi conquistado, as universidades ter\u00e3o a op\u00e7\u00e3o de, permanecendo p\u00fablicas, colaborar com outras institui\u00e7\u00f5es para ampliar seus recursos e os gerir com maior liberdade. \r\nHoje, convivemos com alta tecnologia em in\u00fameras atividades cotidianas. Al\u00e9m disso, esse contato deve ser bastante ampliado pela cada vez mais pr\u00f3xima Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Ainda n\u00e3o est\u00e3o claras as caracter\u00edsticas dessa virada, mas a automa\u00e7\u00e3o e a intelig\u00eancia artificial prometem ser motores para grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais em todo o mundo.\r\nOcorre que a incorpora\u00e7\u00e3o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em produtos desenvolvidos em outras \u00e1reas do saber est\u00e1 cada vez mais comum. Com isso, virtualmente, tudo o que \u00e9 feito nas universidades est\u00e1 prestes a ser revolucionado.\r\nApesar disso, as principais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas brasileiras de ensino superior vivem no passado. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 quase calamitosa, pois est\u00e3o presas a concep\u00e7\u00e3o que enaltece a burocracia como merit\u00f3ria. Ora, esse quadro de apego a formalidades est\u00e9reis caracteriza grande obst\u00e1culo aos r\u00e1pidos avan\u00e7os que j\u00e1 podemos alcan\u00e7ar.\r\nAdemais, como resultado de equ\u00edvocos dos Governos anteriores, as universidades brasileiras t\u00eam muito pouco contato com as comunidades em que se inserem. Exemplo disso \u00e9 que, quando os docentes entram em greve, a vida da maior parte das pessoas segue seu curso normal. O ano passado, inclusive, deu a clara impress\u00e3o de que caminhoneiros s\u00e3o muito mais importantes para este Pa\u00eds do que os seus professores universit\u00e1rios.\r\nNesse contexto, considero fundamental destacar que o Future-se \u00e9 amplamente voltado para o est\u00edmulo ao empreendedorismo e \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de recursos junto \u00e0 iniciativa privada. Isso porque essas medidas devem favorecer a busca do atendimento de demandas reais dos contribuintes.\r\nAtualmente, o conhecimento \u00e9 a chave do sucesso para in\u00fameros empreendimentos. Muitas das novas tecnologias, inclusive, deixam de cobrar qualquer valor dos usu\u00e1rios e produzem lucro a partir da pr\u00f3pria informa\u00e7\u00e3o gerada pelo seu uso. Quando organizada adequadamente, essa informa\u00e7\u00e3o se converte em conhecimento, que se mostra como insumo e produto do empreendimento.\r\nDesse modo, pesquisa, desenvolvimento e economia est\u00e3o completamente fundidos, e o poder p\u00fablico precisa adequar o ordenamento jur\u00eddico \u00e0 nova realidade. Isso \u00e9 muito importante, j\u00e1 que normas apenas selecionam condutas consideradas ben\u00e9ficas \u00e0 ordem social. Assim, o Future-se cuida apenas de determinar a busca pelas melhores pr\u00e1ticas propiciadas pelo contexto em que j\u00e1 vivemos.\r\nPor tudo isso, \u00e9 muito louv\u00e1vel que a fase de consulta p\u00fablica do programa tenha sido encerrada com quase 60 mil pessoas cadastradas, que registraram mais de 20 mil opini\u00f5es. Afinal, a ampla participa\u00e7\u00e3o dos afetados pela medida aumenta as chances de se estabelecerem as normas mais adequadas. \r\nConcluindo, refor\u00e7o meus parab\u00e9ns ao Ministro Weintraub, cujo programa traz excelentes perspectivas de termos o Brasil como um dos grandes pa\u00edses do futuro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, bem como do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA, constante no bojo da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s acabamos de ouvir um discurso que tem sido reiteradamente repetido pelo corporativismo m\u00e9dico no Brasil.\r\n\u00c9 preciso deixar uma coisa muito clara neste Pa\u00eds: milhares de brasileiros migram para o exterior, para a Argentina, a Bol\u00edvia, o Paraguai e at\u00e9 mesmo para outros pa\u00edses, como R\u00fassia, Canad\u00e1 e Estados Unidos, para fazer Medicina, porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar 10 mil reais, 12 mil reais por m\u00eas a uma faculdade de Medicina no Brasil, que \u00e9 um valor exorbitante. Aqui o cidad\u00e3o de classe m\u00e9dia ou baixa n\u00e3o pode fazer Medicina, que virou uma carreira elitista.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, aprovar o REVALIDA, o projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890. N\u00f3s precisamos entender, de uma vez por todas, que as universidades p\u00fablicas, que sempre tiveram o direito de aplicar o REVALIDA, n\u00e3o o aplicam por conta do corporativismo m\u00e9dico. Se n\u00f3s n\u00e3o possibilitarmos que a segunda etapa desse exame, que \u00e9 a etapa cl\u00ednica, seja aplicada pelas boas universidades p\u00fablicas e privadas, fiscalizadas pelo MEC e acompanhadas, jamais teremos o REVALIDA no Brasil.\r\nA verdade \u00e9 que n\u00e3o querem que haja um marco legal de revalida\u00e7\u00e3o de diploma neste Pa\u00eds. N\u00e3o querem! Mas n\u00f3s queremos aprovar essa mat\u00e9ria, que, h\u00e1 mais de 10 anos, tramita nesta Casa e n\u00e3o \u00e9 aprovada. \u00c9 preciso aprovar o marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos no Brasil, \u00e9 preciso aprovar o REVALIDA, sim, o projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890.\r\nOs brasileiros que fazem Medicina fora do Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o m\u00e9dicos de segunda categoria. Existe o REVALIDA para avaliar a qualifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica desses brasileiros e lhes garantir o direito de terem o CRM.\r\nPortanto, eu conclamo esta Casa para aprovar a MP 890 conforme veio da Comiss\u00e3o Especial, com as emendas que aprovamos. Assim, n\u00f3s aplicaremos o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil e criaremos o marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos neste Pa\u00eds, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=360&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, CRISE, BOL\u00cdVIA, MEDICINA, ESTUDANTE, PROVID\u00caNCIAS, BRASIL, NECESSIDADE.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, M\u00c9DICO, MUNIC\u00cdPIO, VULNERABILIDADE SOCIAL, MEDICINA DE FAM\u00cdLIA E COMUNIDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CRIT\u00c9RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SERVIDOR P\u00daBLICO CEDIDO, AG\u00caNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (ADAPS), APROVA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades brasileiras, de a\u00e7\u00f5es em prol dos estudantes brasileiros residentes na Bol\u00edvia, diante do quadro de instabilidade pol\u00edtica reinante naquele pa\u00eds. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, milhares de estudantes brasileiros na Bol\u00edvia est\u00e3o clamando pelo apoio do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, pelo apoio das autoridades brasileiras, devido ao grave problema de convuls\u00e3o social naquele pa\u00eds. As manifesta\u00e7\u00f5es t\u00eam-se agravado, a viol\u00eancia, aumentado, e o tr\u00e2nsito e a mobilidade est\u00e3o prejudicados nos Munic\u00edpios de Cochabamba, de Santa Cruz de la Sierra e em outras cidades da Bol\u00edvia.\r\nEsses estudantes brasileiros entraram em contato conosco, solicitando ajuda para que fossem liberados pelas universidades bolivianas, a fim de que pudessem voltar ao Brasil, para o seio de suas fam\u00edlias, durante esse per\u00edodo conturbado na Bol\u00edvia.\r\nEnviamos of\u00edcios \u00e0s universidades UNIFRANZ e UNITEPC, em Santa Cruz e em Cochabamba, solicitando aos reitores a libera\u00e7\u00e3o dos brasileiros, para que eles pudessem depois repor essas aulas de forma on-line ou presencial, ao final das manifesta\u00e7\u00f5es na Bol\u00edvia. Recebemos resposta positiva.\r\nEnviamos of\u00edcio tamb\u00e9m ao Itamaraty, conversamos com o consulado brasileiro, com representantes do Itamaraty, e hoje, ter\u00e7a-feira, estamos indo pessoalmente conversar com o Ministro Ernesto Ara\u00fajo, para solicitar novo apoio.\r\nH\u00e1 um agravamento da viol\u00eancia naquele pa\u00eds. Brasileiros n\u00e3o est\u00e3o conseguindo sair da Bol\u00edvia, em virtude de toda a paralisa\u00e7\u00e3o dos transportes, e os servi\u00e7os est\u00e3o inflacionados. H\u00e1 uma grave crise social naquele pa\u00eds, Sr. Presidente, e n\u00f3s precisamos estender as m\u00e3os aos brasileiros. Portanto, vamos ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores falar pessoalmente com o Ministro Ernesto Ara\u00fajo. \r\nH\u00e1 outras universidades e faculdades bolivianas que tamb\u00e9m j\u00e1 liberaram os estudantes brasileiros para que possam voltar ao Brasil, mas eles est\u00e3o realmente em dificuldades. Muitos n\u00e3o est\u00e3o conseguindo exercer o seu direito de ir e vir.\r\nPor isso, vamos pedir apoio ao Consulado brasileiro e tamb\u00e9m ao Itamaraty para solu\u00e7\u00e3o desse problema.\r\nSr. Presidente, hoje \u00e9 um dia muito especial para esses estudantes, para os m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, porque hoje vamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que institui o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil e tamb\u00e9m trata do programa de revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas. \r\nEst\u00e1 dentro da medida provis\u00f3ria o programa de revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos expedidos no exterior. Um dos maiores sonhos dos brasileiros que fazem Medicina no Paraguai, na Argentina, na Bol\u00edvia, no Canad\u00e1, na R\u00fassia, em Cuba, em qualquer lugar do mundo, \u00e9 poder realizar a revalida\u00e7\u00e3o do seu diploma de forma descentralizada, peri\u00f3dica, em processo realizado, no m\u00ednimo, duas vezes por ano, tanto pelas universidades p\u00fablicas como pelas universidades privadas bem avaliadas. Vamos votar essa mat\u00e9ria hoje. Vamos aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 e fazer justi\u00e7a aos brasileiros que fazem Medicina no exterior.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso que esta Casa vote o projeto de lei a respeito do REVALIDA, a urg\u00eancia, e a leitura desse projeto precisa acontecer hoje, uma vez que n\u00e3o teremos mais tempo de votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890.\r\nEu quero fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Temos na galeria 20 representantes dos nossos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior que aguardam ansiosamente a vota\u00e7\u00e3o do marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos no Brasil.\r\nSr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, est\u00e1 pronto. Precisamos votar a urg\u00eancia, fazer a leitura e adequar o texto \u00e0s necessidades dos nossos m\u00e9dicos que fazem Medicina fora. N\u00f3s precisamos, neste ano, em 2019, dar uma resposta a esses jovens que precisam desse marco legal.\r\nVotemos a urg\u00eancia do PL sobre o REVALIDA hoje, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras  - REVALIDA. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, esta noite n\u00f3s estamos celebrando uma conquista para milhares de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior: aprovamos a urg\u00eancia para o projeto de lei do REVALIDA. \r\nEsse projeto de lei, do qual estamos tratando desde 2012, veio do Senado, tramitou na C\u00e2mara, onde aprovamos uma emenda minha na CCJ que estabelece a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA semestralmente, poder\u00e1 agora ser aperfei\u00e7oado, atrav\u00e9s da relatoria que ser\u00e1 respons\u00e1vel por adequ\u00e1-lo \u00e0 nossa nova realidade, descentralizando o REVALIDA, tornando-o peri\u00f3dico e sendo realizado pelas boas universidades p\u00fablicas e privadas com notas 4 e 5 no ENADE, para que ele realmente aconte\u00e7a.\r\nEu entendo que precisamos, acima de tudo, que o Brasil ofere\u00e7a m\u00e9dicos nos lugares mais pobres. A grande inten\u00e7\u00e3o do debate sobre o REVALIDA \u00e9 permitir que os brasileiros formados no exterior tenham a oportunidade de revalidar seus diplomas, de ser avaliados. Mas, acima de tudo, o debate \u00e9 sobre a oferta de m\u00e9dicos nos lugares mais pobres do Brasil. \r\nA experi\u00eancia do Mais M\u00e9dicos, Sra. Presidente, revelou que os brasileiros formados no exterior foram aqueles que ficaram nos lugares mais carentes, prestaram um grande trabalho e ajudaram a salvar a vida daqueles que mais precisam. \r\nEnt\u00e3o, hoje eu comemoro, Sra. Presidente, a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para esse projeto e agrade\u00e7o a cada Deputado e a cada Deputada que se esfor\u00e7ou para votar esse requerimento de urg\u00eancia, a fim de que, na semana que vem, aprovemos o projeto de lei que trata do REVALIDA, de acordo com a nossa nova realidade, com um texto semelhante ao texto que n\u00f3s aprovamos na Comiss\u00e3o Especial.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DOEN\u00c7A RARA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LINFANGIOLEIOMIOMATOSE PULMONAR,\r\nALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5078/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E ORIENTA\u00c7\u00c3O SOBRE A LINFANGIOLEIOMIOMATOSE (LAM ), INTEGRA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, ESTADO, MUNIC\u00cdPIO, \u00c2MBITO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Transcurso do 15\u00ba anivers\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de Linfangioleiomiomatose do Brasil - ALAMBRA. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.078, de 2016, acerca de institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre a linfangioleiomiomatose - LAM. Conquistas da ALAMBRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um dos dramas da sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds \u00e9 o que se refere aos pacientes de doen\u00e7as raras. Muitas vezes eles t\u00eam que buscar o apoio na judicializa\u00e7\u00e3o para ter acesso ao tratamento de suas doen\u00e7as. Muitas vezes eles t\u00eam que lidar com diagn\u00f3sticos tardios, o que precariza a situa\u00e7\u00e3o inclusive dos tratamentos que ser\u00e3o feitos posteriormente. Muitas vezes eles lidam com o preconceito, porque s\u00e3o doen\u00e7as de dif\u00edcil diagn\u00f3stico.\r\nSr. Presidente, hoje eu quero falar dos 15 anos de uma associa\u00e7\u00e3o que tem buscado dar um alento a portadoras de uma doen\u00e7a rar\u00edssima, a Linfangioleiomiomatose, conhecida como LAM. Eu me refiro aqui \u00e0 ALAMBRA - Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de LAM do Brasil. S\u00e3o 15 anos de exist\u00eancia com grandes conquistas para essas mulheres acometidas por uma doen\u00e7a que se deflagra no pulm\u00e3o.\r\nEssa doen\u00e7a foi descrita pela primeira vez em 1947, associada \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o c\u00edstica pulmonar, ac\u00famulos de l\u00edquidos quilosos e tumores abdominais, incluindo angiomiolipomas e linfangioleiomiomas. Acomete quase que exclusivamente mulheres em idade f\u00e9rtil, atingindo aproximadamente 5 em cada 1 milh\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a ALAMBRA veio para trazer um alento a essas mulheres que sofrem dessa doen\u00e7a rara. De 2015 at\u00e9 os dias atuais, realizou quatro encontros m\u00e9dico-cient\u00edficos. Agora, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 23, vai realizar a produ\u00e7\u00e3o e a disponibiliza\u00e7\u00e3o on-line de v\u00eddeos sobre os mais diversos aspectos da LAM. Eu tenho buscado ajudar essa associa\u00e7\u00e3o no diagn\u00f3stico e no tratamento das portadoras de LAM do Brasil.\r\nEm 2016, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.078, para criar a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre a Linfangioleiomiomatose, com o objetivo de informar \u00e0 sociedade, aos m\u00e9dicos o que \u00e9 essa doen\u00e7a, qual \u00e9 o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento.\r\nEm 2017, buscamos a aprova\u00e7\u00e3o pela ANVISA do Sirolimo, um medicamento para o tratamento dessa doen\u00e7a. \u00c9 um medicamento muito caro, na casa dos 2.500 reais, ao qual muitas vezes as pacientes s\u00f3 podem ter acesso judicializando.\r\nSr. Presidente, o que n\u00f3s queremos hoje, fazendo essa homenagem \u00e0 ALAMBRA, \u00e9 levar ao povo brasileiro um pouco de conhecimento sobre essa doen\u00e7a, a necessidade de abra\u00e7armos a causa das doen\u00e7as raras neste Pa\u00eds, uma vez que temos uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es que precisam ser revistas: os protocolos m\u00e9dicos, o acesso aos medicamentos, a conscientiza\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico precoce das doen\u00e7as, um tratamento mais humano, mais humanit\u00e1rio e humanizado \u00e0s pacientes.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero parabenizar a ALAMBRA pelos seus 15 anos de exist\u00eancia. Ela foi fundada por Simone Garcia, do Rio de Janeiro, j\u00e1 falecida, que foi sucedida por Fl\u00e1via Patitucci Sobroza, de Belo Horizonte, que, infelizmente, tamb\u00e9m j\u00e1 nos deixou. Assim, parabenizo a ALAMBRA, na pessoa da sua atual Presidente, a Sra. Riv\u00e2nia Medeiros Leit\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 ALAMBRA pelo trabalho em favor das mulheres portadoras dessa doen\u00e7a!\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Muito obrigado, Deputado Alan Rick. O seu pedido ser\u00e1 atendido e o seu pronunciamento ser\u00e1 divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a ALAMBRA - Associa\u00e7\u00e3o dos Portadores de Linfangioleiomiomatose do Brasil comemora, neste ano de 2019, 15 anos de exist\u00eancia. Essa associa\u00e7\u00e3o de portadores de LAM, como essa doen\u00e7a \u00e9 conhecida, foi fundada em 2004, por Simone Garcia Ribeiro, do Rio de Janeiro, que foi sua primeira Presidente, tendo sido sucedida nessa fun\u00e7\u00e3o por Fl\u00e1via Patitucci Sobroza, de Belo Horizonte. Ambas j\u00e1 faleceram em decorr\u00eancia da LAM: a primeira em 2011 e a segunda em 2015.\r\nA LAM \u00e9 uma doen\u00e7a neopl\u00e1sica sist\u00eamica rara, descrita pela primeira vez em 1947, que est\u00e1 associada \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o c\u00edstica pulmonar, ac\u00famulos de l\u00edquidos quilosos e tumores abdominais, incluindo angiomiolipomas e linfangioleiomiomas. Ela acomete quase que exclusivamente mulheres adultas, atingindo aproximadamente 5 em cada 1 milh\u00e3o de mulheres.\r\nEssa doen\u00e7a pode ocorrer isoladamente ou em associa\u00e7\u00e3o a outra condi\u00e7\u00e3o denominada esclerose tuberosa, que se caracteriza por apresentar, al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es pulmonares, altera\u00e7\u00f5es cognitivas, convuls\u00f5es e forma\u00e7\u00f5es tumorais em diversos \u00f3rg\u00e3os.\r\n A evolu\u00e7\u00e3o das forma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas pulmonares provoca o decl\u00ednio progressivo da capacidade respirat\u00f3ria, fazendo com que a maioria dos portadores de LAM venha a apresentar falta de ar aos esfor\u00e7os m\u00ednimos. Em uma primeira fase, eles podem ter que fazer uso continuado de oxig\u00eanio, fornecido por tanques ou concentradores de oxig\u00eanio. \r\nA falta de conhecimento faz com que at\u00e9 hoje a LAM seja confundida com a bronquite, a asma e a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica - DPOC. Essa mesma falta de conhecimento j\u00e1 fez com que alguns portadores de LAM perdessem um rim ou parte dele.\r\nEm 2016, foi proposto o PL 5.078/16, de minha autoria, o qual disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o sobre a LAM. O objetivo desta pol\u00edtica nacional \u00e9: divulga\u00e7\u00e3o e esclarecimento dos profissionais de sa\u00fade quanto \u00e0s caracter\u00edsticas da enfermidade, seu quadro sintom\u00e1tico e diagn\u00f3stico diferencial; estabelecimento de centros de refer\u00eancia para o diagn\u00f3stico, tratamento e acompanhamento das portadoras de linfangioleiomiomatose - LAM; e implanta\u00e7\u00e3o de sistema nacional de coleta e processamento de dados sobre casos da mol\u00e9stia, para aprimorar o conhecimento epidemiol\u00f3gico e cl\u00ednico sobre a doen\u00e7a e dar suporte \u00e0 tomada de decis\u00f5es.\r\nDe 2015 at\u00e9 os dias de hoje, a ALAMBRA cresceu vertiginosamente com as seguintes a\u00e7\u00f5es: cria\u00e7\u00e3o de um novo estatuto; regulariza\u00e7\u00e3o do registro junto \u00e0 Receita Federal; realiza\u00e7\u00e3o de quatro encontros m\u00e9dico-cient\u00edficos - em 2105, 2016 e 2017 e agora no pr\u00f3ximo s\u00e1bado dia 23; produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o on-line de v\u00eddeos sobre os mais diversos aspectos da LAM; reformula\u00e7\u00e3o de seu site, www.alambrabrasil.org <http://www.alambrabrasil.org>; presen\u00e7a no Facebook, no Youtube e no Instagram; cria\u00e7\u00e3o de grupo de apoio e esclarecimento a portadores de LAM no WhatsApp; realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para arrecada\u00e7\u00e3o de verbas durante o M\u00eas Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da LAM, que \u00e9 junho; reestabelecimento de contato com a LAM Foundation, situada nos EUA; estabelecimento de v\u00ednculos com a Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia - SBPT, com a Sociedade Paulista de Pneumologia e Tisiologia - SPPT e com a Sociedade Respirat\u00f3ria Europeia - ERS; estabelecimento de contato com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Esclerose Tuberosa - ABET; ades\u00e3o \u00e0 luta por direitos dos portadores de doen\u00e7as raras e a\u00e7\u00f5es diversas junto a Parlamentares, entre os quais me incluo, para apoio \u00e0s suas diversas causas. \r\nNo entanto, gostaria de destacar duas a\u00e7\u00f5es de extrema relev\u00e2ncia realizadas pela ALAMBRA. Em setembro de 2017, depois de grande empenho da ALAMBRA, por mim compartilhado, de m\u00e9dicos e pesquisadores da LAM no Brasil e da LAM Foundation, a ANVISA aprovou o medicamento Sirolimo para uso no tratamento de portadores de LAM. Esse medicamento, de acordo com pesquisas multic\u00eantricas, coordenadas pelo Dr. Frank McComarck, estabiliza e chega a reduzir a evolu\u00e7\u00e3o da LAM, mudando de maneira acentuada o progn\u00f3stico associado a ela.  Outra grande conquista da ALAMBRA, em conjunto com os m\u00e9dicos e pesquisadores que atuam no Centro de Refer\u00eancia em Pesquisa e Tratamento da LAM no Brasil, situado no Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo, foi o estabelecimento de sete centros para atendimento a portadores de LAM, em sete diferentes Capitais do Pa\u00eds: Fortaleza, Recife, Salvador, Belo Horizonte, Curitiba, Porto Alegre e Bras\u00edlia. Esses centros t\u00eam como principal prop\u00f3sito o atendimento a portadores de LAM que, por n\u00e3o terem condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou financeiras de fazerem viagens a\u00e9reas, estariam privados de tratamento especializado.\r\nAtualmente, existem 145 portadores de LAM registrados no banco de dados da ALAMBRA. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que os m\u00e9dicos estejam atentos aos principais sintomas da doen\u00e7a e que a tomografia computadorizada passe a ser de acesso a um n\u00famero maior de habitantes. Por outro lado, o n\u00famero de mortes em fun\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a tende a diminuir na medida em que o seu diagn\u00f3stico seja feito precoce e corretamente e que o Sirolimo passe a ser dispensado pelo SUS a todos os portadores de LAM que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es financeiras de arcar com o relativo alto custo dessa medica\u00e7\u00e3o.\r\nOs desafios da ALAMBRA para os pr\u00f3ximos anos s\u00e3o muitos. Entre eles encontram-se zelar para que o acesso ao diagn\u00f3stico da LAM e ao seu tratamento d\u00ea-se da forma mais ampla poss\u00edvel; interiorizar os centros de tratamento da LAM no Brasil; esclarecer m\u00e9dicos sobre a exist\u00eancia da LAM, sobre o seu diagn\u00f3stico e sobre o seu tratamento; e empoderar os portadores de LAM e seus familiares sobre os v\u00e1rios aspectos da doen\u00e7a e tamb\u00e9m sobre os seus direitos.\r\nDesejamos vida longa \u00e0 ALAMBRA e esperamos que outras associa\u00e7\u00f5es de portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e raras encontrem em sua atua\u00e7\u00e3o um grande exemplo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esse meu discurso seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nPL 6075/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Pedido aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, a respeito da realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje n\u00f3s estamos diante de uma oportunidade \u00fanica de aprovarmos o marco legal da revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas m\u00e9dicos no Brasil, o t\u00e3o falado REVALIDA.\r\nO que n\u00f3s estamos propondo, Sra. Presidente? No texto do PLV da medida provis\u00f3ria, n\u00f3s temos o texto que foi debatido na Comiss\u00e3o Especial, um texto constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os no Relat\u00f3rio do Senador Conf\u00facio Moura. E temos aqui tamb\u00e9m o texto do PL do REVALIDA, o Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, que est\u00e1 apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015.\r\nO que n\u00f3s estamos propondo neste momento, Sra. Presidente? Que n\u00f3s votemos o PL do REVALIDA, votemos a mat\u00e9ria que est\u00e1 hoje condizente com tudo aquilo que n\u00f3s debatemos e constru\u00edmos a v\u00e1rias m\u00e3os, com o Deputado Ricardo Barros, o Deputado F\u00e1bio Trad, o Deputado Lucio Mosquini, a Deputada Jaqueline Cassol, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, o Deputado L\u00e9o Moraes, v\u00e1rios Parlamentares que debateram a mat\u00e9ria com a ampla maioria dos brasileiros que est\u00e3o estudando no exterior e que acompanharam todo esse processo.\r\nN\u00f3s constru\u00edmos uma proposta, Sra. Presidente, que contempla as principais demandas e vai realmente possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA no Brasil, criando um marco legal para que ele seja peri\u00f3dico, seja sempre elaborado pelo MEC, mas possa ser aplicado pelas boas faculdades p\u00fablicas e privadas do Brasil.\r\nOra, se as faculdades privadas do Brasil podem graduar o m\u00e9dico, por que n\u00e3o podem revalidar um diploma, que \u00e9 um processo muito mais c\u00e9lere, com essa proposta que n\u00f3s estamos apresentando?\r\nE mais: tamb\u00e9m estamos propondo que s\u00f3 as boas faculdades sejam autorizadas a realizar o REVALIDA, para evitar qualquer tipo de situa\u00e7\u00e3o, como a que foi levantada: \"Ah, as faculdades v\u00e3o construir o seu modelo\". N\u00e3o! Vai ser um modelo \u00fanico, nacional, uniformizado, aplicado pelas boas faculdades, com notas 4 e 5 no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Inclusive, j\u00e1 debatemos isso com o MEC, com a Secretaria de Ensino Superior do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para construir o texto.\r\nEnt\u00e3o, quero pedir aos nossos amigos, aos colegas Parlamentares que votemos o nosso PL, o PL que est\u00e1 apensado, o PL 6.075/19, que \u00e9 um projeto completo, porque estabelece o REVALIDA duas vezes por ano, cria o sistema de repescagem e possibilita que o exame seja realizado pelas boas faculdades p\u00fablicas e privadas deste Pa\u00eds, com notas 4 e 5 no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nVamos votar a mat\u00e9ria e resolver de vez esse problema.\r\nREVALIDA j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que nesta noite vivo um dos momentos mais felizes da minha vida, pela aprova\u00e7\u00e3o, nesta Casa, de um projeto de lei que n\u00f3s constru\u00edmos com tanto afinco, a v\u00e1rias m\u00e3os, ouvindo os nossos m\u00e9dicos que estudaram fora do Brasil, que se dedicaram, que passaram por sacrif\u00edcios - eles e suas fam\u00edlias - para se graduar em medicina, porque t\u00eam voca\u00e7\u00e3o, a fim que eles possam voltar ao seu Pa\u00eds e revalidar o seu diploma de m\u00e9dico.\r\nSr. Presidente, eu venho de um Estado pobre, o Acre, que precisa de m\u00e9dicos nos seus Munic\u00edpios mais carentes. A revalida\u00e7\u00e3o de diplomas \u00e9 um marco essencial neste Pa\u00eds para garantirmos o acesso a m\u00e9dicos nos lugares mais pobres.\r\nEu quero agradecer aos v\u00e1rios Parlamentares que nos deram as m\u00e3os nessa luta. N\u00e3o quero cometer injusti\u00e7as - s\u00e3o muitos. Hoje conseguimos aprovar o nosso projeto, esse substitutivo. \r\nO REVALIDA \u00e9 uma realidade, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, PASTOR, ACRE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos Pastores Daniel Batistela, Carlos Alberto dos Santos, Milca Oliveira e Eldo Gama, do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a presen\u00e7a, neste Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, do Pr. Daniel Batistela, Presidente da Jocum em Rio Branco, Acre, uma das entidades que mais tem ajudado no evangelismo, na reconstru\u00e7\u00e3o de vidas, na recupera\u00e7\u00e3o de pessoas; do Pr. Carlos Alberto dos Santos, Presidente da Assembleia de Deus de Cruzeiro do Sul; e da Pastora Milca Oliveira, Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Betel, uma das funda\u00e7\u00f5es que tem realizado um trabalho social relevante no Estado do Acre, premiada nacionalmente como uma das mais relevantes na defesa dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m a presen\u00e7a do Pr. Eldo Gama, Presidente da Igreja Batista Filad\u00e9lfia, de Rio Branco, no Estado do Acre. \u00c9 um pastor te\u00f3logo com mais de 30 livros publicados, formador de l\u00edderes.\r\nEst\u00e3o aqui conosco para o grande evento da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica. Quero registrar as suas presen\u00e7as.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, PL 6075/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados e Senadores para rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, sobre a aplica\u00e7\u00e3o, por institui\u00e7\u00f5es particulares de ensino, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa, que volta aos trabalhos esta semana, vai se debru\u00e7ar sobre um tema muito importante para milhares de brasileiros que fazem medicina fora do Brasil e outros milhares que j\u00e1 est\u00e3o formados e aguardando, desde 2017, o marco legal da revalida\u00e7\u00e3o de diplomas m\u00e9dicos expedidos no exterior, o nosso Revalida.\r\nEm novembro passado, n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara, e no dia seguinte no Senado, de forma hist\u00f3rica, o Projeto de Lei do Revalida, o PL 6.075/19, de nossa autoria, em parceria com v\u00e1rios Deputados brilhantes, como o Deputado Lucio Mosquini, o Deputado L\u00e9o Moraes, a Deputada Jaqueline Cassol, o Deputado \u00c1tila Lira, o Deputado Eduardo Costa e outros que nos ajudaram, que estiveram conosco nessa batalha para criarmos um marco legal, uma resolu\u00e7\u00e3o definitiva para esse problema. Mas, infelizmente, por press\u00e3o do Conselho Federal de Medicina, por press\u00e3o do corporativismo m\u00e9dico, o Presidente Jair Bolsonaro vetou parte desse projeto.\r\nN\u00f3s consideramos isso um erro abissal. O Revalida n\u00e3o pode estar novamente relegado ao limbo a que vinha sendo relegado nos anos anteriores, quando o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do INEP, n\u00e3o teve condi\u00e7\u00f5es de realizar o certame, por v\u00e1rios motivos. Primeiro, houve aumento da demanda, aumento da procura. O pr\u00f3prio INEP, que realizava o certame, disse \"N\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de realiz\u00e1-lo\". As universidades p\u00fablicas do Brasil n\u00e3o querem realizar o Revalida, e isso j\u00e1 \u00e9 hist\u00f3rico. Nunca se interessaram.\r\nPortanto, a maneira como foi vetado parte desse projeto chega a ser ultrajante, Sra. Presidente. N\u00e3o podemos permitir que o processo de revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas m\u00e9dicos expedidos no exterior seja mais uma vez relegado ao limbo, seja mais uma vez dificultado, atrapalhado. N\u00f3s temos que resolver isso definitivamente. \r\nO projeto que aprovamos aqui em novembro passado foi realmente aquele mais completo, descentralizando o processo, estabelecendo normas para a qualidade das universidades que devem aplic\u00e1-lo, as boas universidades p\u00fablicas e privadas com notas 4 e 5 no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior do Brasil.\r\nPortanto, eu quero conclamar os Deputados e Senadores para que possamos derrubar esse veto. Vamos derrubar o veto, esse veto p\u00e9ssimo, corporativista, medonho, que atrapalha os nosso m\u00e9dicos formados no exterior.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, PL 6176/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), REALIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PRIVADA. \r\nREUNI\u00c3O, MAUR\u00cdCIO VALEIXO, DIRETOR-GERAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, COMBATE, VIOL\u00caNICIA, ACRE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA. \r\nSEMIN\u00c1RIO, DOEN\u00c7A RARA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nCONSELHO NACIONAL DA AMAZ\u00d4NIA LEGAL (CONAMAZ), COORDENA\u00c7\u00c3O, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nPL 10629/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO, LIMITE, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE.\r\nALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, ACRE. \r\nDIA MUNDIAL DA DOEN\u00c7A RARA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa de derrubada do veto presidencial aposto \u00e0 Lei n\u00ba 13.959, de 2019, sobre o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Maur\u00edcio Valeixo, destinada ao combate \u00e0 guerra de fac\u00e7\u00f5es no Estado do Acre. Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio a respeito das doen\u00e7as raras nas depend\u00eancias da Casa. Reinstala\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.629, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, para altera\u00e7\u00e3o do limite de cumprimento de penas privativas de liberdade de 30 para 35 anos. Destina\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias oriundas de emendas individuais do Parlamentar para as \u00e1reas de seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade no Estado do Acre. Visita a diversos Munic\u00edpios do Estado do Acre durante o recesso parlamentar. Transcurso do Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa aprovou, em novembro do ano passado, e tamb\u00e9m o Senado da Rep\u00fablica, uma das leis mais importantes, a Lei do REVALIDA.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, que fosse agregado ao tempo de Lideran\u00e7a o tempo de breves comunica\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o foi agregado.\r\nA Lei do REVALIDA, aprovada em novembro do ano passado, estabeleceu um par\u00e2metro legal, com seguran\u00e7a jur\u00eddica, estabeleceu a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos no Exterior, com descentraliza\u00e7\u00e3o, com a possibilidade de as melhores universidades brasileiras realizarem o certame, aquelas com notas 4 e 5 no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES, esse que \u00e9 um anseio da sociedade brasileira, dos mais de 80 mil brasileiros que hoje fazem medicina fora do Brasil porque n\u00e3o conseguem pagar 10 mil reais num curso de medicina privado no nosso Pa\u00eds.\r\nOra, essa mat\u00e9ria foi parcialmente vetada pelo Presidente Bolsonaro. E aqui eu quero dizer que o Presidente foi levado ao erro por setores corporativistas, foi levado ao erro porque segmentos corporativistas do setor da medicina n\u00e3o aceitam que m\u00e9dicos de fam\u00edlias pobres possam atender nos lugares mais long\u00ednquos deste Brasil, para onde eles n\u00e3o v\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEu sou de um Estado pobre. Eu venho do Acre. E l\u00e1, quando visito as unidades de sa\u00fade do interior, eu vejo a falta de m\u00e9dicos. L\u00e1 existe algo interessante, uma especificidade local: mais de 90% dos nossos m\u00e9dicos que hoje trabalham, por exemplo, no pronto-socorro da capital s\u00e3o formados na Bol\u00edvia, porque at\u00e9 2004 n\u00e3o havia faculdade de medicina no Acre.\r\nImpedir o direito desses brasileiros de revalidar o seu diploma e poder atender nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds \u00e9 impedir a garantia da sa\u00fade a quem mais precisa, \u00e9 evitar que m\u00e9dicos que tenham a sua qualifica\u00e7\u00e3o garantida atrav\u00e9s da prova do REVALIDA possam trabalhar no Brasil.\r\nEsse veto precisa ser derrubado. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, venho conclamar os Deputados, os Senadores para que, na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais - e j\u00e1 enviei um requerimento ao Presidente do Senado e do Congresso, o Senador Davi Alcolumbre -, possamos nos unir e derrubar esse veto, o veto do corporativismo, o veto da maldade, o veto que implica na aus\u00eancia de m\u00e9dicos nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nVenho fazer esse clamor e reiterar esse pedido.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero falar de outro tema, da seguran\u00e7a p\u00fablica. Acabamos de sair de uma reuni\u00e3o, eu, Deputados e Senadores da bancada do Acre, com o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal Maur\u00edcio Valeixo, que ouviu o clamor do povo do Acre a respeito da guerra de fac\u00e7\u00f5es que hoje mata dezenas de jovens em nosso Estado. No m\u00eas de janeiro, Rio Branco apresentou um n\u00famero recorde de assassinatos - 47 vidas foram ceifadas. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00f3s nos reunimos com o Ministro Sergio Moro, com o vice-Presidente Mour\u00e3o e agora com o Diretor da Pol\u00edcia Federal e requeremos a eles aumento do contingente federal, o trabalho do ex\u00e9rcito, a integra\u00e7\u00e3o das for\u00e7as policiais do Estado com as for\u00e7as da Pol\u00edcia Federal e a For\u00e7a Nacional, para que n\u00f3s possamos dar uma resposta, um basta a essa mazela social que hoje fere a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Acre.\r\nCertamente n\u00f3s temos hoje uma das maiores matan\u00e7as neste Pa\u00eds de jovens que s\u00e3o cooptados pelo crime. Ent\u00e3o quero aqui conclamar o nosso Ministro da Justi\u00e7a, que t\u00e3o bem nos recebeu; o nosso Vice-Presidente Hamilton Mour\u00e3o e tamb\u00e9m o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal a que ou\u00e7am o clamor do povo do Acre e nos ajudem com refor\u00e7o policial e efetivo nas fronteiras para um trabalho integrado, para podermos reduzir o \u00edndice da criminalidade, da viol\u00eancia e dos assassinatos em nosso Estado, Sr. Presidente.\r\nDigo isso porque sou o Parlamentar que mais alocou recursos de emendas individuais para a seguran\u00e7a p\u00fablica - foram mais de 6 milh\u00f5es de reais. Instalamos o cerco eletr\u00f4nico, um moderno servi\u00e7o de videomonitoramento na Capital Rio Branco, e agora estamos trabalhando para expandir para os Munic\u00edpios do interior do Estado. Colocamos recursos para compra de viaturas, de coletes bal\u00edsticos, de muni\u00e7\u00e3o, de armamento e tamb\u00e9m para programas espec\u00edficos da seguran\u00e7a p\u00fablica. At\u00e9 mesmo o estande de tiro do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais recebeu emenda parlamentar de minha autoria para sua melhoria.\r\nSr. Presidente, temos que abra\u00e7ar a seguran\u00e7a p\u00fablica do Acre.\r\nTamb\u00e9m quero falar, Sr. Presidente, a respeito de um tema que aconteceu hoje. Eu sou membro da Frente Parlamentar das Doen\u00e7as Raras. Hoje foi realizado no audit\u00f3rio Nereu Ramos um semin\u00e1rio a respeito deste tema. Quero falar da import\u00e2ncia de n\u00f3s trabalharmos para a efetiva\u00e7\u00e3o dos protocolos cl\u00ednicos, para o fortalecimento das pesquisas de doen\u00e7as raras do Brasil, pelo fim da judicializa\u00e7\u00e3o, pelo abra\u00e7o aos pacientes de doen\u00e7as raras que hoje morrem antes de ter o acesso ao diagn\u00f3stico de sua doen\u00e7a. Milhares morrem no Brasil sem ter, Deputados, acesso ao diagn\u00f3stico final da sua doen\u00e7a. Precisamos abra\u00e7ar esta causa. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a ANVISA, o SUS, precisamos abra\u00e7ar os pacientes de doen\u00e7as raras.\r\nEu quero aqui deixar esta mensagem em nome inclusive da minha querida \u00c2ngela Durante, minha chefe de gabinete, que \u00e9 portadora de uma doen\u00e7a rara, a linfangioleiomiomatose, conhecida como LAM, uma doen\u00e7a degenerativa dos pulm\u00f5es. Mas existem v\u00e1rias outras, a fibromialgia, a esclerose m\u00faltipla, existem outras doen\u00e7as que n\u00e3o vou citar para n\u00e3o cometer injusti\u00e7as. Quero abra\u00e7ar tamb\u00e9m todas as associa\u00e7\u00f5es que fazem o atendimento, o amparo e tamb\u00e9m a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias e aos pacientes doen\u00e7as raras, inclusive no acesso aos protocolos cl\u00ednicos.\r\nSr. Presidente, quero falar aqui tamb\u00e9m e dar como lido o discurso a respeito da recria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal na \u00faltima semana, coordenada pelo Vice-Presidente Hamilton Mour\u00e3o.\r\nEu creio que esta \u00e9 uma medida important\u00edssima no combate \u00e0 viol\u00eancia e em rela\u00e7\u00e3o a outras quest\u00f5es estrat\u00e9gicas na Amaz\u00f4nia, como a sua integra\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0s queimadas, no per\u00edodo que come\u00e7a em junho, julho, agosto e vai at\u00e9 setembro.\r\nPode haver, com a\u00e7\u00f5es efetivas de preven\u00e7\u00e3o, efeitos imediatos e uma resposta, inclusive, ao clamor mundial de combate \u00e0s queimadas e preserva\u00e7\u00e3o das nossas florestas.\r\nSr. Presidente, o Brasil hoje olha para a Amaz\u00f4nia, mas temos que olhar n\u00e3o apenas como um local da floresta imaculada, mas tamb\u00e9m como um local onde vivem 26 milh\u00f5es de brasileiros. \u00c9 preciso, sim, haver pol\u00edticas de desenvolvimento para a Amaz\u00f4nia, respeitando a floresta, sem inviabilizar o desenvolvimento da nossa economia e do nosso povo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o dos meus pronunciamentos pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Emanuel Pinheiro Neto. Bloco/PTB - MT) -  Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO ALAN RICK.\r\n\r\nSr. Presidente, vivemos um tempo de profundas mudan\u00e7as sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas. Como Parlamentar, fa\u00e7o aqui um breve relato das a\u00e7\u00f5es no nosso mandato no exerc\u00edcio. Um mandato que, mesmo longe de ser o ideal, garantiu avan\u00e7os significativos na constru\u00e7\u00e3o de um Estado forte e de uma economia voltada para a melhoria da qualidade de vida do querido povo do meu Estado do Acre.\r\nO ano de 2019 foi ano de muito trabalho, de muitas batalhas, mas de importantes vit\u00f3rias. Aqui mesmo, nesta Casa, obtivemos uma das maiores e mais expressivas vit\u00f3rias que um Parlamentar pode ter no cumprimento de um mandato: a aprova\u00e7\u00e3o do REVALIDA. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o da Lei do REVALIDA, Sr. Presidente, estabelecendo o exame descentralizado e duas vezes por ano, \u00e9 uma das mais importantes vit\u00f3rias do nosso mandato. Essa n\u00e3o \u00e9 uma luta apenas em defesa dos acreanos que estudam no exterior, mas de milhares de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras para estudar nas faculdades do nosso Pa\u00eds. A lei sancionada em dezembro prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o semestral do exame de revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas de m\u00e9dicos formados no exterior.\r\nO texto aprovado estabelece que poder\u00e3o participar do exame, que ter\u00e1 duas edi\u00e7\u00f5es a cada ano, faculdades p\u00fablicas e privadas com cursos de Medicina que tenham avalia\u00e7\u00e3o 4 ou 5 no SINAES - Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.\r\nFa\u00e7o aqui quest\u00e3o de externar o meu agradecimento a todos os Parlamentares, Senadores e Deputados, L\u00facio Mosquini, Jaqueline Cassol, L\u00e9o Moraes, Eduardo Costa, Ricardo Barros, \u00c1tila Lira, Perp\u00e9tua Almeida, Alexandre Padilha, Conf\u00facio Moura, Marcos Rog\u00e9rio e muitos outros que caminharam conosco nessa batalha. A lei sancionada em dezembro prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o semestral do exame de revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas de m\u00e9dicos formados no exterior.\r\nInfelizmente, o Presidente Jair Bolsonaro, sob press\u00e3o do Conselho Federal de Medicina e do Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta, vetou a participa\u00e7\u00e3o das boas universidades privadas. O objetivo do corporativismo m\u00e9dico \u00e9 inviabilizar o certame, est\u00e1 claro. A decis\u00e3o fere de morte o projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado com amplo apoio parlamentar. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos M\u00e9dicos Brasileiros Formados no Exterior e da Revalida\u00e7\u00e3o (FMBR), n\u00e3o posso aceitar essa decis\u00e3o.\r\nJ\u00e1 informei ao pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, em solenidade no dia 18 de dezembro do ano, que irei trabalhar para derrubar o veto nos pr\u00f3ximos meses. Os Deputados e Senadores que integram a Frente Parlamentar dos M\u00e9dicos Brasileiros e da Revalida\u00e7\u00e3o (FMBR) j\u00e1 est\u00e3o todos mobilizados nesta causa.\r\nN\u00e3o podemos admitir que o corporativismo do Conselho Federal de Medicina e do Ministro Mandetta destruam um projeto constru\u00eddo e aprovado nas duas Casas por unanimidade. Por isso, n\u00e3o tenham d\u00favida: iremos derrubar o veto, pois os mais de 80 mil estudantes brasileiros formados no exterior n\u00e3o podem continuar sendo prejudicados.\r\nSr. Presidente, nobres Deputados, sou o Parlamentar que mais recursos destinou ao Sistema Integrado de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Acre nos \u00faltimos 5 anos, com mais de R$ 6 milh\u00f5es, apenas de emendas individuais, para compra de equipamentos, viaturas, coletes,  stand de tiro do BOPE, execu\u00e7\u00e3o de programas de seguran\u00e7a p\u00fablica e a instala\u00e7\u00e3o do cerco eletr\u00f4nico que ajuda a identificar e solucionar crimes na Capital Rio Branco, com avan\u00e7os para o interior.\r\nMeu Estado, o Acre, assim como diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, vive uma grave crise de seguran\u00e7a. Sou consciente de que apenas recursos financeiros n\u00e3o resolvem os problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica e, por isso, no \u00e2mbito legislativo, apresentei e votei em projetos que visam endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal.\r\nVotei favoravelmente ao pacote anticrime, aprovado em dezembro passado no Congresso, que aumenta o tempo m\u00e1ximo de cumprimento de pena de pris\u00e3o no Brasil, que passa de 30 para 40 anos. Tamb\u00e9m avan\u00e7ou na rapidez do cumprimento da pena. R\u00e9us condenados pelo tribunal do j\u00fari, com penas iguais ou superiores a 15 anos, j\u00e1 come\u00e7am a cumprir pena, mesmo se apresentarem recursos.\r\nAntes, eu j\u00e1 tinha apresentado o Projeto de Lei n\u00ba 10.629/2018, que elevava de 30 para 45 anos o tempo de cumprimento de pena em regime de reclus\u00e3o. A mat\u00e9ria est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. Tamb\u00e9m sou autor do PL n\u00ba 10.628/2018, que estabelece a obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o dos danos do crime \u00e0 v\u00edtima ou fam\u00edlia da v\u00edtima como pr\u00e9-requisito para a progress\u00e3o de regime, pois entendo que o Estado precisa fortalecer as pol\u00edticas de combate ao crime, por\u00e9m, seguran\u00e7a p\u00fablica se faz com educa\u00e7\u00e3o, emprego e cidadania.\r\nAinda na \u00e1rea de seguran\u00e7a, j\u00e1 est\u00e3o garantidos para 2020, de minhas emendas individuais, R$ 1.000.000,00 para ampliarmos o cerco eletr\u00f4nico e mais R$ 600 mil para as delegacias de Pol\u00edcia, al\u00e9m de garantir o recurso do cerco eletr\u00f4nico para os pr\u00f3ximos 3 anos. Nestas primeiras semanas de 2020, mantivemos reuni\u00f5es com o Vice-Presidente Mour\u00e3o, com a Ministra Damares Alves e com o Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, para tratar do apoio do Governo Federal \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Acre.\r\nNobres Deputados, nossa a\u00e7\u00e3o parlamentar garantiu R$ 40.310.564,00 para a \u00e1rea de sa\u00fade, beneficiando hospitais e Unidades de Pronto Atendimento (UPA) na capital e no interior, al\u00e9m de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade nos 22 Munic\u00edpios acreanos. Do total, R$ 32.147.168,31 foram empenhados e, desse valor, R$ 19.648.454,49 foram pagos at\u00e9 o fechamento desta presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nA constru\u00e7\u00e3o do novo Hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio Fernandes, em Sena Madureira, \u00e9 um bom exemplo. Sonho antigo da comunidade, a obra no valor de R$ 12,5 milh\u00f5es, \u00e9 uma das grandes bandeiras do nosso mandato. O hospital ser\u00e1 todo reconstru\u00eddo. Os leitos ser\u00e3o ampliados, o hospital ter\u00e1 novo centro obst\u00e9trico, emerg\u00eancia dentro dos padr\u00f5es do SUS, equipamentos de primeira e aumento de sua capacidade de atendimento.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o foram mais de R$ 44 milh\u00f5es investidos na constru\u00e7\u00e3o de creches, quadras e escolas, aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares e equipamentos para o ensino fundamental, m\u00e9dio e profissionalizante.\r\nEm unidades j\u00e1 entregues destacam-se as escolas Edmundo Pinto, para 800 crian\u00e7as e P.A. Ant\u00f4nio de Holanda, para 400 crian\u00e7as, no Bujari, e uma quadra coberta em Cruzeiro do Sul. Das obras em andamento est\u00e3o a escola de educa\u00e7\u00e3o infantil do bairro Ant\u00f4nio Ramiro, em Pl\u00e1cido de Castro, a creche Dona Bela, em Bujari e a escola modelo Prof. Hermano Filho, em Sena Madureira, para mais de mil alunos.\r\nAl\u00e9m disso, entregamos sete \u00f4nibus escolares nos Munic\u00edpios de Cruzeiro do Sul (quatro), Pl\u00e1cido de Castro (um), Brasil\u00e9ia (um) e Porto Acre (um). Para 2020 iremos entregar mais de 50 \u00f4nibus nos 22 Munic\u00edpios do Acre. Garantimos, via emendas extra or\u00e7ament\u00e1rias, R$ 5 milh\u00f5es para obras de reforma das escolas t\u00e9cnicas da capital e interior, aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos e \u00f4nibus escolares para as escolas estaduais e Instituto Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Acre - IEPTEC. Os recursos est\u00e3o empenhados para pagamento ainda este ano.\r\nNobres Parlamentares, em janeiro, aproveitei o recesso parlamentar para visitar os Munic\u00edpios de Santa Rosa do Purus, Manoel Urbano, Feij\u00f3, Tarauac\u00e1, Porto Walter, Marechal Thaumaturgo, Rodrigues Alves e Cruzeiro do Sul. Santa Rosa do Purus, Porto Walter e Marechal Thaumaturgo est\u00e3o entre os Munic\u00edpios mais isolados do nosso Estado. Cruzeiro do Sul, por sua vez, \u00e9 a segunda cidade do Acre.\r\nNestes Munic\u00edpios me reuni com Prefeitos para tratar das nossas emendas parlamentares de 2020 e para participar de entregas de equipamentos, oriundos de emendas individuais dos anos anteriores, e que est\u00e3o sendo usados na melhoria da agricultura familiar, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e infraestrutura.\r\nEm Santa Rosa, juntamente com o Prefeito Assis Moura e o Vice-Prefeito N\u00eago Kaxinaw\u00e1, pude participar da entrega de uma ambul\u00e2ncia, no valor de R$ 100 mil, para servir \u00e0 sa\u00fade municipal, um trator com implementos agr\u00edcolas no valor de R$ 200 mil e um caminh\u00e3o trucado, no valor de R$ 300 mil, adquiridos atrav\u00e9s de suas emendas individuais para o fortalecimento da agricultura na regi\u00e3o. Foi uma festa bonita. Uma alegria conversar com nossos irm\u00e3os \u00edndios e com as lideran\u00e7as locais.\r\nEm Manoel Urbano visitei o Vice-Prefeito Raimundo Toscano, tratei de emendas j\u00e1 empenhadas, entre elas a que vai garantir a constru\u00e7\u00e3o do novo centro administrativo do Munic\u00edpio, no valor de R$ 500 mil.\r\nEm Feij\u00f3 estive com o Prefeito Kiefer Cavalcante na entrega de implementos agr\u00edcolas e um trator de esteira D6-K, adquirido com emenda individual de R$ 300 mil. Tamb\u00e9m visitei a usina de asfalto da cidade. Nos \u00faltimos 5 anos, garanti R$ 3.350.000,00 em emendas individuais para Feij\u00f3, al\u00e9m de recursos extras como o sistema de abastecimento de \u00e1gua e o plano municipal de saneamento, or\u00e7ados em R$ 3,3 milh\u00f5es, reforma de escolas via FNDE e \u00f4nibus escolares que ser\u00e3o entregues este ano. Ao todo, s\u00e3o mais de R$ 6,6 milh\u00f5es em investimentos no Munic\u00edpio.\r\nEm Tarauac\u00e1 pude visitar mais uma vez o Hospital Sans\u00e3o Gomes. Como j\u00e1 disse aqui, a sa\u00fade tem sido uma das prioridades do meu mandato. E ali no Hospital Sans\u00e3o Gomes conversei com pacientes e com a Diretora-Geral, Laura Pontes, sobre suas principais dificuldades. No ano passado aloquei R$ 500 mil para o hospital e, depois desta visita, compreendo a necessidade de seguirmos trabalhando por mais recursos para essas unidades, estou garantindo mais recursos para melhorar o sistema. N\u00e3o resolver\u00e1 todos os problemas, mas com certeza vai dar mais qualidade no atendimento ao cidad\u00e3o.\r\nNo Alto Juru\u00e1, j\u00e1 perto da fronteira com o Peru, acompanhado do Prefeito de Porto Walter, Zezinho Barbary, visitei as obras do sistema de abastecimento de \u00e1gua da comunidade Lindalvos. Essa comunidade fica a uma hora de voadeira subindo o Rio Juru\u00e1. Quem conhece a Amaz\u00f4nia sabe que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil chegar com obras nesta comunidade. Mas l\u00e1, nosso mandato, atrav\u00e9s de emenda individual, destinou R$ 250 mil para obra e agora seus moradores t\u00eam \u00e1gua tratada em suas torneiras.\r\nEm Marechal Thaumaturgo, ao lado do Prefeito Isaac Piy\u00e3ko, do Vice-Prefeito Vald\u00e9lio Furtado, Secret\u00e1rios e Vereadores, participei da entrega de uma patrulha mecanizada agr\u00edcola, no valor de R$ 300 mil, oriundos de minha emenda individual, e ainda pude dar uma grande not\u00edcia para a comunidade: a garantia dos recursos, via FNDE, para a constru\u00e7\u00e3o da escola Justiniano. Trata-se de uma escola modelo que tem previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de R$ 4,4 milh\u00f5es e, quando pronta, poder\u00e1 receber at\u00e9 800 alunos.\r\nDe volta a Cruzeiro do Sul, tive a oportunidade de conversar com os moradores da comunidade Estir\u00e3o do Oliven\u00e7a, que re\u00fane mais de 100 fam\u00edlias e fica \u00e0s margens do rio Juru\u00e1. O Vereador Elenildo Nascimento e o Prefeito Ilderlei Cordeiro nos pediram ajuda para atender as demandas dos produtores da localidade. L\u00e1, seu Ant\u00f4nio Monteiro, l\u00edder comunit\u00e1rio, e os moradores reiteraram a solicita\u00e7\u00e3o de duas casas de farinha e a constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7udes. J\u00e1 temos uma emenda individual empenhada que contempla aquisi\u00e7\u00e3o de casas de farinha e outra para a compra de uma escavadeira hidr\u00e1ulica para melhorar a piscicultura local e desta forma pude atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o prontamente.\r\nJ\u00e1 em Rodrigues Alves tive a alegria de participar da entrega de um caminh\u00e3o prancha no valor de R$ 400 mil, ao lado do Prefeito Sebasti\u00e3o Correia. Nosso mandato, Sr. Presidente, tem ajudado muito os Prefeitos do interior e, principalmente, de regi\u00f5es de dif\u00edcil acesso do Acre. Parte de nossas emendas s\u00e3o via SUDAM e aqui preciso fazer um reconhecimento do apoio do superintendente Paulo Roberto Correia, que tem atendido com celeridade nossos pleitos e, assim, permitido a entrega dos equipamentos \u00e0s comunidades.\r\nIsso nos possibilita trabalhar de maneira incessante para garantir recursos para a melhoria dos sistemas de seguran\u00e7a, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura e agricultura do Estado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicio minha fala para dizer que no dia 29 de fevereiro comemora-se o Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras.\r\nRaras n\u00e3o significam que s\u00e3o poucas doen\u00e7as. Na realidade s\u00e3o muitas. O significado de raras est\u00e1 na amplitude que se manifestam.\r\nEssas doen\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o desconhecidas, porque j\u00e1 est\u00e3o catalogadas mais de 8.000 variedades patol\u00f3gicas que se enquadram no conceito. A Uni\u00e3o Europeia registra cerca de 30 milh\u00f5es de pessoas afetadas por uma dessas enfermidades.\r\nComo n\u00e3o s\u00e3o males que acometem muitas pessoas, a popula\u00e7\u00e3o em geral sequer identifica um sintoma da doen\u00e7a, para procurar logo o servi\u00e7o de sa\u00fade. Muitas pessoas permanecem com o desconforto e sequer chegam a saber que est\u00e3o doentes.\r\nS\u00e3o doen\u00e7as de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o, porque ainda n\u00e3o foram criteriosamente pesquisadas. A tentativa de diagn\u00f3stico traz sempre um par\u00e1grafo de incerteza, porque muitas delas apresentam sintomas semelhantes. Fica ainda mais insegura a convic\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, porque ainda existe a varia\u00e7\u00e3o de sintomas de paciente para paciente de uma mesma doen\u00e7a.\r\nPor manifestar-se fora dos par\u00e2metros mais l\u00f3gicos dos protocolos conhecidos, \u00e9 muito mais dif\u00edcil reconhecer algu\u00e9m doente do que ele estar acometido por uma dessas mol\u00e9stias. Isso pode trazer consequ\u00eancias graves ao enfermo, como receber o tratamento inadequado, porque o diagn\u00f3stico n\u00e3o foi o correto. Em casos significativos, o problema com a precis\u00e3o do diagn\u00f3stico pode levar \u00e0 morte.\r\nNo Brasil, estima-se que existam at\u00e9 13 milh\u00f5es de pessoas acometidas com algum tipo dentre as mais de 8 mil dessas doen\u00e7as conhecidas. Infelizmente, quase 30% dos infectados morrem antes dos 5 anos de idade.\r\nO que dificulta ainda mais o diagn\u00f3stico \u00e9 que mais 80% delas t\u00eam origem gen\u00e9tica. A esperan\u00e7a que temos com o desenvolvimento das pesquisas \u00e9 porque o Brasil faz parte de grupo de pa\u00edses que lideram os estudos sobre os genes humanos.\r\nTer cuidado com a higiene pessoal, mas, principalmente, desenvolvermos pol\u00edticas p\u00fablicas de saneamento b\u00e1sico e de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada \u00e9 fundamental para a preven\u00e7\u00e3o. Isso porque tamb\u00e9m existem aquelas que se desenvolvem a partir de infec\u00e7\u00f5es bacterianas e vir\u00f3ticas.\r\nComo existe o componente infeccioso das doen\u00e7as, podemos tentar inferir o espalhamento delas pelo Brasil, quando ouvimos de m\u00e3es o diagn\u00f3stico recebido: \"\u00c9 uma virose a tosse do seu filho\". Se cientificamente os sintomas n\u00e3o s\u00e3o conhecidos claramente, \u00e9 esperado que o m\u00e9dico tamb\u00e9m n\u00e3o os defina.\r\nComo a origem gen\u00e9tica da doen\u00e7a \u00e9 de dif\u00edcil preven\u00e7\u00e3o, o mesmo n\u00e3o ocorre com as surgidas das infec\u00e7\u00f5es. Para as infecciosas, o Parlamento pode agir para implementar pol\u00edticas de sa\u00fade que diminuam o drama desses milh\u00f5es de brasileiros.\r\nComo membro do grupo de Parlamentares atentos \u00e0s doen\u00e7as raras que acometem os brasileiros, pretendo trabalhar com os meus colegas para que os centros de refer\u00eancia sobre essas doen\u00e7as sejam credenciados. Tamb\u00e9m procurar estabelecer um di\u00e1logo como o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para assegurar \u00e0s pessoas acometidas com essas doen\u00e7as um atendimento individualizado em fun\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a partir de protocolos organizados para uma terapia controlada. E o muito importante para o paciente de pouco poder aquisitivo: tentar incorporar ao Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade os tratamentos j\u00e1 dispon\u00edveis.\r\nDesenvolver pesquisas no Brasil a respeito de medicamentos e de tratamentos para essas doen\u00e7as, como incorporar ao SUS os m\u00e9todos que j\u00e1 existem, pode impactar o or\u00e7amento nesta \u00e9poca da maior crise j\u00e1 vista no Brasil. \u00c9 uma realidade que n\u00e3o se pode esconder. Entretanto, essa pol\u00edtica pode trazer uma economia n\u00e3o pensada. A redu\u00e7\u00e3o de demandas judiciais que determinar\u00e3o ao Brasil o pagamento de tratamento, inclusive no exterior.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos s\u00f3 as preocupa\u00e7\u00f5es com o d\u00e9ficit fiscal da Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que atentar com os problemas, inclusive, os individuais de cada um do povo.\r\nFinalizo, ent\u00e3o, este meu pronunciamento para confirmar aos portadores de doen\u00e7as raras e seus familiares que, podem contar com o nosso esfor\u00e7o e talento nesta Casa Legislativa, porque compreendemos que s\u00f3 aqueles acometidos por todos esses males raros t\u00eam a verdadeira dimens\u00e3o do sofrimento.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna no dia de hoje parabenizar o Governo Federal pela assinatura, no \u00faltimo dia 11 de fevereiro, do Decreto que reinstalou o Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal e o colocou sob a coordena\u00e7\u00e3o do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, no ano passado, durante a temporada de seca na Amaz\u00f4nia, o mundo inteiro acompanhou com apreens\u00e3o e tristeza o avan\u00e7ar das queimadas sobre a maior floresta tropical do planeta, a nossa Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nNaqueles momentos de calamidade ambiental para o nosso Pa\u00eds, alguns l\u00edderes pol\u00edticos, tanto nacionais quanto internacionais, aproveitaram-se das circunst\u00e2ncias para for\u00e7ar suas agendas ideol\u00f3gicas sobre a opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nPasmem, Sras. e Srs. Parlamentares! Enquanto esfor\u00e7os eram organizados e um gabinete de crise era montado para coordenar o combate ao fogo, houve mesmo quem clamasse por uma interven\u00e7\u00e3o estrangeira na Amaz\u00f4nia ou advogasse em favor de sua internacionaliza\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo o casu\u00edsmo desses verdadeiros inimigos do Brasil, o princ\u00edpio constitucional e inalien\u00e1vel da soberania nacional \u00e9 perfeitamente descart\u00e1vel. Para alcan\u00e7ar o objetivo mesquinho e ego\u00edsta de atacar o Governo, h\u00e1 quem esteja disposto a passar por cima do povo, rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o e entregar a Amaz\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, sempre defendi - e sempre defenderei - a Floresta Amaz\u00f4nica, a Constitui\u00e7\u00e3o e a soberania brasileira!\r\nNasci e fui criado no Acre, senhoras e senhores. Fui eleito Deputado Federal pelo povo acreano para poder vir a este plen\u00e1rio trabalhar em prol de todos brasileiros e honrar a nossa Carta Magna. Assim, foi com grande alegria e esperan\u00e7a que acompanhei a assinatura do Decreto Presidencial que reinstalou o Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal, na \u00faltima semana.\r\nAntecipando-se \u00e0s pr\u00f3ximas temporadas de seca na Regi\u00e3o Norte, o Conselho ser\u00e1 o respons\u00e1vel por coordenar as a\u00e7\u00f5es federais naquela \u00e1rea. As antigas pol\u00edticas p\u00fablicas, pulverizadas pelo territ\u00f3rio, desconexas entre si e oriundas de diversas pastas ao mesmo tempo, eram pouco efetivas e acarretavam enormes desperd\u00edcios de recursos.\r\nCom a nova configura\u00e7\u00e3o decretada, as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 floresta e combate \u00e0s queimadas ganham em racionalidade e agilidade. Os recursos humanos e econ\u00f4micos dispon\u00edveis ser\u00e3o mais bem empregados e os eventuais impactos de futuras queimadas ser\u00e3o minimizados.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica agiu com responsabilidade e objetividade na defesa da Floresta Amaz\u00f4nica e mais uma vez demonstrou seu esp\u00edrito patri\u00f3tico. Por conhecer de perto a realidade daquela regi\u00e3o e a necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas coordenadas e espec\u00edficas para a Amaz\u00f4nia, achei por bem vir a este Plen\u00e1rio parabenizar o Governo por mais essa a\u00e7\u00e3o em defesa da nossa maior floresta.\r\nSr. Presidente, de minha parte, reitero desta tribuna o meu compromisso inafast\u00e1vel para com a prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. A despeito da falta de escr\u00fapulos daqueles que entregariam de m\u00e3o beijada grandes extens\u00f5es do nosso territ\u00f3rio, continuarei trabalhando nesta Casa para que a Floresta Amaz\u00f4nica continue sempre protegida, sempre verde e sempre nossa.\r\nSolicito que este meu discurso seja divulgado pelos meio de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para o Veto n\u00ba 54, o veto ao REVALIDA, que est\u00e1 na c\u00e9dula, n\u00e3o foi destacado e ser\u00e1 votado daqui a pouco pelo Senado inicialmente.\r\nSrs. Senadores, fa\u00e7am a orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s suas assessorias pela derrubada do Veto n\u00ba 54, o veto ao REVALIDA. Por qu\u00ea? Porque precisamos que esse exame seja realizado de forma descentralizada, duas vezes ao ano, pelas melhores universidades p\u00fablicas e privadas deste Pa\u00eds, com notas 4 e 5 no ENADE.\r\nN\u00e3o podemos deixar que o REVALIDA seja destru\u00eddo pelo corporativismo m\u00e9dico. N\u00e3o podemos deixar que milhares de brasileiros que estudaram fora do Brasil e que se sacrificaram para poder atender nos Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds, como os do meu Estado, o Acre, tenham a sua inten\u00e7\u00e3o aniquilada e sejam desestimulados com a destrui\u00e7\u00e3o dessa proposta.\r\nPrecisamos derrubar o veto ao REVALIDA, o Veto n\u00ba 54.\r\nSrs. Senadores, eu venho fazer este pedido \u00e0s suas assessorias. Pe\u00e7o, neste momento, que derrubem o Veto n\u00ba 54, do REVALIDA.\r\nSrs. Deputados, n\u00e3o podemos deixar que o corporativismo m\u00e9dico destrua o sonho de milhares de brasileiros que se sacrificaram para estudar fora, para atender nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds.\r\nOs brasileiros que fazem medicina no exterior aguardam ansiosamente pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto do REVALIDA, que foi aprovado no fim do ano passado, e houve este veto.\r\nPortanto, eu venho fazer este pedido, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, Sras. e Srs. Deputados: \"n\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 54, pela derrubada do Veto n\u00ba 54!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 54/2019, VETO PARCIAL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PARTICULAR.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 54, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 138, de 2012, do Senado Federal, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 6.176 de 2019 (n\u00ba 4.067, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho pedir, mais uma vez, aos Deputados e Senadores que olhemos para a sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, mas n\u00e3o com os olhos da corpora\u00e7\u00e3o, e sim com os olhos do cora\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o os olhos do cora\u00e7\u00e3o que enxergam os Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds e olham para as fam\u00edlias de baixa renda com filhos vocacionados para a medicina, mas n\u00e3o t\u00eam 10 mil reais para pagar a uma faculdade privada aqui no Pa\u00eds. Diante disso, estas fam\u00edlias acabam mandando seus filhos para fora do Brasil, para se formarem em medicina e, assim, realizarem seu sonho e voca\u00e7\u00e3o. S\u00e3o estes jovens que no Programa Mais M\u00e9dicos foram atender aos Munic\u00edpios mais pobres do Brasil.\r\nHoje, no entanto, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, a corpora\u00e7\u00e3o m\u00e9dica quer destruir o sonho destes jovens de realizarem o REVALIDA, a prova de revalida\u00e7\u00e3o de diploma.\r\n\u00c9 um absurdo tentar impedir estes jovens de fazerem a prova, com o argumento de que n\u00e3o podem fazer a segunda etapa do exame em universidades privadas avaliadas com nota 4 e 5, as melhores do Pa\u00eds. \u00c9 um absurdo tentarem impedir os jovens brasileiros que cursaram medicina fora do Brasil de revalidarem o diploma. Isso \u00e9 de uma desfa\u00e7atez, uma maldade e uma perversidade sem tamanho, Sra. Presidente!\r\nEu venho conclamar os Srs. Deputados a derrubarmos este veto, que \u00e9 perverso. Conclamo os Parlamentares a criarmos condi\u00e7\u00f5es para que os jovens brasileiros formados no exterior possam revalidar o diploma e trabalhar no Brasil, atendendo aos Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s estamos presenciando uma das cenas mais ins\u00f3litas da hist\u00f3ria deste Parlamento: o corporativismo m\u00e9dico, para a manuten\u00e7\u00e3o da reserva de mercado, quer inviabilizar a realiza\u00e7\u00e3o por brasileiros de um exame descentralizado, duas vezes por ano, em faculdades p\u00fablicas e privadas com notas 4 e 5 no SINAES, as melhores do Brasil. Para manter a reserva de mercado, eles est\u00e3o rifando a gratifica\u00e7\u00e3o da carreira m\u00e9dica federal. Eu nunca imaginei ver uma cena dessas, Sr. Presidente.\r\nVamos colocar aqui as coisas em pratos limpos: m\u00e9dicos formados em boas faculdades no exterior passar\u00e3o no REVALIDA; m\u00e9dicos formados em faculdades ruins, no Brasil ou no exterior, v\u00e3o ter que se qualificar para passar no exame. N\u00f3s temos que entender uma coisa: inviabilizar um processo por puro corporativismo \u00e9 maldade, \u00e9 crueldade. S\u00f3 quem sabe...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LU\u00cdS FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Lu\u00eds Fl\u00e1vio Gomes. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, por contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior para assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente em regi\u00f5es carentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero me solidarizar com a fam\u00edlia do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes por essa perda t\u00e3o prematura. Pe\u00e7o a Deus que os possa consolar neste momento.\r\nSr. Presidente, quero agradecer a V.Exa. por colocar em vota\u00e7\u00e3o uma mat\u00e9ria dessa magnitude, de tamanha import\u00e2ncia para o povo brasileiro, principalmente para os nossos pequenos e microempres\u00e1rios, para as nossas empresas de pequeno porte, para os Microempreendedores Individuais - MEIs, a fim de que eles possam ter um prazo maior para pagar seus impostos e fazer a presta\u00e7\u00e3o das suas obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.\r\nVivemos um momento de calamidade p\u00fablica. \u00c9 um momento em que temos que garantir os empregos, garantir a sobreviv\u00eancia do cidad\u00e3o, que hoje enfrenta essa dificuldade terr\u00edvel em virtude da quarentena, do coronav\u00edrus. Quero, neste momento, agradecer ao Deputado Kim Kataguiri, ao Relator Deputado Luis Miranda, que acatou tamb\u00e9m nossa emenda no seu relat\u00f3rio, e \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que foi autora desse projeto.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar este momento para tratar de algo muito importante tamb\u00e9m. O Brasil precisa de m\u00e9dicos, precisa atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que, neste momento, sofre nas unidades de sa\u00fade. Devemos obedecer \u00e0 lei do Programa Mais M\u00e9dicos e permitir que se fa\u00e7a o chamamento dos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, conforme est\u00e1 no art. 13, \u00a7 1\u00ba, incisos I e II, da lei do Programa Mais M\u00e9dicos.\r\n\u00c9 fundamental que n\u00f3s possamos atender \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 falta de m\u00e9dicos, principalmente nos Munic\u00edpios mais pobres do Brasil. Fa\u00e7o este clamor ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao Presidente Bolsonaro, para que possamos tamb\u00e9m dar oportunidade aos brasileiros que j\u00e1 se formaram e est\u00e3o prontos a atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios mais carentes.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, muito obrigado por haver pautado a mat\u00e9ria, muito obrigado aos nossos Deputados, e ao Relator Luis Miranda por acatar a nossa emenda. Um abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Registro de voto do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\" a este destaque, mas fa\u00e7o apenas uma coloca\u00e7\u00e3o. \r\nNo Destaque 14, que votamos ainda h\u00e1 pouco, eu tive problemas com o meu dispositivo e n\u00e3o consegui votar. Foi uma emenda em que trabalhamos em conjunto com o Relator, o Deputado Pedro Paulo, com o Deputado Luis Miranda e v\u00e1rios outros Parlamentares, este destaque em favor dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de registrar aqui o meu voto \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria que justamente beneficia esses servidores. Mas, em virtude de problemas no sistema, n\u00e3o consegui votar este destaque, Sr. Presidente. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o agora neste \u00faltimo destaque \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), RESPOSTA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. Pedido, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, de resposta ao pedido de informa\u00e7\u00f5es encaminhado pelo orador a respeito da cria\u00e7\u00e3o de duas etapas na primeira fase do exame.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas reitera o voto \"n\u00e3o\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 1 sess\u00e3o.\r\nGostaria de aproveitar este momento para informar que, no pr\u00f3ximo domingo, dia 6, teremos, enfim, a prova do Revalida, um sonho dos brasileiros que fazem medicina fora do Brasil.\r\nNo entanto, no dia 8 de outubro, n\u00f3s oficiamos o INEP acerca de uma demanda desses m\u00e9dicos que est\u00e3o se preparando para essa prova. Essa demanda se refere \u00e0 possibilidade de o INEP ter inovado nessa primeira etapa do Revalida, criando, portanto, duas etapas na primeira fase.\r\nA lei do Revalida \u00e9 muito clara. A Lei n\u00ba 13.959, de 2019, que n\u00f3s aprovamos aqui, estabelece que s\u00e3o apenas duas fases. Separar a primeira fase em duas distintas n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com o que preconiza a lei. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma inova\u00e7\u00e3o do INEP. Isso n\u00e3o nos foi respondido pelo INEP at\u00e9 hoje. \r\nS\u00f3 queremos uma prova justa, uma prova que realmente fa\u00e7a a aferi\u00e7\u00e3o de conhecimento desses m\u00e9dicos para que eles tenham o direito de exercer a sua profiss\u00e3o no Brasil e de servir ao nosso Pa\u00eds, como t\u00eam feito muitos deles j\u00e1 no Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nFica registrada aqui o nosso apelo ao INEP, a nossa reclama\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, para que responda ao nosso of\u00edcio. N\u00e3o \u00e9 o of\u00edcio s\u00f3 do Deputado Alan Rick, mas de toda uma Frente Parlamentar e de milhares de brasileiros que fazem medicina fora do Brasil e que merecem ter uma prova justa, uma prova que n\u00e3o seja intransigente com os m\u00e9dicos e que lhes d\u00ea a garantia de realmente poder realizar o sonho de servir ao seu Pa\u00eds por meio da medicina.\r\n Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ACRE, CR\u00cdTICA.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REDU\u00c7\u00c3O, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Protesto contra a autoriza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (DEM - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta Casa trazer ao conhecimento do povo brasileiro a indigna\u00e7\u00e3o do povo do Acre em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dado \u00e0 nossa sociedade pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Em assembleia realizada ontem, a ANEEL estabeleceu, com base na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, que foi editada no in\u00edcio de setembro e tem vig\u00eancia at\u00e9 o in\u00edcio de fevereiro, um reajuste tarif\u00e1rio para a empresa Energisa no Acre em um percentual de 2,95%, em m\u00e9dia, entre consumidores de alta e baixa tens\u00e3o. No entanto, para o Estado de Rond\u00f4nia, foi autorizada uma redu\u00e7\u00e3o de mais de 11%.\r\nOra, n\u00f3s gostar\u00edamos de compreender como se chegou a essa discricionariedade. Eu tenho aqui, Sr. Presidente, a tabela dos diferimentos, que s\u00e3o a inova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, que debatemos juntamente com o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado L\u00e9o Moraes, do Podemos de Rond\u00f4nia, at\u00e9 mesmo antes, quando ele era Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, que trazia uma tem\u00e1tica semelhante \u00e0 da 998, buscando exatamente a redu\u00e7\u00e3o do peso da tarifa de energia el\u00e9trica sobre os Estados das Regi\u00f5es Norte e Nordeste. De acordo com essa tabela, Rond\u00f4nia ter\u00e1 um diferimento, ou seja, ter\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o, ao longo dos pr\u00f3ximos 5 anos, de 30,74%; Roraima, de 26,23%; e o Acre, de 24,59%.\r\nOra, Sr. Presidente, por que n\u00e3o se aplicou ent\u00e3o a proposta aplicada em Rond\u00f4nia, com redu\u00e7\u00e3o de mais de 11% da tarifa? No Estado do Acre houve reajuste. Precisamos entender por que, muitas vezes, a ag\u00eancia, que deveria estar do lado do consumidor, est\u00e1 do lado das distribuidoras. N\u00f3s sabemos que a MP tem um objetivo: reduzir os impactos da conta de energia para o cidad\u00e3o.\r\nManifestamos aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o tratamento dispensado pela ANEEL ao povo do Acre. Buscaremos, atrav\u00e9s do nosso trabalho parlamentar, a resolu\u00e7\u00e3o desse problema. J\u00e1 apresentamos a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e tamb\u00e9m outras a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Justi\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que esta fala fosse divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORANAV\u00cdRUS. \r\nMEDICO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, FORMA\u00c7\u00c3O ACAD\u00caMICA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 2104/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 2045/2020, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, HOSPITAL PRIVADO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, GRADUA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO ESTRANGEIRA, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REGISTRO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3252/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, BRASILEIRO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Alan Rick",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Realiza\u00e7\u00e3o de parto de emerg\u00eancia pela esposa do orador. Registro de 1.300 mortes no Estado do Acre em decorr\u00eancia da Covid-19. Registro de 340 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds provocados pela doen\u00e7a viral. Caos reinante em Munic\u00edpios brasileiros em face da Covid-19. Urgente necessidade de contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior, para atua\u00e7\u00e3o na linha de frente de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 2.104, de 2020, sobre a determina\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de emiss\u00e3o de registro especial aos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior participantes no Programa Mais M\u00e9dicos (apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.045, de 2020); do Projeto de Lei n\u00ba 3.252, de 2020, relativo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba-A na Lei n\u00ba 13.959, de 2019, a respeito do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, com vista \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico brasileiro graduado em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior estrangeira, mediante revalida\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e emergencial dos diplomas de gradua\u00e7\u00e3o em medicina, e de outras proposi\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALAN RICK (Bloco/DEM - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s celebramos o Dia Mundial da Sa\u00fade, um dia importante para todo o Brasil, um dia para refletirmos sobre o que temos feito como Casa Legislativa, como representantes do povo no Congresso Nacional.\r\nRecentemente passei por um drama familiar muito grave. Minha esposa, gr\u00e1vida de 8 meses, teve que fazer um parto de emerg\u00eancia. Tivemos que fazer uma transfer\u00eancia \u00e0s pressas para Bras\u00edlia para que pud\u00e9ssemos salvar a vida dela.\r\nSr. Presidente, vivemos uma crise, com a COVID-19. Hoje houve um recorde de mortes em Pa\u00eds sem precedentes. No nosso Estado do Acre, houve mais de 1.300 mortes por COVID-19. No Brasil, chegamos a\u00ed perto dos 340 mil \u00f3bitos.\r\nTudo isso nos d\u00f3i muito, principalmente aos que j\u00e1 perderam entes queridos, familiares e amigos, que veem o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Somos defensores do uso da vacina, somos defensores de que a popula\u00e7\u00e3o tenha o melhor acesso poss\u00edvel ao tratamento. Mas, obviamente, precisamos enxergar o absoluto caos em que muitos Munic\u00edpios brasileiros se encontram.\r\nE a\u00ed vem o principal motivo desta minha fala na noite de hoje: todos sabem que n\u00f3s defendemos a participa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior para atuar na pandemia, defendemos que se cumpra a lei do Programa Mais M\u00e9dicos, que estabelece que, quando os brasileiros com CRM ou revalidados n\u00e3o preencherem todas as vagas do programa, automaticamente se abra edital de chamamento para brasileiros formados no exterior. Mas isso n\u00e3o vem sendo respeitado, Sr. Presidente.\r\nUltimamente, o que n\u00f3s vemos \u00e9 a tentativa de se impedir o cumprimento da lei. E isso \u00e9 descumprir o que est\u00e1 no ditame legal, \u00e9 ir \u00e0 revelia da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Ora, sabemos que muitos brasileiros que hoje est\u00e3o na frente de batalha contra a COVID, sobretudo m\u00e9dicos e enfermeiros, est\u00e3o exaustos, n\u00e3o conseguem mais dar conta de atender \u00e0 enorme demanda de pessoas que chegam em situa\u00e7\u00e3o grave aos hospitais, \u00e0s UTIs.\r\nPrecisamos urgentemente aprovar a emerg\u00eancia de contrata\u00e7\u00e3o de brasileiros formados no exterior, para que sejam uma nova for\u00e7a dispon\u00edvel para atuar na linha de frente da pandemia. S\u00e3o 15 mil brasileiros nessa situa\u00e7\u00e3o. Como bem j\u00e1 foi dito aqui por meus antecessores, o Brasil n\u00e3o pode olhar apenas para uma reserva de mercado. Infelizmente, os Conselhos Regionais de Medicina em todos os Estados t\u00eam entrado na Justi\u00e7a para impedir a contrata\u00e7\u00e3o desses m\u00e9dicos. Ora, quem \u00e9 que ganha com isso? Existe um argumento: \"Como aferir que s\u00e3o m\u00e9dicos bem formados?\" Temos o REVALIDA, que desde 2017 n\u00e3o \u00e9 realizado. Mais de 2 mil brasileiros passaram no REVALIDA de 2020 e aguardam a segunda etapa da prova, que nem tem data para ser realizada. Vamos chamar esses m\u00e9dicos que j\u00e1 mostraram que est\u00e3o qualificados e vamos chamar os outros 15 mil brasileiros formados no exterior para atuar na linha de frente. \r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, \u00e9 ver a popula\u00e7\u00e3o sofrendo, pessoas morrendo e m\u00e9dicos exaustos nas UTIs, nos hospitais de campanha, sem terem como atender. O que acontece hoje \u00e9 uma verdadeira escolha de quem vive e de quem morre no Brasil.\r\nPortanto, a minha fala nesta noite, neste Dia Mundial da Sa\u00fade, \u00e9 para que a C\u00e2mara dos Deputados aprove os projetos que est\u00e3o em andamento, inclusive os projetos de minha autoria e de outros Deputados que clamamos por atendimento nos Munic\u00edpios mais pobres, que clamamos por atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que mais precisa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos vendar os olhos, n\u00e3o podemos mais permitir que uma reserva de mercado, que uma a\u00e7\u00e3o corporativista esteja \u00e0 frente da vida das pessoas. N\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para sermos subjugados por esse ou aquele Conselho, n\u00f3s fomos eleitos para defender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para defender a vida da popula\u00e7\u00e3o, para fazer o nosso melhor em favor das pessoas que nos elegeram.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o nosso clamor nesta noite \u00e9 para que se cumpra a legisla\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos, para que sejam convocados os brasileiros formados no exterior nesse \u00faltimo edital, publicado recentemente no m\u00eas de mar\u00e7o, e para que sejam aprovadas as propostas que tramitam nesta Casa de contrata\u00e7\u00e3o emergencial e revalida\u00e7\u00e3o emergencial, eu digo, dos m\u00e9dicos formados no exterior, daqueles que j\u00e1 passaram na primeira fase do REVALIDA em 2020, para que possam atuar, e o chamamento dos demais m\u00e9dicos formados no exterior que est\u00e3o prontos para ajudar o povo brasileiro neste momento de grave crise sanit\u00e1ria, quando n\u00f3s estamos perdendo entes queridos, perdendo cidad\u00e3os brasileiros todos os dias.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]