[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA RIO-GRANDENSE (VARIG), EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, FAL\u00caNCIA, JOS\u00c9 DIRCEU, EX-MINISTRO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Responsabilidade do ex-Ministro Jos\u00e9 Dirceu pela fal\u00eancia da Via\u00e7\u00e3o A\u00e9rea Rio-Grandense - VARIG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom que as pessoas que participam da vida pol\u00edtica h\u00e1 mais tempo saibam que houve um tempo em que n\u00f3s t\u00ednhamos a VARIG, uma empresa tradicional, com muitos trabalhadores da melhor qualidade. Assumiu o Governo petista, e o Sr. Jos\u00e9 Dirceu tratou de aniquilar a VARIG - aniquilar! Numa negociata vergonhosa, entregou as linhas para novas empresas e a VARIG. Trabalhadores com 40, 50 anos de trabalho na empresa ficaram sem direito a fundo de aposentadoria, sem nada. Morreram na mis\u00e9ria! A VARIG faliu por isso.\r\nAgora esses mesmos que aniquilaram a VARIG fazem o discurso da paix\u00e3o pelas empresas nacionais.\r\nEu quero capital estrangeiro, quero turismo, quero investimento, quero emprego, quero desenvolvimento. O senhores n\u00e3o t\u00eam moral para enxotar uma galinha de pintos, quanto mais para falar de avia\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, h\u00e1 uma profunda incoer\u00eancia. Os mesmos que dizem se orgulhar da grande discuss\u00e3o do C\u00f3digo Florestal, que produziu, por esta Casa, um documento de alta qualifica\u00e7\u00e3o - e \u00e9 verdade -, entraram com quatro a\u00e7\u00f5es: tr\u00eas A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade e uma A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade. Perderam as quatro, a maioria de 11 a 0, o que significa dizer que eles n\u00e3o respeitaram absolutamente decis\u00e3o alguma. \r\nEles dizem que n\u00f3s estamos anistiando. Anistiando o qu\u00ea? O cidad\u00e3o tem a cobertura da lei para poder agir no tempo. Em 1965, 20% das matas e florestas tinham que ser preservadas. Mas querem obrigar o cidad\u00e3o a regenerar a mata que foi cortada antes disso. Numa par\u00e1bola seria mais ou menos o seguinte: uma rua, em frente \u00e0 minha casa, d\u00e1 m\u00e3o para os dois lados. Mudam a rua para m\u00e3o \u00fanica e multam todos que passaram nos dias anteriores. N\u00e3o pode haver nada mais incoerente. Os Campos Gerais, a Caatinga, os campos de altitude, o Pantanal e os Pampas n\u00e3o s\u00e3o matas e florestas. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de regenerar coisa alguma, n\u00e3o tem anistia nenhuma nisso.\r\nE mais, que \u00e9 muito importante. O cidad\u00e3o tinha, pelo C\u00f3digo Florestal, 35% da sua pequena \u00e1rea florestada e s\u00f3 precisava preservar 20%. Ele usou os 15% que sobravam e foi multado, quando era permitido fazer isso. N\u00e3o, os burocratas de plant\u00e3o querem que um ambientalista v\u00e1 l\u00e1 para dizer a ele se pode ou n\u00e3o pode fazer aquilo a que ele tem direito.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos dando anistia para desmatar absolutamente nada. O cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 obrigado a regenerar aquilo que a lei da \u00e9poca o autorizava a fazer. Isso \u00e9 verdade. \r\nE, para concluir, \u00e9 bom que se tenham argumentos profundos para fazer o debate e n\u00e3o utilizar o microfone para criminalizar os colegas, como se todos os outros fossem desonestos apenas por n\u00e3o pensarem como os senhores. Ali\u00e1s, se for falar em honestidade, restam poucos para falarem ao microfone.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), PRORROGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Defesa da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo referente ao Cadastro de Ambiental Rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, observem a incoer\u00eancia, o absurdo: n\u00f3s estamos dizendo que haver\u00e1 desmatamento em \u00e1rea consolidada. A \u00e1rea consolidada foi consolidada tal como estava quando foi aprovada a legisla\u00e7\u00e3o. O que est\u00e3o querendo \u00e9 fazer com que o cidad\u00e3o que fez o manejo na terra dele, coberto por uma lei de 1965, tenha que recomp\u00f4-la de acordo com a lei de 2000. Ningu\u00e9m ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de fazer isso. \u00c9 um absurdo!\r\nPor que o prazo do Cadastro Ambiental Rural - CAR tem que continuar em aberto? Porque as propriedades n\u00e3o continuar\u00e3o do mesmo tamanho. Amanh\u00e3 algu\u00e9m vai vender uma propriedade de 1 mil hectares para quatro propriet\u00e1rios de 250 hectares e n\u00e3o poder\u00e1 mais fazer o CAR, porque o tempo acabou. E ele n\u00e3o pode tirar financiamento! Olhem o absurdo que \u00e9 isto! \r\nDigam-me onde est\u00e1, na legisla\u00e7\u00e3o, qualquer autoriza\u00e7\u00e3o para desmatar. Digam-me qual \u00e9 o peda\u00e7o de ch\u00e3o que n\u00e3o ser\u00e1 recomposto. S\u00f3 n\u00e3o ser\u00e1 recomposto aquele em que o cidad\u00e3o n\u00e3o tenha obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo, porque quando fez, a lei lhe dava cobertura para isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqueles que hoje tecem coment\u00e1rios sobre esse processo, primeiro, n\u00e3o acreditaram no pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal aprovado e foram com quatro ADINS, tentando derrubar exatamente o que tinha na 68. A 68 deixa claro, absolutamente claro, e \u00e9 o que queremos para a seguran\u00e7a jur\u00eddica, que a lei deve ser cumprida no tempo da sua aplica\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m pode ser obrigado a recuperar \u00e1rea quando ele fez o manejo e a legisla\u00e7\u00e3o de ent\u00e3o permitia que o fizesse. \u00c9 um absurdo dizer agora: \"Olha, passou de 50 para 80, e voc\u00ea ficou devendo 30\". \"Ent\u00e3o, agora vou ter que reflorestar? Como vou fazer com o Cerrado, se o Cerrado n\u00e3o tinha essa legisla\u00e7\u00e3o?\" Agora, ent\u00e3o, as pessoas que est\u00e3o plantando no Cerrado v\u00e3o ter que deixar 20% para regenerar o errado. Isso \u00e9 impor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULIANA ESTRADIOTO, ESTUDANTE, PREMIO, CI\u00caNCIA, PHOENIX, ESTADOS UNIDOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Conquista, pela estudante ga\u00facha Juliana Estradioto, do 1\u00ba lugar em feira internacional de ci\u00eancias realizada em Phoenix, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, permita que eu fa\u00e7a uma homenagem a uma estudante ga\u00facha. \u00c9 com muito orgulho que anuncio que a estudante ga\u00facha do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, Juliana Estradioto, conterr\u00e2nea da minha cidade de Os\u00f3rio, ser\u00e1 o nome de um asteroide.\r\nComo apenas 18 anos, ela se sagrou vencedora na categoria de Ci\u00eancia dos Materiais da maior feira do mundo, ocorrida h\u00e1 poucos dias em Phoenix, nos Estados Unidos. A feira contou com a participa\u00e7\u00e3o de 2 mil estudantes do ensino m\u00e9dio de 80 pa\u00edses.\r\nO estudo de Juliana Estradioto foi a respeito do aproveitamento da casca de noz macad\u00e2mia para confeccionar uma membrana biodegrad\u00e1vel para curativos de pele ou embalagens, substituindo o material sint\u00e9tico, sendo mais barata.\r\nQuero parabenizar o Prof. Gil Davoglio e a sua neta e toda a fam\u00edlia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O VOCABULAR, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, das express\u00f5es: por\u00e9m, em caso de convers\u00e3o nesses biomas e formas de vegeta\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola com cultivos anuais ou perenes, respeitar-se-\u00e1 o limite de manuten\u00e7\u00e3o da reserva legal, previstos na Lei n\u00ba 12.651, de 25 de maio de 2012,  constante da parte final do inciso V, do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, vejamos do que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 68. O \u00a7 11 do art. 59 estabelece a pessoa que tiver uma \u00e1rea consolidada pode utilizar essa \u00e1rea para pastoreio, para planta\u00e7\u00e3o, para produ\u00e7\u00e3o. Pode-se fazer uso da terra. O que diz esse o art. 68? Que, se o produtor tiver uma \u00e1rea para pastoreio e quiser plantar milho, ele vai ter que preservar 20% dessa \u00e1rea\r\nAlgu\u00e9m do outro lado vai dizer n\u00f3s estamos tentando preservar privil\u00e9gios para os grandes. N\u00e3o! A massacradora maioria das propriedades \u00e9 de pequenos produtores, propriedades de 10, 12, 20 hectares. Se o produtor deixa de criar cabrito para plantar milho coisa, ele vai ter que preservar 20% da \u00e1rea, ou seja, um canto da propriedade vai ficar in\u00fatil, e isso \u00e9 absolutamente desnecess\u00e1rio. Se a \u00e1rea est\u00e1 consolidada, est\u00e1 consolidada. Se a \u00e1rea est\u00e1 consolidada, temos que dar ao propriet\u00e1rio a liberdade de us\u00e1-la de acordo com suas necessidades.\r\n\u00c9 s\u00f3 isso o que n\u00f3s estamos pedindo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=452&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), HOMENAGEM, SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O, LUIZ NISHIMORI, DEPUTADO FEDERAL, JAPONESES, COM\u00c9RCIO EXTERIOR.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nBom dia, Sr. Presidente Luiz Nishimori.\r\nTr\u00eas motivos fizeram com que eu viesse aqui nesta manh\u00e3, tr\u00eas absolutamente nobres e justos motivos. O primeiro deles \u00e9 o de trazer o meu abra\u00e7o a essa figura humana e querida que \u00e9 o nosso colega, o companheiro leal e dedicado, uma pessoa com a qual caminhar junto e conviver nos d\u00e1 muito orgulho, o nosso irm\u00e3o Luiz Nishimori. Se o Jap\u00e3o queria dar um presente ao Parlamento brasileiro, n\u00e3o poderia ter mandado para c\u00e1 algu\u00e9m melhor do que ele. \r\nO segundo motivo \u00e9 a comunidade nipo-brasileira. Nossos h\u00e1bitos e costumes e nossa agricultura seriam certamente muito diferentes se naquele dia n\u00e3o tivessem chegado aqueles japoneses ao Porto de Santos. Vieram de um pa\u00eds com experi\u00eancia milenar os ensinamentos da cultura japonesa, principalmente da cultura de pequenos espa\u00e7os de terra. Eles trouxeram a agricultura, trouxeram conhecimento, mudaram a nossa cultura e a nossa conduta. Eles t\u00eam outro n\u00edvel de compromisso, de integridade, t\u00eam outra forma de viver. Isso s\u00f3 enriqueceu a nossa comunidade.\r\nO terceiro motivo \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o comercial com o Jap\u00e3o. Estivemos h\u00e1 pouco tempo na \u00c1sia e vimos no Jap\u00e3o um pa\u00eds absolutamente consolidado, comprometido com a sua cultura, absolutamente comprometido com os seus costumes, vivendo nos seus limites sociais. \u00c9 um pa\u00eds absolutamente limpo, organizado, ordeiro, um exemplo de sociedade para o mundo. Mesmo tendo sido v\u00edtima de uma guerra gigantesca, ainda assim se coloca numa condi\u00e7\u00e3o de protagonista da tecnologia mundial.\r\nDigo com toda a franqueza que, neste momento, n\u00e3o tenho d\u00favida de que represento os 272 Parlamentares da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, em nomes dos quais trago um abra\u00e7o ao nosso irm\u00e3o Luiz Nishimori e a toda a comunidade japonesa.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, JORNAL, RIO GRANDE DO SUL, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, CONTRATO P\u00daBLICO, CUMPRIMENTO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), AEROPORTO, PORTO ALEGRE (RS).\r\nARTIGO DE JORNAL, JORNAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), EFICI\u00caNCIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Editoriais Impasse no Salgado Filho e Dos Her\u00f3is e das Leis publicados, respectivamente, pelos jornais Zero Hora e O Estado de S. Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero pedir a transcri\u00e7\u00e3o nos Anais da Casa de dois editoriais. Um deles \u00e9 do nosso jornal Zero Hora do Rio Grande do Sul, que, no editorial de segunda-feira, fala sobre a seguran\u00e7a jur\u00eddica nos contratos firmados. O nosso aeroporto foi concedido a uma empresa alem\u00e3 chamada Fraport, que literalmente ganhou a concess\u00e3o de acordo com a lei. Ela est\u00e1 cumprindo o contrato rigorosamente como tem que ser cumprido.\r\nVejam, agora os senhores do Minist\u00e9rio P\u00fablico, muitos deles fadados a semideuses, querem que a empresa disponha de 160 milh\u00f5es de reais para reassentamento. O descumprimento de contrato desrespeita os contratos, afugenta investimento de toda sorte, porque isso n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio - n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio. A Fraport est\u00e1 cumprindo tal desiderato e, portanto, n\u00e3o precisa disso.\r\nO outro editorial \u00e9 do Estad\u00e3o, de hoje, que diz claramente o seguinte: menos her\u00f3is e mais leis. O Brasil est\u00e1 mudando a sua compreens\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isso. Em vez de esperar solu\u00e7\u00e3o de her\u00f3is, de semideuses, normalmente populistas irrespons\u00e1veis, come\u00e7a a raciocinar de acordo com o imp\u00e9rio das leis. Isso \u00e9 o amadurecimento da sociedade, da democracia.\r\nPortanto, queria que esses dois editoriais da Zero Hora e do Estad\u00e3o fizessem parte dos Anais desta Casa, porque s\u00e3o dois document\u00e1rios que certamente servir\u00e3o para an\u00e1lise cr\u00edtica da sociedade brasileira.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nDOCUMENTOS ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO ALCEU MOREIRA.\r\n\r\nMat\u00e9rias referidas:\r\n\r\n -  Impasse no Salgado Filho\r\n\r\n -  Dos Her\u00f3is e das Leis",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ALCEU MOREIRA, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2404/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCEITUA\u00c7\u00c3O, QUEIJO ARTESANAL, PRODUTOR, REGULA\u00c7\u00c3O, FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de projeto de lei sobre a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o do queijo artesanal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, hoje, eu e o Deputado Z\u00e9 Silva tivemos uma vit\u00f3ria importante no Senado Federal, com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que trata da elabora\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de queijo artesanal. \r\nMilhares de fam\u00edlias em todo o Pa\u00eds v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de fabricar seu queijo de leite cru e de vend\u00ea-lo em todo o territ\u00f3rio nacional. Muitos pequenos produtores v\u00e3o agregar valor ao seu produto. Para que V.Exas. tenham no\u00e7\u00e3o, a Fran\u00e7a tem mais de 1.200 tipos de queijo, e o Brasil tem pouco mais de 20 tipos de queijo. N\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00e3o de desenvolver todo esse potencial, para gerar emprego e renda.\r\nEssa foi certamente uma grande vit\u00f3ria do nosso mandato. Eu e o Deputado Z\u00e9 Silva temos muito prazer e muito orgulho em trabalhar nisso. Eu tamb\u00e9m fui autor da Lei do Vinho Colonial e agora da Lei do Queijo Artesanal em todo o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTAMINA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, AGROT\u00d3XICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos sobre a contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, nada pode ser mais irrespons\u00e1vel, mais mentiroso, de tamanha m\u00e1-f\u00e9, do que dizer que os agricultores brasileiros est\u00e3o envenenando os seus produtos. N\u00f3s exportamos produtos para mais de 166 pa\u00edses. Todos eles, para comprarem produtos nossos, exigem teste toxicol\u00f3gico.\r\nTodos esses produtos medidos pelo Codex est\u00e3o dentro dos padr\u00f5es de consumo mundiais.\r\nO gozado \u00e9 que, se tivesse aparecido uma mol\u00e9cula nova para a cura do c\u00e2ncer, n\u00f3s estar\u00edamos aplaudindo. Quando se consegue uma mol\u00e9cula nova para o combate a erva ou praga, a\u00ed \u00e9 proibido, porque est\u00e3o envenenando o consumidor. Ou o cidad\u00e3o \u00e9 ignorante, mal informado, ou \u00e9 mal car\u00e1ter. \u00c9 preciso ter muita coragem para vir aqui mentir descaradamente. V\u00e1 estudar, v\u00e1 ler, v\u00e1 ter coragem de defender aquilo que conhece, porque sobre isto voc\u00ea n\u00e3o conhece absolutamente nada! Vai precisar cal\u00e7ar outro sapato para dizer que a agricultura brasileira envenena quem consome. \r\nN\u00f3s produzimos para gerar emprego e renda, e s\u00f3 um ignorante mal-intencionado \u00e9 capaz de subir \u00e0quela tribuna para dizer tamanha heresia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS COOPERATIVAS BRASILEIRAS (OCB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras - OCB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pronuncia o seguinte discurso. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos! Eu queria, na verdade, manifestar a felicidade e a satisfa\u00e7\u00e3o de poder estar, num momento t\u00e3o importante quanto este, num lugar que me d\u00e1 muito prazer, por estar entre os senhores.\r\nEu queria saudar o meu querido companheiro de Diretoria da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, o Deputado Evair Vieira de Melo, e o meu irm\u00e3o e amigo de caminhada Senador Luis Carlos Heinze. \u00c9 muito feliz a iniciativa de V.Exas. de realizar este ato de homenagem aos 50 anos do cooperativismo brasileiro.\r\nEu queria saudar os nossos queridos amigos. Sa\u00fado o Sr. Roberto Rodrigues - uma refer\u00eancia! -, Embaixador Especial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o para o cooperativismo mundial. Poucas pessoas resumem tanta compet\u00eancia na sua hist\u00f3ria de vida, por tantos servi\u00e7os prestados ao Brasil. Assim \u00e9 o cidad\u00e3o a que me refiro.\r\nEu queria saudar o meu querido amigo Fernando Schwanke, nosso Secret\u00e1rio de Agricultura Familiar e Cooperativismo, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. E aqui eu fa\u00e7o uma refer\u00eancia especial\u00edssima. A cada dia que passa, n\u00f3s queremos fazer a matriz de um conceito. O Brasil n\u00e3o tem direito aos pequenos produtores: o Brasil tem que ter direito a pequenos propriet\u00e1rios. N\u00f3s costumamos falar de pequenos produtores para transform\u00e1-los em pequenos definitivamente. L\u00e1 no meu Rio Grande do Sul, um cidad\u00e3o tem 14 hectares de terra e produz 500 litros de leite ou ent\u00e3o tem milhares de aves. Ele \u00e9 um pequeno propriet\u00e1rio, mas um grande produtor.(Palmas.)\r\n\u00c9 preciso parar de trabalhar o texto. Cada vez que n\u00f3s falamos em pequeno produtor, n\u00f3s estamos alimentando uma guerra fict\u00edcia, ideol\u00f3gica, para colocar uns contra os outros, pequenos contra grandes. Vamos falar em pequenos propriet\u00e1rios, grandes produtores. Isso \u00e9 uma homenagem ao Schwanke, que est\u00e1 nessa luta!\r\nEu queria saudar o Paulo S\u00e9rgio Neves de Souza, nosso Diretor de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil, e o nosso querido M\u00e1rcio Lopes de Freitas, que certamente \u00e9 a pessoa que mais representa no momento esta homenagem.\r\nPermitam-me fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao meu amigo Paulo Pires, que \u00e9 da Federa\u00e7\u00e3o das Cooperativas Agropecu\u00e1rias - FECOAGRO/RS e est\u00e1 aqui conosco; e a Margaret, que \u00e9 do ramo do trabalho e tamb\u00e9m est\u00e1 aqui conosco, l\u00e1 do Rio Grande do Sul. Um abra\u00e7o a todos voc\u00eas!\r\nEu quero ser r\u00e1pido, at\u00e9 porque tenho outras agendas, mas vou pedir aos senhores o seguinte. N\u00f3s estamos saindo de um per\u00edodo em t\u00ednhamos um pa\u00eds intervencionista, paternalista. N\u00f3s alimentamos uma s\u00e9rie de conflitos. Desse ciclo n\u00f3s viramos a p\u00e1gina. O que n\u00f3s vamos experimentar daqui para frente, neste ambiente de constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 um tema que est\u00e1 presente diretamente nas cooperativas. O que n\u00f3s temos que conjugar daqui para frente \u00e9 coopera\u00e7\u00e3o empreendedora. Este \u00e9 o lema do pr\u00f3ximo per\u00edodo do Brasil.\r\nIsso, contudo, n\u00e3o \u00e9 apenas uma rela\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, trabalho, pesquisa, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 did\u00e1tico e pedag\u00f3gico. Isso tem que estar com as nossas crian\u00e7as na tenra idade, nos bancos escolares. Temos que mostrar \u00e0s crian\u00e7as que, para vencer na vida, \u00e9 preciso ser honesto, decente, ter integridade, compet\u00eancia, qualifica\u00e7\u00e3o. Temos que botar na cabe\u00e7a deles exatamente isto, uma forma\u00e7\u00e3o da coopera\u00e7\u00e3o empreendedora. Eu preciso aprender a fazer com todos e empreender com todos. Esta \u00e9 a nova matriz que n\u00f3s precisamos levar para o Brasil inteiro. Este discurso tem que chegar a todas as pessoas.\r\nEste \u00e9 um Brasil que n\u00e3o vence \"porque algu\u00e9m quis\".\r\nEste \u00e9 um Brasil que est\u00e1 sendo constru\u00eddo por cent\u00edmetros, em minutos, em todos os cantos do Brasil, em todos os cantos, cada um de n\u00f3s. A sociedade faz, todos os dias, um novo contrato de integridade. A sociedade brasileira est\u00e1 desenhando o novo compliance. Aquilo que antes era tolerado pelas pessoas como se fosse o vento e a chuva, hoje \u00e9 absolutamente intolerado por grande parte dos nossos. Este \u00e9 um Pa\u00eds que est\u00e1 sendo reconstru\u00eddo, n\u00e3o porque algu\u00e9m quis, mas porque todos querem. E n\u00f3s vamos fazer assim.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cooperativas, \u00e9 preciso deixar o seguinte claro: n\u00f3s estamos muito acostumados a trabalhar com fatalismo, conceitos rasos: alto ou baixo, gordo ou magro, preto ou branco. N\u00f3s nos esquecemos de transformar os debates em v\u00e1rias alternativas. Quando n\u00f3s tratamos da coisa p\u00fablica ou privada, n\u00f3s sempre pensamos isto: \"\u00c9 p\u00fablico ou privado?\" Se ele for cooperativo, o que ele \u00e9? Por que as cooperativas n\u00e3o est\u00e3o no fazer p\u00fablico? O fazer p\u00fablico concursa, porque ele n\u00e3o pode perder a hist\u00f3ria, a intelig\u00eancia, a hist\u00f3ria da coisa p\u00fablica. Pois bem, a cooperativa \u00e9 permanente, as pessoas \u00e9 que n\u00e3o s\u00e3o. Por que as cooperativas n\u00e3o est\u00e3o nas concess\u00f5es p\u00fablicas? Por que o trem n\u00e3o \u00e9 concedido para as cooperativas? O trem n\u00e3o precisa ter folga, n\u00e3o tem f\u00e9rias, n\u00e3o tem 13\u00ba, n\u00e3o tem nada. O trem \u00e9 um peda\u00e7o de ferro, e a constru\u00e7\u00e3o dele est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 viabilidade econ\u00f4mica da constru\u00e7\u00e3o, do uso segundo o trilho. Este \u00e9 o marco regulat\u00f3rio. Por que o trem n\u00e3o pode ter milhares de dono? Pode. \u00c9 cooperativo o caminho.\r\nA cooperativa n\u00e3o tem a mesma l\u00f3gica de financiamento do risco do capital privado - e n\u00e3o tem nenhuma cr\u00edtica ao capital privado. Quando o cidad\u00e3o faz o investimento privado, ele calcula o risco, a viabilidade econ\u00f4mica. Se o Pa\u00eds est\u00e1 em crise, ele guarda o dinheiro para n\u00e3o correr o risco. Mas a cooperativa, n\u00e3o; a cooperativa investe exatamente na crise, porque cada centavo que sobra, ela o investe em favor do seu associado.\r\nPeguem a curva de investimento da economia e v\u00e3o perceber o seguinte: enquanto a inciativa privada observou a estagna\u00e7\u00e3o do Brasil e n\u00e3o investiu por causa do risco, a cooperativa cresceu, porque ela obedece a outra l\u00f3gica. A cooperativa faz o uso do capital com responsabilidade social.\r\nQue esse ensinamento sirva para todos n\u00f3s, porque certamente esse \u00e9 o ensinamento que serve para as nossas vidas. O cooperativismo tem de estar no meio de n\u00f3s, porque cooperar empreendendo \u00e9 o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPOSTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Car\u00e1ter demag\u00f3gico de pronunciamento a respeito da cobran\u00e7a de imposto de exportadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sempre que acontece um debate nesta Casa, algu\u00e9m sobe a esta tribuna, com um debate raso, desorientado, desqualificado que n\u00e3o \u00e9 por m\u00e1-f\u00e9.\r\nNa quest\u00e3o dos 2,5% para os exportadores, \u00e9 preciso deixar claro que esses contratos s\u00e3o contratos internacionais. Se n\u00f3s colocarmos, depois de um contrato pronto, 2,5% de imposto do exportador, sabe quem \u00e9 que vai pagar? \u00c9 o produtor. Vai descer pela linha de custo e vai cobrar do produtor rural. Ningu\u00e9m est\u00e1 dando anistia para exportador algum. N\u00e3o se exporta tributo. Acabamos de fazer um acordo com a Comunidade Europeia, e agora v\u00e3o querer importar e exportar imposto?\r\nOra, o exportador facilmente n\u00e3o vai pagar os 2,5%, porque o cidad\u00e3o que comprou o produto dele l\u00e1 fora pagou em d\u00f3lar. Para quem que ele vai transferir esse custo? Para o lombo do produtor rural.\r\nV\u00e1 estudar! Seja respons\u00e1vel. N\u00e3o venha para c\u00e1 fazer discurso demag\u00f3gico, f\u00e1cil, mentiroso. \u00c9 preciso ter responsabilidade para quem produz o que tu comes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), ACORDO, COMMODITIES, AN\u00c1LISE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Estabelecimento de acordo de livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s acabamos de fazer um acordo do MERCOSUL com a Uni\u00e3o Europeia. Grande parte desses produtos que est\u00e3o no acordo s\u00e3o produtos tratados em commodities. Quando eles falam, naquela tribuna, de maneira leviana, absolutamente irrespons\u00e1vel, dizendo que estamos dando dinheiro para exportadores, \u00e9 bom que se esclare\u00e7a que n\u00e3o exportamos tributos. A soja quem planta \u00e9 o produtor. Eles n\u00e3o v\u00e3o pagar os 2,5. Quem vai pagar \u00e9 quem produz - n\u00e3o \u00e9 o exportador, que negociou em euro ou d\u00f3lar. \u00c9 f\u00e1cil fazer esse discurso demag\u00f3gico, mentiroso e irrespons\u00e1vel.\r\nSe a sua ignor\u00e2ncia n\u00e3o permite compreender, leia um pouco, estude, para n\u00e3o falar besteiras daquela tribuna!\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", com absoluta convic\u00e7\u00e3o, para o bem do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=426&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a tributa\u00e7\u00e3o do produtor rural e do agroneg\u00f3cio brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 quero fazer um esclarecimento did\u00e1tico.\r\nDizem que os ruralistas v\u00e3o tomar 86 bilh\u00f5es, e eu quero mostrar de quem se trata - n\u00e3o vou nem falar para eles, porque n\u00e3o tenho a inten\u00e7\u00e3o de convenc\u00ea-los, j\u00e1 que eles flertam com a mentira como brinquedo predileto.\r\nO cidad\u00e3o que planta laranja no interior de S\u00e3o Paulo vende a laranja para a agroind\u00fastria. Ao vend\u00ea-la, ele paga 2,85% de tributo, inclu\u00edda a\u00ed a Previd\u00eancia. Se n\u00f3s tributarmos quem faz o suco e vende o suco, n\u00f3s vamos bitribut\u00e1-lo, e ele vai perder a concorr\u00eancia de mercado. A Cooperativa Aurora, em Santa Catarina, compra aves do associado, do pequeno produtor, que cria galinha, e ele paga 2,85%. Ao bitributar a cooperativa na exporta\u00e7\u00e3o, tiramos a capacidade de mercado, de concorr\u00eancia, e desempregamos as pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria vota \"n\u00e3o\", mas eu queria argumentar o seguinte. De onde brotam as vozes que dizem que s\u00e3o apaixonadas pelos trabalhadores brotam as mesmas que sustentaram surrupiar 500 bilh\u00f5es do BNDES, do banco social. S\u00e3o as mesmas vozes que sustentaram o roubo dos fundos de pens\u00e3o, dinheiro dos trabalhadores! Roubaram os trabalhadores vergonhosamente!\r\nA mesma voz que diz que n\u00f3s damos dinheiro para banco sustentou o Governo em que os bancos tiveram o maior lucro de todos os tempos, o Governo petista! \u00c9 discurso para pobre e Governo para rico! Deixem de ser hip\u00f3critas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este talvez seja o \u00fanico exemplo que eu conhe\u00e7o no mundo: quem tem 130 votos diz que ganhou de quem tem 370! Eu nunca vi nada igual!\r\nQuem tirou os agricultores da reforma da Previd\u00eancia foram eles, com 130 votos \"n\u00e3o\"! Quem os tirou fomos n\u00f3s! Quem tirou o BPC fomos n\u00f3s! Quem tirou a capitaliza\u00e7\u00e3o fomos n\u00f3s, com certeza! Se h\u00e1 alguma modifica\u00e7\u00e3o em qualquer destaque nesta Casa, foi por obra e concess\u00e3o de quem tem voto! Quem n\u00e3o tem voto fica querendo destruir o Pa\u00eds. Que conversa mole!\r\nQuero convidar todos para amanh\u00e3... Porque amanh\u00e3 certamente vai haver um enterro coletivo! Porque o que h\u00e1 de vi\u00favas neste dia aqui \u00e9 um tro\u00e7o fant\u00e1stico! O Brasil est\u00e1 coberto de vi\u00favas!\r\nVoc\u00eas n\u00e3o querem ajudar as vi\u00favas coisa nenhuma! Voc\u00eas querem ajudar \u00e9 quem ganha 33 mil reais, os apaniguados, aqueles que est\u00e3o ganhando milh\u00f5es de reais! Voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o satisfeitos com o Pa\u00eds que quebraram e do qual roubaram tudo!\r\nVoc\u00eas agora querem ter vit\u00f3ria na...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, no meu terceiro mandato, eu tenho o prazer de participar deste peda\u00e7o da hist\u00f3ria em que o Parlamento busca o protagonismo, assume suas responsabilidades, negocia e \u00e9 capaz de produzir um texto. Ao final do processo, n\u00e3o resta a vit\u00f3ria ou a derrota, resta o que n\u00f3s fomos capazes de produzir conjuntamente. \u00c9 certamente...\r\n(Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.)\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Estou falando s\u00f3 para os que t\u00eam c\u00e9rebro.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Eu gostaria de falar.\r\nEu queria dizer aqui, meu Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que a frente participou com 200 votos nesse processo o tempo todo. Queria agradecer a cada membro da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.\r\nN\u00f3s dissemos, e o fizemos didaticamente, que no mundo globalizado n\u00e3o se podem exportar impostos. Alguns...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vou encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Registrem a obstru\u00e7\u00e3o do PSOL, por favor.\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Alguns n\u00e3o me entenderam. Eu entendo. A explica\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para quem tem c\u00e9rebro, n\u00e3o havia obriga\u00e7\u00e3o de todo o mundo entender.\r\nDe qualquer sorte, parab\u00e9ns a todos n\u00f3s. Parab\u00e9ns ao Deputado Samuel. Parab\u00e9ns ao Presidente. Parab\u00e9ns ao Deputado Rodrigo Maia. O nosso Parlamento sair\u00e1 dessa luta muito maior do que chegou a ela. Aprendemos, todos n\u00f3s, a construir os caminhos mais dif\u00edceis da nossa nobre democracia. Parab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da avoca\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, da responsabilidade por altera\u00e7\u00f5es procedidas na proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, h\u00e1 pouco, eu ouvi o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o dizer que eles modificaram v\u00e1rias coisas na reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuando eu ou\u00e7o esses g\u00eanios falando isso, eu percebo o seguinte: como eles n\u00e3o nos acordaram antes? Se com 130 votos voc\u00ea \u00e9 capaz de mudar algo contra 370 votos, ent\u00e3o n\u00f3s poder\u00edamos ter festejado a vit\u00f3ria contra a Alemanha, na Copa do Mundo, por 1 a 7. \"N\u00f3s ganhamos de 1 a 7!\"\r\nTenham d\u00f3! Se algu\u00e9m permitiu a modifica\u00e7\u00e3o, fomos n\u00f3s, que temos 370 votos. Todas as modifica\u00e7\u00f5es aconteceram por concess\u00e3o nossa. Voc\u00eas n\u00e3o modificaram absolutamente nada, absolutamente nada. Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o donos de absolutamente nenhum discurso com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nQue bom seria se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos descoberto antes: ganhar da Alemanha de 1 a 7, na Copa do Mundo, seria uma beleza!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Responsabilidade dos partidos situacionistas pela vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa argumenta\u00e7\u00e3o dos milh\u00f5es e milh\u00f5es... Eu estou aqui no meu terceiro mandato. A base do Governo petista se comportava exatamente dessa forma, e \u00e9 por isso que eles sabem.\r\nCaso exista recurso, vai ser aplicado de forma republicana nos Munic\u00edpios; n\u00e3o vai ser como voc\u00eas fizeram com a PETROBRAS, quando a assaltaram e a levaram embora para casa; n\u00e3o vai ser como ocorreu com os fundos de pens\u00e3o, que voc\u00eas roubaram e levaram para casa. N\u00e3o ser\u00e1 dessa forma.\r\nN\u00e3o adianta ficar conversando, porque voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam voto. Voc\u00eas t\u00eam 130 votos, e quem tem 130 votos n\u00e3o modifica nada.\r\nA reforma da Previd\u00eancia vai ser aprovada, o texto vai ser aprovado, porque n\u00f3s, a maioria, aprovamos o texto. O que voc\u00eas fizeram foi discutir sem fundamento, durante dias e dias, para atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESVIO, RECURSOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Desvio de recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES pelo governo petista. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s temos compreens\u00e3o do momento pol\u00edtico que estamos vivendo e vimos, hoje de tarde, quando ficamos por 2 horas perto da Suprema Corte, porque se tratava de mais uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria.\r\nMas logo depois eu recebo aqui a not\u00edcia sobre o BNDES. Aqueles que dizem que adoram os pobres, s\u00f3 do BNDES, surrupiaram 578 bilh\u00f5es de reais! Quinhentos e setenta e oito bilh\u00f5es! Eu posso detalhar cada lugar para aonde foi cada centavo. Discurso para pobre e governo para rico n\u00e3o vale.\r\nEu queria posicionar isso porque n\u00f3s vamos, em 10 anos, economizar 930 bilh\u00f5es de reais. S\u00f3 o BNDES vai tomar um calote de 578 bilh\u00f5es de reais do \"Honest\u00e3o\", do \"Lular\u00e1pio\". Ele emprestou para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - O trem que n\u00f3s n\u00e3o temos em Porto Alegre eles t\u00eam na Venezuela. As hidroel\u00e9tricas eles t\u00eam na Venezuela, eles t\u00eam na \u00c1frica. Tinha dinheiro para o mundo inteiro, porque no avi\u00e3o ia aquele que entregava o Brasil em troca de propina.\r\nGra\u00e7as a Deus, o Brasil que trabalha, o Brasil da honra votou e aprovou a reforma da Previd\u00eancia, hoje, aqui neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, DEFESA, PROPRIEDADE RURAL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, h\u00e1 muito tempo n\u00f3s estamos perseguindo essa possibilidade. Mas eu queria, neste minuto, fazer uma narrativa: um dia, \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, um cidad\u00e3o levanta, encontra seu amigo na porta e pergunta: \"O que houve?\" E ele responde: \"N\u00e3o, nesta madrugada roubaram meu trator.\" \"Mas o que voc\u00ea fez?\" \"Ah! eu n\u00e3o tenho arma. Eu abri a janela, gritei, mas eles tinham arma, atiraram contra mim e levaram meu trator.\" Mas a\u00ed disse ele: \"Pois \u00e9, mas aqui aconteceu a mesma coisa comigo, s\u00f3 que eu tinha uma arma e, quando eles colocaram a prancha para carregar, eu meti chumbo neles. E eles foram embora e deixaram meu trator\". \r\nHoje, aquele que n\u00e3o tem arma aluga o trator do que tem. Arma \u00e9 para defender o patrim\u00f4nio e a vida. Arma \u00e9 para defender a dignidade da propriedade e a vida da fam\u00edlia. Quem pensa contra isso \u00e9 cabuloso. Quem pensa contra isso \u00e9 amigo do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, minhas primeiras palavras s\u00e3o de reconhecimento pelo trabalho de um Deputado Federal que merece nosso mais profundo respeito. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, comparada \u00e0 minha, eu poderia dizer que se trata de um menino, a despeito do trabalho maduro e qualificado que faz, ouvindo a todos com absoluta persist\u00eancia e toler\u00e2ncia.\r\nEu queria parabeniz\u00e1-lo, Deputado Kim Kataguiri, inclusive por coisas que constam no relat\u00f3rio, mas das quais eu discordo. No entanto, eu queria parabeniz\u00e1-lo, porque se trata da constru\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o ambiental para um pa\u00eds continental como o nosso, um tema multilateral que, para cada \u00e2ngulo de vis\u00e3o em que se olha, reflete um modelo de licenciamento absolutamente distinto, um modelo de licenciamento b\u00e1sico, industrial, um modelo para a agricultura, para o artesanato. Os modelos para todos os setores s\u00e3o absolutamente distintos. O licenciamento raramente repete s\u00f3 uma linha.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o: trabalhar com os entes federados, buscando a possibilidade de empoderar de autonomia os Munic\u00edpios e o Estado, sem perder, em hip\u00f3tese nenhuma, o eixo central do que queria o projeto de licenciamento ambiental federal. Ele deve, com certeza, ter uma linha de rela\u00e7\u00e3o entre os entes federados, mas com a autonomia necess\u00e1ria, at\u00e9 mesmo com rela\u00e7\u00e3o ao tempo.\r\nH\u00e1 muito tempo se debate nesta Casa este assunto. Temos uma grande massa cr\u00edtica, autoridades e cientistas. Quando eu pedi ao Deputado Rodrigo Agostinho que realizasse esta Comiss\u00e3o Geral, eu tinha n\u00e3o a inten\u00e7\u00e3o de concluir o texto, porque n\u00e3o \u00e9 numa reuni\u00e3o desta amplitude que vamos concluir este texto. A conclus\u00e3o do texto certamente vai acontecer naquilo que ainda falta \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de consensos, em oficinas, com pessoas que t\u00eam o poder de decis\u00e3o sobre o tema e profundo conhecimento dele, pessoas que se pronunciam, porque podem acrescentar uma s\u00edlaba, mudar uma v\u00edrgula, retirar uma palavra, colocar outra, estabelecer um trecho que expresse outro com muito mais fidelidade do que aquele que julgavam ser perfeito.\r\nDe outro lado, n\u00e3o passar por esta Comiss\u00e3o Geral, n\u00e3o permitir que se expressasse por este microfone o eixo cient\u00edfico do processo, ou seja, as formas como eu vejo a verdade cient\u00edfica sobre este assunto, a meu ver, era algo que ficaria faltando. Eu precisava ter esta oportunidade, at\u00e9 mesmo para que as pessoas n\u00e3o dissessem que eu n\u00e3o tive a oportunidade de participar neste debate. \r\nConcluindo, digo o seguinte: esta \u00e9, seguramente, uma mat\u00e9ria em que o consenso passar\u00e1 longe da unanimidade - o consenso \u00e9 o poss\u00edvel. N\u00f3s vamos fazer o que \u00e9 poss\u00edvel neste texto. Se um dia tivermos uma legisla\u00e7\u00e3o ambiental que agrade ao Plen\u00e1rio inteiro, podem ter a certeza de que ela n\u00e3o ter\u00e1 resolvido absolutamente nada, j\u00e1 que ela \u00e9, por natureza, uma legisla\u00e7\u00e3o que conflita com os interesses e segmentos ideol\u00f3gicos. \u00c9 assim que tem que ser. \r\nPor\u00e9m, tenho absoluta certeza, meu querido Deputado Kim, que estamos muito perto do fim deste processo, e V.Exa., nas pr\u00f3ximas reuni\u00f5es, certamente encontrar\u00e1 n\u00e3o o quinto texto, mas a modifica\u00e7\u00e3o de alguns detalhes do quarto, e n\u00f3s teremos as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para votar. \r\nEsta Casa, ao fim e ao cabo, vai decidir por maioria, mas n\u00e3o pode faz\u00ea-lo de maneira triunfalista. Ela precisa faz\u00ea-lo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABSOLVI\u00c7\u00c3O, ADULTERA\u00c7\u00c3O, GRAVA\u00c7\u00c3O. \r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Absolvi\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer, pela Justi\u00e7a Federal de Bras\u00edlia, denunciado por pr\u00e1tica do crime de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria fazer o registro da seguinte quest\u00e3o. A nossa democracia \u00e9 tenra, \u00e9 nova, e esse est\u00e1gio pelo qual estamos passando o tempo todo tem que servir como um grande aprendizado.\r\nEu estava aqui no Governo Temer, era Vice-L\u00edder do Governo. Um dia houve uma den\u00fancia do Sr. Janot. E o Sr. Janot pairava nas nuvens, estava acima de qualquer suspeita. Ali\u00e1s, ele era o chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o cabia nenhuma ila\u00e7\u00e3o, absolutamente nenhuma d\u00favida.\r\nOntem, um juiz de direito de Bras\u00edlia absolveu Michel Temer e disse claramente o seguinte: \"A grava\u00e7\u00e3o foi adulterada\".\r\nMeu amigo, n\u00f3s temos que perceber o seguinte: tu queres mesmo a democracia? Ent\u00e3o, estabelece o primeiro princ\u00edpio dela: ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o senhor juiz de direito s\u00f3 possa ser julgado pelo col\u00e9gio de ju\u00edzes, pelo conselho. Por que, Z\u00e9 Man\u00e9? Por que n\u00e3o \u00e9 julgado igual a qualquer cidad\u00e3o brasileiro? Por que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem que ter um conselho? Que conselho, mano? Quem \u00e9 que vai julgar esse cidad\u00e3o, que foi para dentro do Minist\u00e9rio P\u00fablico fazer maracutaia, fazer grava\u00e7\u00e3o? Pior: um membro da suprema Corte recebeu, sem fazer questionamento. A Pol\u00edcia Federal, com todo o aparato, investigou e n\u00e3o descobriu nada. S\u00f3 1 ano e pouco depois diz que a grava\u00e7\u00e3o foi uma fraude, foi uma edi\u00e7\u00e3o. Que vergonha!\r\nFa\u00e7o esse registro, para que certamente fique gravado, porque a nossa tenra democracia passa por essa matura\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos membros da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria orientar os membros da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. N\u00f3s vamos votar a favor do PL 3.723/19. \r\nN\u00f3s sabemos exatamente o que isso significa. Os dados estat\u00edsticos alardeados nesta Casa, do ponto de vista cient\u00edfico, n\u00e3o existem, n\u00e3o s\u00e3o verdadeiros.\r\nN\u00f3s queremos arma para a defesa da sociedade. Ela tem direito a isso. Qualquer um de n\u00f3s pode encontrar arma onde quiser. O bandido tem acesso a arma quando quiser. Um Estado que n\u00e3o \u00e9 capaz de proteger o cidad\u00e3o tem que permitir que ele se proteja. \r\nPortanto, a FPA solicita a todos os seus membros que votem a favor, que estejam aqui para votar a favor do PL 3.723/19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O_QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP) (25:2019, MADRI, ESPANHA).\r\nINAUGURA\u00c7\u00c3O, PONTE, LIBERATO SALZANO (RS), RODEIO BONITO (RS).",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - COP 25, em Madri, Espanha. Inaugura\u00e7\u00e3o de ponte entre os Munic\u00edpios de Liberato Salzano e Rodeio Bonito, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, l\u00e1 na COP 25 est\u00e3o o Deputado Neri Geller e o Deputado Z\u00e9 Silva. Os dois est\u00e3o presentes l\u00e1, e a narrativa deles, que pode n\u00e3o ser do gosto e da simpatia do orador que me antecedeu, \u00e9 completamente diferente. Eles dizem que h\u00e1 um debate civilizado, qualificado, que busca os resultados necess\u00e1rios, mas em que se fala sobre sustentabilidade, sobre o ambiental, o social e o econ\u00f4mico no mesmo diapas\u00e3o.\r\nMas eu estou aqui para falar, neste minuto, sobre a ponte a que se referiu o Deputado Giovani Cherini, a ponte que liga os Munic\u00edpios de Liberato Salzano e Rodeio Bonito. A travessia do rio entre eles era feita por balsa. H\u00e1 um frigor\u00edfico de aves de um lado e um frigor\u00edfico de su\u00ednos de outro. Os dois sofriam com grandes dificuldades de acesso. Hoje a ponte est\u00e1 constru\u00edda.\r\nEu lembro que, quando estava na coordena\u00e7\u00e3o da bancada aqui - e esses Munic\u00edpios s\u00e3o muito distantes do meu Munic\u00edpio -, pediram-me que fosse ao ent\u00e3o Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional tentar conseguir recursos para a constru\u00e7\u00e3o da ponte. N\u00f3s fomos ao Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o naquela \u00e9poca, e nos foram liberados 5 milh\u00f5es de reais. Faz 7 anos que isso aconteceu. Depois da luta da associa\u00e7\u00e3o de Prefeitos e do envolvimento de mais de 40 Munic\u00edpios, no final de semana, com a presen\u00e7a do Deputado Cherini, foi inaugurada a ponte.\r\n\u00c9 um equipamento fant\u00e1stico que vai servir para o desenvolvimento de toda aquela regi\u00e3o. Eu tive o prazer de ajudar, com simplicidade, naquele momento crucial, porque era preciso representar a bancada e conseguir recursos no Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET, BENEF\u00cdCIO, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Avan\u00e7o do texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos votando nesta noite algo que eu reputo de alta complexidade. Dez anos atr\u00e1s, se eu estivesse no interior do Rio Grande do Sul, no meio de uma lavoura de milho, e dissesse para o cidad\u00e3o que ele ia ter problema na lavoura de milho porque n\u00e3o tinha conectividade, ele ia jogar em mim o que tivesse na m\u00e3o. \"O que tem a ver conectividade com minha lavoura de milho? N\u00e3o tem nada a ver, absolutamente.\" Hoje, se quiser a chance de ter produtividade igual \u00e0 do vizinho, o produtor tem que ter acesso \u00e0 Internet, em raz\u00e3o da Internet das coisas, da liga\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas com as m\u00e1quinas e das pessoas com as coisas.\r\nA quest\u00e3o, ilustre Presidente, \u00e9 como n\u00f3s vamos discutir isso. O grande produtor rural, o grande empres\u00e1rio paga por isso. O m\u00e9dio produtor rural j\u00e1 come\u00e7a a ter problema para ter acesso a isso. O pequeno, que est\u00e1 l\u00e1 no interior de Alagoas ou do Cear\u00e1 ou est\u00e1 em Uruguaiana, o meu Munic\u00edpio, n\u00e3o tem acesso a isso. E que a conectividade n\u00e3o chega em fatias. N\u00e3o \u00e9 um corpo f\u00edsico limitado. Ela chega por antena, por fibra \u00f3tica, por sat\u00e9lite. E, aonde ela chega, ela beneficia a escola, o hospital, a lavoura, a seguran\u00e7a p\u00fablica, beneficia todo mundo.\r\nFazer um texto que seja capaz de compreender especificidades numa quest\u00e3o como essa \u00e9 quase imposs\u00edvel. De qualquer sorte, eu vejo que o texto est\u00e1 muito pr\u00f3ximo do acordo. E podem ter certeza de que, durante todos esses meses em que discutimos esta mat\u00e9ria, a \u00fanica inten\u00e7\u00e3o era permitir que qualquer cidad\u00e3o em qualquer parte do Brasil tenha acesso \u00e0 Internet, porque sem isso ele ter\u00e1 tratamento desigual em qualquer setor da sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, PEDRO SIMON, SENADOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, SESS\u00c3O SOLENE.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de homenagem ao ex-Senador Pedro Simon, ao ensejo do transcurso 90\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio. Pedido \u00e0 Casa de promo\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene em homenagem ao ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no s\u00e1bado passado, n\u00f3s fizemos uma homenagem a um dos \u00edcones da pol\u00edtica brasileira, o Senador Pedro Simon, que estava completando 90 anos.\r\nDiversos partidos foram levar seu abra\u00e7o e seu reconhecimento. Mais de mil companheiros estiveram em Cap\u00e3o da Canoa, uma das praias do Rio Grande do Sul, para levar seu abra\u00e7o a esse \u00edcone da hist\u00f3ria pol\u00edtica nacional, o Senador Pedro Simon.\r\nFoi uma festa magn\u00edfica, dessas que d\u00e3o orgulho, principalmente a mim, como Presidente do MDB do Rio Grande do Sul, por poder prestar uma homenagem a algu\u00e9m que t\u00e3o relevante servi\u00e7o prestou \u00e0 pol\u00edtica nacional e que representa o que h\u00e1 de bom na pr\u00e1tica pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero neste momento fazer refer\u00eancia espec\u00edfica a esse ato, assim como informar que faremos a solicita\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o especial em homenagem ao nosso Senador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB). \r\nDEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FUNDO DE AVAL FRATERNO, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Convoca\u00e7\u00e3o dos Deputados ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos tratando de uma ferramenta da maior import\u00e2ncia para a agropecu\u00e1ria do Brasil. Os discursos distorcidos aqui s\u00e3o certamente por desconhecimento.\r\nEstou chamando todos os integrantes da Frente Parlamentar para virem ao plen\u00e1rio. Temos que estar presentes e votar esta mat\u00e9ria com rapidez, porque ela \u00e9 de grande import\u00e2ncia para n\u00f3s e em homenagem ao nosso querido amigo Deputado Pedro Lupion, que fez um belo trabalho e deu ao Brasil o direito de financiar o agroneg\u00f3cio brasileiro com um custo menor em todas as escalas.\r\nDiscurso n\u00e3o faz agricultura. Agricultura se faz com juros baixos, financiamento adequado, entrada de recursos e, principalmente, com a diversidade dos pap\u00e9is que originam cr\u00e9ditos diferenciados em todos os lugares.\r\nVenham ao plen\u00e1rio! Precisamos votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00c9DULA IMOBILI\u00c1RIA RURAL (CIR), T\u00cdTULO DE CR\u00c9DITO, T\u00cdTULO NOMINATIVO, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o teor do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando n\u00f3s trabalhamos a medida provis\u00f3ria, quer\u00edamos dar a quem fosse financiar sua produ\u00e7\u00e3o a oportunidade de uma cesta de produtos - v\u00e1rias oportunidades. Esse caso refere-se t\u00e3o somente \u00e0 CIR, \u00e0 C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural. S\u00f3. Esse papel. T\u00e3o somente isso. A Oposi\u00e7\u00e3o, por desinforma\u00e7\u00e3o ou por m\u00e1-f\u00e9, usa-o como se ele fosse o todo. Quem faz PRONAF n\u00e3o tem CIR, quem usa CPR n\u00e3o tem CIR. Todos os outros meios de financiamento n\u00e3o t\u00eam isso. Se o cidad\u00e3o chegar ao banco e quiser usar esse papel como garantia, essa \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o. Em compensa\u00e7\u00e3o, o juro vai ser muito mais baixo. N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio fazer isso. Ali\u00e1s, os pequenos nunca far\u00e3o, v\u00e3o usar outros modelos de cr\u00e9dito. Mas, se quiserem usar a fra\u00e7\u00e3o da terra como garantia, isso reduz o risco e o juro. \u00c9 opcional, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, BANCO PRIVADO, BANCO P\u00daBLICO, FINANCIAMENTO, PRODUTOR RURAL, DEFESA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quem faz a argumenta\u00e7\u00e3o jamais plantou um p\u00e9 de milho na vida e n\u00e3o tem a m\u00ednima no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 risco. Segundo, quem os v\u00ea discursando pensa o seguinte: a infla\u00e7\u00e3o no tempo deles era de 14%; a taxa SELIC agora \u00e9 de 4,25%. O juro est\u00e1 em queda.\r\nO fato de oportunizar que um banco privado participe desse processo n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a tomar financiamento nesse banco. Todos podem dispor disso, at\u00e9 as cooperativas. Isso \u00e9 oportunizar a quem vai tomar o cr\u00e9dito uma concorr\u00eancia mais ampla. N\u00e3o \u00e9 preciso se fidelizar a isso!\r\nQuem os v\u00ea falando pensa que no tempo deles era uma maravilha. Ali\u00e1s, deem uma olhadinha no balan\u00e7o dos bancos para saber qual era o lucro no tempo do PT! Quem mais fala em rentista \u00e9 quem mais ajudou o Ita\u00fa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Rep\u00fadio a acusa\u00e7\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em certas horas, nesta Casa, n\u00f3s dever\u00edamos receber adicional de insalubridade, tamanho o besteirol que ouvimos. No caso da Oposi\u00e7\u00e3o, se ouvir de longe, \u00e9 simples: inverta o discurso, que serve rigorosamente a ela mesma. Cada acusa\u00e7\u00e3o que ela faz \u00e9 o que ela praticou, mas praticou com maestria.\r\nHoje a Oposi\u00e7\u00e3o adora a PETROBRAS, mas a roubou quase toda, roubou quase tudo. Hoje ela fala de mil\u00edcia, mas tem que explicar o caso Celso Daniel. E o caso Celso Daniel? Expliquem! \"Este Pa\u00eds quebrou.\" Ela diz que o Pa\u00eds est\u00e1 uma desgra\u00e7a. Hoje todas as estatais d\u00e3o lucro. No tempo da Oposi\u00e7\u00e3o, elas davam preju\u00edzo. Eles quebraram o Brasil, e agora fazem um discurso como se fossem paladinos.\r\nVoc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moral para guardar a sombra de chap\u00e9u raso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), AGRONEG\u00d3CIO, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, PEDRO LUPION, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Agradecimento, em nome da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, ao Deputado Pedro Lupion, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, neste momento, eu queria agradecer ao meu querido amigo Deputado Pedro Lupion, que foi Relator desta mat\u00e9ria.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, eu queria agradecer tamb\u00e9m a toda a nossa Diretoria, a todos os membros da Frente Parlamentar e a todos aqueles que acompanharam esta vota\u00e7\u00e3o magn\u00edfica, porque esta medida provis\u00f3ria \u00e9 um marco regulat\u00f3rio para o agro brasileiro. N\u00f3s estamos de parab\u00e9ns por esta aprova\u00e7\u00e3o. Colocamos outras ferramentas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas, para modernizar e dar acesso ao modelo de cr\u00e9dito.\r\nNeste momento, al\u00e9m de manifestar essa minha gratid\u00e3o, eu queria agradecer a compet\u00eancia e a capacidade de constru\u00e7\u00e3o para chegarmos a um bom termo neste texto, que \u00e9 uma conquista para a agropecu\u00e1ria brasileira.\r\nObrigado a todos aqueles que nos ajudaram nesta grande aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL,\r\n VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Davi Alcolumbre e aos demais Senadores, em nome da Frente Parlamentar da Agricultura, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito da Oposi\u00e7\u00e3o, do n\u00famero de votos necess\u00e1rios para rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, a primeira manifesta\u00e7\u00e3o que quero fazer \u00e9 de agradecimento ao Presidente do Senado, por ter agilizado, com todos os seus pares, no Senado, a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, que \u00e9 a medida provis\u00f3ria que redefine o cr\u00e9dito do agropecu\u00e1rio brasileiro.\r\nFoi uma sess\u00e3o muito bonita, porque mostrou a articula\u00e7\u00e3o, o compromisso com a Na\u00e7\u00e3o. Todos sabem que o tempo era ex\u00edguo. Mas, mesmo assim, conseguimos isso ao meio-dia.\r\nEu queria fazer esse agradecimento, em nome da Frente Parlamentar da Agricultura, a todos os Senadores que contribu\u00edram com isso.\r\nA segunda quest\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s estamos discutindo agora. Tr\u00eas fatores, meu Presidente, s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para n\u00f3s termos certeza da continuidade do sucesso do agro brasileiro: a defesa sanit\u00e1ria, a assist\u00eancia t\u00e9cnica e a extens\u00e3o rural e a quest\u00e3o da pesquisa. Isso \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para n\u00f3s.\r\nPortanto, desde que saiu o veto or\u00e7ament\u00e1rio, n\u00f3s argumentamos na FPA que este veto n\u00f3s derrubar\u00edamos. Mas tivemos, de pronto, do Governo a concord\u00e2ncia com isso. Conversamos com os L\u00edderes. E veio o discurso da Oposi\u00e7\u00e3o cantando louros, como se fosse uma vit\u00f3ria deles.\r\nVoc\u00eas n\u00e3o tem voto para isso! Esse acordo s\u00f3 foi feito com quem tinha voto. N\u00f3s t\u00ednhamos voto para fazer esse acordo. Fizemos o acordo para contemplar a nossa EMBRAPA com recurso para a pesquisa, porque a pesquisa s\u00e3o os olhos do futuro do agro brasileiro.\r\nObrigado a todos aqueles que contribu\u00edram para construir esta vit\u00f3ria, que n\u00e3o \u00e9 contra ningu\u00e9m; \u00e9 a favor da pesquisa do agro brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, EMENDA, MPV 913/2019, MEDIDA PROVISORIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O DO CONTRATO, CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, CARGO TEMPOR\u00c1RIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 913, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos, por tempo determinado, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 e 2, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou direto \u00e0 leitura do voto.\r\n\"A medida provis\u00f3ria atende aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o dessa esp\u00e9cie normativa.\r\nNesse sentido, o Poder Executivo argumenta que o desligamento dos nove servidores tempor\u00e1rios at\u00e9 15 de maio de 2020, sem substitui\u00e7\u00e3o, comprometeria a execu\u00e7\u00e3o de programas estrat\u00e9gicos do Governo como o Garantia Safra, por exemplo. E acrescenta que essa prorroga\u00e7\u00e3o promover\u00e1, de maneira planejada, a transmiss\u00e3o de conhecimento e experi\u00eancia destes profissionais para o atual corpo funcional do MAPA, no intuito de continuidade nas atividades ora desenvolvidas, visando atender aos princ\u00edpios da continuidade, efici\u00eancia, razoabilidade e supremacia do interesse p\u00fablico, cabendo assinalar que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de solu\u00e7\u00e3o imediata do problema por meio de novo processo seletivo, devido \u00e0 inexist\u00eancia de tempo h\u00e1bil para tal mister.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na Medida Provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto somos pela constitucionalidade, pela juridicidade e pela boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 913, de 2019.\r\n(...)\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, COMBATE.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Estabelecimento de agenda destinada ao combate \u00e0 crise econ\u00f4mica brasileira. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Defesa da vota\u00e7\u00e3o de propostas relativas ao licenciamento ambiental e \u00e0 conectividade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, estamos vivendo um per\u00edodo em que o desconhecido \u00e9 o que est\u00e1 \u00e0 nossa frente. Grande parte da popula\u00e7\u00e3o tem convic\u00e7\u00e3o absoluta do que vai fazer e, no minuto seguinte, n\u00e3o tem mais essa convic\u00e7\u00e3o.\r\nAcontece que, em todo esse processo, \u00e9 preciso, sem sombra de d\u00favida, na linha do que o Deputado Domingos S\u00e1vio disse agora, desarmar os esp\u00edritos. \u00c9 imposs\u00edvel fazer racioc\u00ednio de constru\u00e7\u00e3o come\u00e7ando o debate pelo que eu discordo, ou seja, antes de come\u00e7ar a conversa, tenho que criticar aquilo que acho ruim no outro.\r\nO Brasil n\u00e3o prescinde de nenhum dos brasileiros. Todos s\u00e3o importantes nesse processo. Ou os desempregados s\u00e3o todos do PT? Ou s\u00e3o todos do MDB? N\u00e3o! S\u00e3o de todos os partidos, s\u00e3o pessoas sem expectativa futura.\r\nDev\u00edamos estar trabalhando um pacto nacional pelo desenvolvimento. Dev\u00edamos estar trabalhando aqui, meu ilustre Presidente Rodrigo Maia, uma pauta desobstrutiva das leis que precisam ser votadas, para que seja dado dinamismo \u00e0 economia. Devemos fazer uma pauta do Parlamento o mais rapidamente poss\u00edvel, para colocarmos essas ferramentas na m\u00e3o do Pa\u00eds e para a popula\u00e7\u00e3o poder sair da crise o mais rapidamente poss\u00edvel e pisar no acelerador. Da parte do Governo, da mesma forma. De todas as formas, devem ser feitos investimentos que mobilizem a economia, para serem gerados empregos, o que tamb\u00e9m est\u00e1 nesse pacto, pois tem que estar. \r\nMas a\u00ed vamos discutir a MP 910, e eu tenho que ouvir que estamos protegendo grileiros. Meu amigo, eu me nego a votar um projeto como esse com essa compreens\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o queremos proteger grileiro algum. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que esteja do outro lado fazendo cr\u00edtica que tenha condi\u00e7\u00f5es de apontar um s\u00f3 caso. Queremos dar escritura p\u00fablica e registro a um cidad\u00e3o que ocupe a terra, que, na massacradora maioria das vezes, foi ocupada por ordem e decis\u00e3o dos pr\u00f3prios governos, um cidad\u00e3o que n\u00e3o tem um peda\u00e7o de ch\u00e3o para chamar de seu.\r\nMas a\u00ed eu tenho que estabelecer algumas medidas. Imaginem se voto para que sejam seis m\u00f3dulos e pego uma terra como a do Par\u00e1. Numa quantidade enorme de terra vou ter buracos, onde at\u00e9 seis podem ser regulamentados. Mas para sete, oito ou nove m\u00f3dulos n\u00e3o h\u00e1 documento. O que vou dizer para esse cidad\u00e3o? Que o crime dele \u00e9 o de ocupar oito m\u00f3dulos? Mas foram esses os m\u00f3dulos dados a ele h\u00e1 30 anos, 40 anos. Que crime cometeu essa pessoa, ao ocupar um peda\u00e7o de terra que o Estado lhe proporcionou? Onde est\u00e1 a grilagem nisso? Quando a pessoa for fazer o CAR, esse peda\u00e7o de terra ficar\u00e1 vis\u00edvel. Qualquer pessoa, em qualquer lugar do mundo, pode visit\u00e1-la, por cent\u00edmetro quadrado. Quando houver queimadas na Amaz\u00f4nia, se essas pessoas tiverem escritura p\u00fablica e registro e estiverem no CAR, tu visitas cada uma delas e as responsabiliza. Digam como \u00e9 que vamos responsabilizar, agora, essas terras sem documento, sem nada? Tu n\u00e3o sabes onde est\u00e3o e quem s\u00e3o os donos. Basta riscar um palito de f\u00f3sforo: pega fogo, e ningu\u00e9m tem nada a ver com isso.\r\nDe um lado da estrada, o cidad\u00e3o tem escritura p\u00fablica e registro. Vai ao banco, toma financiamento, planta, colhe e tem uma vida pr\u00f3spera. Do outro lado, h\u00e1 um cidad\u00e3o que \u00e9 meio cidad\u00e3o. O Estado n\u00e3o lhe deu o documento. Ele n\u00e3o pode plantar, n\u00e3o pode tirar financiamento e tem que pagar 30% de juros, no escambo. Ele tem que trocar produto n\u00e3o plantado por adubo. Se colher, paga, pelos juros definidos por quem quiser comprar. Ser\u00e1 que h\u00e1 alguma justi\u00e7a nisso?\r\nEnt\u00e3o, nesse caso, naquele racioc\u00ednio de que estou falando, eu tenho certeza de que a Oposi\u00e7\u00e3o tem, por princ\u00edpio, pontos contr\u00e1rios com rela\u00e7\u00e3o a isso. Esta n\u00e3o \u00e9 uma casa de consensos, \u00e9 de dissensos. Vamos trabalhar naquilo em que \u00e9 poss\u00edvel fazer acordos. Agora, n\u00e3o passem para n\u00f3s a ideia de que queremos proteger grileiros, bandidos, algu\u00e9m que tomou a terra. N\u00e3o! N\u00f3s n\u00e3o queremos isso. Ali\u00e1s, ningu\u00e9m. Somos frontalmente contr\u00e1rios ao desmatamento ilegal. Isso \u00e9 crime, caso de pol\u00edcia, isso n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica agr\u00edcola. Agora, deixar um cidad\u00e3o, no meu Rio Grande do Sul, com 80 hectares de terra, sem poder tirar um financiamento do PRONAF, nunca? Algu\u00e9m, \u00e0s v\u00e9speras da morte, diz para os filhos: \"N\u00e3o posso te deixar heran\u00e7a porque eu n\u00e3o sou dono, n\u00e3o tenho um peda\u00e7o de terra para chamar de meu\". Que raz\u00e3o leva algu\u00e9m a ser contra isso?\r\nOuvi algu\u00e9m dizer desta tribuna que os \u00edndios n\u00e3o podem plantar. Meu amigo, a pr\u00f3pria Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, art. 17, diz que os \u00edndios s\u00e3o donos do seu destino. Aqueles que quiserem ficar no isolamento das matas ficar\u00e3o, aqueles que estiverem no processo evolutivo, em qualquer est\u00e1gio, t\u00eam que fazer o que desejarem. O que me diz que, no Munic\u00edpio de Parecis, de um lado da estrada, h\u00e1 soja \u00e0 vontade, e, do outro lado, o cidad\u00e3o tem que fazer balaio, e n\u00e3o pode plantar nada, se o \u00edndio, que \u00e9 dono da terra, quer plantar? \u00c9 decis\u00e3o dele. Por que n\u00f3s vamos ser contra isso? Qual \u00e9 a argumenta\u00e7\u00e3o que se faz para dizer que o \u00edndio n\u00e3o pode isso ou pode aquilo? Deixe que ele decida, por livre e espont\u00e2nea vontade. D\u00ea a ele cidadania integral, o direito \u00e0 escolha.\r\nPessoal, \u00e9 hora de sairmos desses fechos ideol\u00f3gicos que restringem a nossa capacidade de concilia\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o permitem a constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es inteligentes. A cada coisa que se debate aqui algu\u00e9m tem que sair imediatamente e buscar todos os argumentos contr\u00e1rios, para destruir. Quando sairmos da crise do coronav\u00edrus, teremos irm\u00e3os nossos, milh\u00f5es, desempregados. Mesmo com toda a boa vontade que tivermos, todos os Parlamentares, de qualquer partido, mesmo que todos se somem para encontrar a solu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 imposs\u00edvel.\r\n\"Tem coronav\u00edrus, Sr. Presidente Rodrigo Maia. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos deixar para votar a reforma tribut\u00e1ria no ano que vem\". N\u00e3o, meu compadre. N\u00f3s estamos fazendo feriado quando n\u00e3o \u00e9 feriado. Ent\u00e3o, sucumbe o feriado, n\u00e3o haver\u00e1 recesso, e vamos votar o que tem que ser votado, vamos entregar esse instrumento para o Pa\u00eds, uma boa reforma tribut\u00e1ria.\r\nTem ser feita a reforma administrativa. Meu amigo, a reforma administrativa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, \u00e9 tecnol\u00f3gica. Naqueles pr\u00e9dios bonitos dos Minist\u00e9rios n\u00e3o existe mais m\u00e1quina de datilografia, nem o tal do fac-s\u00edmile existe mais, h\u00e1 muito tempo. Agora, no canto de uma telinha, de um telefone celular, tu resolves o que levava dias digitando para resolver. O Estado n\u00e3o ser\u00e1 menor na estrutura intermedi\u00e1ria - e n\u00f3s queremos um Estado menor -, ser\u00e1 menor porque a tecnologia chegou e substitui as pessoas, que precisam estar na ponta. Eu preciso de seguran\u00e7a, eu preciso de sa\u00fade, eu preciso de educa\u00e7\u00e3o de qualidade, na ponta. \u00c9 l\u00e1 que tem que estar o recurso p\u00fablico. Pois bem. Se isso \u00e9 previs\u00edvel para n\u00f3s, por que esse debate n\u00e3o pode fluir nesta Casa? Vamos continuar presos, amarrados a preconceitos ideol\u00f3gicos que n\u00e3o levam a solu\u00e7\u00e3o nenhuma.\r\nPor isso eu vim aqui fazer um pedido. Neste per\u00edodo de coronav\u00edrus, meu ilustre Presidente e Srs. Deputados, V.Exas. e eu come\u00e7amos a dar import\u00e2ncia a coisas para as quais n\u00e3o d\u00e1vamos nenhuma import\u00e2ncia antes.\r\nAli\u00e1s, um dia eu quebrei a perna e fiquei uns 40, 50 dias sem caminhar, olhando para as pessoas que caminhavam. Que inveja eu tinha de poder caminhar, de dar um passo! Agora, eu caminho como se caminhar n\u00e3o servisse para nada. Eu estou na minha casa. Que falta me faz o abra\u00e7o e o beijo do meu neto! Como me faz falta, no meu Rio Grande, eu poder sentar em uma roda e tomar uma cuia de chimarr\u00e3o! Mas eu n\u00e3o posso. Eu n\u00e3o posso jogar uma canastra com casais de amigos; fazer uma janta e jogar uma canastra. Essas coisas absolutamente simples, que s\u00e3o importantes para a nossa vida, agora eu n\u00e3o posso fazer. Ser\u00e1 que essa n\u00e3o \u00e9 uma chamada para sermos mais solid\u00e1rios, mais harm\u00f4nicos, mais construtivos?\r\nEsta Casa \u00e9 um lugar de discuss\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 problema algum nisso. A disc\u00f3rdia n\u00e3o \u00e9 problema para n\u00f3s, mas a disc\u00f3rdia odiosa, como essa de achar que n\u00f3s estamos querendo votar uma lei para proteger grileiro? N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos! N\u00f3s queremos votar uma lei que permita a escritura. Ali\u00e1s, nada h\u00e1 de ambiental nisso! N\u00f3s estamos tratando do direito de propriedade do cidad\u00e3o do pequeno peda\u00e7o de ch\u00e3o. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos tratando. N\u00f3s queremos a qualifica\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o, a personaliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos, e n\u00e3o imagino que isso seja contr\u00e1rio a todos.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um convite pessoal, para quando n\u00f3s sairmos disso, at\u00e9 porque faz buraco no nosso peito o t\u00e3o simples que n\u00f3s t\u00ednhamos e n\u00e3o valoriz\u00e1vamos, como o abra\u00e7o, o beijo, a saudade, essas coisas menores. Quem sabe seja a hora de come\u00e7armos a fazer qualquer debate sobre aquilo que concordamos e deixar a disc\u00f3rdia para o final. Talvez tenhamos condi\u00e7\u00f5es de encontrar neste Pa\u00eds, neste Parlamento um grande instrumento, uma ferramenta de solu\u00e7\u00e3o de vida para muitas pessoas. Tenho absoluta certeza de que tudo o que eu penso n\u00e3o \u00e9 a verdade absoluta. Com certeza, n\u00e3o \u00e9. Outros, \u00e0s vezes com opini\u00f5es diametralmente opostas, se eu ouvir com respeito, vou perceber que nas frases ditas h\u00e1 s\u00edlabas e v\u00edrgulas que engrandecem o que eu pensava. Termos 513 Parlamentares n\u00e3o \u00e9 por acaso; \u00e9 para que todos representem o seu peda\u00e7o, a sua parcela da sociedade com fidelidade.\r\nPortanto, meu ilustre Presidente, quero lhe pedir que projetos como o do licenciamento ambiental, o das APPs... E pe\u00e7o ao Presidente Alcolumbre que vote a conectividade. Este mundo vai sair desta pandemia muito mais digital do que antes! N\u00f3s nos reunimos com todos sem nunca chegarmos perto. Nunca! Quantos brasileiros n\u00e3o ter\u00e3o acesso a conectividade?\r\nPor isso tudo, meu ilustre Presidente, estou aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para somar, dentro dos meus limites, naquilo que possa gerar concord\u00e2ncia e converg\u00eancia para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLANO SAFRA (2020/2021), AGRONEG\u00d3CIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AJUSTE FISCAL, TAXA DE JUROS, PRODUTOR RURAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR, AGRICULTURA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, CR\u00c9DITO RURAL, EXPORTA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro pelo lan\u00e7amento do Plano Safra de 2020/2021. Aumento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o Plano Safra \u00e9 sempre extremamente complexo. E ele j\u00e1 \u00e9 complexo por natureza, em virtude da necessidade multilateral que tem o corpo do agro inteiro para ser financiado.\r\nImaginem votar o Plano Safra num per\u00edodo de pandemia, tendo que, com todo o ajuste fiscal do Governo, buscar recursos para ampliar o volume financiado e reduzir as taxas de juros!?\r\nFoi um exerc\u00edcio bastante complicado - muito complicado! Mas, ao fim e ao cabo, conseguimos; com a compet\u00eancia da nossa querida Ministra Tereza Cristina; com o ambiente que o Minist\u00e9rio da Economia nos deu para podermos trabalhar os n\u00fameros e negociar; com a participa\u00e7\u00e3o dos meus queridos companheiros da Frente Parlamentar da Agricultura, que se dedicaram de corpo e alma para trabalhar solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis nesse processo.\r\n\u00c9 bom que se deixe claro, Presidente, o Plano Safra nunca est\u00e1 \u00e0 altura do que o produtor deseja. Ele sempre quer muito mais. No sistema de cr\u00e9dito amargo que n\u00f3s temos, o banco de balc\u00e3o, pelo valor do spread banc\u00e1rio, cobra sempre um juro muito elevado. Mas essas foram as melhores taxas que n\u00f3s pod\u00edamos conseguir neste momento.\r\nPortanto, eu quero parabenizar o Governo Bolsonaro por, neste momento, conseguir fazer um Plano Safra dessa natureza. Quero parabenizar Eduardo Sampaio e todos os diretores, o pessoal da economia, o pessoal do Banco Central e, principalmente, os meus queridos colegas da Frente Parlamentar da Agricultura por terem nos dado a honra de liderar, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, esse setor da economia, que sair\u00e1 da COVID-19 com o p\u00e9 no acelerador, porque nunca o tirou.\r\nN\u00f3s aumentamos a nossa produ\u00e7\u00e3o. Aumentamos, neste trimestre, em 17% a nossa exporta\u00e7\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com o trimestre do ano passado. N\u00f3s produzimos a maior safra de soja de todos os tempos. N\u00e3o levaremos 10 anos para ser o maior produtor de milho do mundo tamb\u00e9m. N\u00f3s alimentaremos 2 bilh\u00f5es de pessoas! Esse \u00e9 o nosso destino!\r\nN\u00e3o haver\u00e1, concluindo, meu Presidente, nenhum f\u00f3rum de debate no mundo em que se for discutir seguran\u00e7a alimentar que n\u00e3o tenha uma cadeira reservada ao Brasil. Ningu\u00e9m poder\u00e1 discutir a seguran\u00e7a alimentar dos seus povos, em qualquer Pa\u00eds do mundo, sem ouvir o Brasil.\r\nPodemos dizer que o ativo chamado seguran\u00e7a alimentar \u00e9 a nossa participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no cen\u00e1rio mundial, e \u00e9 t\u00e3o importante como o petr\u00f3leo para a Ar\u00e1bia Saudita.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 324/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO DE NAGOYA, CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), CONVEN\u00c7\u00c3O SOBRE DIVERSIDADE BIOL\u00d3GICA (CDB) (1992), CONGRESSO NACIONAL, MSC 245/2012, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARECER, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Mensagem n\u00ba 245, de 2012, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o \u00e0 considera\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, do texto do Protocolo de Nagoia sobre Acesso a Recursos Gen\u00e9ticos e Reparti\u00e7\u00e3o Justa e Equitativa dos Benef\u00edcios Derivados de sua Utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica - CDB, conclu\u00eddo durante a 10a Reuni\u00e3o da Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o, realizada em outubro de 2010 (COP-10), e assinado pelo Brasil no dia 2 de fevereiro de 2011, em Nova Iorque. (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 324, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo \u00e0 leitura, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto do Relator\r\n(...)\r\nFeitas essas considera\u00e7\u00f5es, votamos, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Nagoia sobre Acesso a Recursos Gen\u00e9ticos e Reparti\u00e7\u00e3o Justa e Equitativa dos Benef\u00edcios Derivados de sua Utiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica (CDB), conclu\u00eddo durante a 10\u00aa Reuni\u00e3o da Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o, realizada em outubro de 2010 (COP-10), e assinado pelo Brasil no dia 2 de fevereiro de 2011, em Nova Iorque, na forma do projeto de decreto legislativo anexo.\r\nQuanto aos aspectos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios p\u00fablicos, nosso voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da mat\u00e9ria em apre\u00e7o.\r\nPor fim, manifestamos o entendimento de que nada no Protocolo e no Projeto de Decreto Legislativo sob an\u00e1lise desobedece \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais vigentes e aos princ\u00edpios e regras consagrados pelo ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, pelo que nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da proposi\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsse era o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPLOS\u00c3O, BEIRUTE (L\u00cdBANO), POVO, SOLIDARIEDADE, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).\r\nJAGUARI (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA.\r\nDIA NACIONAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, EMPREENDEDORISMO, PREFEITURA, SISTEMA S, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, SOCIEDADE COOPERATIVA, RIO GRANDE DO SUL, COOPERATIVISMO.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Solidariedade ao povo liban\u00eas, em nome da bancada do MDB, diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Transcurso do centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jaguari, Estado do Rio Grande do Sul. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020. Defesa da libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s pequenas e microempresas. Transcurso Dia Nacional da Sa\u00fade. Homenagem aos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade. Import\u00e2ncia do apoio do poder p\u00fablico ao empreendedorismo cooperativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, \u00e9 de todo lament\u00e1vel o que aconteceu no L\u00edbano hoje. A not\u00edcia que se tem \u00e9 que h\u00e1 mais de 30 pessoas mortas, muitos feridos, uma destrui\u00e7\u00e3o enorme. A nossa Beirute, uma cidade t\u00e3o bonita, est\u00e1 completamente destru\u00edda por um acidente que n\u00e3o se esperava.\r\nPortanto, neste momento, queremos manifestar a nossa mais profunda solidariedade - e o fa\u00e7o em nome da bancada de Parlamentares do MDB - a todo o povo liban\u00eas. H\u00e1 uma comunidade enorme aqui no Brasil. Ent\u00e3o, que receba o nosso sentimento, o nosso respeito e a nossa solidariedade neste momento de profunda dor.\r\nNo dia de hoje, Jaguari, que \u00e9 um Munic\u00edpio muito querido do Rio Grande do Sul, faz 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Munic\u00edpio est\u00e1 \u00e0s margens do rio do mesmo nome, que \u00e9 um afluente do Ibicu\u00ed. Trata-se de uma cidade encravada no centro-oeste do Rio Grande do Sul, com uma cultura muito bonita, produtora de grandes vinhos, administrada pelo Prefeito Beto, o Vice-Prefeito Lucas e os nossos Vereadores, que fazem um trabalho magn\u00edfico.\r\nE eu queria hoje manifestar aqui a minha homenagem a Jaguari e a todo o seu povo. N\u00f3s, h\u00e1 pouco tempo, conseguimos uma emenda para 22 mil mudas de videiras, a fim de poder melhorar a planta\u00e7\u00e3o de videiras naquele Munic\u00edpio.\r\nEu queria tamb\u00e9m, no dia de hoje, manifestar a minha alegria pela aprova\u00e7\u00e3o, por esta Casa, da MP 944, que vai permitir definitivamente que as pequenas e microempresas tenham acesso ao cr\u00e9dito.\r\nParece mentira, mas durante todo esse tempo, principalmente em virtude do nosso pr\u00f3prio sistema banc\u00e1rio, quem mais precisava do dinheiro \u00e9 quem mais tem dificuldade para ter acesso a ele. H\u00e1 uma dificuldade imensa, porque a cultura do banco para emprestar \u00e9 a do menor risco. E as pequenas e microempresas oferecem risco de liquidez, principalmente em um momento como este. Apesar disso, os bancos pedem, por exemplo, o faturamento dos \u00faltimos 3 meses. Como \u00e9 que a empresa vai ter faturamento se est\u00e1 de portas fechadas? De que forma ter\u00e1 faturamento?\r\nEnt\u00e3o, essa medida provis\u00f3ria vem em bom tempo e vai certamente permitir a reabertura de muitas portas, salvar muitos empregos, dar muitas oportunidades de renda e muita dignidade a muitas fam\u00edlias. Portanto, ela merecem a nossa homenagem.\r\nAmanh\u00e3 \u00e9 o Dia Nacional da Sa\u00fade, e esse certamente \u00e9 um motivo tamb\u00e9m para manifestarmos o nosso mais profundo respeito e reconhecimento aos profissionais da sa\u00fade do Brasil.\r\nNada nos d\u00e1 mais orgulho, em um per\u00edodo de pandemia, em que o risco \u00e9 iminente - e todos n\u00f3s estamos nos cuidando como podemos, lavando as m\u00e3os, usando m\u00e1scaras, n\u00e3o correndo riscos -, do que ver quando os nossos anjos saem de casa, v\u00e3o para aqueles hospitais e enfrentam todo o risco para cuidar da vida de tantos.\r\nNo dia de hoje n\u00f3s quer\u00edamos prestar esta mais profunda homenagem a todos os profissionais de sa\u00fade, a todos aqueles que de uma forma ou de outra est\u00e3o em todos os cantos deste Brasil para preservar a sa\u00fade e salvar vidas. Esses profissionais merecem, como nunca, o nosso abra\u00e7o, o nosso reconhecimento!\r\nPor \u00faltimo, quero conversar um pouco sobre a quest\u00e3o da COVID-19 e das consequ\u00eancias na pr\u00f3pria economia. Quando sairmos deste processo, Sr. Presidente, vamos sair com um sistema de rela\u00e7\u00e3o capital/trabalho bastante modificado em rela\u00e7\u00e3o a quando entramos. Quando sairmos, muitas fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o existir\u00e3o mais. Muitas portas que se fecharam n\u00e3o abrir\u00e3o mais. Ent\u00e3o, os nossos poderes p\u00fablicos, principalmente as Prefeituras, v\u00e3o ter que agregar, nos afazeres do dia a dia, o empreendedorismo, principalmente o empreendedorismo cooperativo.\r\nAs m\u00e3os n\u00e3o conseguem construir o que a cabe\u00e7a n\u00e3o conhece. Treinar, reabilitar as pessoas, reinclu\u00ed-las nesta capacidade de produzir renda e riqueza ser\u00e3o certamente as quest\u00f5es mais importantes para as Prefeituras municipais, elas que antes n\u00e3o precisavam fazer isso. Fazer parceria com o Sistema S, buscar parceria com as universidades, buscar parceria com os centros profissionalizantes, com todos eles para poder reabilitar as pessoas.\r\nE n\u00e3o pensem que isso seja uma coisa simples. Qualquer comunidade de qualquer Munic\u00edpio tem uma popula\u00e7\u00e3o de n\u00edvel intelectual absolutamente diferenciado, heterog\u00eaneo. Enquanto um \u00e9 PhD, o outro \u00e9 analfabeto, mas todos precisam ter uma oportunidade de se reintegrar ao mercado e poder gerar renda para suas fam\u00edlias, poder o mais r\u00e1pido poss\u00edvel gerar renda e levar alimento para seus filhos.\r\nPortanto, acho que todos n\u00f3s dever\u00edamos trabalhar pensando nisto: como fazer um programa de empreendedorismo, principalmente no caso do Sul, onde as cooperativas s\u00e3o muito fortes; como trabalhar a quest\u00e3o do empreendedorismo cooperativo; a possibilidade de quatro, cinco, seis pessoas, mesmo muito pobres, reunirem-se para poder fazer algumas coisas. Por exemplo, uma pessoa que perdeu seu trabalho pode ter poucos artigos que lhe sobraram: o fog\u00e3o e a pia da casa dela, mas, com isso, ela pode come\u00e7ar a fazer cheeseburger e vender para outras pessoas. Se ela tiver um treinamento e conseguir fazer um alimento de \u00f3tima qualidade, ela vai conseguir alimentar sua fam\u00edlia a partir desse processo.\r\nEnt\u00e3o, estar\u00e1 no meio de n\u00f3s a possibilidade de exercer o empreendedorismo em v\u00e1rios setores, e isso ser\u00e1 a oportunidade de vida para muita gente. No entanto, se o poder p\u00fablico abandonar essas pessoas, se n\u00e3o gerar qualifica\u00e7\u00e3o profissional, se n\u00e3o lhes der treinamento, ensinamento, elas ficar\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de levar comida para suas fam\u00edlias, de alimentar com dignidade suas fam\u00edlias.\r\nPortanto, minhas palavras s\u00e3o estas: empreendedorismo e cooperativismo, algo de fundamental import\u00e2ncia que tem que ser implementado pelos poderes p\u00fablicos como forma de pegar nossa cidadania, espalhada por todas as cidades, e recoloc\u00e1-la em condi\u00e7\u00f5es de produzir renda para suas fam\u00edlias. Nem sempre existe o emprego. \u00c0s vezes, \u00e9 s\u00f3 o trabalho e a renda mesmo. \u00c9 a pr\u00f3pria pessoa que empreende.\r\nMas, no empreendimento, o caminho fica mais curto quando a pessoa est\u00e1 habilitada a fazer alguma coisa, quando ela sabe fazer alguma coisa.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o a todos os profissionais da sa\u00fade e o meu pesar pelo que aconteceu aos nossos queridos irm\u00e3os libaneses.\r\nTamb\u00e9m deixo o meu abra\u00e7o ao nosso querido Munic\u00edpio de Jaguari, pelos 100 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Parab\u00e9ns por sua bonita hist\u00f3ria! \r\nDeixo ainda o meu abra\u00e7o aos nossos pequenos e microempres\u00e1rios, que, a partir desse financiamento, ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de reabrir suas portas, ou de mant\u00ea-las abertas, e tocarem a vida. Essa \u00e9, certamente, a inje\u00e7\u00e3o de recursos que faltava.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), MARCEL VAN HATTEM, PRESIDENTE, SESS\u00c3O PLEN\u00c1RIA. \r\nMPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.  \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nMOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), RESULTADO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, RIO GRANDE DO SUL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nSEBASTI\u00c3O MELO, CANDIDATO ELEITO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PREFEITO, PORTO ALEGRES (RS), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.\r\nTRABALHADOR, CAPACITA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONALL.\r\nINSTITUTO DE PESQUISA, IBOPE INTELIG\u00caNCIA,  ATUA\u00c7\u00c3O, MANIPULA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, PESQUISA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Alceu Moreira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados do MDB e ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcel van Hattem. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0  politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra o coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de relevante interesse da economia brasileira. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Regozijo com o desempenho do MDB nas elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado do Rio Grande do Sul em 2020. Elei\u00e7\u00e3o do candidato do partido, Sebasti\u00e3o Melo, para o cargo de Prefeito Municipal de Porto Alegre. Necessidade de qualifica\u00e7\u00e3o do trabalhador brasileiro para dom\u00ednio de tecnologias digitais. Manipula\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais pelo Instituto Brasileiro de Opini\u00e3o P\u00fablica e Estat\u00edstica - IBOPE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALCEU MOREIRA (MDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, confesso que tenho saudade desta tribuna, porque aqui fizemos alguns pronunciamentos que marcaram inclusive os nossos tra\u00e7os de pensamento sobre a pol\u00edtica do Brasil. \r\nEu queria saudar os meus companheiros do MDB que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio e o meu querido irm\u00e3o capixaba Deputado Evair, que est\u00e1 aqui, mas quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao Deputado Marcel van Hattem, que est\u00e1 presidindo esta Mesa e que \u00e9 um l\u00edder pol\u00edtico. O Rio Grande tem orgulho dos seus posicionamentos. Isso n\u00e3o quer dizer que tenhamos que ter concord\u00e2ncia pr\u00e9via em qualquer das suas posi\u00e7\u00f5es, mas sim que ter algu\u00e9m com posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica clara, absolutamente destemida, qualificada e profunda \u00e9 certamente algo que melhora muito o quadro do debate intelectual da pol\u00edtica no Brasil.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para duas quest\u00f5es. A primeira \u00e9 que quero parabenizar esta Casa, que ontem votou a libera\u00e7\u00e3o dos recursos para a vacina, o que certamente foi um grande feito. Se h\u00e1 algo deplor\u00e1vel neste momento, \u00e9 n\u00f3s querermos politizar a vacina. \u00c9 algo que n\u00e3o deve ser politizado. A popula\u00e7\u00e3o tem direito de tirar esta m\u00e1scara, que agora, por causa da dist\u00e2ncia, eu posso tirar para falar ao microfone. A popula\u00e7\u00e3o tem que ter o direito de se ver livre disso.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s queremos na verdade \u00e9 ter, do ponto de vista cient\u00edfico, a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que a vacina que teremos dispon\u00edvel \u00e9 a vacina correta e adequada para imunizar o nosso povo, para que um dia eu possa abra\u00e7ar e beijar o meu neto de novo, para que eu possa chegar \u00e0 minha casa, jantar com meus amigos, conversar com eles e andar sem m\u00e1scara. Eu queria ter esse direito. Eu queria que isso fosse despolitizado.\r\nA segunda quest\u00e3o, meu querido amigo Deputado van Hattem, \u00e9 a seguinte: esta Casa, em alguns momentos, parece que age como se estivesse num processo de chantagem contra o desenvolvimento do Brasil.\r\nH\u00e1 projetos aqui nesta Casa para serem votados, e a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o deles \u00e9 algo que representa para n\u00f3s a ditadura de minoria, em que 120 Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o dizem o que vai e o que n\u00e3o vai para a pauta. E assim n\u00f3s ficamos em cima da conectividade o ano inteiro, assim est\u00e1 a Lei do G\u00e1s, assim est\u00e1 a Lei do Mar, assim est\u00e1 a quest\u00e3o dos defensivos agr\u00edcolas, assim est\u00e1 o licenciamento ambiental, assim est\u00e3o as APPs. \r\nEsses projetos disruptivos da economia, que liberar\u00e3o bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais e gerar\u00e3o muito emprego e renda, infelizmente, n\u00e3o s\u00e3o votados, porque sempre o trem trompa no gr\u00e3o de a\u00e7\u00facar, e aqui nesta Casa, como o sistema \u00e9 presidencialista, o Presidente decide que n\u00e3o vota, n\u00e3o vota e n\u00e3o vota. Cada vez que nos reunimos, ele me trata muito bem. Ali\u00e1s, o Presidente Rodrigo \u00e9 uma pessoa educad\u00edssima, um gentleman, passa-me a m\u00e3o na cabe\u00e7a, mas n\u00e3o vota absolutamente nada do que n\u00f3s queremos. E o Pa\u00eds vai ficando atrasado.\r\nN\u00f3s precisar\u00edamos ter votado a reforma tribut\u00e1ria e j\u00e1 estar discutindo e votando a reforma administrativa. E a reforma administrativa, que trata do tamanho do Estado, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de natureza ideol\u00f3gica, e sim tecnol\u00f3gica. Os gabinetes dos Minist\u00e9rios j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam mais m\u00e1quina de datilografia h\u00e1 muito tempo, j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam mais fac-s\u00edmile h\u00e1 muito tempo. No canto da tela de um computador, resolve-se em fra\u00e7\u00e3o de segundos o que se levava dias e dias datilografando com o barulho das teclas. Pois \u00e9, mas as salas dos Minist\u00e9rios est\u00e3o todas com as luzes acesas. O que n\u00e3o falta em Bras\u00edlia \u00e9 pr\u00e9dio alugado por 4 milh\u00f5es, 5 milh\u00f5es de reais. S\u00e3o gaiolas de ouro pagas para algu\u00e9m fazer uma atividade que a intelig\u00eancia artificial poderia fazer, com sobradas raz\u00f5es, com mais qualidade do que se faz hoje. Mas n\u00f3s n\u00e3o conseguimos fazer isso. \r\nEu tamb\u00e9m queria dizer para V.Exas. o seguinte: l\u00e1 no meu Rio Grande do Sul, fiquei muito feliz com a elei\u00e7\u00e3o. O meu MDB, que durante um bom tempo era um partido com a contesta\u00e7\u00e3o nacional, saiu com 136 Prefeitos, 227 Vice-Prefeitos, 1.054 Vereadores, e ganhamos a Capital do Estado com Sebasti\u00e3o Melo. E n\u00e3o \u00e9 porque o MDB ganhou, mas porque ganhou um quadro pol\u00edtico que nos d\u00e1 muito orgulho: Sebasti\u00e3o Melo, que tem uma hist\u00f3ria pol\u00edtica linda, algu\u00e9m que \u00e9 capaz de conciliar o empreendedorismo com a inclus\u00e3o social, capaz de ver os dois lados da moeda e utilizar a coisa p\u00fablica como ferramenta de solu\u00e7\u00e3o de vida para as pessoas, governar com qualidade, compet\u00eancia, efic\u00e1cia, efici\u00eancia, mas com respeito \u00e0s pessoas. Devemos perceber que o grande ativo de uma sociedade, meu ilustre Deputado van Hattem, s\u00e3o as pessoas. \r\nDe vez em quando eu ou\u00e7o, meus queridos Deputados, uma refer\u00eancia: \"Temos tantos desempregados\". E esses desempregados s\u00e3o caixas de ovos? Eles n\u00e3o t\u00eam CPF? Eles n\u00e3o t\u00eam endere\u00e7o, n\u00e3o t\u00eam nome, n\u00e3o t\u00eam sobrenome? Eles t\u00eam sim. Muitos deles est\u00e3o sentados sobre o calcanhar na frente de casa, sem trabalho. Por qu\u00ea? Porque as m\u00e3os n\u00e3o conseguem construir o que a cabe\u00e7a n\u00e3o conhece. \r\nO Estado brasileiro precisa readequar as pessoas para aproveitar a sua capacidade produtiva. O Estado brasileiro precisa perceber que, se n\u00e3o botar conhecimento no c\u00e9rebro e nas m\u00e3os das pessoas, elas n\u00e3o se reabilitam profissionalmente. N\u00f3s estamos fazendo a travessia r\u00e1pida de um mundo anal\u00f3gico para um mundo digital. Essas pessoas, milh\u00f5es de desempregados, precisam ser reabilitados para entrar no mundo produtivo e gerar sua pr\u00f3pria dignidade. A m\u00e1quina de fazer sucesso na economia do Pa\u00eds \u00e9 um homem e uma mulher com nome e sobrenome em algum endere\u00e7o. \r\n\u00c9 l\u00e1 que n\u00f3s temos que agir, \u00e9 com essas pessoas. Elas \u00e9 que mudam a plataforma produtiva. Elas \u00e9 que tornam o Estado competitivo. Elas \u00e9 que geram a capacidade de consumo e produ\u00e7\u00e3o. Elas \u00e9 que fazem a raz\u00e3o da vida pol\u00edtica e das cidades como equipamentos.\r\nMas eu n\u00e3o podia terminar o meu tempo, sem falar do assunto principal. Meus amigos, eu queria falar de um clube de lar\u00e1pios e vigaristas. Vou falar especificamente do IBOPE, porque eu n\u00e3o estou falando de um instituto de pesquisa que faz enquete, que \u00e9 desqualificado e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer bem feito. N\u00e3o, eu estou falando de um instituto de pesquisa que tem todas as condi\u00e7\u00f5es de fazer uma pesquisa bem feita, mas eles vieram para elei\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 de agora, para macular o processo democr\u00e1tico, para induzir eleitor, para mudar resultado, para entregar encomenda. N\u00f3s vamos entrar na Justi\u00e7a contra esses vigaristas que, depois de fazer o que fizeram no Rio Grande do Sul, v\u00eam, com uma cara de pau que s\u00f3 falta cair cupim, pedir desculpas. Ent\u00e3o, \u00e9 como se eu assassinasse um cara a sangue frio e fosse pedir desculpas para a vi\u00fava. \u00c9 assim? N\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 assim!\r\nL\u00e1 em Fortaleza, por exemplo, publicaram, 2 dias antes, que o candidato que eles queriam que perdesse tinha 36% dos votos, e o cavalo do comiss\u00e1rio tinha 54%, aquele que eles queriam que ganhasse. Era a encomenda. Sabem como foi a elei\u00e7\u00e3o? Foi de 1,5% a diferen\u00e7a. Como seria a elei\u00e7\u00e3o se esses vigaristas n\u00e3o tivessem publicado essa pesquisa? Quantos eleitores n\u00e3o foram votar e foram para a praia, porque n\u00e3o adiantava nada, era de quase 20 pontos percentuais a diferen\u00e7a? L\u00e1 em Fortaleza, temos o resultado da elei\u00e7\u00e3o da democracia maculada. L\u00e1 se elegeu algu\u00e9m que talvez n\u00e3o se elegeria se n\u00e3o houvesse a interven\u00e7\u00e3o de um instituto de pesquisa patrocinado por vigaristas.\r\nNa minha cidade de Porto Alegre, 1 dia antes da elei\u00e7\u00e3o, ele anunciava que haveria a grande virada. A candidata Manuela, candidata comunista, aquela que vive em um bairro nobre, o Moinhos de Vento, mas diz que adora os pobres, aquela que pediu roupa emprestada para enganar as pessoas com a cor da sua campanha, tirou foice, tirou martelo, escondeu o PT, trocou de roupa, tirou cor, tirou tudo, despersonalizou-se. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel despersonalizar quem n\u00e3o tem personalidade. \u00c9 generoso demais da minha parte dizer isso. Mas o instituto de pesquisa disse que haveria uma virada, que ela tinha passado 2 pontos percentuais do nosso candidato - pasmem! Sabem como foi a elei\u00e7\u00e3o? Foram quase 10 pontos percentuais a nosso favor!\r\nNa elei\u00e7\u00e3o passada para Governador, a 2 dias da elei\u00e7\u00e3o, ele disse que Sartori estava 18% atr\u00e1s do Eduardo Leite, que ganhou a elei\u00e7\u00e3o. Sabem como foi a elei\u00e7\u00e3o? Foi de 3 pontos percentuais a diferen\u00e7a. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ALCEU MOREIRA (MDB - RS) - Eu quero concluir dizendo o seguinte: a democracia brasileira \u00e9 tenra, porque \u00e9 o tempo democr\u00e1tico que n\u00f3s temos. Ela precisa de matura\u00e7\u00e3o, responsabilidade e honestidade. Tem que ser extirpado do meio de n\u00f3s esse bando de vigaristas, esses canalhas, que entregam pesquisas para vilipendiar, macular a democracia, modificar resultado! Isso \u00e9 nojento, porque maltrata uma conquista gigantesca, que \u00e9 ter um pa\u00eds democr\u00e1tico.\r\nEu quero deixar aqui o meu protesto. E n\u00e3o me venham pedir desculpas, porque lugar de vigarista e lar\u00e1pio \u00e9 na cadeia, n\u00e3o \u00e9 pedindo desculpa para qualquer um.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]