[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELIEL, VEREADOR, SANTA HELENA DE GOI\u00c1S (GO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nJOS\u00c9 SALVIANO AZEVEDO, ESCOLA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Alcides Rodrigues",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Eliel, do Munic\u00edpio de Santa Helena de Goi\u00e1s, Estado de Goi\u00e1s. Presen\u00e7a nas galerias do plen\u00e1rio de alunos e professores do Col\u00e9gio Estadual Jos\u00e9 Salviano Azevedo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALCIDES RODRIGUES (PATRIOTA - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares aqui presentes, eu quero registrar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio do advogado e tamb\u00e9m Vereador Eliel, da minha querida cidade de Santa Helena de Goi\u00e1s, no sudoeste goiano.\r\nE est\u00e3o presentes nas galerias dezenas de alunos e professores do Col\u00e9gio Estadual Jos\u00e9 Salviano Azevedo. Eu queria dar as boas-vindas a eles.\r\nSejam sempre bem-vindos! Obrigado pela presen\u00e7a.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alcides Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALCIDES RODRIGUES (PATRIOTA - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o \u00e0 Mesa que compute o meu voto verbal: voto de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido e com a do Governo, ou seja, \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, em virtude da digitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=461&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESTUDANTE, PROFESSOR, RIO VERDE (GO), SANTA HELENA DE GOI\u00c1S (GO).",
        "nomeDeputado": "Alcides Rodrigues",
        "sumario": "Presen\u00e7a nas galerias do plen\u00e1rio de professores e alunos dos Munic\u00edpios de Rio Verde e Santa Helena, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALCIDES RODRIGUES (PATRIOTA - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro da presen\u00e7a nas galerias de uma expressiva comitiva de alunos e professores do Estado de Goi\u00e1s, precisamente dos Munic\u00edpios de Rio Verde e Santa Helena, sudoeste de Goi\u00e1s, minha regi\u00e3o. Portanto, aqui fica o registro dessa importante e honrosa visita a esta Casa de Leis. Sejam sempre bem-vindos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]