[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Posicionamento do Parlamentar contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Resist\u00eancia contra eventuais medidas autorit\u00e1rias do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (Bloco/PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputados. \r\nEstamos na nossa primeira semana como Deputado Federal, assim como tantos outros colegas. \r\nQuereremos, em especial, agradecer a todas as pessoas do Estado de S\u00e3o Paulo que confiaram os seus votos na nossa candidatura. Eu tinha cumprido dois mandatos como Deputado Estadual e, agora, Deputado Federal. \r\nQuero agradecer aos nossos amigos e \u00e0s nossas amigas da cidade de Guarulhos, a todos que estiveram conosco, companheiros do PT. Agrade\u00e7o, porque permitiram que n\u00f3s estiv\u00e9ssemos aqui como Deputado eleito, aos Vereadores ali da regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Prefeito Kico, de Franco da Rocha, e aos demais Prefeitos e Vereadores daquela regi\u00e3o t\u00e3o importante para o nosso Estado, onde n\u00f3s atuamos. Enfim, agradecemos a todos os demais que confiaram e depositaram o seu voto na nossa candidatura. Tenho certeza de que vamos honrar, no exerc\u00edcio do nosso mandato, cada voto recebido.\r\nMas quero tamb\u00e9m dizer a todos que vamos atuar junto aos Munic\u00edpios para levar recursos, investimentos, entender as demandas e dialogar aquilo o que for necess\u00e1rio com os \u00f3rg\u00e3os governamentais. O nosso mandato tem um princ\u00edpio claro, \u00e9 em defesa das liberdades, em defesa da democracia e da civilidade. \r\nInfelizmente o Brasil vive uma conjuntura pol\u00edtica e econ\u00f4mica adversa, uma crise social. Parece-me que, pelo menos no primeiro m\u00eas e pelo que foi dito na campanha, este Governo n\u00e3o est\u00e1 preocupado com isso. Em vez de se preocupar em gerar emprego, distribuir renda, fazer com que o dinheiro circule na nossa economia, apresenta princ\u00edpios de uma reforma previdenci\u00e1ria nefasta ao nosso povo, que vai mexer na vida do trabalhador, no dia a dia das pessoas, tirando de alguns, inclusive, a perspectiva, a possibilidade de almejar esse direito.\r\nColegas Deputados, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 atenta, est\u00e1 de olho. Espero que tenhamos a clareza de fazer esse debate aqui no momento oportuno e a devida consci\u00eancia na hora em que formos votar. \r\nN\u00f3s tamb\u00e9m vamos resistir contra qualquer medida autorit\u00e1ria, contra qualquer medida violenta. O que a nossa juventude demanda \u00e9 respeito. O que as mulheres deste Pa\u00eds querem \u00e9 o seu devido reconhecimento. O que as comunidades e as minorias tamb\u00e9m esperam \u00e9 o seu devido direito. E a C\u00e2mara Federal, esta Casa do Povo, tem como prerrogativa, tem como fun\u00e7\u00e3o primordial garantir isso. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir, vamos resistir, para que n\u00e3o tenhamos medidas autorit\u00e1rias que fingem resolver os problemas, mas que, na verdade, v\u00e3o acentu\u00e1-los. N\u00f3s queremos, sim, a solu\u00e7\u00e3o da crise da seguran\u00e7a no nosso Pa\u00eds. Se o Ministro Moro tiver vontade - ele tem um exemplo claro, real, atual -, agir\u00e1 nas mil\u00edcias do Rio de Janeiro. Ele tem condi\u00e7\u00f5es e intelig\u00eancia policial para isso, basta vontade pol\u00edtica. \r\nJogar fuma\u00e7a para enganar o nosso povo n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, colegas Deputados e Deputadas, porque a solu\u00e7\u00e3o do problema n\u00e3o est\u00e1 nesse caminho. Queremos seguran\u00e7a, mas n\u00e3o medidas autorit\u00e1rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nTRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO (TST),  ILEGALIDADE, GREVE, CONTRA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Tribunal Superior do Trabalho sobre a ilegalidade de movimentos grevistas realizados contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PT vota \"sim\". \r\nQuero aproveitar este momento para manifestar o nosso rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o de ontem do Tribunal Superior do Trabalho, que considerou ilegal a greve dos trabalhadores de empresas p\u00fablicas que estejam contestando, protestando, atrav\u00e9s da greve, contra a privatiza\u00e7\u00e3o. O Tribunal entente que isso n\u00e3o tem nada a ver com a rela\u00e7\u00e3o de trabalho.\r\nOra, se vai mudar o empregador, pode mudar a rela\u00e7\u00e3o de contrato, pode haver demiss\u00e3o, pode haver o esvaziamento de uma empresa p\u00fablica, considerar ilegal, inconstitucional a participa\u00e7\u00e3o em greve demonstra, infelizmente, que temos mais uma vez, neste caso espec\u00edfico, o Poder Judici\u00e1rio jogando contra o direito sagrado, constitucional, da livre manifesta\u00e7\u00e3o e, no caso, da organiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da greve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REGISTRO DA CANDIDATURA, MULHER, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso \u00e0 Presid\u00eancia contra o n\u00e3o recebimento de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018. Elei\u00e7\u00e3o de candidatas laranjas do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 manifestar o nosso voto. Al\u00e9m de votar \"sim\", o PT quer deixar algo claro.\r\nA Deputada do PSL disse aqui que o partido elegeu mulheres que foram mais bem votadas. Que bom, n\u00e3o tem problema nenhum. Agora, al\u00e9m de as mulheres serem bem votadas, elas t\u00eam que ter a sua autenticidade, sua opini\u00e3o, sua consci\u00eancia, o respeito ao seu trabalho e n\u00e3o podem simplesmente ser candidatas laranjas para financiar os partidos com dinheiro p\u00fablico. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Deputado do PSL est\u00e1 condenando essa atitude. O filho do Presidente tamb\u00e9m quer explica\u00e7\u00e3o do Ministro.\r\nPortanto, o laranjal \u00e9 completo, n\u00e3o s\u00f3 de candidatos, mas de alguns Deputados e tamb\u00e9m do pr\u00f3prio Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLA ZAMBELLI, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, HOMOC\u00cdDIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Carla Zambelli sobre o envolvimento da Esquerda com assassinatos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Deputada Carla Zambelli usou esta tribuna para dizer que a Esquerda \u00e9 assassina.\r\n\u00c9 bom ela relembrar que quem \u00e9 assassino s\u00e3o as mil\u00edcias - teve assessor no gabinete de hoje Senador; teve um capit\u00e3o que comandava seu esquema de arrecada\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m no seu gabinete.\r\nQuero dizer, Deputada Carla Zambelli, que \u00e9 importante investigar e apurar tudo isso.\r\nAli\u00e1s, o Ministro Moro pode muito bem colocar a Pol\u00edcia Federal para apurar a responsabilidade e pegar os respons\u00e1veis pela morte de Marielle. Pode tamb\u00e9m o Ministro Moro, e a Pol\u00edcia Federal sob seu comando, agir para esclarecer, de fato, tamb\u00e9m a facada. A facada tem que ser esclarecida. Essa hist\u00f3ria tem que vir a limpo. N\u00f3s queremos tamb\u00e9m isso, mas, Deputada Carla Zambelli, as m\u00e3os sujas de sangue est\u00e3o do outro lado da hist\u00f3ria, do outro lado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado contra membros do PT. Incompet\u00eancia da base governista. Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do presidente do PSL em debates no plen\u00e1rio. Disposi\u00e7\u00e3o do PT para a discuss\u00e3o de projetos de interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, olha, ainda bem que eu escuto, mas teria o maior prazer de n\u00e3o escutar determinadas coisas.\r\nO Deputado que me antecedeu falou de hist\u00f3ria. Talvez fosse importante ele ler um pouco para conhecer a hist\u00f3ria de algumas pessoas; conhecer a hist\u00f3ria do Pa\u00eds; conhecer a hist\u00f3ria, por exemplo, da Deputada Benedita da Silva, que j\u00e1 foi Governadora do Rio de Janeiro; conhecer a hist\u00f3ria do Presidente Lula desde a origem, que provou que \u00e9 poss\u00edvel ter um Pa\u00eds melhor e mais justo, que provou que \u00e9 poss\u00edvel o trabalhador ser respeitado, que provou ser poss\u00edvel fazer pol\u00edtica grande para todos, com di\u00e1logo e com respeito, independentemente da Oposi\u00e7\u00e3o, fazendo pol\u00edtica, conversando com o Governador de partido A ou de partido B, garantindo inclus\u00e3o social e oportunidade, dando educa\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia para muita gente.\r\nCom certeza esse Deputado n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria ou est\u00e1 pouco se lixando para a hist\u00f3ria do povo mais sofredor. Prefere vir aqui xingar, ofender.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00f3s, do PT, vamos parlar a todo momento. Para quem n\u00e3o sabe, Deputado, Parlamento serve para parlar, para falar, para fazer di\u00e1logo. Aqui \u00e9 a pra\u00e7a do di\u00e1logo, do confronto de ideias e de opini\u00f5es. E n\u00f3s vamos a todo momento debater. Vamos conversar, sim; vamos nos posicionar.\r\nSe voc\u00eas, do Governo, n\u00e3o conseguiram aprovar hoje nem sequer um PDC, com a grande maioria que voc\u00eas dizem que t\u00eam, sabe o que est\u00e1 faltando? Compet\u00eancia. Sabem o que est\u00e1 faltando? Capacidade. Sabem o que est\u00e1 faltando? Conhecimento e respeito nesta Casa.\r\nN\u00f3s vamos, sim, a todo momento, fazer isso; n\u00f3s vamos nos posicionar. Queremos debater projetos. Queremos debater o que pensa o Sr. Presidente, que disse que vai metralhar os petralhas; que quer a Oposi\u00e7\u00e3o no lixo. O que ele pensa para o Pa\u00eds?\r\nOs senhores bateram palmas para um Presidente que n\u00e3o tem coragem nem sequer de ir a um debate; \u00e9 um fuj\u00e3o, um covarde. Ele tem um filho Vereador que manda mais do que as Sras. e os Srs. Deputados da base; tem um primo oculto no Pal\u00e1cio tomando decis\u00e3o; tem um Ministro, EX-PRESIDENTE do PSL, que pegou dinheiro p\u00fablico do or\u00e7amento eleitoral partid\u00e1rio, das elei\u00e7\u00f5es, para plantar um monte de candidaturas laranjas.\r\nCad\u00ea o Presidente do PSL, que n\u00e3o se manifesta desta tribuna? Cad\u00ea?\r\nAli\u00e1s, quem disse que teve pornografia aqui hoje foi um Deputado do PSL, que \u00e9 ator e disse que os seus filmes, diante do que ele est\u00e1 vendo nesta Casa, passariam na Sess\u00e3o da Tarde. O Deputado n\u00e3o deve ter ouvido quando seu colega disse isso. Com certeza n\u00e3o deve ter ouvido. N\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o. Mas foi ele quem disse.\r\nA nossa Presidente, a Deputada Gleisi, que era Senadora at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, veio aqui defender a nossa posi\u00e7\u00e3o e dizer claramente o que o PT vai fazer nesta Casa. Podem ter certeza de que o PT vai, sim, querer conversar em todos os momentos.\r\nSe os senhores, em algum momento, tiverem a capacidade de debater um projeto de interesse do Brasil, podem ter certeza de que n\u00f3s estaremos aqui. Qualquer um do PT far\u00e1 isso. Qualquer um, de primeiro mandato ou mais antigo, porque n\u00f3s queremos debater o Brasil, n\u00f3s queremos debater o emprego, n\u00f3s queremos debater a oportunidade, n\u00f3s queremos debater a reforma da Previd\u00eancia, mas dizemos claramente que vamos resistir e lutar contra a proposta de voc\u00eas, porque o que voc\u00eas querem \u00e9 roubar o dinheiro do trabalhador, tirar o dinheiro do trabalhador que sua, que recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo. E voc\u00eas querem acabar com a possibilidade de a pessoa ao menos se aposentar.\r\nN\u00f3s vamos fazer esse debate, sim. Com certeza n\u00f3s vamos, com toda a tranquilidade. Quem tem medo do debate fica em casa. Quem tem medo do confronto de ideias faz igual ao Presidente: pega um atestado m\u00e9dico e n\u00e3o vai aos debates. N\u00f3s vamos! Podem ter certeza de que n\u00f3s iremos!\r\nEst\u00e1 feito o convite. N\u00f3s vamos debater em todas as sess\u00f5es. Se o Governo tiver capacidade de apresentar algo bom e quiser fazer esse confronto, que fa\u00e7a.\r\nN\u00f3s, do filiado mais antigo ao filiado mais novo, temos o maior orgulho de ser petistas - voc\u00eas podem ter certeza disso -, porque ser petista n\u00e3o \u00e9 estar simplesmente num partido; n\u00f3s somos petistas. N\u00f3s temos uma hist\u00f3ria. N\u00f3s temos uma raz\u00e3o de estar aqui. N\u00f3s temos um porqu\u00ea. O PT \u00e9 um sentimento, \u00e9 um jeito de ser.\r\nEnquanto houver injusti\u00e7a neste Pa\u00eds, existir\u00e1 o PT. Enquanto houver injusti\u00e7a neste Pa\u00eds, al\u00e9m do PT, existir\u00e3o outros partidos de esquerda. Enquanto houver injusti\u00e7a neste Pa\u00eds, n\u00f3s vamos lutar. Porque, assim como n\u00f3s provamos que \u00e9 poss\u00edvel, na \u00e9poca do Presidente Lula, n\u00f3s vamos dar saltos mais altos ainda. N\u00f3s vamos transformar este Pa\u00eds. E este ser\u00e1 um Pa\u00eds para todos e para todas, n\u00e3o de uma pequena elite.\r\nEste \u00e9 o objetivo do PT, e n\u00f3s vamos defender isso, porque n\u00f3s acreditamos nisso, n\u00f3s somos isso e vamos at\u00e9 o fim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 814/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEBATE ELEITORAL, PER\u00cdODO ELEITORAL, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao projeto de lei sobre a participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de candidatos majorit\u00e1rios em debates durante o per\u00edodo eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s vimos hoje, aqui, alguns Deputados dizendo que n\u00e3o tinha que haver debate, alguns di\u00e1logos, algumas posi\u00e7\u00f5es.\r\nInfelizmente, isso tamb\u00e9m ocorreu no per\u00edodo eleitoral. N\u00f3s n\u00e3o tivemos debate no per\u00edodo eleitoral, porque um candidato fugiu, apesar de dizer que \u00e9 valent\u00e3o, que tem a for\u00e7a; de pregar viol\u00eancia contra alguns - e a pregou durante o processo eleitoral. Ele diz que quer p\u00f4r a ordem, e n\u00e3o consegue p\u00f4r ordem nem no Governo dele, nem no seu partido. \u00c9 aquela bagun\u00e7a!\r\nAli\u00e1s, t\u00ednhamos que saber para quem foi o dinheiro daquelas candidaturas laranjas. Quem se beneficiou daquele dinheiro? Ser\u00e1 que a candidatura nacional foi beneficiada? Ser\u00e1 que a candidatura presidencial tamb\u00e9m foi beneficiada por aquele dinheiro dos laranjas? Tomara que o Juiz Sergio Moro, que diz gostar da justi\u00e7a e da moralidade, investigue a fundo. Vamos ver! Vamos ver! Quem sabe...\r\nMas, senhoras e senhores, faltou debate nessa campanha; faltou di\u00e1logo, para sabermos o que cada um pensa, o que cada um quer. Aos debates eleitorais na televis\u00e3o o candidato n\u00e3o foi. Houve um per\u00edodo em que, de fato, ele n\u00e3o podia, mas, mesmo depois, quando tinha condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, fugiu, correu, ficou escondidinho atr\u00e1s do celular. Ali \u00e9 f\u00e1cil falar; todo mundo vira valente.\r\nEu acho que isso \u00e9 p\u00e9ssimo para a nossa democracia. Isso \u00e9 falta de respeito com o nosso povo, que merece saber o que os seus representantes pensam e querem; o que eles desejam fazer se forem eleitos, ainda mais numa candidatura majorit\u00e1ria, seja para Presidente, seja para Governador, seja para Prefeito nas diversas cidades do nosso Pa\u00eds.\r\nUm debate n\u00e3o \u00e9 uma concess\u00e3o que um candidato faz; \u00e9 um direito do eleitor, \u00e9 transpar\u00eancia. Assim, fica um convite a todos aqueles que defendem a transpar\u00eancia aqui, inclusive aqueles da bancada do Governo. Hoje, quem organiza o debate s\u00e3o as redes de televis\u00e3o, s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, que convidam os candidatos a participarem dele. Participam se quiserem ou n\u00e3o. Eu estou apresentando um projeto que torna o debate nas candidaturas majorit\u00e1rias obrigat\u00f3rio. Passa a ser obriga\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral organizar pelo menos um debate no primeiro turno e um no segundo turno. Outros debates nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o podem ser realizados; n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. Mas o Tribunal tem obriga\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 o respons\u00e1vel pelo processo eleitoral. Deve ocorrer da mesma maneira nas elei\u00e7\u00f5es de Governadores e nas elei\u00e7\u00f5es de Prefeitos, obrigatoriamente nas cidades em que haja segundo turno.\r\nN\u00f3s estamos apresentando esse projeto. Pe\u00e7o apoio a todos os colegas, porque n\u00f3s temos que prezar pela transpar\u00eancia p\u00fablica, n\u00f3s temos que prezar pela verdade, n\u00f3s temos que prezar pelo confronto de ideias, para que n\u00f3s demonstremos, de fato, ao eleitor o que n\u00f3s queremos, o que n\u00f3s pensamos. Essa \u00e9 a maneira que temos, inclusive, de aprimorar aquilo que n\u00f3s apresentamos.\r\nQuero pedir, com todo o respeito, o apoio a todos os colegas, para que o Tribunal Superior organize os debates nacionais, os Tribunais Regionais organizem os debates nos Estados e nos Munic\u00edpios, de modo que, com certeza, se fortale\u00e7a e n\u00e3o enfraque\u00e7a a nossa democracia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 814/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), JUSTI\u00c7A ELEITORAL, OBRIGATORIEDADE. CANDIDATO, ELEI\u00c7\u00c3O MAJORIT\u00c1RIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEBATE ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, INICIATIVA LEGISLATIVA, ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao projeto de lei sobre a obrigatoriedade de promo\u00e7\u00e3o de debates entre candidatos majorit\u00e1rios, pelo Tribunal Superior Eleitoral e pelos Tribunais Regionais Eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente, colegas Deputados. Debate \u00e9 um direito do cidad\u00e3o e da mesma maneira uma obriga\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral. N\u00f3s propusemos um projeto de lei estabelecendo a obrigatoriedade do Tribunal Superior e dos Tribunais Regionais de organizarem debates dos candidatos majorit\u00e1rios, para que possamos, no processo eleitoral, discutir, de fato, aquilo que interessa ao nosso Pa\u00eds, aquilo que interessa aos Estados, aquilo que interessa aos Munic\u00edpios, aquilo que interessa ao povo. O povo tem direito de conhecer, o povo tem direito a que os candidatos fa\u00e7am o debate e digam o que pensam, o que desejam como candidatos e como governantes futuros, se forem eleitos. Essa \u00e9 a nossa proposta.\r\nPe\u00e7o, mais uma vez, o apoio dos nobres colegas para que possamos aprov\u00e1-la.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, PROFESSOR, GARULHOS (SP).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido \u00e0s autoridades competentes de investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo assassinato do professor no Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, colegas Deputados.\r\nVenho a esta tribuna fazer uma den\u00fancia e lamentar o ocorrido com o nosso amigo e companheiro Artur. Manifesto os nossos sentimentos \u00e0 fam\u00edlia.\r\nArtur era professor de hist\u00f3ria na cidade de Guarulhos, militante de um movimento de moradia, fundador e coordenador do Cursinho A-SOL, um cursinho comunit\u00e1rio, popular, de acesso ao ensino superior. Desde sexta-feira, ele estava desaparecido. Ontem recebemos a not\u00edcia da sua execu\u00e7\u00e3o. Ele vinha fazendo den\u00fancias sobre uma determinada cidade, que, em outro momento, n\u00f3s vamos revelar.\r\nEncontraram o carro dele intocado na Rodovi\u00e1ria do Tiet\u00ea. Ele iria a uma consulta no Hospital das Cl\u00ednicas, mas ontem o seu corpo foi encontrado, no Rio Tiet\u00ea, desfigurado, amarrado com arame farpado. Amarram uma pedra nele para que afundasse no rio. Portanto, tudo indica que houve uma execu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos exigir apura\u00e7\u00e3o rigorosa do caso e a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis.\r\nA luta do Artur \u00e9 a nossa luta e ter\u00e1 continuidade. A fam\u00edlia assim j\u00e1 se pronunciou. A luta do Artur, com certeza, continua. Vamos apoi\u00e1-la.\r\nArtur presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALCIDES VALERIANO DE FARIA J\u00daNIOR, GENERAL DE BRIGADA, EX\u00c9RCITO, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, ao Minist\u00e9rio da Defesa, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a participa\u00e7\u00e3o do General-de-Brigada, Alcides Valeriano de Faria J\u00fanior, em miss\u00e3o do ex\u00e9rcito norte-americano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, foi veiculada recentemente uma not\u00edcia que informa que um General de Brigada brasileiro, o Sr. Alcides Valeriano de Faria J\u00fanior, foi cumprir uma miss\u00e3o para o Ex\u00e9rcito norte-americano, um dos maiores do Pa\u00eds, sem qualquer esclarecimento \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se sabe o que foi l\u00e1 fazer, com qual interesse, se h\u00e1 algum tipo de conv\u00eanio, algum acordo bilateral, se passou por este Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s apresentamos um requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro da Defesa, para que traga a esta Casa maiores esclarecimento sobre isso. O Brasil \u00e9 um Pa\u00eds soberano. N\u00e3o pode um general nosso ficar submetido, prestar miss\u00e3o em outro pa\u00eds, sob comando de outra for\u00e7a. Isso \u00e9 um absurdo e s\u00f3 demostra o atual estado de submiss\u00e3o que o Brasil est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a alguns pa\u00edses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, MOVIMENTO DE PROTESTO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL DO ESTADO, S\u00c3O PAULO (SP), AUMENTO, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo contra a proposta de eleva\u00e7\u00e3o da al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Presidente Jair Bolsonaro. Submiss\u00e3o do Governo brasileiro aos ditames dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, eu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos trabalhadores servidores p\u00fablicos da cidade de S\u00e3o Paulo que completam hoje 23 dias de greve, em protesto contra o confisco do Prefeito Bruno Covas, que aumentou a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para 14%. \r\nHoje houve mais um grande ato dos servidores na capital. Eles est\u00e3o, h\u00e1 dias, fazendo greve, manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive tentando dialogar com o Prefeito, que tem sido irredut\u00edvel. \r\nEsperamos que n\u00f3s n\u00e3o sigamos esse exemplo e rejeitemos a proposta da reforma da Previd\u00eancia do Presidente, que tamb\u00e9m quer confiscar os sal\u00e1rios dos servidores. \r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m quero dizer que nacionalismo n\u00e3o \u00e9 simplesmente cantar o Hino Nacional, tem que defender os interesses da P\u00e1tria. O que n\u00f3s temos hoje \u00e9 um Presidente submisso a interesses estrangeiros, submisso aos Estados Unidos, vendendo o nosso patrim\u00f4nio, que quer dar de bandeja...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, NACIONALISMO, POL\u00cdTICA EXTERNA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.\r\nRICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CAL\u00daNIA, BRASILEIRO, SLOGAN, CAMPANHA ELEITORAL, CRIAN\u00c7A, ESCOLA, CR\u00cdTICA.\r\nFECHAMENTO, SEDE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), S\u00c3O PAULO (SP), CR\u00cdTICA.\r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia. Cr\u00edticas ao desempenho do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Submiss\u00e3o do Governo brasileiro aos interesses internacionais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, o petr\u00f3leo \u00e9 nosso, Monteiro Lobato j\u00e1 dizia! N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto, n\u00e3o s\u00f3 por toda a sua cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, especialmente voltada ao p\u00fablico infantil, mas tamb\u00e9m porque ele foi um defensor das nossas riquezas, inclusive do petr\u00f3leo, em especial.\r\n\u00c9 uma pena que hoje n\u00e3o seja o que observamos por parte daqueles que defendem este Governo que a\u00ed est\u00e1 dizendo que \u00e9 nacionalista.\r\nOra, nacionalista, tendo um general brasileiro subordinado \u00e0 Defesa norte-americana? Nacionalista, se n\u00f3s temos um pa\u00eds que faz uma pol\u00edtica externa com o nosso Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores sendo praticamente um vassalo de outros interesses, que n\u00e3o o interesse p\u00e1trio?\r\nNacionalista? Queriam agora h\u00e1 pouco provocar uma guerra aqui no nosso quintal, aqui na nossa divisa, tamb\u00e9m submetendo ao interesse norte-americano. Os Estados Unidos s\u00e3o bons em criar guerra, mas no quintal dos outros. Eles n\u00e3o criam a guerra no seu interior ou na sua divisa. Esse \u00e9 o patriotismo que alguns dizem defender? \u00c9 capaz!\r\nN\u00f3s vamos aprovar esse projeto de 2017 - n\u00e3o \u00e9 projeto do Governo atual -, mas provavelmente o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, colombiano, que chamou os brasileiros de ladr\u00f5es, que diz n\u00e3o considerar a obra de Paulo Freire, talvez n\u00e3o tenha apre\u00e7o tamb\u00e9m por Monteiro Lobato. Mas ele vai ler um pouco da hist\u00f3ria, vai conhecer, vai ter a oportunidade. Ent\u00e3o, senhoras e senhores, dizer que basta cantar o Hino para dizer que \u00e9 nacionalista? Isso \u00e9 lament\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9? Todos n\u00f3s gostamos, cantamos e defendemos o nosso Hino. Todos n\u00f3s fazemos isso, mas n\u00f3s temos que ir al\u00e9m.\r\nOntem, disseram que v\u00e3o fechar a sede da PETROBRAS em S\u00e3o Paulo. \u00c9 uma pol\u00edtica de desmonte de uma empresa nacional, da mesma maneira que fizeram l\u00e1 atr\u00e1s com a Vale do Rio Doce, que hoje mata. Matou muita gente l\u00e1 em Brumadinho, da mesma maneira em Mariana, e destr\u00f3i o nosso meio ambiente. Nacionalista \u00e9 n\u00f3s defendermos o que \u00e9 nosso, a nossa riqueza, o nosso patrim\u00f4nio, o nosso valor, a nossa cultura. N\u00e3o \u00e9 simplesmente ficar submissos a vontades outras, a capital externo, \u00e0 pol\u00edtica externa de outros pa\u00edses.\r\nSenhoras e senhores, espero que n\u00f3s possamos refletir um pouco, refletir um pouco. O que alguns querem \u00e9 impor uma vontade pol\u00edtica - nesse caso, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - nas nossas crian\u00e7as, para que inclusive falem e defendam o slogan de campanha do Presidente, que n\u00e3o teve a coragem de ir aos debates.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 514/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.\r\nJUSTI\u00c7A, ARQUIVAMENTO, DEN\u00daNCIA, FERNANDO HADDAD, EX-CANDIDATO, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA. \r\nDECLARA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CONTRADI\u00c7\u00c3O, CAIXA DOIS, CRIME. \r\nJUAN GUAID\u00d3, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENEZUELA, INTERINIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 514-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Jamaica para o Interc\u00e2mbio de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mat\u00e9ria Tribut\u00e1ria, assinado em Kingston, em 13 de fevereiro de 2014. Arquivamento de den\u00fancia judicial contra o ex-candidato a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Fernando Haddad. Nulidade dos atos do autoproclamado Presidente da Venezuela, Deputado Juan Guaid\u00f3.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta e colegas Deputados, quero manifestar a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, que \u00e9 um acordo proposto em 2014 com o Governo da Jamaica no tocante \u00e0s tratativas tribut\u00e1rias entre os dois pa\u00edses.\r\nAgora, Sra. Presidenta e colegas Deputados, eu quero aproveitar para falar de uma not\u00edcia veiculada h\u00e1 pouco. Em 5 de setembro, h\u00e1 1 m\u00eas da elei\u00e7\u00e3o, um promotor de S\u00e3o Paulo fez uma den\u00fancia contra o ent\u00e3o candidato Fernando Haddad. Hoje, uma decis\u00e3o do tribunal mandou arquivar aquela den\u00fancia, porque ela n\u00e3o tinha base f\u00e1tica nem jur\u00eddica.\r\nIsso s\u00f3 demonstra, mais uma vez, como parte do Judici\u00e1rio agiu durante o processo eleitoral para interferir no resultado, seja no vazamento do atual Ministro - \u00e0 \u00e9poca, juiz - Moro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dela\u00e7\u00e3o sem qualquer prova do ex-Ministro Palocci, que a pr\u00f3pria Promotoria contestou, seja em outros fatos que assim ocorreram. Esta decis\u00e3o de hoje vem provar que aquilo que foi feito s\u00f3 tinha a finalidade pol\u00edtica de interferir no resultado eleitoral.\r\nLament\u00e1vel! \u00c9 lament\u00e1vel um Poder, que deveria se preservar, tentando interferir - e interferiu - no resultado eleitoral. E agora est\u00e1 em suas m\u00e3os fazer algumas investiga\u00e7\u00f5es sobre fatos que ocorreram no final do processo eleitoral, ou pelo menos reveladas naquela \u00e9poca. Mais recentemente tivemos den\u00fancias relacionadas, por exemplo, \u00e0s mil\u00edcias do Rio de Janeiro e ao laranjal que existe neste Governo. Onde est\u00e1 o Judici\u00e1rio, que n\u00e3o investiga isso a fundo, com todo o seu vigor, com toda a sua vontade e disposi\u00e7\u00e3o? Onde est\u00e1?\r\nParece-me que o desejo, a vontade, aquela aura da defesa da moralidade, tudo isso passou. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Ministro, que disse recentemente que o caixa dois era o maior crime que existia no Pa\u00eds, hoje j\u00e1 fala: \"N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 bem assim! Acho que me equivoquei. Voc\u00eas me entenderam mal. H\u00e1 outros crimes mais importantes, mais graves\". Quando \u00e9 com eles, ele tenta amenizar. Sendo eles, basta um simples pedido de desculpa.\r\nPresidente, a senhora est\u00e1 presidindo aqui os trabalhos, mas sabe que, por mais que eventualmente possa ter o desejo, n\u00e3o basta simplesmente se autoproclamar Presidente para s\u00ea-lo. O que o Guaid\u00f3 fez na Venezuela n\u00e3o tem validade nenhuma, s\u00f3 alimenta desejos de golpistas, como os que deram o golpe aqui no Brasil. Sen\u00e3o, a autoproclama\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 de Abreu daqui a pouco vai ser verdadeira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 824-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da  Rep\u00fablica de Belarus de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional, assinado em S\u00e3o Paulo, em 13 de agosto de 2015. Balan\u00e7o negativo dos primeiros 2 (dois) meses do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, primeiramente, quero manifestar a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao projeto em debate, que trata de um acordo com a Bielorr\u00fassia.\r\nAl\u00e9m disso, quero dizer que, daqui a 2 dias, o Governo Jair Bolsonaro completar\u00e1 2 meses.\r\nOntem saiu o resultado de uma pesquisa que demonstra que, desde o Governo Fernando Henrique Cardoso, este Governo \u00e9 o que tem a pior avalia\u00e7\u00e3o dos primeiros meses, a avalia\u00e7\u00e3o mais baixa. N\u00e3o \u00e9 para menos: j\u00e1 que estamos falando de rela\u00e7\u00f5es exteriores, lembro que o nosso atual Ministro, em vez de pregar o di\u00e1logo com outros pa\u00edses, submete-se \u00e0 vontade norte-americana - inclusive, agora est\u00e3o dizendo que o Presidente da Coreia do Norte \u00e9 amigo deles; achavam que era um ditador, mas agora \u00e9 um amiguinho. O nosso Ministro prega n\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o di\u00e1logo com os pa\u00edses, mas sim o confronto.\r\nPassados esses 2 meses, este Governo s\u00f3 criou factoides: a Ministra diz que meninos vestem azul e meninas vestem rosa; o Ministro da Sa\u00fade quer trazer de volta pr\u00e1ticas antigas na \u00e1rea da psiquiatria; o Ministro do Meio Ambiente, que saiu de S\u00e3o Paulo com um processo nas costas por fraudar mapas, diz que n\u00e3o tem experi\u00eancia nenhuma na \u00e1rea e desconhece a luta de Chico Mendes; o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o tem como maior feito mandar um comunicado \u00e0s escolas determinando que as crian\u00e7as cantem o Hino Nacional e falem um slogan de campanha, e tudo isso seja filmado.\r\nAs propostas enviadas para c\u00e1 s\u00e3o outra mentira. Uma delas diz que vai tratar da seguran\u00e7a, do combate ao crime - o que todos n\u00f3s queremos -, mas n\u00e3o faz nada disso. O Governo sequer chamou a sociedade para o di\u00e1logo. A outra proposta, que trata da reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 um horror, um completo horror, pois retira direitos e vai prejudicar n\u00e3o s\u00f3 as pessoas, individualmente, mas a nossa economia, porque vai tirar dinheiro de circula\u00e7\u00e3o em todas as cidades, em todos os lugares. A economia s\u00f3 cresce se o dinheiro circular, como ocorreu na \u00e9poca do Presidente Lula. \r\nPara coroar esses 2 meses, o \u00edndice de desemprego aumenta. L\u00e1 atr\u00e1s, disseram que, se fosse aprovada a reforma trabalhista, o Pa\u00eds iria crescer e voltar\u00edamos a ter emprego. O que voltou foi o subemprego. E o desemprego est\u00e1 crescendo neste \u00faltimo trimestre, segundo dados apresentados hoje.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, AUTOR INTELECTUAL, MIL\u00cdCIA, FLAVIO BOLSONARO, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pris\u00e3o dos assassinos da Vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Necessidade de identifica\u00e7\u00e3o do mandante do homic\u00eddio da Edil. Defesa de afastamento tempor\u00e1rio do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro do mandato parlamentar, at\u00e9 a apura\u00e7\u00e3o do seu eventual envolvimento com criminosos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, ficamos felizes por terem chegado aos autores do crime de Marielle. Eles est\u00e3o presos, mas isso ainda n\u00e3o basta. Acho que ainda tem que haver mais esclarecimentos. Por que aqueles PMs mataram Marielle? Havia alguma outra for\u00e7a maior, havia algum mandante que tinha esse desejo, que pediu, que determinou que esse crime ocorresse? Essas indaga\u00e7\u00f5es precisam ser respondidas. Espero que a Pol\u00edcia do Rio de Janeiro fa\u00e7a uma apura\u00e7\u00e3o nesse sentido.\r\nQueria fazer aqui outra indaga\u00e7\u00e3o. Imaginem se fosse algu\u00e9m do PT o vizinho! Imaginem se fosse algu\u00e9m do PT tirando foto com aquelas pessoas que mataram Marielle! Qual seria o tamanho desse esc\u00e2ndalo? N\u00f3s temos que responder isso. Imaginem se fosse, ent\u00e3o, algu\u00e9m do PT! Imaginem se fosse o ex-Presidente Lula! O esc\u00e2ndalo ia ser enorme!\r\nN\u00f3s tivemos Senadores que perderam o mandato, Senadores que foram afastados do Congresso, bem como Deputados, em momentos anteriores. Se h\u00e1 algum tipo de liga\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, algum tipo de liga\u00e7\u00e3o familiar, alguma suspeita que paire sobre o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, n\u00e3o seria um caso tamb\u00e9m de afastamento, para que a apura\u00e7\u00e3o seja conclu\u00edda da melhor maneira poss\u00edvel?\r\nH\u00e1 perguntas tamb\u00e9m que precisam de respostas por parte da pol\u00edcia. \u00c9 preciso esclarecer: h\u00e1 algum tipo de elo que precisa ser investigado nesse sentido? Se houver, ele tem que ser afastado temporariamente do mandato at\u00e9 a conclus\u00e3o de todo o inqu\u00e9rito, para que possamos ter um resultado mais bem apurado nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, FAL\u00caNCIA, TRABALHADOR, AEROPORTO, GUARULHOS (SP), DIREITO DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da garantia dos direitos dos funcion\u00e1rios da companhia a\u00e9rea Avianca Brasil, em risco de fal\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero falar aqui da situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da empresa AVIANCA, que est\u00e1 em risco grave de fal\u00eancia.\r\nPor exemplo, os trabalhadores do Aeroporto de Guarulhos ficaram sem receber seus pagamentos. Fizeram, ent\u00e3o, na \u00faltima sexta-feira, um ato: pararam de trabalhar. Depois disso, a empresa efetuou o dep\u00f3sito dos pagamentos. Se ela fez os dep\u00f3sitos imediatamente, naquele momento da parada, significa que tinha dinheiro e condi\u00e7\u00f5es de pagar.\r\nQual \u00e9 o alerta aqui? Diante de qualquer consequ\u00eancia jur\u00eddica que ocorra com essa empresa, que se preservem e se garantam os direitos de todos os trabalhadores.\r\nN\u00e3o podem os trabalhadores, que no dia a dia carregam a empresa, arcarem com a m\u00e1 gest\u00e3o, com a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o que leva essa empresa para o risco de fal\u00eancia.\r\nEsperamos que o Governo tamb\u00e9m esteja atento a isso e aja para preservar os direitos dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 4321/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, primeiramente quero manifestar que somos favor\u00e1veis ao projeto de decreto legislativo em debate, que trata desse acordo entre o Brasil e o a Su\u00ed\u00e7a sobre o sistema previdenci\u00e1rio, para que os brasileiros que l\u00e1 trabalham possam fazer parte do sistema de l\u00e1, valendo o mesmo para os su\u00ed\u00e7os que porventura estejam aqui. \r\nOs su\u00ed\u00e7os com certeza perceber\u00e3o, principalmente se aprovada a reforma proposta... Ali\u00e1s, o Ministro j\u00e1 quer ir embora n\u00e3o \u00e9? O Ministro Guedes est\u00e1 amea\u00e7ando: \"Se n\u00e3o aprovarem, eu vou embora\". Se \u00e9 para fazer maldade com o povo pode ir. Se \u00e9 por falta de tchau: \"Tchau, Guedes!\" Como eu dizia, com certeza, os su\u00ed\u00e7os v\u00e3o perceber a maldade do sistema previdenci\u00e1rio que a tropa do Governo Bolsonaro quer aprovar. Mas haver\u00e1 muita resist\u00eancia e muita luta aqui, porque a reforma \u00e9 perversa. Ela penaliza de fato o povo mais humilde, o povo mais pobre; penaliza aqueles que hoje infelizmente j\u00e1 s\u00e3o penalizados. E n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. Ela \u00e9 severa, infelizmente, para intensificar a desigualdade no Pa\u00eds, para causar mais mis\u00e9ria, para aumentar a nossa fatia de exclu\u00eddos.\r\nPor isso, senhoras e senhores, que n\u00f3s reflitamos bastante sobre isso, porque os nossos atos ser\u00e3o cobrados depois. Muitos Deputados que estavam aqui no mandato anterior e defenderam a reforma previdenci\u00e1ria do Governo Temer ficaram pelo caminho, n\u00e3o conseguiram se reeleger. E, se compararmos a reforma do Temer com a do Bolsonaro, veremos que a do Temer era fichinha. Essa aqui \u00e9 muito mais malvada, muito mais perversa. Reflitam sobre isso. Quatro anos passam r\u00e1pido, e o povo est\u00e1 atento.\r\nO povo vai perceber que isso n\u00e3o vai melhorar em nada a nossa economia - em nada! N\u00e3o vai gerar um emprego, n\u00e3o vai melhorar em nada a nossa arrecada\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, se fosse para melhorar a arrecada\u00e7\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos que discutir a reforma tribut\u00e1ria, n\u00e3o a reforma previdenci\u00e1ria. O Governo quer dar uma solu\u00e7\u00e3o inadequada ao problema das contas do Pa\u00eds.\r\nQue possamos fazer o debate. Eu tenho certeza de que muitos aqui que j\u00e1 n\u00e3o querem a reforma do jeito que est\u00e1 v\u00e3o se convencer ao longo do debate de que n\u00e3o d\u00e1 para aprovar reforma nenhuma. Se aprovarmos - mais uma vez reafirmo -, n\u00f3s vamos criar um conjunto de pessoas exclu\u00eddas da sociedade, um conjunto de pessoas que vai viver na mis\u00e9ria, um conjunto de pessoas que n\u00e3o vai ter o m\u00ednimo para poder sobreviver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MEMORANDO DE ENTENDIMENTO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERAL DA ALEMANHA SOBRE UM PROGRAMA DE F\u00c9RIAS-TRABALHO (2015).\r\nESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o de Turismo, ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre o Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Ocorr\u00eancia de massacre em estabelecimento escolar no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, pela Comiss\u00e3o de Turismo, manifesto parecer pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746, de 2017, que vou relatar aqui.\r\nTrata-se de um projeto de decreto legislativo cujo acordo foi assinado ainda no Governo da Presidenta Dilma, em 2015, entre os Governos do Brasil e da Alemanha. O Governo do Presidente Temer encaminhou esse decreto para c\u00e1 em 2017, garantindo, por meio desse conv\u00eanio, a possibilidade de jovens brasileiros irem \u00e0 Alemanha, tendo seu visto de perman\u00eancia por 1 ano garantido pelo Programa F\u00e9rias-Trabalho. O programa tamb\u00e9m favorece os alem\u00e3es jovens, permitindo-lhes ficar no Brasil nos mesmos termos.\r\nEssa importante medida, de certa maneira, incentiva e permite que muitos jovens brasileiros possam, durante 1 ano, estudar e trabalhar na Alemanha, adquirindo conhecimento. Isso \u00e9 fundamental no desenvolvimento da juventude.\r\nAli\u00e1s, o Governo do Presidente Lula, l\u00e1 atr\u00e1s, tamb\u00e9m fez um projeto important\u00edssimo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, o Ci\u00eancia sem Fronteiras, que permitia que diversos jovens pudessem estudar em outros pa\u00edses. \r\nIsso \u00e9 fundamental, porque temos que permitir que o jovem tenha acesso ao conhecimento, ao saber. Ent\u00e3o, ter contato com outra cultura, com outro povo, com mais conhecimento, s\u00f3 vai ajudar, inclusive, o nosso Pa\u00eds, o nosso desenvolvimento como um todo. E a nossa juventude precisa disso, precisa de oportunidade de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao trabalho, e n\u00e3o ser incentivada a pregar a viol\u00eancia, e n\u00e3o, infelizmente, ter como par\u00e2metro pessoas - porventura, algumas est\u00e3o aqui no Parlamento e no Governo Federal - que incentivam a viol\u00eancia, o porte de arma, que acham bonito fazer sinalzinho de um rev\u00f3lver. Ser\u00e1 que \u00e9 disso o que os nossos jovens precisam? Com certeza, n\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, que come\u00e7ou l\u00e1 atr\u00e1s, no Governo da Presidenta Dilma, \u00e9 um sinal oposto do que estamos vivendo aqui hoje.\r\nQuero aproveitar para manifestar aqui, lamentar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Pe\u00e7o que conclua o parecer, Sr. Deputado, porque V.Exa. est\u00e1 fazendo um parecer.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Estou fazendo o meu parecer verbal, n\u00e3o posso? Por favor, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Ent\u00e3o, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Ent\u00e3o, quero dizer expressamente aqui, manifestando o nosso parecer, pois somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria, que \u00e9 importante a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, porque \u00e9 disso que a juventude precisa, e n\u00e3o, como eu falava h\u00e1 pouco, de incentivo \u00e0 viol\u00eancia.\r\nAproveito para manifestar a meu rep\u00fadio ao que aconteceu ontem na cidade de Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo, na regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea. \u00c9 lament\u00e1vel que dois jovens tenham ido tirar a vida de outros jovens da comunidade escolar, num ambiente sagrado, que \u00e9 a escola. Foram ali e vitimaram tamb\u00e9m funcion\u00e1rios da rede estadual de educa\u00e7\u00e3o. E houve quem ainda tivesse a coragem de dizer o seguinte: \"Se os professores estivessem armados, n\u00e3o teria acontecido\".\r\nOra, professores t\u00eam que estar armados com mais livros. E \u00e9 isso tamb\u00e9m que a juventude precisa, porque se os professores estivessem portando armas, haveria mais v\u00edtimas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO.\r\nHOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, AUTOR INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Ocorr\u00eancia de massacre em escola no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Propaga\u00e7\u00e3o da cultura do \u00f3dio no Pa\u00eds. Transcurso do 1\u00ba anivers\u00e1rio do assassinado da Vereadora Marielle Franco. Exig\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o dos mandantes do crime.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, quero manifestar aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao projeto de decreto legislativo que permite esse acordo entre Brasil e Alemanha, como j\u00e1 foi dito aqui no parecer, que autoriza muitos jovens a irem \u00e0quele pa\u00eds n\u00e3o somente em f\u00e9rias, mas tamb\u00e9m a trabalho.\r\nVolto a lamentar o ocorrido ontem na cidade de Suzano, quando jovens estavam cultuando viol\u00eancia, cultuando as armas, segundo a investiga\u00e7\u00e3o, h\u00e1 mais de 1 ano, tramando aqueles crimes que cometeram e que vitimaram colegas da sua cidade, do seu bairro, da sua escola, a diretora da escola.\r\nInfelizmente, alguns v\u00eam propagando a viol\u00eancia; alguns v\u00eam dizendo que as pessoas t\u00eam que ter posse, tem que ter porte de arma. Ali\u00e1s, alguns j\u00e1 t\u00eam at\u00e9 demais, 117 fuzis - 117 fuzis! -, no Rio de Janeiro, n\u00e3o nas favelas, mas em um condom\u00ednio de luxo, onde mora o Presidente. Ser\u00e1 que l\u00e1 merece alguma a\u00e7\u00e3o especial da pol\u00edcia? Ser\u00e1 que h\u00e1 mais armas, ou h\u00e1 s\u00f3 naquele local? \u00c9 uma boa interroga\u00e7\u00e3o a que a Pol\u00edcia Civil poderia responder. As pessoas cultuam e propagam isso entre os jovens, demonstrando que s\u00e3o pessoas poderosas, fortes, e que para o problema ser resolvido basta atirar em algu\u00e9m. Vamos voltar ao bangue-bangue. E o bangue-bangue \u00e9 dentro da escola, porque um Senador do PSL disse que os professores t\u00eam que estar armados.\r\nH\u00e1 aqui um grupo de jovens visitando a C\u00e2mara. Estamos lamentando o ocorrido ontem na cidade de Suzano, dizendo claramente que a juventude n\u00e3o precisa de armas. N\u00e3o \u00e9 disso que os nossos jovens precisam. Eles precisam de conhecimento, da oportunidade de, por exemplo, estar na C\u00e2mara e conhecer este espa\u00e7o de debates. N\u00e3o podem achar que a viol\u00eancia resolve os problemas. A viol\u00eancia n\u00e3o resolve o problema de ningu\u00e9m, pelo contr\u00e1rio. N\u00f3s precisamos da paz, precisamos do conv\u00edvio, precisamos da cidadania, precisamos do di\u00e1logo, do respeito. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. Respeito podemos dar aqui dentro, mas tamb\u00e9m com os nossos atos l\u00e1 fora.\r\nEnt\u00e3o, deixo nosso rep\u00fadio a todos aqueles que propagam a cultura do \u00f3dio, da viol\u00eancia e das armas como solu\u00e7\u00e3o dos problemas. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso! O que aconteceu ontem aconteceu no final do ano passado em Campinas, onde um atirador adentrou uma igreja e vitimou pessoas que l\u00e1 estavam rezando. Infelizmente, n\u00f3s podemos ter mais casos desse. Mas cabe a n\u00f3s mudar essa hist\u00f3ria.\r\nQuero deixar aqui tamb\u00e9m registrado que hoje completa 1 ano da morte de Marielle. Acharam as pessoas que a mataram. Moro, que era t\u00e3o veloz em perseguir, punir alguns somente no processo de Lula, s\u00f3 agora acha - ele acha - que pode haver um mandante. Ministro, vamos trabalhar um pouco! Vamos fazer as coisas com maior celeridade! Com certeza, h\u00e1 mandantes. E temos que chegar a eles para descobrir quem s\u00e3o. E o delegado foi premiado: prendeu, e no mesmo dia foi mandado para a It\u00e1lia para fazer um curso. Isso \u00e9 lament\u00e1vel e s\u00f3 demonstra a hipocrisia de alguns aqui que querem a justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se votarmos esse projeto hoje do jeito que est\u00e1, n\u00f3s estaremos consagrando esta semana como a semana da trai\u00e7\u00e3o e a semana da vergonha.\r\nEsse projeto, al\u00e9m de tratar da quest\u00e3o do turismo, trata das empresas a\u00e9reas nacionais. Ele permite que 100% do capital das nossas empresas a\u00e9reas possa ser estrangeiro, sem qualquer salvaguarda dos trabalhadores nacionais, dos aerovi\u00e1rios, dos aeroportu\u00e1rios, que podem perder emprego com isso.\r\nEnt\u00e3o, somos contr\u00e1rios ao projeto do jeito que est\u00e1 e favor\u00e1veis ao requerimento para que esta vota\u00e7\u00e3o seja adiada.\r\nO nosso Presidente, infelizmente, foi aos Estados Unidos para passar uma vergonha imensa, traindo a P\u00e1tria, entregando interesses nacionais aos Estados Unidos. E, ainda hoje, poderemos aprovar esse projeto, entregando 100% do capital das empresas a\u00e9reas ao capital externo. Isso \u00e9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POL\u00cdCIA, VOO, AERONAVE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a devolu\u00e7\u00e3o  da Emenda n\u00ba 20 ao autor, em face de sua incompatibilidade com o projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com base nos arts. 95 e 125, compete a V.Exa., e n\u00f3s o pedimos, devolver essa emenda ao autor - \u00e9 a Emenda n\u00ba 20. Ela foge do tema em debate, pois autoriza policiais militares e membros das for\u00e7as policiais a estarem armados durante os voos. Isso nada tem a ver com o tema em discuss\u00e3o.\r\nO debate sobre armamento precisa ser mais bem discutido nesta Casa, e h\u00e1 projetos nesse sentido, outras iniciativas. Ent\u00e3o, n\u00f3s pedimos a V.Exa., utilizando-se da prerrogativa que lhe cabe, segundo os arts. 95 e 125, que devolva ao autor essa emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu vou recolher a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e a respondo antes da vota\u00e7\u00e3o do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, o projeto que n\u00f3s estamos discutindo n\u00e3o trata somente do turismo, mas tamb\u00e9m de quest\u00f5es que envolvem o setor a\u00e9reo, e n\u00e3o somente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura de capital.\r\nHoje, qualquer empresa, para fazer uma linha de Bras\u00edlia a S\u00e3o Paulo, de Bras\u00edlia ao Acre, ou o que seja, precisa de uma concess\u00e3o. Esse projeto transfere o ato t\u00e3o somente para uma autoriza\u00e7\u00e3o administrativa da ANAC sem qualquer outro procedimento. Ora, que poder absoluto vai ter a ANAC!\r\nN\u00f3s tratamos aqui de outras quest\u00f5es, Deputado. N\u00f3s estamos abrindo o capital, mas n\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo a m\u00e3o de obra nacional. Como ficar\u00e3o os trabalhadores brasileiros? E os aerovi\u00e1rios, por exemplo, que trabalham em todos os aeroportos do Pa\u00eds? Esse debate tem que ser mais bem aprofundado por esta Casa.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o adiamento da vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos abrindo o capital, mas a reciprocidade n\u00e3o \u00e9 verdadeira em outros pa\u00edses. Inclusive nos Estados Unidos, de onde veio agora o nosso Presidente, passando vergonha l\u00e1, n\u00e3o \u00e9 permitido empresas a\u00e9reas com 100% de capital estrangeiro.\r\nN\u00f3s estamos fazendo mais uma concess\u00e3o. Se aprovarmos o texto do jeito que est\u00e1, confirmaremos o que eu disse ontem: esta \u00e9 a semana da trai\u00e7\u00e3o. Estamos traindo a nossa P\u00e1tria. Tra\u00edmos ontem, tra\u00edmos na visita do Presidente aos Estados Unidos e vamos trair agora, se aprovarmos este projeto. N\u00f3s estamos dando uma permiss\u00e3o excessiva para opera\u00e7\u00e3o de empresas estrangeiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas a\u00e9reas nacionais. Isso \u00e9 um crime!\r\nQueremos modernizar o setor? Queremos. Queremos que haja mais op\u00e7\u00f5es? Queremos. Mas n\u00e3o podemos deixar de ter garantias, e estamos dando poder excessivo a alguns \u00f3rg\u00e3os atrav\u00e9s de atos administrativos. Sem qualquer processo licitat\u00f3rio de permiss\u00e3o ou de concess\u00e3o, as empresas v\u00e3o poder operar voos. \u00c9 um crime o que n\u00f3s estamos fazendo. Vamos deixar na m\u00e3o de uma ou duas pessoas a autoriza\u00e7\u00e3o para as empresas que far\u00e3o voos no Pa\u00eds.\r\nPor isso, pedimos o apoio e o voto de cada colega para adiarmos a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMP 17/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s votamos, h\u00e1 pouco, mantendo o texto do Relator em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores da tripula\u00e7\u00e3o das aeronaves. Mantivemos, no texto, 65% para trabalhadores brasileiros.\r\nN\u00f3s fizemos este destaque tentando preservar o trabalho dos aerovi\u00e1rios, que s\u00e3o outros trabalhadores das companhias a\u00e9reas. Conversei ontem com o Deputado Paulo Azi, que chegou, depois da nossa conversa, a coloc\u00e1-los no texto. Depois, no dia de hoje, n\u00f3s percebemos que no texto, naquela reda\u00e7\u00e3o sobre os tripulantes, n\u00e3o seria adequado manter os aerovi\u00e1rios, que teriam que entrar de forma destacada. Foi por isso que mantivemos a emenda.\r\nO debate da emenda anterior tamb\u00e9m prevalece nesta quest\u00e3o. J\u00e1 existe um texto espec\u00edfico que trata da tripula\u00e7\u00e3o, que garante 65%. A nossa emenda sobre os trabalhadores aerovi\u00e1rios destina-se a manter, a garantir 80% da m\u00e3o de obra nacional. Quanto \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 em outro artigo, dialogando aqui com o Relator, vimos que n\u00e3o prejudica nem um pouco o texto anterior que trata da tripula\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Coronel Tadeu j\u00e1 se manifestou favoravelmente, e quero aqui reiterar o pedido do Deputado e das demais bancadas para que tamb\u00e9m votem favoravelmente. Conversei com outros colegas que tamb\u00e9m entendem ser necess\u00e1rio garantir a aprova\u00e7\u00e3o deste destaque.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos cometendo um crime, um sacril\u00e9gio, ao aprovar que as empresas tenham 100% do capital estrangeiro. At\u00e9 outros mercados t\u00eam restri\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos abrindo de forma excessiva.\r\nN\u00f3s queremos, reitero novamente, a moderniza\u00e7\u00e3o do setor. N\u00e3o d\u00e1 para as empresas nacionais, que come\u00e7aram a cobrar pela bagagem, n\u00e3o abaixarem o pre\u00e7o. N\u00e3o d\u00e1 para as empresas nacionais, que agora est\u00e3o cobrando at\u00e9 para escolher o assento - at\u00e9 para escolher o assento! -, n\u00e3o abaixarem o pre\u00e7o da passagem. Elas est\u00e3o discutindo com alguns Governos de Estado a redu\u00e7\u00e3o do ICMS no combust\u00edvel, mas n\u00e3o abaixam o pre\u00e7o da passagem.\r\nElas precisam se modernizar e abaixar o pre\u00e7o da tarifa. Mas n\u00e3o d\u00e1 tamb\u00e9m para n\u00f3s n\u00e3o resguardamos os trabalhadores brasileiros, para que tenham o m\u00ednimo de garantia de que ser\u00e3o contratados e de que n\u00f3s manteremos o nosso mercado de trabalho, que j\u00e1 sofre com a crise econ\u00f4mica e com o desemprego que assola muita gente.\r\nEnt\u00e3o, colegas, pe\u00e7o a V.Exas. o apoio e o voto favor\u00e1vel ao nosso destaque, para que possamos defender o mercado nacional, a fim de que ele possa prevalecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, DITADURA, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro favor\u00e1veis \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do golpe de Estado de 1964. Desprezo \u00e0 democracia pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, somos favor\u00e1veis a esse requerimento de retirada de pauta.\r\nO Presidente sempre diz que \u00e9 nacionalista, e parte da sua base diz a mesma coisa, por\u00e9m esse projeto abre, de maneira muito forte, o setor a\u00e9reo nacional para empresas de outros pa\u00edses, sem qualquer contrapartida garantida aos trabalhadores brasileiros. Por isso, n\u00f3s achamos necess\u00e1rio o adiamento dessa discuss\u00e3o e dessa vota\u00e7\u00e3o.\r\nQueria aqui externar tamb\u00e9m a nossa indigna\u00e7\u00e3o e o nosso rep\u00fadio pelas declara\u00e7\u00f5es do nosso Presidente, que quer comemorar o dia 31 de mar\u00e7o, um dia triste, horr\u00edvel para a nossa hist\u00f3ria! \r\nO Presidente acabou de votar do Chile, onde ele foi a um almo\u00e7o ao qual n\u00e3o compareceram o Presidente da C\u00e2mara nem o Presidente do Senado do Chile, porque recha\u00e7aram declara\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro sobre a ditadura chilena, que tamb\u00e9m matou e torturou muita gente.\r\nO Presidente do Chile recebeu o Presidente Bolsonaro, mas, percebendo o estrago, posteriormente, depois que o nosso Presidente voltou ao Brasil, disse claramente que n\u00e3o concorda com nenhuma declara\u00e7\u00e3o do Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ditadura chilena. Eu imagino a quem Bolsonaro faria homenagem se fosse \u00e0 It\u00e1lia, se fosse \u00e0 Alemanha!\r\nSenhoras e senhores, o povo, o governo e as lideran\u00e7as pol\u00edticas desses pa\u00edses recha\u00e7am claramente qualquer tentativa de reflex\u00e3o sobre esse passado da Alemanha nazista, da It\u00e1lia fascista ou de ditaduras de outros pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. \u00c9 lament\u00e1vel que aqui o Governo queira exaltar e colocar como uma coisa positiva algo que torturou, algo que fez muita gente ficar desaparecida, algo que gerou muito sangue, muitas v\u00edtimas, muitas mortes, algo que gerou at\u00e9 cassa\u00e7\u00e3o neste Parlamento.\r\nO Presidente a cada dia demonstra mais desprezo pela democracia. Atacou este Parlamento no final de semana de maneira frontal. Hoje, o fuj\u00e3o do Guedes, ao n\u00e3o vir \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a debater a reforma da Previd\u00eancia, tamb\u00e9m atacou este Parlamento.\r\nSenhoras e senhores, condenar o que aconteceu naquele per\u00edodo e defender a pol\u00edtica e a democracia \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o. Ter apre\u00e7o pelo voto popular, que permitiu que cada um aqui estivesse, tamb\u00e9m \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos fazer qualquer tipo de gesto ou sinal que possa trazer novamente assombra\u00e7\u00e3o a este Pa\u00eds. Por isso, registro o nosso rep\u00fadio total \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OFENSA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Despreparo do Ministro da Economia. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero orientar o voto \"sim\" ao projeto que aprimora a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Isso \u00e9 fundamental.\r\nEstamos dando um exemplo com essa pol\u00edtica de inclus\u00e3o. Mas seria importante que lev\u00e1ssemos esse exemplo tamb\u00e9m para o debate da reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje veio aqui um Ministro totalmente despreparado, o que, ali\u00e1s, \u00e9 uma marca deste Governo. Despreparado, o Ministro n\u00e3o trouxe dados, n\u00e3o trouxe n\u00fameros, n\u00e3o veio de fato fazer o bom debate. Mais do que isso: demonstrou desequil\u00edbrio. O Ministro \"tchutchuca\" se mostrou totalmente desequilibrado, agrediu Deputados, agrediu esta Casa. Foi lament\u00e1vel a postura do Ministro. At\u00e9 o mercado financeiro percebeu claramente que essa postura n\u00e3o ajuda em nada o Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - O Governo est\u00e1 jogando contra si mesmo. At\u00e9 a Bolsa caiu e o d\u00f3lar subiu.\r\nN\u00e3o h\u00e1 fundamento para aprovar a reforma dessa maneira. Trata-se de uma reforma cruel com a camada mais pobre, cruel com o trabalhador e com a trabalhadora.\r\nO Ministro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de ser indagado, n\u00e3o tem equil\u00edbrio para responder adequadamente e ofende tentando jogar para os Deputados a responsabilidade. Chegou a dizer, mais de uma vez: \"A responsabilidade \u00e9 de voc\u00eas!\" Disse isso porque n\u00e3o tem coragem de assumir essa responsabilidade.\r\nSe esta Casa, de fato, tiver responsabilidade, vai votar \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. O pr\u00f3prio Presidente disse l\u00e1 atr\u00e1s: \"Essa reforma \u00e9 um crime\" - do jeito que est\u00e1, \u00e9 um crime qualificado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROFESSOR FREDERICO BROTERO, ESCOLA ESTADUAL, ALUNO, CONTRA, POL\u00cdCIA, VIOL\u00caNCIA, GUARULHOS (SP), REP\u00daDIO.\r\nEVALDO SANTOS ROSA, EX-M\u00daSICO PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, CORRELA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia policial praticada contra alunos da Escola Estadual Professor Frederico Brotero, no Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo. Indigna\u00e7\u00e3o com o assassinato de trabalhador por for\u00e7as policiais, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Gostaria de manifestar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com dois epis\u00f3dios que ocorreram nos \u00faltimos dias.\r\nO primeiro foi na cidade de Guarulhos, na Escola Estadual Professor Frederico Brotero, onde estudantes que protestavam por melhores condi\u00e7\u00f5es de ensino, por mais professores, uma vez que estava havendo falta destes, e tamb\u00e9m contra uma a\u00e7\u00e3o de censura por parte da dire\u00e7\u00e3o da escola, sofreram uma viol\u00eancia policial. Um policial entrou dentro da escola, que n\u00e3o \u00e9 espa\u00e7o para a pol\u00edcia, com uma escopeta e empurrou uma jovem estudante de 16 ou 17 anos com a arma. Havia diversos estudantes e alguns policiais presentes.\r\nImagine, Sr. Presidente, se aquela arma dispara, imagine se h\u00e1 uma rea\u00e7\u00e3o maior dos estudantes, imagine se os policiais acabam efetuando um disparo, que trag\u00e9dia n\u00f3s ter\u00edamos l\u00e1 na Frederico Brotero. Foi lament\u00e1vel a conduta dos PMs que l\u00e1 estavam. Os estudantes estavam ali para fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o livre, democr\u00e1tica. Isso \u00e9 direito deles, porque querem uma educa\u00e7\u00e3o melhor.\r\nTamb\u00e9m quero registrar uma a\u00e7\u00e3o que ocorreu no Rio de Janeiro, no fim de semana, em que foram feitos 80 disparos contra um carro que transportava uma fam\u00edlia. Essa a\u00e7\u00e3o vitimou um trabalhador, um m\u00fasico, e n\u00e3o h\u00e1 mais volta. Do nada, a pol\u00edcia acha que algu\u00e9m \u00e9 suspeito e metralha - deram 80 tiros!\r\nAl\u00e9m de condenar essa viol\u00eancia, quero deixar registrado aqui que o Ministro Moro n\u00e3o deu uma palavra sobre isso. Ser\u00e1 que ele n\u00e3o est\u00e1 cuidando da seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.\r\nAVALIA\u00c7\u00c3O, INICIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.380, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais decorrentes de pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher. Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, somos favor\u00e1veis a esse projeto de lei porque ele aprimora a Lei Maria da Penha, garantindo tamb\u00e9m outras san\u00e7\u00f5es ao agressor. Esta \u00e9 uma conquista importante para as mulheres do nosso Pa\u00eds. \r\nNo momento, infelizmente, n\u00f3s vemos o n\u00famero de viol\u00eancia contra a mulher crescer no Pa\u00eds. Ela cresce porque algumas pessoas acham que a viol\u00eancia pode ser algo natural. N\u00f3s temos um Governo que, infelizmente, prega a viol\u00eancia como pol\u00edtica p\u00fablica. N\u00f3s temos um Governo que acha correto as pessoas portarem arma. \r\nSe fizermos uma compara\u00e7\u00e3o, Deputado, nesses 100 dias do Governo Bolsonaro, veremos que n\u00e3o temos nada de bom para apresentar. O Pa\u00eds vive uma crise econ\u00f4mica muito forte, o desemprego est\u00e1 alt\u00edssimo, aumentou nesses 3 meses de Governo. N\u00f3s temos 13,1 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, fora os desocupados e outros, beirando 30 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o t\u00eam a sua devida remunera\u00e7\u00e3o no trabalho.\r\nO Governo tentou criar aqui alguns factoides, mas at\u00e9 agora n\u00e3o mostrou um direcionamento, um plano, uma estrat\u00e9gia, um planejamento daquilo que deseja para melhorar de fato a situa\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Isso \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nO Presidente disse duas coisas que podemos considerar que n\u00e3o s\u00e3o fake news. A primeira \u00e9 que ele n\u00e3o nasceu para ser Presidente, ou seja, enganou o povo nas elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o participou de debates - por isso apresentei projeto de lei para que o debate seja obrigat\u00f3rio. A segunda \u00e9 muito mais grave. Ele disse l\u00e1 nos Estados Unidos que ele veio para destruir, para desconstruir. E \u00e9 isso o que ele est\u00e1 fazendo. Em face disso, temos que ficar atentos.\r\nVide o que est\u00e1 acontecendo, Ministro Alexandre Padilha, na educa\u00e7\u00e3o. Ele retirou um Ministro que n\u00e3o conseguiu fazer nada durante 3 meses, e colocou outro que age na mesma linha. Da mesma maneira o que o Ministro anterior agrediu os brasileiros, o atual Ministro tamb\u00e9m agride. Ele disse - e aqui fica registrado o nosso rep\u00fadio -: \"Quem votou no PT n\u00e3o sabe ler e n\u00e3o tem discernimento\", desrespeitando mais de 47 milh\u00f5es de pessoas.\r\nTalvez quem n\u00e3o tenha conhecimento adequado seja este Ministro que est\u00e1, assim como outros integrantes do Governo, demonstrando uma pol\u00edtica de \u00f3dio. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. Ele est\u00e1 montando sua equipe que, al\u00e9m de ser despreparada, \u00e9 composta por representantes do setor financeiro. Ser\u00e1 que querem transformar a educa\u00e7\u00e3o no produto? N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nVamos defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, TELHADO, HOSPITAL PUBLICO, GUARULHOS (SP), PREFEITO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Desabamento do teto do Hospital Municipal da Crian\u00e7a e do Adolescente, no Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo. Descaso do Prefeito Municipal com a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m queria falar sobre uma quest\u00e3o de sa\u00fade relativa \u00e0 cidade de Guarulhos.\r\nOntem o Hospital da Crian\u00e7a teve parte do teto desabado, caindo sobre as m\u00e3es e crian\u00e7as que l\u00e1 estavam. Espero que n\u00e3o tenha vitimado ningu\u00e9m. Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o do descaso com que \u00e9 tratada a sa\u00fade p\u00fablica na nossa cidade.\r\nO Prefeito fechou h\u00e1 mais de 1 ano o PA Para\u00edso, que atende a uma grande popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o do Tabo\u00e3o. O principal hospital da cidade, o HMU, tamb\u00e9m est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, assim como as demais UPAs.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que estejam faltando rem\u00e9dios e profissionais, que o atendimento seja inadequado e que ontem um hospital que atende \u00e0s nossas crian\u00e7as tenha tido parte do teto desabado pela m\u00e1 manuten\u00e7\u00e3o e pela falta de cuidados adequados da Prefeitura.\r\nRegistro aqui o nosso rep\u00fadio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo em desacordo com a pol\u00edtica de ganhos reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, rapidamente tamb\u00e9m quero deixar o meu protesto contra a decis\u00e3o do Governo Bolsonaro, que diz que n\u00e3o dar\u00e1 aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nParece pouco, mas o impacto na economia \u00e9 muito forte. E o que o Brasil precisa justamente neste momento \u00e9 de est\u00edmulos econ\u00f4micos, para que a nossa economia volte a girar, para garantir mais emprego e permitir a inclus\u00e3o social, assim como foi feito l\u00e1 atr\u00e1s pelo Presidente Lula, que queria que o sal\u00e1rio m\u00ednimo fosse 100 d\u00f3lares pelo menos, e passou de 300 d\u00f3lares.\r\nE hoje n\u00f3s voltamos \u00e0quela pol\u00edtica de acordo com a qual conceder um aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo vai ser um favor do Presidente e n\u00e3o uma pol\u00edtica de Estado, como foi garantido no nosso per\u00edodo.\r\nComo foi dito aqui, se tivesse havido debate e essa proposta tivesse sido apresentada, com certeza o resultado eleitoral teria sido outro. Por isso o meu projeto de lei exige debate entre os candidatos majorit\u00e1rios em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIEDADE,  COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, SIGILO, DADOS, PARECER T\u00c9CNICO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da velha pol\u00edtica do toma l\u00e1, da c\u00e1, para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Intensifica\u00e7\u00e3o das mobiliza\u00e7\u00f5es sociais pela  rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Geovania de S\u00e1, colegas Deputados, quero come\u00e7ar hoje fazendo uma indaga\u00e7\u00e3o: se essa proposta de reforma, de fato, \u00e9 uma proposta boa, \u00e9 uma proposta feita com base na t\u00e9cnica, nos estudos econ\u00f4micos, por que ent\u00e3o o Governo n\u00e3o enviou junto com a proposta esses estudos? Se \u00e9 uma proposta t\u00e9cnica, por que ent\u00e3o o Governo se compromete a garantir 40 milh\u00f5es a mais em emendas para os Deputados favor\u00e1veis a essa proposta, segundo noticiam hoje alguns \u00f3rg\u00e3os de imprensa?\r\nOra, se \u00e9 boa, por que dar 10 milh\u00f5es a mais em cada ano a cada Deputado favor\u00e1vel, Deputado Paulo Guedes? Estou falando com o Paulo Guedes que \u00e9 Deputado do PT, e n\u00e3o o Paulo Guedes que \u00e9 Ministro. O Deputado Paulo Guedes tamb\u00e9m sabe da Previd\u00eancia e, com certeza, \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, se de fato essa proposta \u00e9 boa, por que o Governo age dessa maneira, sem transpar\u00eancia e com base no \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\"?\r\nPois \u00e9, foi isso que aconteceu ontem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, quando, infelizmente -, uma noite triste, um dia triste -, aprovou sem os devidos dados, sem as devidas informa\u00e7\u00f5es, o relat\u00f3rio final.\r\nMas \u00e9 importante frisar que o Governo, que queria aprovar essa reforma na Comiss\u00e3o no final de mar\u00e7o, s\u00f3 a aprovou no dia 23 de abril, porque l\u00e1 a Oposi\u00e7\u00e3o resistiu, debateu, cobrou, obstruiu quando necess\u00e1rio - a todo momento, \u00e9 verdade.\r\nN\u00f3s temos que entender essa reforma, porque dizem que \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica; e n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o \u00e9. Pelo contr\u00e1rio, ela vai criar mais crise, como j\u00e1 foi criada l\u00e1 atr\u00e1s com as medidas do Governo Temer, que tirou dinheiro da pra\u00e7a, da economia, e hoje n\u00f3s temos uma crise econ\u00f4mica acentuada, com o desemprego aumentando. Aumentou inclusive agora no m\u00eas de mar\u00e7o, dados oficiais. A diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de postos de trabalho \u00e9 significativa, \u00e9 significativa, e as pessoas est\u00e3o sofrendo, est\u00e3o sentindo isso no dia a dia.\r\nEssa reforma \u00e9 cruel com o trabalhador da cidade e tamb\u00e9m \u00e9 cruel com o trabalhador do campo; \u00e9 cruel com o trabalhador da iniciativa privada e tamb\u00e9m cruel com o trabalhador do servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 uma reforma que, al\u00e9m de aumentar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria de forma significativa, para 40 anos, tamb\u00e9m estabelece uma idade muito elevada para a aposentadoria, de 65 anos e de 62 anos, para o homem e para a mulher. Ela aumenta o tempo de contribui\u00e7\u00e3o dos professores e aumenta tamb\u00e9m a idade para que eles possam se aposentar; reduz o valor da pens\u00e3o, ou seja, \u00e9 uma reforma que s\u00f3 retira do trabalhador.\r\nSe \u00e9 uma reforma que acabaria com os privil\u00e9gios, como dizem, por que somente o setor financeiro \u00e9 favor\u00e1vel a ela? Por que somente o setor do grande empresariado \u00e9 favor\u00e1vel a ela? H\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o entre o discurso e aqueles que vemos que s\u00e3o de fato os seus defensores; uma contradi\u00e7\u00e3o expressa, clara. \r\nO Governo ontem manipulou, manipulou, porque a Constitui\u00e7\u00e3o estabelece, no seu art. 114, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias que sem a apresenta\u00e7\u00e3o dos dados que diminuem ou elevam a receita ou aumentem a despesa, n\u00e3o pode tal mat\u00e9ria ser aprovada, se requerida a sua suspens\u00e3o por um quinto dos Deputados. E n\u00f3s juntamos assinaturas de um quinto dos Deputados desta Casa e, mesmo assim, ela n\u00e3o foi suspensa. Atropelaram a Constitui\u00e7\u00e3o que eles dizem defender.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s temos que entender claramente que ela cria o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o que acaba com a licen\u00e7a-maternidade; cria o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o que acaba com o aux\u00edlio-doen\u00e7a, com a pens\u00e3o por invalidez e outros benef\u00edcios. Al\u00e9m de retirar recursos da economia, vai penalizar o trabalhador individualmente. Por isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a ela. \r\nAgora que a batalha vai come\u00e7ar para valer. A partir de hoje pode ser criada a Comiss\u00e3o Especial, que ter\u00e1 40 sess\u00f5es para emitir a sua opini\u00e3o, avaliar e dar o seu parecer. Agora \u00e9 que temos que intensificar o debate, aqui neste Parlamento e tamb\u00e9m nas ruas, mobilizar a sociedade, o movimento sindical, trabalhadores e trabalhadores e os movimentos sociais. E demonstrar para este Parlamento: votem naquilo que e fato interessa ao povo e n\u00e3o naquilo que interessa a esse Governo, ditatorial, que n\u00e3o tem o di\u00e1logo como sua premissa e que n\u00e3o tem plano para aquilo que deseja de fato para o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a avalia\u00e7\u00e3o dele s\u00f3 faz diminuir.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo no Governo da ignor\u00e2ncia, no Governo das trevas. Ao mesmo tempo em que retira recursos da educa\u00e7\u00e3o, do ensino superior, dos institutos e tamb\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o Governo hoje, Sra. Presidente, baixa um decreto facilitando o transporte e o porte de armas por colecionadores.\r\nAo mesmo tempo, quer a base do Governo aprovar um projeto que permita que o propriet\u00e1rio rural possua sua arma, como disse o Presidente, para atirar nos ocupantes.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que o Brasil viva isso. Dissemos na campanha que era prefer\u00edvel um livro a uma arma, mas infelizmente o projeto da arma venceu. E, para aqueles que achavam que era brincadeira, isso \u00e9 verdade. \u00c9 o Governo que prefere as armas aos livros.\r\nObstru\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA, GUARULHOS (SP), UNIVERSIDADE FEDERAL, PROGRAMA NACIONAL DE REESTRUTURA\u00c7\u00c3O E AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS PARA A REDE ESCOLAR P\u00daBLICA DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL (PR\u00d3_INF\u00c2NCIA), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT, em protesto contra o corte de recursos destinados \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, a bancada do PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o na data de hoje, e assim ser\u00e1 nos pr\u00f3ximos dias, para que o Governo entenda a necessidade de revogar esta medida ignorante, dura. N\u00e3o h\u00e1 sentido algum em retirar recursos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, em especial do ensino superior e dos institutos federais.\r\n\u00c9 importante deixar claro, Sr. Presidente, que alguns tiveram a coragem de dizer que na \u00e9poca do Presidente Lula n\u00e3o houve investimento na educa\u00e7\u00e3o. Ora, isso \u00e9 negar a realidade. Eles s\u00e3o bons nisso, eles conseguem negar a realidade com uma facilidade tremenda. Mas isso s\u00f3 prova novamente a ignor\u00e2ncia. Foi o Presidente Lula que iniciou um investimento na educa\u00e7\u00e3o muito forte em nosso Pa\u00eds, com a cria\u00e7\u00e3o de campi universit\u00e1rios e a expans\u00e3o da rede no Pa\u00eds como um todo, al\u00e9m do investimento no ensino tecnol\u00f3gico. \r\nEu estive, na semana passada, no instituto federal ao lado do bairro onde nasci - l\u00e1 n\u00e3o existia nada antes do Presidente Lula, Deputada Professora Rosa Neide, era um espa\u00e7o vazio. Na cidade de Guarulhos, al\u00e9m do instituto federal, existe Universidade Federal do Pimentas. \u00c9 conquista popular, e foi obtida na \u00e9poca do Presidente Lula.\r\nOra, senhoras e senhores, alguns aqui t\u00eam a coragem de dizer o seguinte: \"Mas n\u00f3s queremos priorizar o ensino fundamental, o ensino infantil\". Quem criou o PROINF\u00c2NCIA? Foi o Governo do PT. Quem criou o FUNDEB? Foi o Governo do PT. Os mesmos que dizem isso t\u00eam a coragem de tentar justificar o corte de recursos no ensino superior, uma maldade, uma crueldade com a nossa juventude, que tem sonhos e aspira\u00e7\u00f5es, que quer entrar numa universidade p\u00fablica e ter a oportunidade de uma vida diferente, ter direito ao saber e ao conhecimento. Deputado Ivan Valente, estivemos juntos, na semana passada, num instituto federal.\r\nEsses que t\u00eam a coragem de dizer que querem fazer uma medida para priorizar o ensino infantil s\u00e3o os mesmos que querem aprovar a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos da educa\u00e7\u00e3o. E qual \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o constitucional de Estados e Munic\u00edpios? \u00c9 justamente o ensino infantil, o ensino fundamental. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 mais uma mentira da base do Bolsonaro. Cortaram recursos do ensino superior porque n\u00e3o gostam da educa\u00e7\u00e3o, s\u00f3 gostam de armas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SINDICATO DOS EMPREGADOS, BANC\u00c1RIO, GUARULHOS (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Banc\u00e1rios de Guarulhos e Regi\u00e3o, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 saudar o Sindicato dos Banc\u00e1rios de Guarulhos e Regi\u00e3o, que hoje completa 30 anos de funda\u00e7\u00e3o. Trata-se de um sindicato de luta em defesa dos trabalhadores, mas tamb\u00e9m em defesa do movimento popular.\r\nParabenizo a Dire\u00e7\u00e3o, o Presidente Luisinho, o Vereador Jos\u00e9 Luiz e todos os demais companheiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=374&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, GOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CR\u00cdTICA.\r\nREGINALDO LOPES, DEPUTADO FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DOS INSTITUTOS FEDERAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, DEFESA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, PESQUISA CIENT\u00cdFICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os da Casa, de audi\u00eancias p\u00fablicas para discuss\u00e3o das \u00e1reas de ci\u00eancia e tecnologia. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos setores de ci\u00eancia, pesquisa e tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, hoje foram realizadas nesta Casa tr\u00eas importantes audi\u00eancias que tratam de ci\u00eancia e tecnologia. Numa delas estava presente o Ministro. Ali\u00e1s, o Ministro parece ser algu\u00e9m diferente do Governo. Enquanto o Governo critica e ataca a ci\u00eancia e tecnologia, o Ministro, sabendo da import\u00e2ncia da \u00e1rea, faz a sua defesa. Mas ele tem responsabilidade pol\u00edtica, porque tamb\u00e9m representa o conjunto deste Governo e \u00e9 suplente de Senador.\r\nH\u00e1 uma iniciativa do Deputado Reginaldo Lopes, da Frente Parlamentar em Defesa dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e tamb\u00e9m uma iniciativa das entidades de pesquisa universit\u00e1rias em defesa da ci\u00eancia e tecnologia e da pesquisa no Pa\u00eds que est\u00e3o sendo duramente, fortemente atacadas pelo Governo, que tira, que diminui recursos e que acha que a universidade e os locais de pesquisa s\u00e3o improdutivos. N\u00f3s sabemos que a ci\u00eancia j\u00e1 produziu conhecimentos bons e importantes para a nossa sociedade, para a humanidade, e ainda continuar\u00e1 produzindo. N\u00f3s vamos resistir a este retrocesso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, AUMENTO, HOMIC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, INCLUS\u00c3O SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Necessidade da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Contrariedade \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Distanciamento entre as a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o Pa\u00eds est\u00e1 precisando da gera\u00e7\u00e3o de emprego e do crescimento econ\u00f4mico. Acho que isso \u00e9 consenso nesta Casa. N\u00f3s queremos que o Brasil melhore, gere oportunidade de inclus\u00e3o social, como a que tivemos no per\u00edodo recente, na \u00e9poca do Presidente Lula. Mas o atual Presidente est\u00e1 preocupado em garantir porte de arma a diversas pessoas.\r\nSenhoras e senhores, ele est\u00e1 autorizando o porte de arma a n\u00f3s, Deputados Federais, a Deputados Estaduais, a Vereadores. Imaginem a quantidade de Vereadores no Pa\u00eds, nas diferentes C\u00e2maras, armados, no calor da discuss\u00e3o; imaginem os caminhoneiros pelas rodovias, pelas estradas, pegando tr\u00e2nsito pesado, em viagens longas, numa situa\u00e7\u00e3o de um motorista fechar o outro no tr\u00e2nsito. O que ser\u00e1 que vai acontecer? O que ser\u00e1 que vai acontecer? Advogados...\r\nSer\u00e1 que \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos? Ser\u00e1 que essa \u00e9 a urg\u00eancia? Ser\u00e1 que essa \u00e9 a necessidade? Na cabe\u00e7a do Presidente e de alguns dos seus aliados, essa \u00e9 a necessidade.\r\nSr. Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, isso que o Presidente est\u00e1 fazendo \u00e9 grave! Ele vai permitir que crian\u00e7as e adolescentes possam praticar tiro com seus pais. Esse \u00e9 o ensinamento que n\u00f3s queremos? E dizem que a preocupa\u00e7\u00e3o deles \u00e9 o ensino infantil?! Esse \u00e9 um tipo de ensino? N\u00e3o \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos, nem um pouco, nem um pouco. Temos outras urg\u00eancias, outras necessidades.\r\nO Presidente est\u00e1 em outro planeta. N\u00e3o est\u00e1 conseguindo enxergar a realidade do Pa\u00eds, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo perceber os anseios das pessoas, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo perceber a mis\u00e9ria, a exclus\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo perceber que muitas das armas usadas por bandidos s\u00e3o armas legais que passaram - algu\u00e9m comercializou ou foram roubadas - para o outro lado. E n\u00f3s vamos aumentar de maneira consider\u00e1vel o n\u00famero de armas em circula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, manifestamos o nosso rep\u00fadio a esse decreto, a essa medida violenta, cruel, que vai gerar mais mortes principalmente naqueles setores mais marginalizados hoje na nossa sociedade. Que esta C\u00e2mara reaja!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CRISE, AUTORITARISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Caos reinante no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Inexist\u00eancia de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds no \u00e2mbito do Governo Federal. Rep\u00fadio aos ataques governamentais \u00e0 soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, aqui tamb\u00e9m vou falar um pouco dessa crise - ou suposta crise - que h\u00e1 no n\u00facleo do Governo e que envolve os militares. E vou al\u00e9m: n\u00e3o \u00e9 uma suposta crise, n\u00e3o \u00e9 simplesmente um desentendimento entre grupos do Governo por um problema pontual. O problema \u00e9 maior.\r\nMuitos de n\u00f3s fal\u00e1vamos, j\u00e1 falamos e outros continuam ainda a dizer que os militares seriam os ponderados do Governo, que temos um bando de malucos e alguns ponderados. O que o Presidente quer, endossando os ataques, inclusive de maneira desonrosa, a figuras do pr\u00f3prio Governo, a figuras das for\u00e7as nacionais, colocando seus filhos e seu guru, o Olavo, l\u00e1 dos Estados Unidos, para nos atacar, atacar o nosso Pa\u00eds?\r\nO que esse grupo est\u00e1 tentando fazer \u00e9 enquadrar ainda mais os militares para o seu projeto autorit\u00e1rio, \u00e9 dizer ao grupo \"ponderado\"... Vejam s\u00f3 que situa\u00e7\u00e3o o Brasil vive: os militares s\u00e3o os ponderados do Governo. O que o Bolsonaro quer fazer \u00e9 enquadrar esse grupo, comprando essa guerra agora. \u00c9 engra\u00e7ado: muitos aqui ganharam defendendo as for\u00e7as nacionais, defendendo o Ex\u00e9rcito, e est\u00e3o calados diante desse ataque, dessa afronta ao nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s aqui pod\u00edamos fazer diversas cr\u00edticas - e temos. Mas o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 lament\u00e1vel: essa suposta confus\u00e3o. \u00c9 muito maior o jogo, e n\u00f3s temos que estar atentos, porque n\u00f3s somos o poder democr\u00e1tico, n\u00f3s somos o espa\u00e7o da diferen\u00e7a, do di\u00e1logo e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, nem em pensamento, qualquer tipo de postura diferente.\r\nEsse Governo, que n\u00e3o tem projeto, que ataca a soberania nacional a todo momento, seja quando vai l\u00e1 fora bater contin\u00eancia para os Estados Unidos, seja quando quer entregar nossas empresas, nossos territ\u00f3rios, seja quando ataca a ci\u00eancia, as nossas universidades, tamb\u00e9m quer enquadrar um setor porque quer medidas mais autorit\u00e1rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, VIOLA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), INCENTIVO, VIOL\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.\r\nJOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PDL 225/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, APOIO POL\u00cdTICO, DELIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Conflito entre o dispositivo do decreto do Presidente da Rep\u00fablica acerca da permiss\u00e3o do uso de arma de fogo por crian\u00e7as e adolescentes, e o impedimento do porte de armas por menores de 18 anos preconizado no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do decreto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os colegas Deputados e agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Nelson Pellegrino.\r\nSr. Presidente, vou ler aqui um artigo do Estatuto do Desarmamento, no Cap\u00edtulo IV, Dos Crimes e Das Penas, que diz l\u00e1 em seu art. 13:\r\nArt. 13. Deixar de observar as cautelas necess\u00e1rias para impedir que menor de 18 (dezoito) anos ou pessoa portadora de defici\u00eancia mental se apodere de arma de fogo que esteja sob sua posse ou que seja de sua propriedade:\r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de 1 (um) ano a 2 (dois) anos, e multa.\r\nPois \u00e9, o ECA pro\u00edbe que menor de 18 anos tenha acesso a arma de fogo. Mas ontem o Presidente, querendo agradar uma parte do seu eleitorado, e a parte mais violenta, num dos dispositivos desse decreto, permite que as crian\u00e7as e os adolescentes tenham acesso a arma de fogo - acompanhados dos seus pais, \u00e9 verdade, mas o ECA pro\u00edbe de forma terminal, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma hip\u00f3tese poss\u00edvel para que essas crian\u00e7as e adolescentes possam praticar, possam treinar tiros.\r\nOra, que imbecilidade \u00e9 essa? Treinar tiro para qu\u00ea? Qual \u00e9 o alvo? Quem \u00e9 o inimigo? N\u00f3s vamos treinar as crian\u00e7as e os adolescentes desde j\u00e1 para a pr\u00e1tica da viol\u00eancia, para a pr\u00e1tica da elimina\u00e7\u00e3o, de uma rea\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria, ou de uma a\u00e7\u00e3o?\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o nosso Presidente da Rep\u00fablica incorreu em diversas ilegalidades e est\u00e1 cometendo crime ao incitar, ao permitir que as crian\u00e7as tenham acesso a arma de fogo no Pa\u00eds.\r\nO PT j\u00e1 entrou na Casa com um projeto de decreto legislativo, de autoria do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, para sustar esse decreto. Eu acho que isso tamb\u00e9m \u00e9 mat\u00e9ria urgente. Que esta Casa possa apreciar e votar essa mat\u00e9ria.\r\nDa mesma maneira que o Presidente ataca a educa\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s a estamos aqui defendendo - ela precisa de mais investimentos, de maior apoio, da liberdade da reflex\u00e3o -, n\u00f3s temos que condenar qualquer permiss\u00e3o, qualquer viola\u00e7\u00e3o das nossas normas para incitar que as crian\u00e7as tenham acesso \u00e0s armas. N\u00f3s n\u00e3o precisamos disso. Precisamos de mais livros, de mais educa\u00e7\u00e3o, de mais cultura, de mais esporte; precisamos de mais oportunidades, e n\u00e3o de pr\u00e1ticas que incentivem a pr\u00e1tica violenta no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, fica aqui o nosso recado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROFESSOR, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Acerto da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa sobre o corte de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para vir a este plen\u00e1rio dar esclarecimentos \u00e9 uma vit\u00f3ria dos estudantes, dos professores, dos demais trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, de todos aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de todos aqueles que sabem a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o na transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nO Ministro, desde que assumiu h\u00e1 1 m\u00eas, vem atacando a educa\u00e7\u00e3o brasileira, vem atacando os professores. Anunciou um corte enorme sem qualquer sentido, t\u00e3o somente por um capricho pol\u00edtico, e n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir isso. Hoje, essa convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 uma resposta a essas insanidades, a essas maluquices do nosso Ministro e do Governo Bolsonaro, que o apoia e l\u00e1 o colocou.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Parlamento! Parab\u00e9ns aos estudantes! Parab\u00e9ns aos professores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o da classe acad\u00eamica contra o corte de recursos do setor educacional. Desencontro de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o ao recuo no corte verbas da educa\u00e7\u00e3o. Apoio ao anunciado movimento nacional a favor da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, tomara que o Governo Bolsonaro tenha aprendido a n\u00e3o mexer com a educa\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nOs atos amanh\u00e3 prometem, ser\u00e3o grandes. Trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o do mundo acad\u00eamico, dos professores, dos pesquisadores, dos demais trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o, dos estudantes e de todos aqueles que de fato acreditam e defendem a educa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o como elemento transformador da nossa sociedade, em prol de uma sociedade inclusiva, plural, diferente, uma sociedade que respeite o outro, uma sociedade que consiga compreender o mundo, sua diversidade.\r\nO L\u00edder do partido do Governo anunciou h\u00e1 pouco que o Governo havia recuado do corte de 30% no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o. Agora vem uma nova not\u00edcia, a do recuo do recuo - n\u00e3o d\u00e1 para dizer que este Governo n\u00e3o \u00e9 maluco. Diria que s\u00f3 colocou mais lenha na fogueira, aumentando a indigna\u00e7\u00e3o, porque o povo n\u00e3o \u00e9 bobo. Se queriam enganar, dar uma not\u00edcia para desmobilizar o movimento, acho que erraram, e erraram feio, da mesma forma como errou o Ministro ao fazer uma conta, considerou 3,5% como 35%.\r\nAmanh\u00e3, com certeza, haver\u00e1 um ato bonito. Os jovens v\u00e3o demonstrar que est\u00e3o preparados para reagir contra qualquer tentativa de ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. E outro recado estar\u00e1 embutido nos atos de amanh\u00e3. A juventude n\u00e3o vai aceitar qualquer retrocesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade. Atacar a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 tamb\u00e9m mexer com a liberdade. Atacar a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 podar a luta da nossa juventude, \u00e9 podar seus objetivos, seus sonhos - sonhos individuais e tamb\u00e9m coletivos.\r\nPor isso, todo o apoio ao movimento de amanh\u00e3! Os professores est\u00e3o de parab\u00e9ns, assim como todos aqueles que se engajaram, como o movimento estudantil, todos os Deputados que est\u00e3o defendendo o recuo do Governo, a suspens\u00e3o desse corte desumano, desse corte cruel que atinge a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns tamb\u00e9m todos os Deputados que aprovaram hoje a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro, para que ele entenda e o Governo Bolsonaro aprenda que isso est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando. Podem ter certeza de que mais tentativas como essa ter\u00e3o rea\u00e7\u00f5es ainda maiores, no caso de ataques contra a educa\u00e7\u00e3o brasileira, contra a liberdade, contra a cultura, contra os valores humanos. Temos que fortalecer esses valores, ter o devido respeito e o devido carinho em rela\u00e7\u00e3o a eles, defend\u00ea-los com unhas e dentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, CRIMILIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de julgamento do Supremo Tribunal Federal favor\u00e1vel \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o do crime de homofobia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, quero manifestar aqui tamb\u00e9m a nossa opini\u00e3o sobre decis\u00e3o de extrema import\u00e2ncia que o Supremo Tribunal Federal poder\u00e1 tomar hoje diante da omiss\u00e3o deste Legislativo, que n\u00e3o tipificou o crime de homofobia. \r\nTomara que o STF continue o julgamento, que vote e que garanta que essas pessoas que est\u00e3o cometendo essa viol\u00eancia na sociedade, h\u00e1 anos - infelizmente, isso n\u00e3o \u00e9 de agora - sejam punidas diante de novos crimes. \u00c9 verdade que o STF n\u00e3o pode ficar criando crimes a bel-prazer, mas, neste caso, utilizando a legisla\u00e7\u00e3o do crime contra o racismo, que aplique isso tamb\u00e9m \u00e0s pessoas que praticam a viol\u00eancia aqui no nosso Pa\u00eds, neste caso, a homofobia.\r\nPortanto, deixo o nosso apoio ao STF. Que ele hoje possa deliberar sobre isso, inclusive dizendo que n\u00f3s do Legislativo possamos depois fazer a nossa parte e criarmos a devida legisla\u00e7\u00e3o. Mas, enquanto n\u00e3o fizermos, que valha a decis\u00e3o do STF: todos que praticarem a homofobia no Pa\u00eds ser\u00e3o devidamente punidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, \u00e9 mais um ataque ao nosso Pa\u00eds, \u00e9 mais um ataque que o Brasil sofrer\u00e1 se o texto apresentado pelo Relator for aprovado. Somos favor\u00e1veis ao texto original. O texto original simplesmente prorroga o prazo para regulariza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o ambiental, de acordo com o nosso C\u00f3digo Florestal, dando um prazo a mais para aquelas pessoas que n\u00e3o tinham cumprido no prazo anteriormente determinado.\r\nMas olha a surpresa: no texto do Relator, aparecem v\u00e1rios jabutis, mat\u00e9rias outras que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a proposta original. \u00c9 uma maneira de agredir o nosso meio ambiente, a nossa natureza, a nossa riqueza. E dizem, senhoras e senhores, que querem fazer a nova pol\u00edtica. Seria a nova pol\u00edtica a pol\u00edtica da destrui\u00e7\u00e3o? Seria a nova pol\u00edtica n\u00e3o s\u00f3 desrespeitar o meio ambiente atual, mas tamb\u00e9m agredir as futuras gera\u00e7\u00f5es? Pois \u00e9 isto o que n\u00f3s queremos: privilegiar, favorecer aquelas pessoas que agrediram, que desmataram, que fizeram de maneira errada, desconsideraram a nossa riqueza natural, como se a natureza n\u00e3o importasse, como se a simples produ\u00e7\u00e3o fosse suficiente? N\u00e3o \u00e9 isso. Se n\u00f3s produzimos, existe o meio ambiente anterior. Ent\u00e3o, senhoras e senhores, no Governo Bolsonaro, n\u00f3s aqui dialogamos e pedimos a sua tropa que reflita.\r\nDizem que est\u00e3o dialogando sobre a nova pol\u00edtica, mas o que n\u00f3s faremos hoje, se esse texto for aprovado, ser\u00e1 agredir um direito sagrado, um patrim\u00f4nio que est\u00e1 l\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e que n\u00f3s devemos preservar, que \u00e9 o nosso ecossistema, que vai ser agredido no Pa\u00eds inteiro. Seja na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, seja no Cerrado, seja em outros lugares, n\u00f3s vamos favorecer aquelas pessoas que n\u00e3o tiveram o respeito, que n\u00e3o tiveram o cuidado, que n\u00e3o tiveram a sensibilidade de proteger o meio ambiente quando poderiam. Agora querem ter benef\u00edcios. Agora querem ser agraciadas. Agora querem novamente ter a complac\u00eancia do Legislativo, para que passem a m\u00e3o no que fizeram de errado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, medida provis\u00f3ria \u00e9 para tratar de algo urgente que o Governo manda para esta Casa analisar e tem rito pr\u00f3prio. Mas olhem s\u00f3 a contradi\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos uma medida provis\u00f3ria tramitando que afeta, que mexe com a Previd\u00eancia diretamente, mexe com os benef\u00edcios das pessoas... V\u00e1rias pessoas j\u00e1 perderam esses benef\u00edcios - diversas! Ali\u00e1s, esta \u00e9 uma medida que estimula os peritos, Deputado Gilberto Nascimento, a tirarem benefici\u00e1rios do sistema previdenci\u00e1rio assistencial. Ora, se eles recebem mais quanto maior for o n\u00famero de pessoas que tirarem do sistema, com certeza, v\u00e3o acabar negando ou revendo alguns benef\u00edcios de pessoas que os recebiam h\u00e1 anos. E essas pessoas acabar\u00e3o ficando ao deus-dar\u00e1, largadas.\r\nOlhem s\u00f3: a medida provis\u00f3ria n\u00e3o trata de algo urgente? Como podemos deliberar algo \u00e0 Previd\u00eancia, se n\u00f3s estamos fazendo o debate da reforma da Previd\u00eancia, que tem um escopo muito maior do que o desta MP? Qual \u00e9 a urg\u00eancia que h\u00e1 nisso aqui? \u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s respeit\u00e1ssemos o nosso Poder, n\u00f3s dever\u00edamos rejeitar esta MP s\u00f3 por isso, sem entrar no m\u00e9rito, porque n\u00f3s temos uma mat\u00e9ria de maior complexidade sendo debatida na Casa. Se a reforma n\u00e3o \u00e9 urgente, e a PEC est\u00e1 tramitando, por que n\u00f3s temos que votar esta MP dessa maneira?\r\nEsta MP, mais uma vez, demonstra o recorte pol\u00edtico e social do Governo. Ela prejudica as pessoas que est\u00e3o recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a, aposentadoria por invalidez. S\u00e3o pessoas que h\u00e1 3, 10, 15, 20 anos recebem esses benef\u00edcios. E agora, numa canetada, atrav\u00e9s desta MP, est\u00e3o perdendo benef\u00edcios. E n\u00e3o conseguir\u00e3o de uma hora para outra se reposicionar no mercado.\r\nColegas Deputados, a reforma \u00e9 cruel, \u00e9 maldosa, n\u00e3o resolve o problema da economia e afeta justamente as pessoas mais pobres. Hoje, no debate da capitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia ningu\u00e9m do Governo com capacidade, com coragem de defender essa posi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial, porque n\u00e3o t\u00eam argumentos. Ent\u00e3o, da mesma maneira que n\u00f3s devemos derrotar a reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s devemos hoje derrotar esta MP, para que possamos fazer uma pol\u00edtica diferente da que este Governo quer. O Parlamento n\u00e3o quer o protagonismo? Que o protagonismo seja a pol\u00edtica inclusiva de desenvolvimento, e n\u00e3o a pol\u00edtica excludente do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=495&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPROMETIMENTO, AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, diante de di\u00e1logos obscuros divulgados pelo site The Intercept Brasil  entre o magistrado e Procuradores da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o Ministro Moro disse, em 2017, que havia interesse p\u00fablico quando ele revelou o \u00e1udio de uma conversa da Presidenta Dilma com o ex-Presidente Lula. E ali, ao contr\u00e1rio de um jornalista, ele, como juiz, tinha obriga\u00e7\u00e3o de preservar a informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 crime o vazamento de algo que est\u00e1 sob sigilo e sob sua responsabilidade. E mais: naquele epis\u00f3dio, havia uma decis\u00e3o judicial impedindo a publicidade dos \u00e1udios. Mesmo assim, ele o fez.\r\nOra, senhoras e senhores, n\u00e3o temos interesse nas informa\u00e7\u00f5es publicadas pelo The Intercept? \u00c9 l\u00f3gico que temos. Estamos falando de conversas do ex-Juiz Moro, hoje Ministro, com procuradores, ou seja, do juiz acusador combinando o jogo com aqueles que faziam o papel de perseguidores, n\u00e3o de procuradores, como deveriam, de fato, ter feito. Isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo.\r\nSe o Ministro Moro tivesse um pouco de dignidade - um pouco de dignidade - e de respeito, ele renunciaria ao seu posto de Ministro. Era o m\u00ednimo que ele poderia fazer.\r\nEle confirmou as informa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, s\u00e3o verdadeiras. Mas agora tenta acusar o jornalista de ter hackeado as informa\u00e7\u00f5es. Da mesma maneira que fez o Presidente Bolsonaro, quando pediu que o Marco Villa fosse demitido da Jovem Pan, tenta agora perseguir o jornalista que est\u00e1 publicando informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o de interesse p\u00fablico, que interessam \u00e0 sociedade, que interessam a este Parlamento.\r\nMinistro, se tiver coragem, venha tamb\u00e9m \u00e0 C\u00e2mara, n\u00e3o somente ao Senado! Venha \u00e0 C\u00e2mara, a Casa do Povo!\r\nEle combinou o jogo para ir ao Senado, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. E \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o vir\u00e1? Est\u00e1 fugindo!\r\nMoro, fique tranquilo! A sua hora vai chegar. N\u00e3o temos d\u00favida disso. S\u00f3 1% da informa\u00e7\u00e3o foi publicada. Imaginem o que vir\u00e1 pela frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DISPONIBILIDADE, SIGILO TELEF\u00d4NICO, SIGILO TELEM\u00c1TICO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMPROMETIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para quebra do seu sigilo telef\u00f4nico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o Ministro Moro preza pela transpar\u00eancia. Ele publicou aquele \u00e1udio entre Lula e Dilma. Ora, Deputado Rui Falc\u00e3o, em nenhum minuto o Ministro Moro colocou o sigilo telef\u00f4nico e telem\u00e1tico dele \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a depois das revela\u00e7\u00f5es do The Intercept. Ora, ele n\u00e3o preza pela transpar\u00eancia, pela lisura? Ele n\u00e3o \u00e9 o paladino da moralidade?\r\nMoro, coloque o seu sigilo telef\u00f4nico e telem\u00e1tico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para que a verdade apare\u00e7a. Voc\u00eas n\u00e3o querem dizer que o jornalista mentiu, que aquilo foi uma fraude, uma montagem? Ora, s\u00f3 h\u00e1 uma maneira de saber, \u00e9 simples: trazer a conhecimento p\u00fablico se ele combinou ou n\u00e3o com a acusa\u00e7\u00e3o, com os Procuradores, novas opera\u00e7\u00f5es, decis\u00f5es, atos que n\u00e3o competiriam e n\u00e3o competem a qualquer juiz fazer. Imaginem se um juiz, num cl\u00e1ssico Corinthians versus Palmeiras, que tem que manter a devida equidist\u00e2ncia dos dois times, combinasse o jogo com o capit\u00e3o de um dos times! Ora, isso \u00e9 um absurdo!\r\nEnt\u00e3o, Moro, se voc\u00ea preza pela transpar\u00eancia, traga o sigilo a conhecimento p\u00fablico sem nenhum receio.\r\nOuta coisa: se voc\u00ea preza tamb\u00e9m pelo rigor das investiga\u00e7\u00f5es - h\u00e1 tanta coisa para investigar! -, saia por isso e porque a fam\u00edlia do jornalista foi amea\u00e7ada. Voc\u00ea n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, como coordenador respons\u00e1vel pela PF, de garantir a seguran\u00e7a devida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3186/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO VALE-TRANSPORTE, GARANTIA, PRINC\u00cdPIO DA ISONOMIA, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, BENEF\u00cdCIO, VALE-TRANSPORTE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido ao Deputados de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 3.186, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.418, de 1985 (Lei do Vale-Transporte).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu apresentei, dias atr\u00e1s, aqui nesta Casa, o Projeto de Lei n\u00ba 3.186, de 2019, que foi uma sugest\u00e3o do Vereador Alfredinho, Vereador, L\u00edder da nossa bancada na C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo - ali\u00e1s, ele \u00e9 suplente de Deputado Federal.\r\nO Vereador Alfredinho teve uma importante vit\u00f3ria que beneficiou os usu\u00e1rios de transportes p\u00fablicos na cidade de S\u00e3o Paulo. O Prefeito Covas deu um aumento diferenciado para quem usa o vale-transporte, e o usu\u00e1rio acabava pagando um valor a mais. O usu\u00e1rio de transporte \"x\" pagava um valor a menos, e o outro pagava um valor maior. Tamb\u00e9m diminu\u00eda o n\u00famero de viagens e o tempo que a pessoa poderia usar o bilhete \u00fanico. Isso encarecia o transporte na capital. O Vereador entrou na Justi\u00e7a e ganhou, obteve essa importante vit\u00f3ria.\r\nEsse aumento \u00e9 abusivo, disfar\u00e7ado, lesivo ao trabalhador e tamb\u00e9m ao empregador, uma vez que o empregador, ao conceder o vale-transporte, tinha que pagar a mais ao seu funcion\u00e1rio, o que faz com que os custos das empresas aumentem e, assim, tamb\u00e9m aumentem outras coisas decorrentemente.\r\nN\u00f3s apresentamos um projeto que altera a lei do vale-transporte, que \u00e9 lei federal, dizendo que n\u00e3o pode haver nas cidades aumento diferenciado e abusivo do vale-transporte. Aprovando essa lei, acabamos com esse tipo de coisa, que faz com que as pessoas paguem mais caro, a exemplo de Guarulhos, em que h\u00e1 pessoas que pagam mais caro e outras que pagam mais barato. E se a pessoa paga em dinheiro - \u00e9 o \u00fanico lugar em que o dinheiro \u00e9 taxado -, paga mais caro. Quem paga em dinheiro l\u00e1 paga mais caro que quem usa o bilhete. \u00c9 um absurdo! \u00c9 algo fora de l\u00f3gica. Alterando a lei, n\u00f3s dizemos o seguinte: n\u00e3o pode haver valor de tarifa diferente para a pessoa que \u00e9 usu\u00e1ria, benefici\u00e1ria do vale-transporte.\r\nN\u00e3o pode haver aumento no valor da tarifa, n\u00e3o pode haver diminui\u00e7\u00e3o no tempo na viagem onde houver o bilhete \u00fanico, nem no n\u00famero de viagens a serem feitas para quem est\u00e1 usando o cart\u00e3o. Por que isso? Se \u00e9 no mesmo transporte, se \u00e9 na mesma cidade, por que uma pessoa vai pagar mais do que outra? Isso n\u00e3o tem sentido algum.\r\nPedimos o apoio dos nobres colegas Deputados para que possamos fazer essa altera\u00e7\u00e3o, aprovar esse projeto de lei e acabar com essa injusti\u00e7a que alguns Prefeitos t\u00eam feito em seus Munic\u00edpios: aumentam a tarifa para determinado tipo de usu\u00e1rio, enquanto outro paga um valor menor.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nALENCAR SANTANA BRAGA, REGINALDO LOPES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, INSOLV\u00caNCIA CIVIL, DEVEDOR, PESSOA F\u00cdSICA, DEFESA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.608, de 2012, com vista \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres induzidos por a\u00e7\u00e3o humana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, quero aqui parabenizar o Deputado Reginaldo Lopes pelo seu relat\u00f3rio e por este projeto que aprimora a nossa legisla\u00e7\u00e3o. \r\nAcho que o desastre que aconteceu em Brumadinho trouxe uma grande li\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds. Tamb\u00e9m esta C\u00e2mara dos Deputados, que agiu por meio da CPI para, dentre outras coisas, investigar causas e responsabilidades, elaborou algumas iniciativas de leis, dentre elas esta que estamos deliberando, no sentido de aprimorar nossa legisla\u00e7\u00e3o, preservar o interesse das pessoas, preservar o interesse da comunidade local, garantir maior controle sobre riscos e tamb\u00e9m sobre a seguran\u00e7a das pessoas. Por isso somos a favor da mat\u00e9ria. Que n\u00f3s possamos, dessa maneira, garantir a aprova\u00e7\u00e3o dessa lei!\r\nAproveito para agradecer ao Deputado Reginaldo Lopes, que deu seu parecer, por sua gentileza. Eu ontem assinei um projeto juntamente com o Deputado Reginaldo Lopes. H\u00e1 mais ou menos 1 m\u00eas eu procurei o Deputado e conversei com ele sobre a iniciativa que eu queria tomar aqui na Casa de realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater a situa\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia no Pa\u00eds, que atinge diversas pessoas, principalmente as mais pobres. H\u00e1 dados que mostram que 54% das pessoas que est\u00e3o endividadas, que est\u00e3o usando o limite banc\u00e1rio, recebem at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nFui sugerir a realiza\u00e7\u00e3o dessa audi\u00eancia ao Deputado Reginaldo Lopes, um grande economista, um Deputado com bagagem nesta Casa, e ele j\u00e1 estava al\u00e9m. Disse: \"Alencar, estamos preocupados com isso. J\u00e1 estou estudando e elaborando um projeto sobre essa mat\u00e9ria, sobre a inadimpl\u00eancia civil, a fal\u00eancia pessoal\". Ele nos convidou para assinarmos juntos e disse que depois realizar\u00edamos essa audi\u00eancia.\r\nEu acho que \u00e9 uma baita iniciativa, Deputado Reginaldo. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que aflige muita gente no Pa\u00eds. H\u00e1 pessoas praticamente escravizadas diante de uma d\u00edvida, diante de um banco. N\u00f3s temos que procurar a sa\u00edda. A economia est\u00e1 em crise, o desemprego \u00e9 grande, as pessoas est\u00e3o sofrendo com diversos problemas. Pessoas que perderam o emprego ontem, h\u00e1 2 meses, h\u00e1 3 meses, est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o financeira delicada, est\u00e3o praticamente amarradas, dominadas por um sistema financeiro que nos explora com juros alt\u00edssimos.\r\nEspero que possamos fazer esse debate, que possamos avan\u00e7ar e garantir uma legisla\u00e7\u00e3o que tire as pessoas, as fam\u00edlias, os trabalhadores e as trabalhadoras dessa situa\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia, dessa situa\u00e7\u00e3o de domina\u00e7\u00e3o, praticamente, do sistema financeiro sobre elas.\r\nPortanto, Deputado Reginaldo, mais uma vez lhe agrade\u00e7o. Vamos cerrar fileiras juntos na C\u00e2mara e aprovar esse projeto, que \u00e9 fundamental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP), CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio a declara\u00e7\u00e3o do Deputado Guilherme Derrite, com rela\u00e7\u00e3o a integrantes de movimentos populares no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tamb\u00e9m quero deixar aqui manifesto o nosso rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Deputado bombeiro, que merece o nosso respeito pelo salvamento n\u00e3o somente l\u00e1, mas tamb\u00e9m em outros locais, mas que n\u00e3o conhece a realidade do movimento popular ou que age de maneira discriminat\u00f3ria, condenando quem n\u00e3o deve, antecipadamente.\r\nComo disse aqui o Deputado Carlos Zarattini, uma coisa n\u00e3o tem nada a ver com outra. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es completamente diferentes. O pr\u00e9dio que pegou fogo \u00e9 o de lideran\u00e7as de outros movimentos.\r\nPessoas est\u00e3o presas de maneira injusta, ilegal, numa persegui\u00e7\u00e3o insana de um setor policial contra lideran\u00e7as populares de movimentos no Pa\u00eds. \u00c9 uma ca\u00e7ada \u00e0queles que defende justi\u00e7a social, mais igualdade e oportunidade no Pa\u00eds - nesse caso, a luta pela moradia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), MILITAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, RESPONSABILIDADE PENAL, PILOTO DE AERONAVE, COMANDANTE DE AERONAVE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o. Necessidade da apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades pelo transporte de drogas em aeronave da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT vota \"sim\" ao texto. \r\n\u00c9 importante esclarecer algo, Sra. Presidente e demais colegas Deputados. N\u00e3o adianta simplesmente jogar a responsabilidade pelo tr\u00e1fico que foi pego na Espanha nas costas de um s\u00f3 militar. Aquele avi\u00e3o tinha um piloto, tinha um comandante. Eles n\u00e3o v\u00e3o responder por nada? Eles n\u00e3o sabiam de nada? Ningu\u00e9m vai apurar as responsabilidades? \u00c9 preciso apurar a responsabilidade deles, sim. Como chegaram os 40 quilos dentro do avi\u00e3o? Numa malinha qualquer? Como isso aconteceu? O piloto \u00e9 respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o do avi\u00e3o. O comandante da avia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m tem sua responsabilidade.\r\nPor isso, se esta Casa tiver o m\u00ednimo de dignidade em respeitar e defender nossa imagem, a imagem do Brasil, que agora est\u00e1 reconhecido l\u00e1 fora como o Pa\u00eds do narcotr\u00e1fico, ela tem que exigir os devidos esclarecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, a destrui\u00e7\u00e3o, a desconstru\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro - como disse o Presidente Bolsonaro quando foi pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o para o Trump nos Estados Unidos - come\u00e7a de fato hoje, se essa reforma for aprovada.\r\n\u00c9 um desmonte de uma pol\u00edtica garantida na Constitui\u00e7\u00e3o, de um direito assegurado constitucionalmente desde 1988, que \u00e9 o direito \u00e0 Previd\u00eancia, o direito \u00e0 aposentadoria. O Governo se utiliza de premissas falsas e mentirosas para justificar essa proposta.\r\nPrimeiro, Deputado Pedro Uczai, ele diz que vai resolver a economia, e n\u00e3o vai resolver nada. As pessoas est\u00e3o sofrendo no dia a dia com o desemprego. Ontem saiu um dado. Na Grande S\u00e3o Paulo, a cidade de Guarulhos tem um dos maiores \u00edndices de desemprego, com 20%. Isso \u00e9 alarmante! Esse \u00e9 o problema real da vida do povo no Pa\u00eds inteiro.\r\nA recess\u00e3o econ\u00f4mica ningu\u00e9m compra, ningu\u00e9m vende. Infelizmente, se olharmos nos grandes centros, o que observamos s\u00e3o empresas fechando, com\u00e9rcio fechando, im\u00f3veis e galp\u00f5es sendo alugados. E ele est\u00e1 vendendo que vai resolver a economia, dando soco atrav\u00e9s da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEsse argumento \u00e9 falso. Ele se utiliza para poder retirar justamente o direito da popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Utiliza o caos, o desespero, a preocupa\u00e7\u00e3o leg\u00edtima das pessoas que querem uma vida melhor para faz\u00ea-las acreditar que essa reforma \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que essa reforma seja aprovada, porque ela vai retirar o direito sagrado \u00e0 aposentadoria, ela vai diminuir o valor real, seja da pens\u00e3o, seja da aposentadoria, do servidor p\u00fablico, do servidor da iniciativa privada, de um porteiro, de uma secret\u00e1ria, de um vendedor, de um pedreiro, de um trabalhador do campo, de um professor.\r\nSras. e Srs. Deputados, se essa reforma fosse t\u00e3o boa, se o Governo tivesse, Deputado Pellegrino, tanta certeza dela, bem como os Deputados, por que liberou, de sexta para c\u00e1, bilh\u00f5es em emendas parlamentares? Que convencimento \u00e9 esse? Qual \u00e9 a necessidade, se a reforma \u00e9 o milagre que est\u00e3o dizendo que ser\u00e1 para a economia e para a vida das pessoas?\r\nSenhoras e senhores, se este Parlamento tiver dignidade e a certeza, como tem o Presidente, de que ele n\u00e3o conhece a economia, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, votei contrariamente a esse projeto. Considero-o um atraso. N\u00e3o s\u00f3 estamos liberando ainda mais a vaquejada, como outras modalidades esportivas - assim ditas -, que t\u00eam na dor e na crueldade contra os animais seu principal instrumento. \u00c9 ruim, \u00e9 p\u00e9ssimo termos isso em pleno s\u00e9culo XXI.\r\nSe os ruralistas ganharam 84 bilh\u00f5es na calada da noite da Comiss\u00e3o, agora t\u00eam mais uma moeda de troca, para aprovar a reforma da Previd\u00eancia. Ser\u00e1 uma crueldade com o povo brasileiro, o trabalhador mais humilde, se for aprovada essa Previd\u00eancia. Agora, querem fazer isso junto com a crueldade com os animais.\r\nPor isso, somos contra a Previd\u00eancia e contra a libera\u00e7\u00e3o desse esporte cruel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido aos Deputados para n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o de proposta pecuni\u00e1ria do Governo Federal para aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, o Governo deixou a digital! Est\u00e1 clara e expressa no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o a compra de votos para a reforma da Previd\u00eancia. E todos aqui sabem disso! N\u00e3o adianta amanh\u00e3 dizerem que n\u00e3o sabiam, que n\u00e3o era verdade. E mais, o Governo fez isso de maneira ilegal, de maneira irregular: contrariou a LDO, contrariou atos administrativos do pr\u00f3prio Governo.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Deputados, n\u00e3o aceitem essa compra e, mais do que isso, essa compra que ser\u00e1 barrada na Justi\u00e7a. Eles se comprometer\u00e3o politicamente e n\u00e3o v\u00e3o ter cumprida por parte do Governo a promessa dele. At\u00e9 porque todos sabem: esse \u00e9 o Governo das fake news! Mentem na proposta e mentem na compra que ele est\u00e1 fazendo com esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de negocia\u00e7\u00f5es escusas para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo diz estar preocupado com a Previd\u00eancia, os Deputados do Governo dizem que est\u00e3o preocupados com a Previd\u00eancia. Hoje o debate deste projeto demonstra que o Governo barganha, por conta da Previd\u00eancia. Barganha liberando as emendas de maneira irregular e ilegal, barganha com compromissos outros, e agora tamb\u00e9m barganha com este projeto. Do ponto de vista econ\u00f4mico e social no Pa\u00eds, este projeto n\u00e3o altera a vida de ningu\u00e9m, mas legitima a crueldade contra os animais, crueldade que alguns defendem e t\u00eam paix\u00e3o em ver, sem qualquer sentido. O projeto demonstra que o Governo faz acordos escusos, faz acordos outros, para aprovar uma reforma antipopular e cruel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de expedientes escusos para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 pouco um Deputado respondeu \u00e0 Deputada Mar\u00edlia que, se quisesse votar a PEC, a Oposi\u00e7\u00e3o deveria retirar a obstru\u00e7\u00e3o e a verifica\u00e7\u00e3o. Ora, a Maioria \u00e9 o Governo! Quem tem que ter a responsabilidade por aquilo que deseja \u00e9 o Governo!\r\nO Governo n\u00e3o consegue colocar a PEC em vota\u00e7\u00e3o neste momento porque ainda est\u00e1 negociando, \u00e0s escondidas, emendas ou cargos. Ali\u00e1s, pelo que dizem, o Governo est\u00e1 negociando inclusive cargos regionais. \r\nA velha pol\u00edtica parece estar rondando esta Casa. A velha pol\u00edtica, com o Governo Federal loteado, parece tomar conta do Governo Bolsonaro. Veremos! Para aprovar uma crueldade contra o povo mais humilde, o Governo usa de expedientes escusos neste Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nCada Parlamentar pode votar livremente, conforme sua consci\u00eancia. Mas queria indagar a quem nos v\u00ea pela TV C\u00e2mara: em que a vaquejada, em que este debate na C\u00e2mara hoje mudar\u00e1 a sua vida? Em que melhorar\u00e1 a economia do Pa\u00eds? Vai gerar mais emprego ou n\u00e3o? Em que medida este Governo, durante 6 meses, ajudou a economia brasileira? Que medida deste Governo ajudou a criar um emprego, a incentivar o setor industrial, o setor econ\u00f4mico do Pa\u00eds?\r\nPois \u00e9, senhoras e senhores, est\u00e1 acontecendo isto aqui hoje para que o Governo ganhe tempo para negociar, \u00e0 surdina, a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que vai gerar economia por meio de uma situa\u00e7\u00e3o, infelizmente, ainda pior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado em benef\u00edcio dos professores, das mulheres e de outras categorias.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, Deputadas, ontem, quem votou a favor desta reforma cometeu nesta Casa uma das maiores crueldades contra o nosso povo, baseada em mentira, em mentiras. N\u00f3s temos que deixar isso bem claro, para que todo mundo saiba.\r\nSenhoras e senhores, a pessoa recebe a aposentadoria amanh\u00e3, mas tenho certeza de que ela lembrar\u00e1 do voto de ontem, porque o povo n\u00e3o \u00e9 bobo. Ele j\u00e1 deu o recado a alguns que votaram a favor da reforma trabalhista e, com certeza, novamente o dar\u00e1 \u00e0queles que fizeram essa crueldade.\r\nAlguns Deputados, defendendo a reforma, diziam: \"N\u00e3o, fazer reforma da Previd\u00eancia exige sacrif\u00edcio, n\u00e3o tem jeito de as pessoas ganharem, elas v\u00e3o perder\". Eles a aprovaram e, o que \u00e9 pior, ainda comemoraram, sabendo que o povo mais humilde, mais pobre \u00e9 que est\u00e1 fazendo esse sacrif\u00edcio.\r\nDisseram que a reforma vai resolver o problema da economia. Balela! Mais uma fake news deste Governo, mais uma fake news daqueles que defendem esta proposta. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Valor Econ\u00f4mico de hoje, assim como outros jornais, tem uma an\u00e1lise que diz claramente que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de que o Brasil precisa.\r\nSer\u00e1 que o Seu Jo\u00e3o que parou a reforma na casa dele a parou porque existe um debate no Congresso sobre a reforma da Previd\u00eancia? Com certeza, n\u00e3o. N\u00e3o tem nada a ver uma coisa com a outra. Ser\u00e1 que a D. Maria que est\u00e1 desempregada est\u00e1 desempregada porque existe nesta Casa um debate sobre a reforma da Previd\u00eancia? Com certeza, n\u00e3o. Ser\u00e1 que a fam\u00edlia que enxugou o seu or\u00e7amento o enxugou porque existe um debate aqui sobre a reforma da Previd\u00eancia? N\u00e3o.\r\nO problema \u00e9 economia, \u00e9 est\u00edmulo econ\u00f4mico, \u00e9 diretriz, \u00e9 gera\u00e7\u00e3o de emprego. Criaram uma mentira, geraram o caos, enganaram o povo. Ser\u00e1 que as pessoas ficar\u00e3o felizes em saber que a pens\u00e3o da vi\u00fava vai ser cortada, que ela pode receber uma pens\u00e3o menor do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo? Com certeza, n\u00e3o. Essa \u00e9 uma das crueldades.\r\nSer\u00e1 que as pessoas ficar\u00e3o felizes, Deputado Henrique Fontana, ao saber que elas teriam direito a uma aposentadoria em torno de 2 mil reais, mas, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa proposta, receber\u00e3o em torno de 1.300 reais? \u00c9 uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica justamente na renda familiar dos mais humildes. Que privil\u00e9gio h\u00e1 nisso? Que privil\u00e9gio est\u00e3o combatendo?\r\nSenhoras e senhores, disseram que iriam mexer em privil\u00e9gios de ju\u00edzes, que iriam mexer, inclusive, nas aposentadorias do Congresso, mas n\u00e3o mexeram numa v\u00edrgula. Podem mexer para o futuro, mas no resto n\u00e3o mexeram em nada. \u00c9 balela, literalmente \u00e9 balela.\r\nSenhoras e senhores, ontem cometemos essa crueldade, uma crueldade com base na mentira, com base em velhas pr\u00e1ticas pol\u00edticas, o que o Sr. Presidente disse \u00e0 \u00e9poca que iria combater. Ali\u00e1s, ele disse que iria combater a reforma da Previd\u00eancia, que iria combater a pol\u00edtica das emendas, a pol\u00edtica do compadrio, mas n\u00e3o foi isso o que n\u00f3s vimos nos \u00faltimos dias; foi o contr\u00e1rio.\r\nE o que aconteceu aqui fez com que uma ju\u00edza de Bras\u00edlia, da 4\u00aa Vara, a pedido da bancada do PT, suspendesse o pagamento das emendas, porque h\u00e1 v\u00e1rias ilegalidades. Infelizmente, 16 minutos ap\u00f3s, do nada, sem ningu\u00e9m pedir, sem ningu\u00e9m provocar, ela vai l\u00e1 e muda a decis\u00e3o. Com base em que ela fez isso? Ser\u00e1 que ela recebeu algum tipo de mensagem? Ser\u00e1 que ela recebeu algum tipo de press\u00e3o oculta? Porque no processo n\u00e3o h\u00e1 nenhum documento contr\u00e1rio, pedindo a ela que revogasse aquela decis\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s vamos votar os destaques daqui a pouco. Os senhores fizeram uma maldade ontem. Agora, ajudem pelo menos a diminuir o impacto, votando nos destaques que beneficiam os professores, as mulheres e outras categorias. \u00c9 poss\u00edvel amenizar o impacto. \u00c9 poss\u00edvel fazer um m\u00ednimo, um m\u00ednimo, de justi\u00e7a, porque o conjunto \u00e9 um desastre.\r\nEnt\u00e3o, votemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FIM, ABONO SALARIAL, APOSENTADO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o do abono salarial concedido ao trabalhador aposentado com at\u00e9 2 (dois) sal\u00e1rios m\u00ednimos, pela proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acabar com o abono e garantir um sal\u00e1rio m\u00ednimo anual para quem ganha de um a dois sal\u00e1rios mensalmente \u00e9 uma vergonha, \u00e9 uma crueldade. E n\u00e3o se acaba com nenhum privil\u00e9gio com essa proposta.\r\nSer\u00e1 que \u00e9 privilegiado quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo durante o ano como abono? Que privil\u00e9gio \u00e9 esse? Privilegiado \u00e9 quem, na calada da noite, 2 horas da manh\u00e3, \u00e9 beneficiado com 83 bilh\u00f5es de reais. Isto, sim, \u00e9 privil\u00e9gio: favorecer um setor pol\u00edtico deste Congresso, somente um setor da sociedade, nas costas do pobre, do trabalhador mais humilde.\r\nAqui, s\u00f3 de emendas, o valor pago nesses \u00faltimos dias pelo Governo \u00e9 maior do que a economia sobre o abono que o trabalhador sofrer\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, acabar com o abono \u00e9 mais uma das crueldades dessa reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, se em 2017, por exemplo, houvesse esta regra, mais de 50% das pessoas que se aposentaram por idade n\u00e3o se aposentariam, n\u00e3o teriam os 20 anos exigidos de contribui\u00e7\u00e3o, conforme esta proposta. E s\u00e3o justamente quem? As pessoas mais humildes, as pessoas mais pobres.\r\nA maldade j\u00e1 foi aprovada ontem, a crueldade desta reforma. Hoje n\u00f3s estamos trabalhando para tentar amenizar esses danos. Portanto, aprovar este destaque \u00e9 fundamental. N\u00e3o d\u00e1 para simplesmente fazermos, da noite para o dia, uma altera\u00e7\u00e3o t\u00e3o bruta e prejudicarmos os trabalhadores deste Pa\u00eds. \r\nNesse sentido, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto original, tentando fazer justi\u00e7a social, para que essa crueldade n\u00e3o recaia sobre os trabalhadores mais humildes do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ontem n\u00f3s conseguimos algumas vit\u00f3rias aqui que reduziram o dano desta cruel reforma da Previd\u00eancia. E n\u00f3s podemos daqui a pouco tamb\u00e9m garantir um avan\u00e7o, ou melhor, impedir um retrocesso em rela\u00e7\u00e3o aos professores e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Devemos votar \"sim\" \u00e0 emenda dos professores. \u00c9 justi\u00e7a e \u00e9 reconhecimento a esses profissionais, homens e mulheres, que se dedicam a educar, a ensinar, enfim, a gerar conhecimento na nossa sociedade.\r\nL\u00e1 fora est\u00e1 acontecendo um grande ato dos estudantes que est\u00e3o no Congresso da UNE, que protestam contra esta reforma da Previd\u00eancia, que defendem mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o e que pedem o nosso apoio para que votemos pelos professores na pr\u00f3xima emenda, no pr\u00f3ximo destaque.\r\nPor isso, votemos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, faltam dois destaques serem votados por esta C\u00e2mara neste primeiro turno. \u00c9 poss\u00edvel n\u00f3s amenizarmos um pouco mais as crueldades da reforma.\r\nEste destaque do PT, o que n\u00f3s estamos votando agora, evita essa redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica no valor da aposentadoria do trabalhador brasileiro. Est\u00e1 diminuindo duas vezes, com a proposta do Bolsonaro e com a aprovada por este Parlamento: no c\u00f4mputo da m\u00e9dia e no valor percentual do benef\u00edcio, de 85% para 60%. Com esta proposta n\u00f3s faremos justi\u00e7a. Vamos, no m\u00ednimo, no m\u00ednimo, diminuir essa redu\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, colegas Sras. e Srs. Deputados, vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto original e \"sim\" \u00e0 proposta do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s vamos hoje votar os destaques. Podemos diminuir a crueldade que foi confirmada na noite de ontem. Mas eu queria fazer uma reflex\u00e3o com os Deputados que votaram a favor dessa proposta ontem.\r\nUm Deputado do PSL foi escalado, segundo a imprensa, segundo lideran\u00e7as do Congresso, para defender a proposta no debate na Comiss\u00e3o Especial - o Deputado Carlos Veras fez parte dessa Comiss\u00e3o pela bancada do PT. Havia um Deputado do PSL que estava l\u00e1 atuando, organizando a tropa, organizando o time, conforme ele mesmo disse \u00e0 imprensa.\r\nSenhoras e senhores, o Deputado Alexandre Frota declarou o seguinte \u00e0 imprensa: \"Eu ouvi a rua, eu refleti melhor, por isso que eu n\u00e3o votei favoravelmente ontem\".\r\nPensem, senhores e senhoras, ele, que era o escalado para comandar o time, n\u00e3o votou a favor da proposta, absteve-se. Os senhores e as senhoras votar\u00e3o contra os destaques? Os senhores e as senhoras v\u00e3o constitucionalizar a possibilidade de haver um sal\u00e1rio menor do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo? Cito o sal\u00e1rio de quem realiza trabalho intermitente, Deputado Rui Falc\u00e3o, do rural que trabalha por safra, Deputado Veras, que \u00e9 de Pernambuco. Os Deputados do sert\u00e3o, os Deputados ligados \u00e0s bases dos trabalhadores rurais v\u00e3o constitucionalizar a possibilidade de esse homem do campo receber menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo?\r\nPois \u00e9, senhoras e senhores, d\u00e1 tempo de mudar o voto. Ou\u00e7am tamb\u00e9m a voz das ruas. Ou\u00e7am e fa\u00e7am a reflex\u00e3o devida, no sentido de que podemos diminuir o peso, a crueldade, a maldade da decis\u00e3o de ontem. Pessoas deficientes, senhoras e senhores, que t\u00eam uma jornada menor do que a dos demais trabalhadores, que recebem por essa jornada um sal\u00e1rio menor que o m\u00ednimo, t\u00eam sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria feita com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se rejeitarmos o destaque da bancada do PT que vamos votar agora, n\u00f3s impediremos que as pessoas deficientes tenham a contribui\u00e7\u00e3o de acordo com o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Uma pessoa ganha 500 reais ter\u00e1 que trabalhar 2 meses para ter a contribui\u00e7\u00e3o referente ao m\u00eas.\r\n\u00c9 justo isso? Ser\u00e1 que esse \u00e9 o privil\u00e9gio que a turma de Bolsonaro quer fazer sobre as costas dos mais humildes, dos mais pobres e necessitados? Ora, problema de dinheiro n\u00e3o \u00e9. Afinal, o Governo vai mandar para esta Casa um projeto que libera 3 bilh\u00f5es para pagamento de emendas. E n\u00f3s queremos fazer uma economia rid\u00edcula como essa justamente sobre esses trabalhadores?\r\nSenhoras e senhores, teremos mais destaques para votar, como o do abono, que retira um sal\u00e1rio m\u00ednimo anual de milhares de trabalhadores. Vamos votar a favor do destaque sobre o abono, para que fique como \u00e9 hoje, para que quem recebe at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos tenha direito a ele.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos permitir que a nova regra de c\u00e1lculo prospere. Ela reduz de maneira significativa o valor da aposentadoria.\r\nSenhoras e senhores, Deputados e Deputadas, fa\u00e7am uma reflex\u00e3o. Quem hoje teria direito, Deputada Rosa Neide, a uma aposentadoria de 1.800 reais vai receber, conforme a proposta, Deputado Bohn Gass, 1.200 reais. Que justi\u00e7a \u00e9 essa? Que economia \u00e9 essa? Ser\u00e1 que \u00e9, como foi dito aqui pelo Deputado Reginaldo Lopes, o trabalho escravo defendido pelo Presidente Bolsonaro? A legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo modificada para que isso aconte\u00e7a de fato, para que as pessoas trabalhem muito, recebam pouco e n\u00e3o tenham qualidade de vida?\r\nEnt\u00e3o, colegas Deputados, vamos votar a favor dos destaques, contra o texto original, para que possamos fazer um pouco de justi\u00e7a, no caso dessa reforma cruel que vai empobrecer ainda mais a popula\u00e7\u00e3o brasileira ou at\u00e9 mesmo causar dizima\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCOS PEREIRA, PRIMEIRO-VICE-PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, ao Vice-Presidente Marcos Pereira e aos Parlamentares pela participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o no Supremo Tribunal Federal em defesa da democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, colegas Deputados, estou nesta Casa h\u00e1 7 meses. \r\nHoje estive no STF na reuni\u00e3o com o seu Presidente, o Ministro Toffoli, e o que vi ali foi significativo, representativo, um ato bonito em defesa da democracia, independente das diferen\u00e7as partid\u00e1rias, partidos do centro, da direita, junto com os partidos da oposi\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, agrade\u00e7o a V.Exa. e a todos os Deputados que l\u00e1 estiveram, ao Presidente Rodrigo Maia, que atuou prontamente. A vit\u00f3ria de hoje nessa decis\u00e3o \u00e9 uma vit\u00f3ria da democracia, \u00e9 uma vit\u00f3ria dos democratas desta Casa, de todos aqueles, independente da opini\u00e3o ideol\u00f3gica, que possuem respeito pela democracia.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA,  LIBERA\u00c7\u00c3O, TRABALHO, DOMINGO, APROVA\u00c7\u00c3O, REN\u00daNCIA AO MANDATO PARLAMENTAR,  KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o ao Deputado Kim Kataguiri acerca do cumprimento da promessa de ren\u00fancia ao mandato parlamentar, no caso da obrigatoriedade de trabalho aos domingos pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem o Deputado Kim Kataguiri falou que, se houvesse na MP da Liberdade Econ\u00f4mica a obriga\u00e7\u00e3o dos trabalhos aos domingos, renunciaria ao mandato. Se S.Exa. tiver compromisso com a sua palavra, o Deputado renuncia ao mandato.\r\nA norma em debate altera, por exemplo, o art. 67 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, que tem atualmente a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \"Ser\u00e1 assegurado a todo empregado um descanso semanal de 24 (vinte e quatro) horas consecutivas, o qual, salvo motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica ou necessidade imperiosa do servi\u00e7o, dever\u00e1 coincidir com o domingo, no todo ou em parte\". Eis o texto com a altera\u00e7\u00e3o proposta da MP da Liberdade Econ\u00f4mica: \"Ser\u00e1 assegurado a todo empregado um repouso semanal remunerado de 24 (vinte e quatro) horas consecutivas, preferencialmente aos domingos\". E o art. 68 da CLT diz: \"O trabalho de domingo, seja total ou parcial, na forma do art. 67, ser\u00e1 sempre subordinado \u00e0 permiss\u00e3o pr\u00e9via da autoridade competente em mat\u00e9ria do trabalho\". Na reda\u00e7\u00e3o nova, fica autorizado o trabalho aos domingos e feriados e, se a pessoa trabalhar aos domingos e feriados, n\u00e3o receber\u00e1 em dobro; pode simplesmente o patr\u00e3o dar um dia na semana de descanso, ou seja, n\u00e3o recebe em dobro.\r\nPortanto, o Deputado Kim, se tiver compromisso com a sua palavra e com seus eleitores, pelo que disse aqui na tribuna, deveria renunciar ao mandato. \u00c9 o m\u00ednimo, porque negou ontem o texto da proposta e chamou os Deputados que estavam fazendo o debate desta maneira, de forma indireta: de mentirosos. Mentiroso ser\u00e1 aquele que, tendo dito, n\u00e3o venha a cumprir com aquilo que disse. \r\nObservem o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 68: o repouso semanal remunerado dever\u00e1 coincidir com o domingo pelo menos uma vez no per\u00edodo m\u00e1ximo de quatro semanas, ou seja, num m\u00eas, a pessoa ter\u00e1 direito somente a um domingo de folga, no momento de estar com a fam\u00edlia, com os amigos, no seu churrasquinho, com sua cerveja e seu jogo de futebol. At\u00e9 isso o Governo Bolsonaro e seus aliados querem tirar dos trabalhadores brasileiros! Uma vergonha lament\u00e1vel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Promessa do Deputado Kim Kataguiri de ren\u00fancia ao mandato parlamentar, no caso da obrigatoriedade do trabalho aos domingos pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Indaga\u00e7\u00e3o ao Parlamentar sobre o cumprimento de sua promessa tendo em vista a exig\u00eancia de trabalho aos domingos pela proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, vou voltar a um tema que tratei h\u00e1 pouco, mas que vale novamente abordar nesta tribuna.\r\nOntem, muitos disseram que a hist\u00f3ria do trabalho aos domingos era uma inven\u00e7\u00e3o da esquerda e que isso n\u00e3o existia no projeto de lei. Repito o que falei h\u00e1 pouco: o Deputado Kim Kataguiri disse que renunciaria ao mandato se houvesse a obriga\u00e7\u00e3o de trabalho aos domingos na MP da Liberdade Econ\u00f4mica. Ele ainda disse que n\u00e3o estava escrita a palavra \"obrigado\". Ora, uma lei \u00e9 feita da interpreta\u00e7\u00e3o a partir daquilo que est\u00e1 escrito. E, se est\u00e1 sendo alterada a CLT nesse caso, \u00e9 porque h\u00e1 um objetivo claro de quem quer alter\u00e1-la.\r\nVou ler novamente esse artigo, o art. 67 atual, que diz o seguinte: \"Ser\u00e1 assegurado a todo empregado um descanso semanal de 24 horas consecutivas, o qual, salvo motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica ou necessidade imperiosa do servi\u00e7o, dever\u00e1 coincidir com o domingo, no todo ou em parte\" - ou seja, salvo motivo maior, esse dia ser\u00e1 o domingo. \r\nO que diz o artigo seguinte da CLT atual? \"O trabalho em domingo, seja total ou parcial, na forma do art. 67, ser\u00e1 sempre subordinado \u00e0 permiss\u00e3o pr\u00e9via de autoridade p\u00fablica competente em mat\u00e9ria de trabalho\" - ou seja, uma autoriza\u00e7\u00e3o superior. \r\nA CLT atual diz ainda que dever\u00e1 ser compensado o trabalho aos domingos, ali\u00e1s, com pagamento em dobro.\r\nO que diz a reda\u00e7\u00e3o nova que se quer votar? \"Ser\u00e1 assegurado a todo empregado um repouso semanal remunerado de 24 horas consecutivas, preferencialmente aos domingos.\"\r\nO que diz o art. 68? \"Fica autorizado o trabalho aos domingos e feriados.\"\r\nE o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico: \"O repouso semanal remunerado dever\u00e1 coincidir com o domingo pelo menos uma vez no per\u00edodo m\u00e1ximo de 4 semanas\". Em um m\u00eas, a pessoa s\u00f3 vai folgar um dia ao domingo. Ser\u00e1 que isso n\u00e3o \u00e9 trabalho obrigat\u00f3rio ao domingo?\r\nEnt\u00e3o, Deputado Kim Kataguiri, se V.Exa. tiver compromisso com sua palavra, renuncie ao mandato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CR\u00cdTICA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, BRASIL, DONALD TRUMP, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Avan\u00e7os socioecon\u00f4micos do Brasil durante os governos petistas. Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, num per\u00edodo recente, o Brasil, Deputado Paulo Guedes, vivia outra hist\u00f3ria, outro momento. Era um Brasil soberano, que defendia seus interesses diante do mundo com muita firmeza, de igual para igual, sem qualquer tipo de submiss\u00e3o. \r\nAquele foi um Brasil que permitiu a inclus\u00e3o de milhares de pessoas socialmente: no mercado de trabalho, no sistema superior de ensino, nas faculdades, nas universidades, nos cursos t\u00e9cnicos. Foi um Brasil, Deputado Rui Falc\u00e3o, que teve um Presidente do nosso partido, que fez o povo brasileiro sorrir. Infelizmente, hoje o povo brasileiro anda triste, cabisbaixo, diante da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que vivemos.\r\nAquele foi um Brasil que gerou empregos para milhares de pessoas, um Brasil que investiu no campo, na agricultura familiar, Deputado Jo\u00e3o Daniel - V.Exa. h\u00e1 muito trabalha nessa \u00e1rea, acompanhando os produtores rurais. Foi um Brasil que investiu no Nordeste, no Norte, no Sul, no Sudeste, no Centro-Oeste; que teve a juventude como prioridade, a juventude pobre, a juventude negra, por exemplo, com a pol\u00edtica de cotas, permitindo que v\u00e1rios jovens fossem os primeiros estudantes de ensino superior na fam\u00edlia, levando a uma mudan\u00e7a de paradigma. Foi um Brasil que investiu tamb\u00e9m na cultura, um Brasil diferente. \r\nAquele foi um Brasil que equipou a Pol\u00edcia Federal, que escolheu sempre o Procurador mais votado, pela carreira, para ser o Procurador-Geral, dando liberdade, independ\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o e autonomia aos Procuradores-Gerais, coisa que n\u00e3o era assim no passado. Quem n\u00e3o se lembra do \"engavetador\" Geraldo Brindeiro? Parece que essa hist\u00f3ria vai retornar, diante da inger\u00eancia nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, na Pol\u00edcia Federal, na Procuradoria, no pr\u00f3prio Judici\u00e1rio, na Receita Federal. O Presidente acha que aqueles s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os dele, e n\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de Estado; acha que tem que favorecer a fam\u00edlia e o seu grupo pol\u00edtico, e n\u00e3o agir de forma igualit\u00e1ria com todo mundo, Deputado Bira do Pindar\u00e9.\r\nInfelizmente, n\u00f3s temos o Governo de um Presidente que acha que o meio ambiente \u00e9 inimigo, que a universidade \u00e9 inimiga, que as institui\u00e7\u00f5es brasileiras s\u00e3o inimigas, que ci\u00eancia e tecnologia s\u00e3o inimigas. \u00c9 dessa maneira que o Presidente tem agido. \r\nN\u00f3s temos um Presidente que disse tr\u00eas verdades - perigosas - at\u00e9 agora, porque ele s\u00f3 sabe mentir. A primeira \u00e9 que ele n\u00e3o nasceu para ser Presidente. A segunda \u00e9 que ele n\u00e3o entende de economia, o que est\u00e1 claro: o povo sofre com o desemprego, o povo sofre com a recess\u00e3o econ\u00f4mica, que tende a se agravar, porque essas medidas tomadas pelo Governo n\u00e3o ajudam em nada a economia e a vida real das pessoas. Deputado Paulo Guedes, que, diferentemente do Ministro da Economia, \u00e9 um Deputado nosso, que pensa no povo, a terceira e mais perigosa verdade que o Presidente disse at\u00e9 agora foi proferida quando ele foi pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o do Trump, bater contin\u00eancia para o Trump, na primeira viagem aos Estados Unidos. Ele disse que primeiro eles v\u00e3o desconstruir o Estado brasileiro, e \u00e9 isso que est\u00e1 sendo feito.\r\nE qual \u00e9 a tristeza de tudo isso, al\u00e9m dos resultados no dia a dia para as pessoas do nosso Pa\u00eds, o Brasil, que passa vergonha l\u00e1 fora? A tristeza de tudo isso \u00e9 que existe uma pessoa que nasceu para ser Presidente: a pessoa que deu demonstra\u00e7\u00e3o que um pobre, um analfabeto, como eles diziam, pode conhecer de economia e fazer a economia girar a favor do povo; um analfabeto que fez universidades, que investiu tamb\u00e9m no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, como eu falei, investindo na PF e dando autonomia \u00e0 PGR; um Presidente que mudou a hist\u00f3ria do Brasil e que fez deste um pa\u00eds diferente, soberano, altivo, feliz, onde o povo sentiu o gostinho da oportunidade de ter acesso a algumas coisas que ele n\u00e3o tinha. Infelizmente, esse Presidente, diante de uma persegui\u00e7\u00e3o de Moro, atualmente Ministro, de ilegalidades, de uma trama de um grupo criminoso, est\u00e1 preso faz 500 dias. Sr. Presidente, colegas Deputados, isso \u00e9 triste para o nosso Pa\u00eds. Deputado Milton Vieira, esse Presidente, que foi meu colega na Assembleia, respeitou todas as religi\u00f5es da mesma maneira, respeitou evang\u00e9licos, cat\u00f3licos, afrodescendentes e membros de outras religi\u00f5es. Foi um Presidente que tinha uma imagem l\u00e1 fora de total respeito.\r\nInfelizmente, ele est\u00e1 preso por uma trama que envolveu Promotoria, Procuradoria, Dallagnol e companhia, al\u00e9m do perseguidor, aquele cuja aura da honestidade est\u00e1 caindo, o santo que n\u00f3s sabemos que n\u00e3o o \u00e9: Moro, cuja trama \u00e9 cada vez mais revelada.\r\nA pris\u00e3o do Lula \u00e9 injusta. A pris\u00e3o do Lula \u00e9 ilegal. Ela n\u00e3o s\u00f3 o atinge pessoalmente, atinge tamb\u00e9m o povo brasileiro na sua liberta\u00e7\u00e3o de um poder que tenta submeter a maioria aos interesses econ\u00f4micos e financeiros do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, pedimos e clamamos: Lula livre \u00e9 direito, \u00e9 justi\u00e7a, \u00e9 respeito ao Estado Democr\u00e1tico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 6298/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), \u00cdNDIOS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA, ATIVIDADE PECU\u00c1RIA, ATIVIDADE FLORESTAL, TERRAS IND\u00cdGENAS, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, BENS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 343/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), REQUISITO, PARCERIA AGR\u00cdCOLA, PARCERIA PECU\u00c1RIA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), PRODUTOR RURAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O, AGROPECU\u00c1RIA, \u00cdNDIO, TERRAS IND\u00cdGENAS, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, CORRELA\u00c7\u00c3O, KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, REN\u00daNCIA AO MANDATO PARLAMENTAR, QUESTIONAMENTO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PLATAFORMA POL\u00cdTICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2016, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Indaga\u00e7\u00e3o ao Deputado Kim Kataguiri sobre o cumprimento da promessa de ren\u00fancia ao mandato parlamentar, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, a respeito da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, do estabelecimento de garantias de livre mercado e da an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, vamos aqui votar mais um destaque que trata da vaquejada. A bancada do PT vai orientar o voto \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque tem Deputado que \u00e9 favor\u00e1vel e tem Deputado que \u00e9 contr\u00e1rio, como eu. Eu votei contra o projeto, porque entendo que esse remendo n\u00e3o tem muito jeito de consertar.\r\nAli\u00e1s, parece que h\u00e1 uma grande articula\u00e7\u00e3o do setor ruralista nesta semana aqui na Casa, porque amanh\u00e3 estar\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, por exemplo, a PEC que trata da explora\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, para que seja aprovada. Haver\u00e1 uma batalha amanh\u00e3 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, e vamos tamb\u00e9m obstruir essa atrocidade nas terras ind\u00edgenas no nosso Pa\u00eds.\r\nConclamamos todos aqueles que t\u00eam o m\u00ednimo de consci\u00eancia, humanidade e respeito pelas culturas para, amanh\u00e3, votarem tamb\u00e9m \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC.\r\nMas queria, Sra. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, tratar de outro assunto. Tem gente que consegue transformar uma mentira - ou tenta faz\u00ea-lo - em verdade, fazendo uma interpreta\u00e7\u00e3o rasa de uma palavra, daquilo que diz a lei, tentando enganar seus eleitores, para justificar sua crueldade contra o povo mais humilde. E um Deputado veio aqui hoje dizer...\r\nDeputado Kim Kataguiri, primeiro, quero dizer claramente: o PT n\u00e3o o quer, jamais, porque o PT tem princ\u00edpios. Para algu\u00e9m entrar no PT, tem que ter respeito \u00e0 liberdade, respeito \u00e0s pessoas, lutar pela igualdade, pela justi\u00e7a social, pelos oprimidos, pelos mais pobres, por aqueles renegados, Deputado Kim. Com certeza, essa n\u00e3o \u00e9 a sua pol\u00edtica.\r\nCobrei aqui, nesta tribuna, sim, semana passada, a sua ren\u00fancia, porque V.Exa. disse textualmente na tribuna: \"Se fosse obrigado a trabalhar aos domingos, eu renunciaria ao mandato\". E V.Exa. n\u00e3o tem coragem de faz\u00ea-lo. V.Exa. pode enganar os seus eleitores, os seus apoiadores, mas n\u00e3o a n\u00f3s.\r\nE V.Exa. pode falar sobre dicion\u00e1rio, mas leia claramente o que diz o art. 70 do projeto a que me refiro: a cada quatro domingos, o trabalhador ter\u00e1 direito a uma folga e, se o patr\u00e3o assim quiser, ter\u00e1 aquele trabalhador um dia de descanso na semana, ou seja, \u00e9 a vontade do patr\u00e3o que prevalece. Hoje, quem j\u00e1 trabalha aos domingos vai receber menos. O dono da van est\u00e1 feliz, pois vai mandar o seu trabalhador descansar na segunda-feira e n\u00e3o vai pag\u00e1-lo em dobro aos domingos. Isso \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, esta proposi\u00e7\u00e3o da bancada do PT, em requerimento assinado pelo Deputado Enio Verri, \u00e9 para que adiemos este debate por duas sess\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 um debate tranquilo, t\u00e3o simples, ainda mais no momento que n\u00f3s vivemos no Pa\u00eds, em que pessoas t\u00eam alimentado a viol\u00eancia, o \u00f3dio, o preconceito, a raiva e t\u00eam apontado alguns setores como inimigos. \u00c9 perigoso, neste momento, n\u00f3s facilitarmos que mais pessoas possam portar armas em determinados locais, no caso, estendendo a delimita\u00e7\u00e3o do uso na \u00e1rea rural.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos este adiamento porque n\u00e3o d\u00e1 para simplesmente... n\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s dessa pol\u00edtica que n\u00f3s vamos resolver os problemas de seguran\u00e7a, seja no campo, seja eventualmente na cidade. Vejam o que aconteceu hoje no Rio Grande do Sul: uma pessoa, com uma machadinha, adentrou uma escola e, por sorte, n\u00e3o aconteceu uma trag\u00e9dia maior. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s ficarmos estimulando, facilitando que o porte de arma ocorra de qualquer maneira. E este projeto tem um destinat\u00e1rio claro. Ele visa a uma parte da sociedade. Alguns v\u00e3o dizer: \"Os produtores rurais s\u00e3o do bem\". \u00c9 verdade, \u00e9 verdade. Ningu\u00e9m est\u00e1 dizendo aqui que s\u00e3o pessoas criminosas. Mas quando a pessoa possui uma arma, na eventualidade de haver um conflito no campo, qual a primeira medida que vai tomar? Fazer uso dessa arma. \r\nE ser\u00e1 que \u00e9 no campo que est\u00e1 o problema da viol\u00eancia que tem vitimado pessoas? Vamos pegar os n\u00fameros para termos a real dimens\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 sentido em a C\u00e2mara aprovar este projeto, estendendo os limites do porte de arma na \u00e1rea rural. Precisa ser adiada esta discuss\u00e3o. \r\nAli\u00e1s, a C\u00e2mara tem aprovado seja nas Comiss\u00f5es, seja no Plen\u00e1rio, medidas sem amplo debate. Isso \u00e9 perigoso para o Pa\u00eds, isso \u00e9 perigoso para a sociedade. Muitas coisas est\u00e3o sendo votadas no afogadilho, retirando direitos, penalizando os mais pobres e incentivando uma pol\u00edtica que n\u00e3o ajuda em nada a humanidade, que n\u00e3o ajuda em nada a paz social, que n\u00e3o ajuda em nada na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos, que n\u00e3o ajuda em nada na solu\u00e7\u00e3o dos problemas.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,CONTR\u00c1RIO. \r\nFEN\u00d4MENO METEREOL\u00d3GICO, S\u00c3O PAULO (SP), INC\u00caNCIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 187/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA, AUTORIZA\u00c7AO, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais. Car\u00e1ter retr\u00f3grado do Governo Jair Bolsonaro. Destrui\u00e7\u00e3o de matas e do meio ambiente no Pa\u00eds. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o a respeito da explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, que regress\u00e3o n\u00f3s estamos vivendo no Brasil! H\u00e1 8 meses do novo Governo, que disse que iria trazer uma nova pol\u00edtica, n\u00f3s estamos aqui discutindo um atraso: o direito de mais pessoas terem armas. \r\nHoje, estamos estendendo o conceito da propriedade rural, de onde as pessoas podem ter posse de arma. Amanh\u00e3, quem mais ser\u00e1 autorizado por este Congresso a portar arma, a tirar vidas? Quem mais? \u00c9 lament\u00e1vel o que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEsta semana, parece que a pauta foi de interesse de um setor desta Casa, exclusiva desse setor. Ontem se avan\u00e7ou na pauta da vaquejada, hoje a pauta \u00e9 arma para o homem do campo. Na CCJ, hoje, o dia inteiro, o debate foi sobre duas PECs que o Presidente quer votar na Comiss\u00e3o ainda hoje, ap\u00f3s esta sess\u00e3o, ao continuar os trabalhos l\u00e1. S\u00e3o duas PECs que permitem a degrada\u00e7\u00e3o da \u00e1rea ind\u00edgena, do meio ambiente, da nossa floresta.\r\nSenhoras e senhores, cidad\u00e3o que nos acompanha, a Capital de S\u00e3o Paulo, na segunda-feira \u00e0 tarde, \u00e0s 16 horas, estava totalmente escura. Eu achei que iria vir um temporal, mas era fuma\u00e7a. Isso, que tamb\u00e9m contaminou outra cidade do nosso Pa\u00eds, foi fruto do qu\u00ea? De queimadas, selvageria, destrui\u00e7\u00e3o da nossa mata, da nossa floresta.\r\nDepois, todo mundo aqui diz que gosta do meio ambiente, gosta de ver uma \u00e1rvore, gosta de ver um passarinho, gosta de ver um bichinho. Mas est\u00e3o querendo desmatar ainda mais. \u00c9 o Governo destruidor, do retrocesso, do atraso, da viol\u00eancia, de crime contra a humanidade. \r\nSer\u00e1 que esta C\u00e2mara vai permitir tudo isso, todas essas atrocidades? Tomara que n\u00e3o, tomara que coloquemos a m\u00e3o na consci\u00eancia. Esperamos, mas n\u00f3s vamos lutar contra. N\u00e3o vamos permitir isso.\r\n Senhoras e senhores, aquele projeto que querem discutir na CCJC tira a autonomia deste Parlamento, tira o poder da comunidade ind\u00edgena e o transfere para a FUNAI. \u00c9 por isso que a FUNAI iria para o Minist\u00e9rio da Agricultura. A FUNAI, por sua vez, pode fazer acordo com a iniciativa privada e autorizar a explora\u00e7\u00e3o e o desmatamento de 50% da terra ind\u00edgena.\r\n\u00c9 um absurdo, um crime contra a humanidade, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ONYX LORENZONI, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PUNI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as de puni\u00e7\u00e3o de servidores do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, por parte  do Ministro-Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero manifestar aqui o nosso rep\u00fadio com o que ocorreu esta semana: o Ministro Onyx Lorenzoni e o Ministro Ricardo Salles receberam desmatadores da Amaz\u00f4nia e amea\u00e7aram punir servidores do IBAMA que l\u00e1 atuaram de acordo com a lei.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Deixe de falar mentira, rapaz!\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Lutaram, puniram, destru\u00edram equipamentos que estavam sendo utilizados para fazer o desmatamento. Isso \u00e9 um absurdo! Parece que este Governo pune o servidor que cumpre o seu papel.\r\nE o mesmo ocorre em outros \u00f3rg\u00e3os. Quem faz seu servi\u00e7o de acordo com a lei est\u00e1 sendo punido. Ou seja, o Governo joga contra si, contra os servidores do IBAMA, do ICMBio, de outros \u00f3rg\u00e3os e de outras \u00e1reas que cumprem com suas tarefas.\r\nRegistro o nosso rep\u00fadio a tal possibilidade. Se isso ocorrer, ser\u00e1 um absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI FEDERAL, ABUSO DE AUTORIDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Car\u00e1ter vexaminoso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, o poder de todo servidor p\u00fablico, de toda autoridade p\u00fablica, detentora ou n\u00e3o de mandato, tem que ser exercido de maneira adequada, de maneira razo\u00e1vel e, mais do que isso, dentro da lei. A Lei de Abuso de Autoridade, com novos mecanismos, \u00e9 fundamental para controlar quem exerce o poder em nome do povo e para o povo, como deve ser.\r\nMas eu tamb\u00e9m queria abordar o vexame internacional que o Brasil, infelizmente, viveu hoje. Foi uma vergonha, uma aberra\u00e7\u00e3o o que fez o nosso Presidente, o Presidente deste Pa\u00eds, infelizmente eleito, porque n\u00e3o consegue representar adequadamente a fun\u00e7\u00e3o, o mandato que lhe foi conferido. Ganhou a elei\u00e7\u00e3o com base em mentiras, em fake news, agitando as redes sociais e conquistando seguidores com base numa ilus\u00e3o. \r\nAchou que na ONU suas mentiras seriam aplaudidas.\r\nMentiu sobre o Brasil! Mentiu sobre o seu Governo! Mentiu sobre aquilo que acontece no nosso Pa\u00eds, Deputado Patrus Ananias! Mentiu sobre o meio ambiente, sobre os \u00edndios, sobre a viol\u00eancia, que ele faz quest\u00e3o de propagar, assim como o Governador do Rio de Janeiro. Talvez o \u00fanico que deva ter batido palma para ele seja o Governador do Rio. O Doria diz que discordou, mas bateu muita palma para ele e age como ele tamb\u00e9m, propagando viol\u00eancia e outras mentiras. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! \r\nE o que n\u00f3s ganhamos? O que o povo brasileiro, que sofre tamb\u00e9m com a viol\u00eancia, que sofre com o desemprego, com a crise econ\u00f4mica, com a degrada\u00e7\u00e3o ambiental, com a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, ganha com isso? O que os senhores e senhoras, aqui neste Parlamento, e todos aqueles que apoiaram o Governo Bolsonaro ganham com isso? O que o Pa\u00eds ganha?\r\nPodem ter certeza de que n\u00f3s teremos consequ\u00eancias ao longo do tempo. O mundo, hoje, tamb\u00e9m reage \u00e0 sua maneira contra este Governo autorit\u00e1rio, fascista, mentiroso, que n\u00e3o respeita a vida humana, que n\u00e3o respeita quest\u00f5es b\u00e1sicas da cidadania e da educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que hoje vivemos! O Presidente n\u00e3o conseguiu levar uma mensagem coerente, n\u00e3o conseguiu levar uma mensagem pol\u00edtica de conte\u00fado. N\u00e3o se trata nem de divergir do conte\u00fado daquilo que ele falou, Deputada Tal\u00edria Petrone. De aberra\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 nem para divergir. \u00c9 t\u00e3o surreal! \u00c9 inimagin\u00e1vel o que estamos vivendo no nosso Pa\u00eds! Infelizmente, parece que o Presidente \u00e9 o l\u00edder maior dessa insanidade.\r\nMas, colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s temos que botar freio \u00e0s a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas deste Governo, seja fiscalizando, seja cobrando, seja n\u00e3o chancelando suas propostas absurdas nesta Casa, seja exigindo no m\u00ednimo a conduta adequada dele no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso, por mais que tenhamos diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas, por mais que tenhamos diverg\u00eancias program\u00e1ticas, e devemos exigir um m\u00ednimo de sensatez, de bom senso, de coer\u00eancia, de pondera\u00e7\u00e3o, de respeito \u00e0s leis e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nFa\u00e7o esse apelo porque o Brasil continua passando vergonha mundo afora - tenho certeza absoluta. E nada ajudar\u00e1 o nosso povo. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s teremos o agravamento da crise pol\u00edtica, da crise social e da crise econ\u00f4mica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O PARA O REM\u00c9DIO POPULAR (FURP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDESOCUPA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, GUARULHOS (SP), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES SEM-TETO (MTST), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP. Despejo de fam\u00edlias do S\u00edtio S\u00e3o Francisco, na regi\u00e3o do Pimentas, Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo. Apoio ao Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, todos que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, eu quero manifestar aqui o nosso rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Governador Doria, que disse que quer privatizar a FURP, o maior laborat\u00f3rio p\u00fablico do Pa\u00eds, que produz medicamentos e vende a diversos Governos do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 fundamental n\u00f3s termos um laborat\u00f3rio p\u00fablico, porque ajuda no controle dos pre\u00e7os. Imaginem se todo o setor p\u00fablico e as pessoas fossem comprar medicamentos somente do setor privado. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida alguma de que o medicamento para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, cidades, Estados e Governo Federal aumentaria bastante. Imaginem, numa situa\u00e7\u00e3o de epidemia, numa crise sanit\u00e1ria grave, n\u00f3s n\u00e3o termos um laborat\u00f3rio p\u00fablico para, na emerg\u00eancia, produzir medicamento de acordo com a necessidade popular e ficarmos t\u00e3o somente na m\u00e3o do mercado, que quer lucro, dinheiro pelo dinheiro, pouco se importando com as pessoas.\r\nA FURP est\u00e1 em Guarulhos, onde diversas pessoas trabalham h\u00e1 muito tempo. S\u00e3o trabalhadores qualificados, com hist\u00f3ria, com experi\u00eancia e com conhecimento. E o Governador, que se diz gestor, n\u00e3o consegue fazer gest\u00e3o de nada, quer simplesmente entreg\u00e1-la. Ora, que gestor \u00e9 esse? Aquilo que ele tem, que \u00e9 p\u00fablico, que \u00e9 do Estado, que \u00e9 do povo, ele quer entregar para a iniciativa privada, seguindo o modelo do Governo Bolsonaro, que n\u00e3o tem capacidade de gest\u00e3o e tamb\u00e9m quer entregar o Brasil.\r\nPortanto, aqui fica a nossa declara\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da FURP e de total apoio aos trabalhadores, ao sindicato dos qu\u00edmicos, a todas as pessoas que t\u00eam compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica e que n\u00e3o querem que esse laborat\u00f3rio seja vendido, privatizado.\r\nPresidente, passo a abordar outro assunto que tamb\u00e9m envolve o Munic\u00edpio de Guarulhos. Nesta manh\u00e3, a CDHU, tamb\u00e9m do Governo Doria, reintegrou o Sitio S\u00e3o Francisco, na regi\u00e3o do Pimentas, no Munic\u00edpio de Guarulhos. Agora, 75 fam\u00edlias que moram l\u00e1 h\u00e1 anos - crian\u00e7as, mulheres e idosos - ficar\u00e3o sem teto, sem um lar. \r\n\u00c9 uma pena que nem o Prefeito e o seu governo se mobilizaram para poder impedir essa atrocidade, que atingiu muitas fam\u00edlias. Aproveito ainda para manifestar o nosso apoio ao MTST, ao Zelidio, lideran\u00e7a do movimento, e todas as pessoas que tiveram ao lado dos moradores lutando pela perman\u00eancia deles numa casa, num teto, num lar, que \u00e9 t\u00e3o essencial e um direito fundamental garantido.\r\nDeixo registrado o nosso rep\u00fadio ao Governo Doria e ao Governo Municipal, que n\u00e3o fizeram a sua parte para garantir a perman\u00eancia das pessoas em suas moradias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO PENAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, RODRIGO JANOT, EX-PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA.\r\nFABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINERA\u00c7\u00c3O, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Imediata revis\u00e3o das condena\u00e7\u00f5es do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, todos os que nos acompanham, n\u00f3s queremos Lula livre com dignidade, com respeito, com a justi\u00e7a plena sendo feita e com as ilegalidades e arbitrariedades dos processos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e que condenaram o Presidente Lula todas anuladas.\r\nIsso \u00e9 princ\u00edpio b\u00e1sico do Direito. Isso \u00e9 princ\u00edpio b\u00e1sico de qualquer sociedade civilizada. Isso n\u00e3o \u00e9 algo inerente t\u00e3o somente ao nosso Pa\u00eds. Infelizmente, os procuradores, os algozes, aqueles que estavam agindo com tanto \u00edmpeto, com tanta vontade junto com o Juiz Moro, perseguindo o Presidente Lula, perseguindo tamb\u00e9m outras figuras pol\u00edticas, agora parece que viraram os bonzinhos.\r\nOra, senhoras e senhores, nunca os procuradores da Lava Jato fizeram um pedido de progress\u00e3o de pena. Nunca! Pelo contr\u00e1rio, recentemente, numa de suas decis\u00f5es, tentaram transferir Lula para um pres\u00eddio comum em S\u00e3o Paulo. Este Parlamento reagiu, e o STF n\u00e3o permitiu mais uma arbitrariedade, mais uma vingan\u00e7a, mais um \u00edmpeto punitivista, perseguidor, que imperava em Curitiba.\r\nE agora, de uma hora para outra, depois da \"Vaza-Jato\", das mensagens, das revela\u00e7\u00f5es, os procuradores, parece, amoleceram o cora\u00e7\u00e3o e querem Lula livre, querem Lula fora da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Pediram, por iniciativa pr\u00f3pria, a progress\u00e3o de pena.\r\nEntretanto, se houver condi\u00e7\u00e3o inadequada, que o Lula n\u00e3o queria, ela n\u00e3o pode lhe ser imposta, como diz o art. 113 da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal. Isso \u00e9 direito, e qualquer pessoa pode exerc\u00ea-lo; n\u00e3o somente o Lula. Ou seja, n\u00e3o deve haver essa imposi\u00e7\u00e3o.\r\nOs procuradores est\u00e3o com medo da derrota; est\u00e3o com medo do julgamento no STF, que parece que agora come\u00e7a a colocar freio nas coisas, come\u00e7a agora a corrigir as maldades que foram feitas.\r\nVejam s\u00f3 a maldade, a conspira\u00e7\u00e3o que o Procurador-Chefe da Lava Jato fazia junto a seus colegas: ele teve a coragem de amea\u00e7ar o Procurador-Geral Janot para que ele entrasse com uma a\u00e7\u00e3o contra o Presidente Lula por organiza\u00e7\u00e3o criminosa, sendo que n\u00e3o havia um elemento sequer, pressionando-o e ainda dizendo-lhe, segundo revelado no livro: \"\u00c9 que, se n\u00e3o fizer isso, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos denunci\u00e1-lo em Curitiba por lavagem de dinheiro. Uma coisa precede a outra\". Essa era a tese do procurador. Qual foi a surpresa? O Janot n\u00e3o fez dessa forma, mas, mesmo assim, o procurador o fez, contrariando o pr\u00f3prio entendimento jur\u00eddico, para poder obter a condena\u00e7\u00e3o do Presidente Lula.\r\nSer\u00e1 isso justo, senhoras e senhores? O que n\u00f3s queremos? Qual \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos? Quais leis n\u00f3s queremos? Qual Justi\u00e7a n\u00f3s queremos? A Justi\u00e7a vale para A, mas vale para B, vale para todo mundo.\r\nEnquanto isso, infelizmente, o Queiroz continua foragido. Ningu\u00e9m sabe o seu paradeiro. A Fam\u00edlia Bolsonaro procura prote\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a e consegue, parando investiga\u00e7\u00f5es; e, no Brasil, infelizmente, o desemprego aumenta, a exclus\u00e3o social aumenta, a mis\u00e9ria aumenta, a fome aumenta, a ind\u00fastria perde participa\u00e7\u00e3o no PIB, o meio ambiente est\u00e1 sendo degradado. O Presidente disse hoje novamente: \"N\u00f3s queremos a Amaz\u00f4nia t\u00e3o somente para explorar min\u00e9rio\". Ele disse isso hoje, manifestando, mais uma vez, o seu desejo de destruir o nosso Pa\u00eds.\r\nPor tudo isso, temem, de fato, Lula n\u00e3o s\u00f3 solto, mas Lula liberto desse julgamento injusto, ilegal, inconstitucional e arbitr\u00e1rio.\r\nN\u00f3s vamos continuar at\u00e9 o fim defendo isso, porque queremos e defendemos que o Brasil tenha uma Justi\u00e7a grande, uma Justi\u00e7a para valer, uma Justi\u00e7a que julgue de acordo com as nossas leis.\r\nPor isso, fazem-se necess\u00e1rias a revis\u00e3o do processo e a liberdade total do Presidente Lula, de maneira imediata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Solidariedade aos educadores brasileiros diante de ataques do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Pedro Lupion, tamb\u00e9m queremos fazer a nossa homenagem aos professores e professoras. Todos eles, de uma maneira ou de outra, nos fizeram. Qualquer um de n\u00f3s carrega um pouco dos ensinamentos, das reflex\u00f5es dos nossos professores, ao longo da vida. Pelos menos aqueles que os valorizam, todos n\u00f3s os temos como refer\u00eancia. \r\nNeste momento em que, infelizmente, a educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sendo atacada, com muitos professores sendo atacados, n\u00f3s temos que fazer aqui n\u00e3o s\u00f3 uma homenagem, mas tamb\u00e9m uma defesa firme da import\u00e2ncia dos professores na educa\u00e7\u00e3o, seja na educa\u00e7\u00e3o coletiva, seja na educa\u00e7\u00e3o pessoal. Recebam o nosso devido reconhecimento.\r\nEsperamos que as palavras ditas hoje n\u00e3o fiquem somente dentro desta C\u00e2mara, mas se transformem em a\u00e7\u00e3o efetiva de defesa dos professores, principalmente diante dos ataques de parte do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PROCEDIMENTO, ENCERRAMENTO, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a determina\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia de encerramento de reuni\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, formulamos a presente quest\u00e3o de ordem com fundamento no art. 181, \u00a7 2\u00ba e no art. 82, \u00a7 3\u00ba, do Regimento Interno desta Casa.\r\nQuando a Ordem do Dia do plen\u00e1rio come\u00e7ou, ainda h\u00e1 pouco, estava em curso na CPI do BNDES uma vota\u00e7\u00e3o nominal, ocorrida em raz\u00e3o de um pedido de verifica\u00e7\u00e3o de qu\u00f3rum num determinado requerimento. Ato cont\u00ednuo, o Presidente da Comiss\u00e3o determinou o cancelamento da vota\u00e7\u00e3o em curso e a suspens\u00e3o daquela reuni\u00e3o.\r\nAcontece, Sr. Presidente, que a suspens\u00e3o da reuni\u00e3o n\u00e3o encontra guarida regimental. No momento da abertura da Ordem do Dia, a vota\u00e7\u00e3o nominal em curso na CPI n\u00e3o havia alcan\u00e7ado o qu\u00f3rum m\u00ednimo exigido pelo Regimento. O qu\u00f3rum m\u00ednimo era de 18 Parlamentares, mas s\u00f3 havia, at\u00e9 aquele momento, 16 votantes.\r\nAssim, interrompida uma vota\u00e7\u00e3o em momento anterior ao alcance do qu\u00f3rum, devem incidir os comandos dos artigos supracitados, quais sejam, art. 181, \u00a7 2\u00ba e art. 82, \u00a7 3\u00ba. Esses artigos orientam que, interrompida uma vota\u00e7\u00e3o sem o qu\u00f3rum ter sido atingido, cabe ao Presidente da reuni\u00e3o duas alternativas: encerrar a reuni\u00e3o ou determinar a discuss\u00e3o de outros itens da pauta, caso eles estejam na fase de discuss\u00e3o.\r\nNo caso da CPI do BNDES, a pauta continha apenas um item: a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o. Assim, pela aus\u00eancia de outros itens, restava ao Presidente apenas o encerramento da reuni\u00e3o, e n\u00e3o a sua suspens\u00e3o.\r\nAssim, com vistas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da letra clara do Regimento, solicitamos que V.Exa. determine o encerramento da reuni\u00e3o da CPI do BNDES, que, por ora, encontra-se irregularmente suspensa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CANCELAMENTO, CONVOCA\u00c7\u00c3O DE REUNI\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, ANTIRREGIMENTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o cancelamento, por falta de amparo regimental, de reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria convocada pela Presid\u00eancia da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma quest\u00e3o de ordem, pedindo desde j\u00e1 a sua aceita\u00e7\u00e3o e posterior deferimento favor\u00e1vel, com base no art. 46, \u00a7 5\u00ba, que trata das convoca\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias das Comiss\u00f5es.\r\nEstava havendo h\u00e1 pouco reuni\u00e3o da CPI do BNDES. Como abriu a Ordem do Dia no plen\u00e1rio, a reuni\u00e3o tinha que ser encerrada. Por\u00e9m, a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o convocou uma pr\u00f3xima reuni\u00e3o com hor\u00e1rio incerto. E o dispositivo \u00e9 claro: \"As reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias ser\u00e3o anunciadas com a devida anteced\u00eancia, designando-se, no aviso de sua convoca\u00e7\u00e3o, dia, hora, local e objeto da reuni\u00e3o. Al\u00e9m da publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, a convoca\u00e7\u00e3o ser\u00e1 comunicada aos membros da Comiss\u00e3o por telegrama ou aviso protocolizado\".\r\nO hor\u00e1rio n\u00e3o foi definido. Ficou um hor\u00e1rio incerto. Marcar uma nova reuni\u00e3o para simplesmente ap\u00f3s o encerramento do plen\u00e1rio n\u00e3o permite que os Deputados que fazem parte dessa Comiss\u00e3o se preparem, em suas agendas, para poderem participar.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o que seja aceita esta quest\u00e3o de ordem e, mais do que isso, que seja determinado o cancelamento daquela convoca\u00e7\u00e3o, porque ela \u00e9 ilegal, totalmente antirregimental, e n\u00e3o deve prosperar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO , PRESIDENTE DA REPUBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, OMISS\u00c3O, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, com o vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, este Governo j\u00e1 demonstrou, em mais de uma oportunidade, que n\u00e3o tem apre\u00e7o pelo meio ambiente, pela vida, pelo nosso ecossistema.\r\nO que est\u00e1 acontecendo no litoral nordestino \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de descaso. Trata-se de um dos maiores crimes ambientais. Enquanto praticamente todo o litoral nordestino est\u00e1 sendo atingido pelo petr\u00f3leo, que n\u00e3o sabemos de onde vem, h\u00e1 mais de 2 meses, o Governo est\u00e1 omisso, n\u00e3o d\u00e1 a devida aten\u00e7\u00e3o a um fato de tamanha gravidade, n\u00e3o age, n\u00e3o se organiza. O Governo est\u00e1 achando que aquelas pessoas que t\u00eam apre\u00e7o e amam o litoral e a natureza v\u00e3o, livremente, resolver o problema. Mas \u00e9 o Governo que tem essa obriga\u00e7\u00e3o, esse dever. O Ministro do Meio Ambiente \u00e9 do NOVO, que se diz um partido que tem coisas novas para a sociedade, mas parece - parece n\u00e3o, est\u00e1 claro pela parte dele - que ele n\u00e3o tem apre\u00e7o nenhum.\r\nSe fosse alguma coisa de interesse econ\u00f4mico, com certeza teria agido mais rapidamente. Se fosse alguma coisa de interesse da fam\u00edlia do Presidente, com certeza este Governo teria agido mais rapidamente. Mas, para proteger a natureza, a vida, nossas praias, nosso ecossistema, a vida marinha, o Governo est\u00e1 omisso, tanto o Presidente Bolsonaro quanto o Ministro do Meio Ambiente. E n\u00f3s temos de dar nomes: ele \u00e9 do partido que se diz novo, mas parece que a pr\u00e1tica \u00e9 totalmente destrutiva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, PORTEIRO, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), AMEA\u00c7A, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O. \r\nPROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLIA, INQU\u00c9RITO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de transfer\u00eancia para a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica do inqu\u00e9rito sobre o assassinato da Vereadora Marielle Franco, em face da cita\u00e7\u00e3o do nome do Presidente Jair Bolsonaro no epis\u00f3dio. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, algo de grave ocorre no Pa\u00eds, e de muito grave.\r\nL\u00e1 atr\u00e1s, houve um outro \"eiro\" que derrubou um Ministro: o caseiro. Agora n\u00f3s temos o depoimento de um porteiro que cita o nome do Presidente. Ele diz que um suspeito foi ao seu condom\u00ednio, \u00e0 casa de outro suspeito pela morte da Vereadora Marielle, e diz que \u00e9 a casa do hoje Presidente Bolsonaro. Essa circunst\u00e2ncia, por si s\u00f3, faz com que o inqu\u00e9rito seja transferido para a Procuradoria, tamb\u00e9m no \u00e2mbito do STF, uma vez que se trata do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas muito estranha tamb\u00e9m a conduta do Presidente, que amea\u00e7ou uma concession\u00e1ria de TV, dando a entender que pode n\u00e3o renovar a sua concess\u00e3o no per\u00edodo adequado de pedido. Ora, ele est\u00e1 insinuando o qu\u00ea com isso? \u00c9 uma amea\u00e7a? O Presidente est\u00e1 usando o seu poder para amea\u00e7ar, parar tentar calar a imprensa como medida de censura? Parece que essa \u00e9 uma pr\u00e1tica recorrente nesse Governo.\r\nE, nesse epis\u00f3dio, n\u00f3s temos uma outra: o Ministro Moro determina uma apura\u00e7\u00e3o para ver em que circunst\u00e2ncia o depoimento do porteiro foi dado. Como assim? Ele est\u00e1 suspeitando do trabalho, sem qualquer evid\u00eancia, sem qualquer elemento f\u00e1tico, de uma institui\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edcia do Rio de Janeiro? E tamb\u00e9m da condu\u00e7\u00e3o do MP do Rio? Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEnquanto, infelizmente, no Nordeste brasileiro ocorre um desastre ambiental, e o Governo est\u00e1 omisso, silente, n\u00e3o faz nada, o Presidente, de madrugada, vai fazer live na rede social, denunciar isto e aquilo, amea\u00e7ar, determina ao seu Ministro da Justi\u00e7a que proceda \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o sobre o depoimento daquela pessoa que citou o seu nome. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 interfer\u00eancia indevida, \u00e9 abuso de poder, \u00e9 crime de responsabilidade.\r\nMas h\u00e1 outra coisa importante, o que justifica a necessidade de o inqu\u00e9rito ir para a Procuradoria: se o Ministro Moro determina que a PF v\u00e1 apurar as condi\u00e7\u00f5es do depoimento do porteiro, o que ele quer dizer com isso? Que a compet\u00eancia \u00e9 federal, porque foi citado o nome do Presidente. Portanto, faz-se necess\u00e1rio que o inqu\u00e9rito esteja sob o comando da Procuradoria, que esteja tamb\u00e9m sob o olhar do STF, porque o Brasil n\u00e3o pode ficar com uma suspeita dessas.\r\nJ\u00e1 bastam as maluquices, as doideiras, as brincadeiras do nosso Presidente, que parece que n\u00e3o leva a s\u00e9rio os problemas do Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar com uma mancha, com uma suspeita que envolve a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A investiga\u00e7\u00e3o e a apura\u00e7\u00e3o tem que ser rigorosa, seja para provar \"A\" ou \"B\". Isso \u00e9 necess\u00e1rio. E este Parlamento n\u00e3o pode se omitir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pretens\u00e3o do Governo Federal de desvincula\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, a educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 em risco. O Governo querer desvincular os 25% que Munic\u00edpios e Estados t\u00eam que investir em educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nS\u00e3o diversas as necessidades na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o: investimentos na valoriza\u00e7\u00e3o profissional, com melhores sal\u00e1rios para professores e demais trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o; investimentos em equipamentos, em estrutura, em material. Se, com a obriga\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios investirem 25% da receita em educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 h\u00e1 defici\u00eancias e necessidades na \u00e1rea, imaginem, senhoras e senhores, se esses recursos forem desvinculados! Podem ter certeza que muitos dos Munic\u00edpios brasileiros deixar\u00e3o de investir os 25%, hoje o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio.\r\nSra. Presidente, este Congresso, se tiver compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, se tiver compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, se tiver compromisso com nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens, n\u00e3o pode permitir tal maldade - mais uma do Governo Bolsonaro que atinge a \u00e1rea social, sobretudo a popula\u00e7\u00e3o mais pobre.\r\nN\u00e3o \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios \u00e0 educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, BOL\u00cdVIA, EVO MORALES, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao golpe de Estado ocorrido na Bol\u00edvia, com a deposi\u00e7\u00e3o do Presidente Evo Morales.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero manifestar aqui o nosso rep\u00fadio e total indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que acontece na Bol\u00edvia: mais um golpe de Estado na Am\u00e9rica Latina, um golpe violento, patrocinado por aqueles que n\u00e3o conseguem conviver com a democracia e respeit\u00e1-la. Evo, que faz uma grande transforma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social na Bol\u00edvia, tem o seu mandato usurpado com amea\u00e7as, com viol\u00eancias praticadas pelo poder financeiro, pela elite daquele pa\u00eds, que novamente n\u00e3o respeita a vontade do povo.\r\nH\u00e1 algo que preciso ficar claro. Alguns dizem: \"Ele est\u00e1 h\u00e1 tanto tempo no poder e \u00e9 um ditador!\" Ora, ganhou no voto. Na Alemanha, a Presidente da Alemanha tem mais tempo de mandato que o Evo. Por que um \u00e9 tratado de uma maneira, e o outro \u00e9 tratado de outra? Porque n\u00e3o respeitam isso e n\u00e3o conseguem conviver com l\u00edderes que venham das classes populares, que representam de fato o anseio das classes mais humildes e mais pobres, como Evo representa na Bol\u00edvia, da mesma maneira como a Presidente Dilma representava no Pa\u00eds e o Presidente Lula ainda representa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pr\u00e1tica do crime de racismo pelo Deputado Coronel Tadeu, demonstrada no ataque \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o comemorativa do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, realizada nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta C\u00e2mara presenciou hoje um crime. Refiro-me ao que fez o Deputado Coronel Tadeu. \r\nA cada 15 dias, h\u00e1 uma exposi\u00e7\u00e3o nova naquele corredor da C\u00e2mara. A que est\u00e1 ocorrendo agora, neste m\u00eas, \u00e9 contra o racismo e em homenagem ao Dia da Consci\u00eancia Negra, que ser\u00e1 comemorado amanh\u00e3, e um Deputado desta Casa, do PSL de S\u00e3o Paulo, destruiu pain\u00e9is que l\u00e1 estavam expostos.\r\nSer\u00e1 que existe prova maior de racismo? O que ele praticou \u00e9 um crime contra um povo, contra uma hist\u00f3ria, contra a consci\u00eancia de muita gente. O que ele praticou \u00e9 tamb\u00e9m um crime contra esta Casa, porque \u00e9 a C\u00e2mara Federal que exp\u00f5e aquele material e o financia com recursos p\u00fablicos, que s\u00e3o de todo o povo.\r\nA cada 15 dias, a exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de um tema diferente. Esta C\u00e2mara n\u00e3o pode deixar isso impune. Ser\u00e1 uma omiss\u00e3o tremenda se nada for feito em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nO racismo tem que ser combatido, e a C\u00e2mara tem que dar o exemplo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PREJU\u00cdZO, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Reajuste nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, da carne bovina e de outros produtos. Inexist\u00eancia no \u00e2mbito do Governo Federal de projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, o Ministro fake da Economia, o Sr. Guedes, como tudo neste Governo \u00e9 fake, no come\u00e7o do ano, disse que a economia cresceria uns 2%. Depois, abaixou a expectativa ao longo do ano e disse que, depois de junho, depois do primeiro semestre, tudo iria melhorar. Mas ser\u00e1 que melhorou? Ser\u00e1 que o povo no dia a dia est\u00e1 sentindo a melhora? Pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 sentindo o impacto do aumento das coisas diariamente: a gasolina, a carne, enfim, tudo, literalmente tudo.\r\nEste Governo n\u00e3o tem projeto para salvar a economia. Eles falam em AI-5 porque sabem que o povo vai se manifestar logo, logo porque n\u00e3o vai suportar tanta maldade, tanta crueldade, tanta retirada de direitos e uma economia que vai destruir a vida das pessoas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Guedes, equipe do Governo, Presidente Bolsonaro, lamentavelmente, voc\u00eas enganaram o povo e n\u00e3o t\u00eam plano de governo. \r\nA MP 905 \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que voc\u00eas querem um povo submisso, um povo tratado como se fosse escravo, sem direitos, sem receber sal\u00e1rio e trabalhando inclusive aos domingos, da maneira como voc\u00eas querem. E quem paga a conta depois? O desempregado.\r\nAgora, senhores e senhoras, a culpa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Bolsonaro. A culpa \u00e9 dos Deputados que aqui apoiam essas medidas, que apoiaram a reforma da Previd\u00eancia, que apoiam essa pol\u00edtica econ\u00f4mica destrutiva. N\u00f3s temos que dar nome aos bois. V\u00e1rios partidos e Deputados aqui apoiam essas medidas. Estejam certos de que o povo logo, logo dar\u00e1 o seu recado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O PARA O REM\u00c9DIO POPULAR (FURP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, LABORAT\u00d3RIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida privatiza\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP (laborat\u00f3rio p\u00fablico de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos). Aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, de projeto de lei a favor dos laborat\u00f3rios privados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, o Governo de S\u00e3o Paulo, o Governador Jo\u00e3o Doria, quer privatizar o maior laborat\u00f3rio p\u00fablico do Pa\u00eds, a Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP, laborat\u00f3rio important\u00edssimo, de qualidade, que fornece medicamentos a diversos Munic\u00edpios. Com uma medida insana, quer acabar com ele, mandando trabalhadores embora, prejudicando o SUS.\r\nQual foi a surpresa? Hoje tamb\u00e9m, numa mat\u00e9ria de alguns jornais de S\u00e3o Paulo, o L\u00edder do Governo Doria na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, o Deputado Carl\u00e3o Pignatari, conseguiu aprovar uma lei beneficiando o laborat\u00f3rio do qual ele \u00e9 s\u00f3cio e prejudicando o laborat\u00f3rio p\u00fablico, que deixou de produzir um medicamento. Somente esse laborat\u00f3rio do Deputado Carl\u00e3o Pignatari forneceu durante 2018 e 2019 esse medicamento.\r\nIsso \u00e9 lament\u00e1vel, um absurdo, um crime!\r\nO Deputado apresentou uma lei que o favorece diretamente. Esse laborat\u00f3rio ganhou milh\u00f5es, enquanto o laborat\u00f3rio p\u00fablico foi prejudicado, um outro laborat\u00f3rio, vinculado \u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo. Isso demonstra o que est\u00e1 por tr\u00e1s da vontade e da iniciativa de se abrir m\u00e3o, de se extinguir a FURP no Pa\u00eds.\r\nLutaremos contra at\u00e9 o fim e impediremos essa atrocidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, HOMICIDIO, JOVEM, NEGROS,  FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, S\u00c3O PAULO (SP).\r\nEXCLUDENTE DE ILICITUDE, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o massacre de jovens negros pela Pol\u00edcia Militar na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto relativo \u00e0 excludente de ilicitude, encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar manifesto nosso rep\u00fadio ao exterm\u00ednio que ocorreu no Estado de S\u00e3o Paulo, em Parais\u00f3polis, nesse fim de semana. Isso demonstra o perigo e o porqu\u00ea n\u00e3o deve ser aprovado o excludente de ilicitude do Ministro Moro. Isso \u00e9 um absurdo. Isso \u00e9 autoriza\u00e7\u00e3o para matar.\r\nAs v\u00edtimas tinham entre 14 e 23 anos de idade, todos jovens, pobres, negros, encurralados numa viela sem sa\u00edda. Pessoas foram pisoteadas, com medo do terror praticado por parte da PM. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar permitindo que a juventude negra e pobre seja massacrada e exterminada no nosso Pa\u00eds. Queremos a devida justi\u00e7a e a apura\u00e7\u00e3o dos fatos.\r\nVejam s\u00f3 o que ocorreu. Um delegado, em 7 horas, na data de hoje, disse que n\u00e3o tem qualquer envolvimento dos PMs. Ora, como ele pode dizer isso t\u00e3o rapidamente sem colher prova? Isso demonstra o quanto a excludente de ilicitude \u00e9 perigosa e vai ser uma autoriza\u00e7\u00e3o para matar muito mais jovens da comunidade pobre, negra, perif\u00e9rica deste Pa\u00eds e com certeza tamb\u00e9m os movimentos populares.\r\nO nosso rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica tamb\u00e9m assassina do Governador Doria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Senadores, estamos provavelmente na \u00faltima semana de sess\u00e3o deliberativa da C\u00e2mara - semana que vem, sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nVamos atentar muito bem ao que aconteceu durante este ano. Daqui a pouco, alguns Deputados votar\u00e3o favoravelmente a alguns projetos, remanejando recursos, para pagar as emendas daqueles que votaram favoravelmente \u00e0 malvada reforma da Previd\u00eancia, um dos primeiros projetos que esse Governo mandou a esta Casa, retirando direitos dos trabalhadores. Agora, os Deputados que votaram favoravelmente a ela, com quem o Governo assumiu compromisso, precisam receber a fatura.\r\nVamos atentar tamb\u00e9m a como estava a economia no come\u00e7o do ano: como estava o pre\u00e7o da carne, como estava o pre\u00e7o da gasolina. Havia promessas do Governo Bolsonaro, do Ministro Guedes, de melhora da situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Ser\u00e1 que melhorou a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica? Ser\u00e1 que o povo conseguiu trabalho? Ser\u00e1 que, felizmente, diminuiu o n\u00famero de pessoas que est\u00e3o na mis\u00e9ria?\r\nCom certeza n\u00e3o, porque essa pol\u00edtica \u00e9 excludente, \u00e9 uma pol\u00edtica que n\u00e3o distribui renda, \u00e9 uma pol\u00edtica que n\u00e3o gera emprego, \u00e9 uma pol\u00edtica que retira direito, que retira recurso da \u00e1rea social.\r\nO ano est\u00e1 se encerrando, muitas pessoas querem confraternizar, querem celebrar o Natal, querem celebrar o ano em que todo mundo esteve junto trabalhando, e hoje n\u00e3o t\u00eam sequer condi\u00e7\u00f5es de reunir os amigos para um churrasco. Esse \u00e9 o Pa\u00eds que n\u00f3s estamos entregando para as pessoas. \r\nQuer este Governo, a equipe econ\u00f4mica, vender as nossas empresas. O presidente do Banco do Brasil tem a coragem de dizer - ele, presidente do banco - que tem que vender esse banco. Olhem a contradi\u00e7\u00e3o com a fun\u00e7\u00e3o que ele ocupa! Se o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Zumbi dos Palmares n\u00e3o pode continuar l\u00e1 porque joga contra a pol\u00edtica que devia defender, o presidente do Banco do Brasil tamb\u00e9m n\u00e3o pode continuar l\u00e1 porque joga contra a institui\u00e7\u00e3o que ele tem que administrar. Essa \u00e9 a pol\u00edtica destrutiva do Governo Bolsonaro e seus aliados. \r\nAinda hoje querem aqui permitir a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento, na calada da noite, sem um debate amplo, para que a \u00e1gua seja privatizada e muito mais gente n\u00e3o tenha acesso aos seus direitos m\u00ednimos de saneamento b\u00e1sico, porque essas empresas v\u00e3o t\u00e3o somente visar ao lucro. \r\nConcluindo, Sr. Presidente, colegas Deputados, pe\u00e7o que reflitamos muito bem naquilo que queremos aprovar ainda esta noite e na pol\u00edtica que muitos defendem do Governo Bolsonaro, que tem exclu\u00eddo milhares de pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CRISE, ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Atraso na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios a trabalhadores, em decorr\u00eancia da crise interna do Instituto Nacional do Seguro Social. Apelo \u00e0s autoridades competentes por n\u00e3o fechamento de ag\u00eancias do INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, a crise que se instala no INSS afeta milh\u00f5es de pessoas, pessoas que t\u00eam seus benef\u00edcios represados, atrasados. Isso demonstra a import\u00e2ncia do servi\u00e7o p\u00fablico e do servidor p\u00fablico, porque foi a falta de pessoal e de investimento para que o INSS tivesse um atendimento adequado e mais \u00e1gil que prejudicou essas pessoas - e s\u00e3o prejudicadas justamente as pessoas mais humildes. \r\nAlguns acham que o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o deveria existir ou que deveria ser fragilizado nas mais diferentes \u00e1reas. Mas a\u00ed est\u00e1 uma prova concreta de que, quando o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o tem a devida aten\u00e7\u00e3o, o devido apoio do governante, quem sofre \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. \r\nEnt\u00e3o, esperamos ter a garantia de que as ag\u00eancias do INSS fiquem abertas, porque est\u00e3o tentando, Sr. Presidente, fechar algumas ag\u00eancias, a exemplo da que se situa na Zona Leste, em S\u00e3o Paulo, e de outras situadas em diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds, precarizando o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, apelamos a V.Exa. no sentido de que aja como agiu ontem, quando recebeu uma comiss\u00e3o imensa de servidores do INSS em minha companhia, juntamente com o Deputado Paulo Pimenta, o Deputado Carlos Veras e o Deputado Padilha, que foi quem requereu aquela agenda, para defendermos o INSS e garantir o atendimento e a concess\u00e3o dos benef\u00edcios \u00e0s pessoas t\u00eam esse direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o do funcionalismo p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, cidad\u00e3o que acompanha a C\u00e2mara hoje, quero destacar a import\u00e2ncia do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO que est\u00e1 ocorrendo no INSS, com esse conjunto de benef\u00edcios represados, \u00e9 por falta de servidor p\u00fablico, que \u00e9 condenado, criticado, tratado como inimigo pelo Governo atual, chamado de parasita pelo Ministro da Economia. Parasitas s\u00e3o aqueles que est\u00e3o na Esplanada e n\u00e3o resolvem os problemas do dia a dia do povo, seja gerando emprego, seja investindo na educa\u00e7\u00e3o, no servi\u00e7o p\u00fablico em geral.\r\nCidad\u00e3o e cidad\u00e3 que nos acompanham, o servidor p\u00fablico cumpre um papel fundamental: o servidor que est\u00e1 num posto de sa\u00fade, o professor e a professora que est\u00e3o numa escola infantil, o policial militar, o m\u00e9dico, o servidor que limpa a cidade, o servidor que faz a manuten\u00e7\u00e3o da cidade, tapando buraco, asfaltando, cortando mato, o servidor que trabalha num f\u00f3rum, o servidor que trabalha numa delegacia. Enfim, h\u00e1 um conjunto de \u00e1reas em que o servidor p\u00fablico tem sua import\u00e2ncia.\r\nO servidor p\u00fablico precisa de mais apoio e valoriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o das medidas do Governo que desmantelam o servi\u00e7o p\u00fablico e tiram direitos do servidor p\u00fablico. Quem perde \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, que com certeza ter\u00e1 um servi\u00e7o pior.\r\nPara melhorarmos o servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00f3s precisamos n\u00e3o s\u00f3 melhorar a estrutura e o investimento, mas tamb\u00e9m garantir a devida valoriza\u00e7\u00e3o profissional de cada servidor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE,  INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL  (INSS), FALTA, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Crise reinante no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS por falta de servidores. Sucateamento do servi\u00e7o p\u00fablico e do setor educacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos vivenciando uma crise no INSS por falta de servidores. Houve uma medida tomada pelo Governo, uma decis\u00e3o pol\u00edtica de sucateamento do servi\u00e7o p\u00fablico, e a mesma pol\u00edtica est\u00e1 sendo levada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nComo disse o Deputado Solla, uma universidade na Bahia e tamb\u00e9m os institutos federais de S\u00e3o Paulo e do Paran\u00e1 receberam comunicados do Minist\u00e9rio para que n\u00e3o contratem novos servidores, mesmo tendo sido aprovados em concursos anteriores. E o que \u00e9 pior, disseram que o aux\u00edlio natalidade tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser colocado como despesa de pessoal neste momento. Ora, s\u00e3o direitos. \u00c9 um absurdo terem a pachorra de colocar num documento \"mesmo que sejam benef\u00edcios previstos em lei\".\r\nEsse \u00e9 o Governo Bolsonaro, que desmonta o servi\u00e7o p\u00fablico e desmonta tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nGREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento V.Exa., Presidente Helder Salom\u00e3o, os componentes da Mesa e todos os demais presentes a esta sess\u00e3o solene.\r\nPrimeiro quero parabeniz\u00e1-lo, Presidente Helder, pelo ano que se passou com a sua Presid\u00eancia na Comiss\u00e3o. Parece que falar em direito atualmente tem sido um problema. Alguns est\u00e3o vendo o direito como obst\u00e1culo, e n\u00e3o como uma garantia, como uma prote\u00e7\u00e3o, como algo inerente a qualquer cidad\u00e3o. Se a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, em qualquer per\u00edodo, tem sua import\u00e2ncia, afinal de contas n\u00f3s estamos tratando de algo essencial \u00e0 vida de qualquer pessoa, no momento atual a import\u00e2ncia dela \u00e9 ainda maior. Infelizmente, ter direito ou n\u00e3o, exercer o direito ou n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 ponto de diverg\u00eancia, eventualmente, com alguma pessoa, neste cen\u00e1rio; \u00e9 ponto de diverg\u00eancia contra um governo e contra um pensamento pol\u00edtico.\r\nN\u00f3s temos que celebrar, sim, este momento. Temos que refor\u00e7ar o papel da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos num per\u00edodo em que grupos, comunidades, pessoas, a vida, a educa\u00e7\u00e3o, o meio ambiente e comunidades tradicionais est\u00e3o sendo fortemente atacados por um governo que n\u00e3o tem apre\u00e7o sequer pela vida humana.\r\nQuero deixar nossa manifesta\u00e7\u00e3o expressa num per\u00edodo em que, infelizmente, n\u00f3s temos que reafirmar o papel dos direitos humanos e dizer que eles t\u00eam que ser, ou deveriam ser, respeitados por qualquer cidad\u00e3o. Isso \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de qualquer Governo e de qualquer Parlamentar, mas alguns veem isso, infelizmente, como retrocesso.\r\nSr. Presidente Helder, deixo registrado tamb\u00e9m os nossos parab\u00e9ns e todo apoio \u00e0 greve dos petroleiros.(Palmas.)\r\nAt\u00e9 magistrados se acham no direito de condenar uma greve com essa grandeza, dizendo que \u00e9 uma greve pol\u00edtica. Mas greve \u00e9, sim, um ato pol\u00edtico. E fazer pol\u00edtica \u00e9 direito. \r\nDeixo todo nosso apoio, Presidente Helder e todos os demais companheiros e companheiras. Tenho certeza de que eles podem at\u00e9 tentar, mas os direitos \u00e0 vida, \u00e0 civilidade e \u00e0 raz\u00e3o ainda v\u00e3o prevalecer, e n\u00f3s iremos novamente voltar a vencer.\r\nParab\u00e9ns a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REPRESS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFESSOR, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MOVIMENTO DE PROTESTO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, AUTORITARISMO, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, ACORDO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARLAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Protesto contra a repress\u00e3o policial contra professores e servidores p\u00fablicos, durante manifesta\u00e7\u00e3o realizada na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo ao ensejo da vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Incompet\u00eancia e autoritarismo do Presidente Jair Bolsonaro. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional aos ataques do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, primeiramente, eu queria aqui manifestar o nosso apoio e nossa solidariedade \u00e0s professoras, aos professores e demais servidores p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo que foram brutalmente reprimidos e agredidos hoje na Assembleia Legislativa.\r\nO Governo Doria usou de trucul\u00eancia e de autoritarismo, junto com seus Deputados na Assembleia, para impedir que os professores e demais servidores se manifestassem contra a cruel reforma da Previd\u00eancia que ele mandou para a Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo. Pessoas foram agredidas. Houve bomba, porrada. \u00c9 lament\u00e1vel, no espa\u00e7o do Parlamento e da democracia, vivermos isso no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nMais uma vez, est\u00e1 provado que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o Governo Bolsonaro e o Governo Jo\u00e3o Doria. S\u00e3o crias da mesma coisa: do autoritarismo, da viol\u00eancia e da falta de respeito pela democracia. Ent\u00e3o, reitero todo nosso apoio e solidariedade aos professores e professoras. Estamos com voc\u00eas na luta pelo servi\u00e7o p\u00fablico e pela garantia de direitos.\r\nMudando de assunto, al\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o e dos partidos de esquerda, o Bolsonaro sabe e os Deputados que o apoiam e votam com ele nesta Casa tamb\u00e9m sabem que ele \u00e9 incompetente, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de dirigir o Pa\u00eds, de resolver a crise econ\u00f4mica, de resolver o desemprego, de ter uma pol\u00edtica educacional clara e que melhore a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. \u00c9 um desastre, e ele sabe disso.\r\nPor isso, ele atenta contra a democracia. Por isso, ele atenta contra o Parlamento, contra as institui\u00e7\u00f5es, amea\u00e7ando, tentando jogar o povo contra o Parlamento, contra aquilo que ele defendia quando era Deputado. E assim ele votou diversas vezes, como seus filhos tamb\u00e9m votam dessa maneira.\r\nDiante dessa incompet\u00eancia e do caos que ele sabe que o Brasil infelizmente viver\u00e1, ele tenta jogar fuma\u00e7a, esconder o problema, negar sua incompet\u00eancia. O Parlamento tem de dar respostas diante disso, n\u00e3o pode submeter-se a amea\u00e7as, a intimida\u00e7\u00f5es. Temos de exercer o nosso poder, que \u00e9 o poder democr\u00e1tico, leg\u00edtimo, fruto do voto popular.\r\nSras. e Srs. Deputados que votaram com Bolsonaro na reforma da Previd\u00eancia e receberam 40 milh\u00f5es de reais por isso, Sras. e Srs. Deputados que apoiam o Governo Bolsonaro nas diferentes medidas, o Governo Bolsonaro encaminha e quer encaminhar para esta Casa muitas outras medidas restritivas de direitos.\r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o temos a maioria. Somos minoria nesta Casa. E a altera\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento passou pelo acordo da maioria, da base do Governo Bolsonaro porque ele j\u00e1 tinha mandado o Or\u00e7amento com essa possibilidade. O que houve foi troca de valores, aumento do valor.\r\nPor que a C\u00e2mara assim tamb\u00e9m agiu? Porque sabe que o Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, capacidade, conhecimento, poder de constru\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fruto de debate popular, para fazer pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias e de qualidade neste Pa\u00eds.\r\nSe falta dinheiro para o INSS, se falta dinheiro no Programa Bolsa Fam\u00edlia, se falta dinheiro no Programa Minha Casa, Minha Vida e em tantos outros programas essenciais, \u00e9 porque o Governo n\u00e3o quer colocar esse dinheiro l\u00e1 e quer coloc\u00e1-lo em outro lugar. O Parlamento tomou uma medida diante disso. Agora, senhoras e senhores, a Oposi\u00e7\u00e3o vai se manifestar e deixar aqui a sua cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nE n\u00e3o \u00e9 um acordo que vai resolver isso. Se for um acordo, o Governo est\u00e1 concordando com a posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e, se for um acordo, a C\u00e2mara concorda com o ataque do Bolsonaro a este Parlamento. N\u00e3o \u00e9 dessa maneira que vamos resolver esse problema. Temos que respeitar e defender a autonomia do Parlamento, o poder do Parlamento, a legitimidade do Parlamento, e n\u00e3o nos submeter \u00e0 intimida\u00e7\u00e3o e \u00e0 amea\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 com base em acordo que se vai resolver problema desse crime que o Bolsonaro fez, ao atacar o Congresso, ao atacar o STF, ao atacar as demais institui\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podemos responder de maneira indevida. \r\nN\u00f3s s\u00f3 estamos no come\u00e7o do segundo ano. Ou este Parlamento se posta diante de sua grandeza, respeitando o seu voto, ou vai abaixar a cabe\u00e7a para um Governo autorit\u00e1rio e que sabe que \u00e9 incompetente para resolver os problemas do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s temos um Presidente fake, e ele sabe disso. Tanto que ele mesmo levou um s\u00f3sia - ele mesmo! Ele levou um Presidente fake - para dar entrevista sobre a economia.\r\nA entrevista seria sobre a economia cujo crescimento \u00e9 fake. E s\u00f3 existe uma pessoa do Governo que sabe e admite isso: o pr\u00f3prio Bolsonaro, que sabe que, infelizmente, essa pol\u00edtica econ\u00f4mica ser\u00e1 um desastre. O Governo vai ter uma desculpa este ano: o coronav\u00edrus, que, infelizmente, tem atingido algumas pessoas no Pa\u00eds. Essa vai ser a desculpa. Essa vai ser a desculpa para o n\u00e3o crescimento econ\u00f4mico. Mas o fracasso j\u00e1 aconteceu em 2019. Come\u00e7aram 2019 dizendo que a economia ia crescer mais de 2%. Terminou com 1,1%. Come\u00e7aram 2020 dizendo que a economia ia crescer mais de 2% e j\u00e1 est\u00e3o revendo para baixo a previs\u00e3o. \r\nO Presidente fake, que gosta de uma mentira, disse, quando era Deputado, ser favor\u00e1vel ao or\u00e7amento impositivo; mandou para esta Casa a LDO prevendo tamb\u00e9m a emenda de Relator. Depois disse ser contra; disse que n\u00e3o concordava, e chamou, inclusive, atos atacando o Congresso.\r\nPor\u00e9m, mandou os PLNs para c\u00e1.\r\nE a\u00ed, Sras. e Srs. Parlamentares que ainda acreditam neste Governo, que ainda acreditam neste Presidente?\r\nA Deputada que me antecedeu disse que n\u00e3o pode haver emendas para a C\u00e2mara; que isso \u00e9 um absurdo. Mas foi o Presidente que mandou o PLN, foi o Presidente que mandou o projeto do acordo!\r\nEste \u00e9 o Presidente da mentira; \u00e9 o Presidente fake; \u00e9 o Presidente que n\u00e3o tem coragem de discutir sua pol\u00edtica econ\u00f4mica; \u00e9 o Presidente que, infelizmente, n\u00e3o tem coragem de ser transparente, de dar uma entrevista, de assumir as suas responsabilidades, de dar explica\u00e7\u00e3o ao povo - porque uma entrevista tem o car\u00e1ter de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E ele n\u00e3o tem essa coragem porque sabe que n\u00e3o tem uma pol\u00edtica clara para o Pa\u00eds. \u00c9 assim em todas as diferentes \u00e1reas.\r\nDo ponto de vista do funcionamento, o ideal seria, de fato, que o or\u00e7amento estivesse sob o controle do Executivo. Mas esse \u00e9 um Executivo que n\u00e3o tem pol\u00edtica; \u00e9 um Executivo que n\u00e3o sabe o que quer; que n\u00e3o tem programa; que diz que n\u00e3o tem dinheiro para determinadas \u00e1reas.\r\nApesar disso, a disputa em torno da derrubada do veto e o pr\u00f3prio envio do PLN por parte do Presidente Bolsonaro \u00e0 C\u00e2mara \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Governo tem os recursos. O que o Governo n\u00e3o tem \u00e9 vontade pol\u00edtica; o que n\u00e3o tem \u00e9 disposi\u00e7\u00e3o; o que n\u00e3o tem \u00e9 compromisso de fazer uma pol\u00edtica inclusiva, de gera\u00e7\u00e3o de renda, de gera\u00e7\u00e3o de empregos, de desenvolvimento econ\u00f4mico, como o Presidente Lula fez l\u00e1 atr\u00e1s, demonstrando que \u00e9 poss\u00edvel fazer diferente. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que ele est\u00e1 recebendo pr\u00eamios internacionais esta semana em Paris, sendo agraciado, recepcionado com calor, com emo\u00e7\u00e3o, com carinho por l\u00edderes mundiais, enquanto o Presidente atual \u00e9 recha\u00e7ado por muitas pessoas n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas mundo afora.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, diante do ataque do Governo Bolsonaro ao Congresso, diante do ataque do Governo Bolsonaro \u00e0 democracia, diante do ataque do Governo Bolsonaro \u00e0 C\u00e2mara, ao Parlamento, e com base em mentira - considerem aquilo que ele falava e aquilo que ele falou hoje... Ele teve a coragem de, hoje, negar o que fez ontem. Ele teve a coragem de dizer que n\u00e3o tem nada a ver com o acordo da C\u00e2mara. Ora, Sras. e Srs. Congressistas, quem assinou o projeto enviado para a C\u00e2mara? Quem enviou o projeto ontem, ter\u00e7a-feira, sen\u00e3o o Presidente Bolsonaro?\r\nEnt\u00e3o, diante dessas mentiras, diante desse ataque \u00e0 democracia e ao Parlamento, n\u00f3s votaremos defendendo a autonomia do Poder Legislativo, defendendo o veto, contra esse ataque absurdo e antidemocr\u00e1tico do Presidente Bolsonaro, para defender o valor do Parlamento. Ou n\u00f3s nos manifestamos agora, ou, daqui para frente, ele vai pisar muito mais na C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, POPULA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019,  sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar todos os colegas e o Presidente da C\u00e2mara.\r\nRessalto o papel do Parlamento neste momento, a import\u00e2ncia da pol\u00edtica, do debate e da diverg\u00eancia, porque temos demonstrado que, quando a pol\u00edtica quer, ela resolve.\r\nA C\u00e2mara, neste per\u00edodo, de maneira r\u00e1pida e importante, deu alguns recados e tomou v\u00e1rias iniciativas atendendo \u00e0s necessidades do povo, neste momento, como a da renda emergencial. Mas \u00e9 nesse sentido que n\u00f3s temos que construir e decidir.\r\nEste projeto a voto, que garante apoio \u00e0s Santas Casas e a outras institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no combate ao coronav\u00edrus, \u00e9 important\u00edssimo neste momento para auxiliar essas institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias. Mas n\u00f3s temos que pensar em outras medidas, garantindo sempre o direito do nosso povo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir nenhum tipo de regress\u00e3o, nenhum tipo de viola\u00e7\u00e3o, nenhum tipo de viol\u00eancia contra os trabalhadores e as pessoas vulner\u00e1veis. \u00c9 momento de o Estado brasileiro demonstrar sua grandeza, demonstrar sua capacidade, demonstrar sua riqueza e sua preocupa\u00e7\u00e3o com o nosso povo.\r\nEu particularmente apresentei alguns projetos importantes, assim como outros colegas.\r\nH\u00e1 um projeto da bancada que prop\u00f5e que o Estado coloque dinheiro para garantir o emprego e, ao mesmo tempo, salvar as empresas, salvar a economia brasileira. E \u00e9 nesse sentido que devemos tomar todas as nossas decis\u00f5es.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de votar a MP 905, a do contrato verde e amarelo, que agride os trabalhadores que v\u00e3o trabalhar sem direitos, expostos a riscos. N\u00f3s temos que fazer o inverso: uma pol\u00edtica do Estado presente, do Estado forte, do Estado que interv\u00e9m na economia para garantir que seu povo tenha condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia.\r\nApresentei outros projetos tamb\u00e9m, como, por exemplo, o da proibi\u00e7\u00e3o de que haja qualquer tipo de suspens\u00e3o por parte dos planos de sa\u00fade ou de corte do plano de eventual usu\u00e1rio inadimplente. Assim tamb\u00e9m sobre energia, Internet, telefone. As pessoas est\u00e3o isoladas e precisam desses servi\u00e7os essenciais. O Estado brasileiro tem que garantir o seu fornecimento e garantir tamb\u00e9m \u00e0s pessoas que perderam renda a possibilidade de usarem desse servi\u00e7o. Esperamos que a Casa vote-os em breve e tamb\u00e9m os aprove o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCEZINHA DE MADUREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pelo acatamento de emenda do orador. Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro ao Congresso Nacional e \u00e0 democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votaremos favoravelmente ao destaque. \r\nEntendemos que \u00e9 uma medida importante para os estudantes dar mais benef\u00edcio para quem hoje est\u00e1 eventualmente inadimplente no FIES ou j\u00e1 terminou os estudos. Ela amplia o prazo. Esse tem que ser o sentido dessa lei, dessa proposi\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a ela.\r\nEu queria aproveitar para manifestar rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, que ataca o Parlamento, que ataca a democracia. \u00c9 importante termos isto claro: hoje ele ataca um, amanh\u00e3 ele ataca outro. Portanto, a defesa da democracia tem que ser o princ\u00edpio b\u00e1sico.\r\nTamb\u00e9m queria dizer que votamos a favor do relat\u00f3rio geral, aprovado hoje. \r\nQuero parabenizar o Deputado Cezinha, que incluiu tamb\u00e9m uma emenda nossa para proibir os bancos de reterem o dinheiro dos benefici\u00e1rios. \u00c9 uma vergonha o sistema financeiro, o sistema banc\u00e1rio querer se apropriar de uma renda necess\u00e1ria \u00e0 sobreviv\u00eancia de muita gente no Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO,  MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Possibilidade de exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Persegui\u00e7\u00e3o de advers\u00e1rios pol\u00edticos pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quero primeiramente parabenizar a autora do projeto, Deputada Fl\u00e1via Arruda, e a Relatora, Deputada Sh\u00e9ridan. Trata-se de mais uma medida importante da C\u00e2mara, do Parlamento, na \u00e1rea de assist\u00eancia social. Ela permite mais recursos aos Munic\u00edpios e Estados, que poder\u00e3o us\u00e1-los nas suas redes, neste momento dif\u00edcil de crise, de calamidade, de emerg\u00eancia que vivemos. Isso, com certeza, tem prejudicado a vida de muita gente e deixado algumas pessoas em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.\r\nPortanto, \u00e9 o apoio do poder p\u00fablico, atrav\u00e9s de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o. Para isso serve o Estado brasileiro: para proteger o seu povo, em especial num momento como este. Por isso, votaremos favoravelmente.\r\nMas n\u00e3o poderia deixar de comentar o que foi noticiado h\u00e1 pouco: a possibilidade de demiss\u00e3o do Ministro Moro. Apesar do autoritarismo e da gana de perseguir os seus advers\u00e1rios pol\u00edticos, em especial o Presidente Lula, Moro tamb\u00e9m n\u00e3o aguentou a conviv\u00eancia com o Presidente Bolsonaro, que \u00e9 autorit\u00e1rio ao extremo. E o que \u00e9 pior: \u00e9 um Presidente que n\u00e3o consegue dialogar. Agora, derrota tamb\u00e9m o seu Ministro da Economia e, neste momento, o Ministro da Justi\u00e7a, assim como fez com seu pr\u00f3prio Ministro da Sa\u00fade.\r\nE n\u00f3s temos que alertar que a briga n\u00e3o \u00e9 porque Moro esteja discordando da linha pol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 porque Moro esteja discordando de Bolsonaro, da amea\u00e7a que ele representa para o Pa\u00eds e para a democracia, mas, sim, pelo comando da Pol\u00edcia Federal. Moro comandou a Pol\u00edcia Federal em Curitiba, quando era juiz, e a utilizou para perseguir. E agora como Ministro continua usando-a para persegui\u00e7\u00e3o e para proteger a fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nAgora, diante da interfer\u00eancia mais dura - e o Moro n\u00e3o critica, em nenhum momento, as condutas equivocadas do Presidente, nem coloca a Pol\u00edcia para investigar quem deve, por exemplo, os familiares envolvidos num conjunto de falcatruas -, o Bolsonaro quer ter o controle absoluto, ainda maior, da Pol\u00edcia, com certeza para interferir nela muito mais. Fazendo isso, o Ministro coloca o seu cargo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nOs dois s\u00e3o autorit\u00e1rios, os dois perseguem, perseguem seus advers\u00e1rios, mas isso demonstra que a conviv\u00eancia com o Presidente Bolsonaro \u00e9 insuport\u00e1vel at\u00e9 para os seus aliados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, somos favor\u00e1veis ao destaque e contra o texto.\r\nTodos aqui falaram da import\u00e2ncia do turismo para a economia. Trata-se de um setor que precisa ser incentivado. A gera\u00e7\u00e3o de emprego precisa ser fortalecida. Por\u00e9m, manter o texto original do jeito que est\u00e1 vai na contram\u00e3o disso.\r\nEstamos abrindo m\u00e3o da EMBRATUR, uma autarquia, uma empresa p\u00fablica indireta, para transform\u00e1-la em \u00f3rg\u00e3o praticamente privado, longe da gest\u00e3o p\u00fablica, da defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e de outras a\u00e7\u00f5es importantes para fomentarmos o turismo no Pa\u00eds.\r\nPor isso, pedimos o voto \"n\u00e3o\" aos demais colegas. Votemos \"n\u00e3o\" ao texto original para garantirmos a proposta no destaque da bancada do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas, somos favor\u00e1veis ao destaque e contra o texto. Agora \u00e9 o momento de aprovarmos a ajuda aos Estados, aos Munic\u00edpios, \u00e0s pessoas, ao povo brasileiro, que sofrem com esta crise.\r\nO texto do Senado n\u00e3o \u00e9 o ideal, pois apresenta uma chantagem \u00e0 C\u00e2mara, como se fosse uma coisa contr\u00e1ria: ajudar os Estados e prejudicar os trabalhadores. Ao contr\u00e1rio, ajuda os Estados e os Munic\u00edpios, j\u00e1 que quem presta o servi\u00e7o s\u00e3o os servidores p\u00fablicos. Esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 permanente na Lei de Responsabilidade Fiscal, o que prejudica os trabalhadores e os servidores p\u00fablicos.\r\nPor isso, pedimos apoio. N\u00f3s j\u00e1 alteramos, e o texto voltar\u00e1 ao Senado. \r\nVamos votar favoravelmente a este destaque e contra o texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Menosprezo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pobre. Discuss\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, ontem, a declara\u00e7\u00e3o de um executivo da empresa XP demonstra o pensamento de uma parte da sociedade brasileira que sintetiza tamb\u00e9m o pensamento de boa parte do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19. Ele disse que j\u00e1 havia passado os efeitos sobre a classe m\u00e9dia alta, a elite brasileira, e que agora iria atingir os pobres, desmerecendo isso. \u00c9 um absurdo! E \u00e9 assim que o Governo Bolsonaro tem agido, com total desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais humilde.\r\nA PEC 10 salva um conjunto de empresas, em especial o setor financeiro, e vai garantir aporte de at\u00e9 1 trilh\u00e3o de reais, um recurso significativo. E o Governo fica tentando economizar justamente em cima dos trabalhadores, como ocorreu ontem com a aprova\u00e7\u00e3o de uma ajuda a Estados e Munic\u00edpios, aqu\u00e9m do necess\u00e1rio e aqu\u00e9m daquilo que a C\u00e2mara tinha aprovado anteriormente. Condicionou a isso um arrocho salarial em cima dos servidores p\u00fablicos, justamente aqueles que atendem o povo l\u00e1 na ponta, aqueles que prestam o servi\u00e7o. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\n\u00c9 verdade que tivemos uma vit\u00f3ria excluindo os servidores da educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m desse arrocho, mas a C\u00e2mara tem que dar o exemplo de preocupa\u00e7\u00e3o com o Pa\u00eds como um todo e em especial com quem mais precisa.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 brincando com a vida das pessoas, tem se comportado e agido como um genocida. Por isso, eu representei \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Ele tem atacado o Parlamento e a democracia, Presidente. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos curvar, n\u00f3s n\u00e3o podemos fraquejar, porque, se o Parlamento submeter-se a essa atitude autorit\u00e1ria, a essa atitude absurda, a essa atitude fascista do Governo Federal, o povo ficar\u00e1 desprotegido.\r\nComo disse aqui o meu amigo Deputado Solla, as filas na Caixa s\u00e3o intermin\u00e1veis em todas e quaisquer cidades, e parece que n\u00e3o \u00e9 com o Governo Federal o problema - parece que n\u00e3o \u00e9 com ele. Parece que \u00e9 um favor, mas aquilo \u00e9 direito, e as pessoas merecem o devido respeito, a devida aten\u00e7\u00e3o, o devido cuidado e o devido zelo.\r\nQueremos que o sistema econ\u00f4mico como um todo seja salvo, mas queremos tamb\u00e9m que os trabalhadores mais humildes e que as pequenas e as microempresas sejam salvas de maneira adequada, de maneira r\u00e1pida e de maneira \u00e1gil, porque est\u00e3o todos precisando. As pessoas est\u00e3o precisando sobreviver. O pequeno empreendedor est\u00e1 precisando garantir o seu neg\u00f3cio, que ele saia vivo ap\u00f3s essa crise que est\u00e1, infelizmente, assolando a sociedade brasileira e assolando o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APOSENTADORIA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio da categoria. Descumprimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do dever constitucional de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos cidad\u00e3os brasileiros. Discuss\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, quero come\u00e7ar fazendo uma homenagem \u00e0s enfermeiras e aos enfermeiros, trabalhadores essenciais ao sistema de sa\u00fade e que est\u00e3o dando um exemplo de compromisso, de comprometimento com as pessoas afetadas, contaminadas, que est\u00e3o sob seus cuidados.\r\n\u00c9 importante que a enfermagem seja valorizada a todo momento, sempre, e n\u00e3o somente em momentos como este. O olhar do Governo e do Parlamento a esses profissionais \u00e9 fundamental. H\u00e1 pautas importantes que est\u00e3o tramitando na C\u00e2mara Federal. Nesta crise, h\u00e1 projetos, inclusive, que os valorizam, que concedem a eles tratamento especial, remunera\u00e7\u00e3o, pr\u00eamios e aposentadoria caso eventualmente sejam contaminados. Ent\u00e3o, seria importante tamb\u00e9m o Parlamento olh\u00e1-los com carinho e n\u00f3s aprovarmos medidas que beneficiem diretamente essa carreira. \r\nAs enfermeiras e os enfermeiros s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo cuidado, pela aten\u00e7\u00e3o e pelo carinho, que d\u00e3o a seus pacientes. Tamb\u00e9m seguram a unidade hospitalar, porque s\u00e3o eles que atendem os diversos pacientes que est\u00e3o sob sua responsabilidade. \r\nNesse sentido, que n\u00f3s possamos ter como exemplo o trabalho do enfermeiro e da enfermeira, todos n\u00f3s, o mundo pol\u00edtico, a sociedade brasileira, os Deputados e as Deputadas, os Senadores e as Senadoras, os Prefeitos, os Governadores e o Governo Federal. Assim como a enfermagem \u00e9 uma profiss\u00e3o bela, que tem como compromisso o cuidado, o Estado brasileiro tamb\u00e9m tem que ter esse cuidado, tamb\u00e9m tem que ter esse zelo, tamb\u00e9m tem que ter essa responsabilidade sobre todos os brasileiros e brasileiras.\r\nImaginem, senhoras e senhores, se algum enfermeiro ou enfermeira, por n\u00e3o concordar com a pandemia ou com as medidas tomadas, agisse de maneira diferente dentro da sua fun\u00e7\u00e3o?! E o que n\u00f3s vemos hoje \u00e9 um Presidente, que tem a responsabilidade de cuidar de seu povo, de prevenir, de fazer pol\u00edticas p\u00fablicas, de dar apoio, n\u00e3o fazer aquilo que a sua obriga\u00e7\u00e3o determina. Ele est\u00e1 fazendo o oposto, colocando em risco os brasileiros e as brasileiras, fazendo o Governo, infelizmente, da morte, genocida. \r\nE este Parlamento tem que tomar uma atitude. Este Parlamento tem que agir. Este Parlamento tem que cumprir o seu papel. Ele n\u00e3o pode aceitar isso. Bolsonaro \u00e9 um risco \u00e0 sociedade brasileira, pois n\u00e3o toma nenhuma medida de cuidado, o que deveria fazer como autoridade m\u00e1xima do Poder Executivo.\r\nVotarei favoravelmente \u00e0 emenda a partir do novo relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, DESPESA PESSOAL, DESPESA P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, este Congresso e o Governo t\u00eam que ter uma coer\u00eancia pol\u00edtica. N\u00e3o d\u00e1 para o Governo continuar com sua hipocrisia, falando uma coisa para determinado setor, e falando outra para outro setor, agindo de acordo com seus interesses exclusivos, pol\u00edticos.\r\nN\u00f3s, toda a bancada do PT, defendemos que haja valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, que esse arrocho n\u00e3o atinja os servidores p\u00fablicos. Por\u00e9m, na semana passada, foi este Congresso que n\u00e3o votou a emenda que exclu\u00eda os servidores p\u00fablicos do arrocho. Aprovou-se uma ajuda aos Estados e Munic\u00edpios, necess\u00e1ria, somos favor\u00e1veis a ela nesse per\u00edodo de pandemia, de crise econ\u00f4mica que assola o Pa\u00eds. Mas, a pedido do Guedes e de uma proposta que veio originariamente do Senado, congelou-se qualquer tipo de aumento, promo\u00e7\u00e3o, progress\u00e3o na carreira, novos concursos para servidores p\u00fablicos at\u00e9 o final de 2021.\r\nQuer\u00edamos excluir, alterar, revogar essa lei, para que tal maldade n\u00e3o fosse feita. A C\u00e2mara conseguiu aprovar, \u00e9 verdade, a exclus\u00e3o dos servidores da educa\u00e7\u00e3o dessa medida, mas o Senado n\u00e3o revogou tamb\u00e9m todos os demais servidores.\r\nE agora o Presidente disse que vai vetar essa medida, inclusive a parte referente \u00e0queles que foram inclu\u00eddos como os servidores da seguran\u00e7a e servidores da \u00e1rea da sa\u00fade. E o Presidente agora, num acordo pol\u00edtico para satisfazer seus interesses, para satisfazer os interesses tamb\u00e9m de uma parte da C\u00e2mara e do Senado, quer aprovar esse PLN.\r\n\u00c9 justa a reivindica\u00e7\u00e3o dos servidores do Distrito Federal da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 correta. Mas n\u00e3o \u00e9 justo que este Congresso trate servidores p\u00fablicos de maneiras diferentes. Se algu\u00e9m l\u00e1 atr\u00e1s foi penalizado, n\u00e3o \u00e9 justo que todos hoje paguem essa conta.\r\nVamos alterar nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos votar favoravelmente ao PLN, porque n\u00f3s queremos respeitar o direito dos trabalhadores. Mas queremos pedir a esta C\u00e2mara, ao Senado, ao Congresso Nacional que, se o Presidente Bolsonaro atender aos interesses do Guedes, do sistema financeiro e vetar o artigo que beneficia os servidores p\u00fablicos, derrubem esse veto, demonstrem a sua independ\u00eancia, demonstrem a sua coer\u00eancia e seu compromisso com o servi\u00e7o p\u00fabico e com os servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, USO CONT\u00cdNUO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apelo ao Relator Enrico Misasi de inclus\u00e3o, no parecer apresentado \u00e0 propositura, da suspens\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, bem como de contratos de financiamentos e de servi\u00e7os de uso cont\u00ednuo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, este projeto \u00e9 importante, mas falta conte\u00fado para que fique bem melhor e mais correto.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo, por exemplo - h\u00e1 proposta e emendas nesse sentido, como particularmente o Projeto de Lei n\u00ba 1.684, de 2020, de minha autoria, que trata disto -, permitir que reintegra\u00e7\u00f5es de posse ocorram nesse per\u00edodo. N\u00e3o \u00e9 justo! Estamos num per\u00edodo de calamidade, num per\u00edodo problem\u00e1tico, grave, que aflige muita gente. Se as pessoas est\u00e3o ocupando uma \u00e1rea, seja p\u00fablica, seja privada, \u00e9 por necessidade. Essas \u00e1reas estavam desocupadas, n\u00e3o utilizadas, e essas pessoas ficam sob o risco da reintegra\u00e7\u00e3o, como ocorreu recentemente na cidade de Piracicaba pela pol\u00edcia do Governador Jo\u00e3o Doria.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Relator: pondere, reveja o seu relat\u00f3rio e tamb\u00e9m inclua a suspens\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Fazer isso \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o e garantir um direito a todas as fam\u00edlias que est\u00e3o nessas \u00e1reas. Ao mesmo tempo, dialogamos com os movimentos de moradia, que cumprem um papel essencial na sociedade, lutando pela terra, lutando pelo direito a um teto.\r\nEu queria tamb\u00e9m abordar outra situa\u00e7\u00e3o. Refiro-me \u00e0 suspens\u00e3o de contratos de financiamento, de contratos escolares, de contratos de plano de sa\u00fade. Com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020 - eu apresentei emendas para tratar disto -, pessoas podem ter suspenso o contrato de trabalho, algo sagrado e importante, e podem ter redu\u00e7\u00e3o salarial.\r\nImaginem a situa\u00e7\u00e3o: a pessoa tem uma diminui\u00e7\u00e3o da renda, mas os seus contratos continuam vigorando normalmente. A pessoa tem uma redu\u00e7\u00e3o da renda, mas os juros, as d\u00edvidas do cart\u00e3o de cr\u00e9dito e as d\u00edvidas de um financiamento continuam aumentando. N\u00e3o \u00e9 justo! Se houve diminui\u00e7\u00e3o de renda devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual, \u00e9 preciso que haja tamb\u00e9m a suspens\u00e3o dos contratos de financiamento, dos contratos de uso cont\u00ednuo de servi\u00e7os p\u00fablicos, de energia, de \u00e1gua, de Internet, de telefone, principalmente os contratos banc\u00e1rios, os contratos com as institui\u00e7\u00f5es de ensino e os contratos com os planos de sa\u00fade.\r\nD\u00e1 tempo de alterar. Basta termos vontade pol\u00edtica e sensibilidade neste Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" ao texto, contra o destaque, porque esse destaque vem na linha pol\u00edtica daquilo que o genocida Bolsonaro tem feito, esse incentivo infelizmente irrespons\u00e1vel, que pode levar as pessoas \u00e0 morte.\r\nO destaque permitir\u00e1 aglomera\u00e7\u00f5es, reuni\u00f5es amplas de pessoas em \u00e1reas comuns de condom\u00ednios. N\u00f3s somos totalmente contr\u00e1rios a essa pol\u00edtica. A preocupa\u00e7\u00e3o primeira do mundo pol\u00edtico brasileiro tem que ser a sa\u00fade das pessoas, a vida, o compromisso social e humanit\u00e1rio com elas. Ent\u00e3o, toda pol\u00edtica de conten\u00e7\u00e3o e de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nPor isso, votaremos \"sim\". Votar \"sim\" significa ser contra o destaque e favor\u00e1vel ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Orlando Silva pelo empenho no aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o. Autoritarismo e despreparo do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, est\u00e1 \u00e9 mais uma MP do Governo Bolsonaro, que demonstra seu despreparo para conduzir o Pa\u00eds, seja durante a pandemia, seja, n\u00e3o tenho d\u00favida, ap\u00f3s a pandemia.\r\nNeste momento os trabalhadores precisam de prote\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que seja protegida a sua vida, e tamb\u00e9m sua renda, seus empregos, al\u00e9m do pr\u00f3prio setor econ\u00f4mico. A medida provis\u00f3ria faz com que a renda do trabalhador sofra uma perda significativa. A MP suspende contratos e autoriza redu\u00e7\u00e3o salarial. O mundo liberal diz que contrato \u00e9 sagrado, mas o do trabalhador pode ser rompido...\r\nO Governo n\u00e3o quer tratar de desconto para que o trabalhador, eventualmente, consiga redu\u00e7\u00e3o do seu financiamento, do seu empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, da sua conta de luz, de \u00e1gua, de Internet, de telefone. O Governo fragiliza a rela\u00e7\u00e3o trabalhista e pune os trabalhadores num momento como este. Isso \u00e9 cruel, muito cruel.\r\n\u00c9 um Governo altamente despreparado. Aquela reuni\u00e3o ministerial que foi divulgada revelou que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a economia e menos ainda com a sa\u00fade. N\u00e3o trataram disso para valer naquela reuni\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um Governo com fei\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias, com gestos autorit\u00e1rios, n\u00e3o respeita os demais Poderes. Num dia, celebra a decis\u00e3o da Justi\u00e7a contra um advers\u00e1rio; no outro, reclama dessa mesma Justi\u00e7a quando ela vai atr\u00e1s de aliados governistas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos brincar. Eu me refiro a todos que estamos neste Parlamento, a todos que est\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es, a todos que respeitam a democracia. Est\u00e1 mais do que na hora de entendermos a gravidade do momento que vivemos. Devemos, juntos, reagir. Devemos, juntos, dar um basta ao autoritarismo, ao fascismo e a um Governo que n\u00e3o respeita este Pa\u00eds e que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de govern\u00e1-lo.\r\nEu ia manifestar o nosso voto contr\u00e1rio a essa emenda.\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Orlando Silva, que realizou enormes esfor\u00e7os. Sabemos que o texto ainda n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas avan\u00e7ou muito, por exemplo, ao considerar como base de c\u00e1lculo para redu\u00e7\u00e3o salarial n\u00e3o o seguro-desemprego e sim a m\u00e9dia salarial dos \u00faltimos 3 anos.\r\nCom base nesse crit\u00e9rio, o Relator aponta que vamos nos manifestar de maneira diferente. N\u00f3s poder\u00edamos avan\u00e7ar muito mais. Basta vontade pol\u00edtica. Basta que queiramos um Pa\u00eds grande que esteja preocupado, em primeiro lugar, com o seu povo, em especial com os trabalhadores e as trabalhadoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPROMETIMENTO, MIL\u00cdCIA PRIVADA. \r\nINSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA MULTILATERAL, REEXAME, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL. \r\nGOVENRO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Militariza\u00e7\u00e3o e incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro. Alerta ao Governo brasileiro, por organiza\u00e7\u00f5es financeiras internacionais, sobre a necessidade de reexame da pol\u00edtica agressiva ao meio ambiente em vig\u00eancia no Pa\u00eds. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com milicianos. Car\u00e1ter genocida do Presidente da Rep\u00fablica demonstrado na prorroga\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e da ado\u00e7\u00e3o de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, Deputada Soraya Santos, demais colegas, Deputados e Deputadas, este Governo disse que seria o governo da seguran\u00e7a, mas s\u00f3 se for seguran\u00e7a dos amigos, dos parceiros e dos pr\u00f3prios membros do Governo. \r\nTrata-se de um Governo tomado por militares, que permite um Ministro demitido publicamente fugir do Pa\u00eds, como disse o pr\u00f3prio Ministro. De duas, uma: ou h\u00e1 uma inefici\u00eancia enorme, gritante, por parte do Governo, ou h\u00e1 coniv\u00eancia por parte dele. As duas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o graves. Acho que, de fato, h\u00e1 uma incompet\u00eancia gigantesca nas mais diferentes \u00e1reas em que o Presidente do Pa\u00eds atua, porque \u00e9 um Governo que n\u00e3o consegue resolver os problemas, e Bolsonaro sabe disso. \r\nQuando ele disse que n\u00e3o nasceu para ser Presidente, admite que n\u00e3o sabe governar o Pa\u00eds. Infelizmente, nosso povo mais pobre est\u00e1 sofrendo, e o Pa\u00eds est\u00e1 sendo destru\u00eddo, de ponta a ponta, nas mais diferentes \u00e1reas. Agora, h\u00e1 um recado que nos chega de organiza\u00e7\u00f5es financeiras internacionais, dizendo claramente para se mudar a pol\u00edtica ambiental devastadora, agressiva, que atinge o Pa\u00eds e o mundo como um todo. \r\n\u00c9 um Governo sujo, de fato, de milicianos, que est\u00e3o nas suas entranhas, defendendo, acobertando, escondendo pessoas investigadas. O la\u00e7o familiar com a mil\u00edcia fica cada vez mais claro, mais n\u00edtido. S\u00f3 n\u00e3o v\u00ea isso quem n\u00e3o quer. S\u00f3 n\u00e3o v\u00ea isso tamb\u00e9m quem tem acordo, quem aceita e quem permite que n\u00f3s possamos ter um Governo de tamanha crueldade, de tanta desumanidade \u00e0 frente do Pa\u00eds. \r\nEsperamos, o mais rapidamente poss\u00edvel, que outras institui\u00e7\u00f5es e outros Poderes deem a resposta devida do Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 levando o Pa\u00eds a milhares de mortes, e sequer h\u00e1 um lamento. \u00c9 a conduta criminosa dele que tem levado, infelizmente, mais pessoas \u00e0 morte. Mas o Brasil, pela experi\u00eancia que tem na \u00e1rea de sa\u00fade, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade que tem, poderia muito bem ter dado o exemplo de bom combate \u00e0 pandemia. Mas fez o inverso. N\u00e3o sei que estrat\u00e9gia militar n\u00f3s temos, no Governo, que n\u00e3o se consegue conter um v\u00edrus como deveria. \r\nLamento que a responsabilidade pelas mortes que n\u00f3s estamos tendo seja do Governo. O Presidente Bolsonaro \u00e9 genocida, porque prorroga, por exemplo, a MP 936, para que mais sal\u00e1rios sejam reduzidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, SOCIEDADE LIMITADA, SOCIEDADE COOPERATIVA, ACIONISTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.  \r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos pelo PT \u00e0   Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, Rep\u00fadio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00b0 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Maior participa\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro nas \u00e1reas sociais. Car\u00e1ter autorit\u00e1rio do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, neste momento excepcional em que vivemos, precisamos criar tamb\u00e9m medidas excepcionais no campo jur\u00eddico, para que todos possamos, de certa maneira, permitir o funcionamento de determinadas institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso o que visa essa MP. Por isso, iremos votar favor\u00e1veis, com alguns destaques que ser\u00e3o apresentados pela bancada.\r\nMas, enquanto estamos preocupados com a vida das pessoas, com a sa\u00fade p\u00fablica, com a economia, que tamb\u00e9m afeta milhares de pessoas, trabalhadores, empresas, infelizmente, como disse o Ministro Salles, naquela fat\u00eddica reuni\u00e3o, a boiada vai passando. Ontem, o Senado, sem um amplo debate p\u00fablico, em plena pandemia, em que as pessoas est\u00e3o preocupadas com um conjunto de situa\u00e7\u00f5es, permite que a nossa \u00e1gua seja privatizada. A \u00e1gua, que dizemos que \u00e9 essencial para prevenir a COVID-19, para as pessoas lavarem as m\u00e3os, manterem a sua higiene, infelizmente, por omiss\u00e3o, n\u00e3o do Estado, mas de gestores n\u00e3o comprometidos com a vida do povo, n\u00e3o chega a muitos lugares, a muitos rinc\u00f5es, a muitas periferias e a muitas cidades.\r\nPrivatizar a \u00e1gua para ser explorada?! Imaginem, senhoras e senhores: ser\u00e1 que aquela comunidade, aquela cidade menor, com poucas pessoas, aquelas cidade mais pobre ou aquela comunidade distante de um centro ter\u00e1 \u00e1gua devidamente levada pelo setor privado?! Se ele levar, vai querer cobrar muito. Ele s\u00f3 vai querer o fil\u00e9. Vai explorar, cobrar caro, ter a sua renda, e o povo que se dane. Lamentavelmente, foi um desservi\u00e7o. Est\u00e3o permitindo que a boiada, de fato, passe.\r\nEstamos precisando de um Estado mais presente, de um Estado mais atuante, como foi agora quanto ao SUS, quando todos perceberam a import\u00e2ncia do servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade. Permitir, nesse per\u00edodo, que o Estado se enfraque\u00e7a e n\u00e3o cuide de algo t\u00e3o essencial \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade das pessoas, ao desenvolvimento humano, ao desenvolvimento urbano, ao desenvolvimento da pr\u00f3pria agricultura e da economia \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nO Governo Bolsonaro precisa de um basta urgente. \u00c9 autorit\u00e1rio, assim como mais alguns, fascista, mas, ao mesmo tempo, \u00e9 cruel na pol\u00edtica econ\u00f4mica ultraliberal, entreguista, que trai os interesses do nosso povo.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o nosso rep\u00fadio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua aprovada pelo Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO, TRABALHO, DEFESA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Apoio ao movimento de trabalhadores de empresas de aplicativos por melhoria salarial e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de legisla\u00e7\u00e3o destinada ao amparo da categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico: os trabalhadores de empresas de aplicativos se organizaram e deram um recado expresso, claro, forte contra a explora\u00e7\u00e3o desumana, cruel dessas empresas, que exploram a m\u00e3o de obra e ganham milh\u00f5es.\r\nOs trabalhadores dessas empresas se exp\u00f5em, diariamente, nas ruas das cidades, a risco diversos, tais como sofrer alguma viol\u00eancia, algum acidente, alguma les\u00e3o...\r\nTrabalham debaixo de sol e de chuva, trabalham nos domingos, feriados e dias \u00fateis, trabalham de manh\u00e3, de tarde e de noite, e est\u00e3o desprotegidos.\r\nSe n\u00f3s tivermos sensibilidade e quisermos honrar o papel que tem esta Casa, precisaremos criar urgentemente uma legisla\u00e7\u00e3o de amparo a esses trabalhadores.\r\nH\u00e1 diversas iniciativas tramitando na Casa. Hoje assinei algumas, junto com o Deputado Rubens Otoni. Diversas delas garantem direitos. E apresentei uma tamb\u00e9m, junto com o Deputado Rog\u00e9rio Correia, para que as operadoras de aplicativos instalem nas cidades onde operam um local de descanso, uma base de apoio para os trabalhadores poderem beber \u00e1gua, descansar, aguardar com seguran\u00e7a e de maneira confort\u00e1vel a pr\u00f3xima viagem.\r\nHoje, nas cidades, \u00e9 f\u00e1cil ver que eles ficam nas cal\u00e7adas, nas pra\u00e7as, debaixo de alguma marquise esperando a pr\u00f3xima viagem, sem qualquer tipo de apoio. Para as operadoras custar\u00e1 pouco garantir essa base de apoio. Isso \u00e9 o m\u00ednimo de seguran\u00e7a a ser oferecida a esses trabalhadores.\r\nFa\u00e7o, portanto, um apelo ao Presidente e aos demais colegas da Casa: vamos ouvir a voz das ruas, vamos ouvir esses homens e mulheres que trabalham se expondo diariamente e que t\u00eam garantido a muitos de n\u00f3s, a muitos dos que est\u00e3o em isolamento social receber, em casa, uma refei\u00e7\u00e3o ou algum medicamento. \r\nEles se exp\u00f5em, e muitos se beneficiam de seu trabalho. Vamos n\u00f3s agora fazer a nossa parte e aprovar os projetos de lei de amparo aos trabalhadores de aplicativos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, colegas Deputados e Deputadas, senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, boa tarde.\r\nEduca\u00e7\u00e3o brasileira, FUNDEB, servi\u00e7os p\u00fablicos e um projeto de na\u00e7\u00e3o s\u00e3o os assuntos abordados. N\u00f3s estamos vivendo uma crise sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social imensa, causada pela COVID-19. Muitos que n\u00e3o acreditavam ou que n\u00e3o defendiam o Estado como gerador de pol\u00edtica p\u00fablica passaram a apoiar o poder p\u00fablico para microempreendedores e empres\u00e1rios. N\u00f3s entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio e importante um Estado que defenda seu povo; um Estado que garanta a renda emergencial como n\u00f3s defendemos desde o in\u00edcio; um Estado que interfira no servi\u00e7o p\u00fablico que presta servi\u00e7os de sa\u00fade para atender e acolher a popula\u00e7\u00e3o. \r\nImaginem, senhoras e senhores, se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o SUS! Como seria o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida pelo coronav\u00edrus? Quem est\u00e1 socorrendo as pessoas na ponta? S\u00e3o os hospitais privados, ou \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico?\r\n\u00c9 neste sentido que fa\u00e7o um apelo, Presidente. N\u00f3s temos que defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, porque ela \u00e9 de todos e de todas. A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 do Pa\u00eds, ela serve a toda e qualquer regi\u00e3o, a toda e qualquer crian\u00e7a. A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ajuda a construir um projeto de na\u00e7\u00e3o civilizada, cidad\u00e3, com cultura e com conhecimento.\r\nPortanto, \u00e9 imprescind\u00edvel que votemos o FUNDEB. \u00c9 essencial que o fa\u00e7amos. \u00c9 urgente a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Isso depende de n\u00f3s, depende da decis\u00e3o da C\u00e2mara neste momento. Aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o importa a corrente partid\u00e1ria ou a corrente pol\u00edtica, t\u00eam este compromisso. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas divergentes, neste momento, que a ignor\u00e2ncia ou o interesse privado prevale\u00e7am.\r\nPrecisamos garantir que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica chegue \u00e0 ponta. Precisamos que os recursos cheguem aos Munic\u00edpios e aos Estados, especialmente os mais carentes, para que tenham condi\u00e7\u00f5es de atender as crian\u00e7as, nossa juventude e todos aqueles que demandam a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Isso \u00e9 fundamental. \r\nPor isso, Presidente e demais colegas, votemos logo o novo FUNDEB, porque ele \u00e9 necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), REPRESENTA\u00c7\u00c3O JUDICIAL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONTRA, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, OPINI\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCARGO P\u00daBLICO, PROIBI\u00c7\u00c3O, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ASSINATURA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, de Representa\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica por genoc\u00eddio. Apoio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, a respeito da associa\u00e7\u00e3o submissa de militares \u00e0 pol\u00edtica genocida do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 Covid-19. Recolhimento de assinaturas para a apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, proibitiva da assun\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos por militares das For\u00e7as Armadas brasileiras na ativa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "c O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, tenho que concordar com o Ministro Gilmar Mendes. Ele foi preciso nas defini\u00e7\u00f5es.\r\nVejo que na frase dele h\u00e1 duas\tquest\u00f5es embutidas. A primeira \u00e9 que n\u00f3s estamos diante de um Presidente genocida, irrespons\u00e1vel, desumano, um Presidente que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es e coragem de enfrentar os problemas. Ali\u00e1s, eu mesmo apresentei uma representa\u00e7\u00e3o contra o Presidente, na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, por genoc\u00eddio. Est\u00e1 nas m\u00e3os do Aras. Esperamos que ele lhe d\u00ea prosseguimento. Desde o primeiro momento, quando o Presidente fez um pronunciamento pela TV, manifestou que se tratava de uma gripezinha. Tamb\u00e9m vem fazendo uma pol\u00edtica de incentivo irrespons\u00e1vel ao uso da cloroquina, sem qualquer comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\r\nGenoc\u00eddio \u00e9 um crime previsto na lei nacional, na lei brasileira. Qualquer conduta que leve \u00e0 morte ou ao risco \u00e0 vida de um povo pode ser considerada crime de genoc\u00eddio. \u00c9 por isso que n\u00f3s apresentamos essa representa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o Ministro Gilmar Mendes falou a verdade em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nAo mesmo tempo, falou a verdade sobre a participa\u00e7\u00e3o e a responsabilidade das For\u00e7as Armadas, que est\u00e3o fazendo parte do Governo mas n\u00e3o querem ser respons\u00e1veis pelo desastre que elas mesmas est\u00e3o observando. Mais do que isso, elas fazem parte dessa pol\u00edtica desastrosa, que tem gerado um caos social, pol\u00edtico e econ\u00f4mico que deixar\u00e1 fortes sequelas no Pa\u00eds por um bom tempo, infelizmente.\r\nAs For\u00e7as Armadas dizem que s\u00e3o democratas e que respeitam a Constitui\u00e7\u00e3o, mas as manifesta\u00e7\u00f5es do Ministro e de representantes das For\u00e7as Armadas demonstraram claramente que eles n\u00e3o t\u00eam apre\u00e7o pela democracia e que n\u00e3o gostam de cr\u00edtica. As For\u00e7as Armadas n\u00e3o devem participar de qualquer governo.\r\nPor isso, apresentei tamb\u00e9m uma PEC para que militar da ativa, das For\u00e7as Armadas, n\u00e3o possa participar de qualquer cargo civil. Se participar, ter\u00e1 que ir para reserva, assim como um juiz ou um procurador, se participar, tem que pedir demiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, tenho que concordar com as duas afirma\u00e7\u00f5es do Ministro Gilmar Mendes, sobre a irresponsabilidade da participa\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas e sobre a conduta genocida do Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e colegas Deputados e Deputadas que nos acompanham na C\u00e2mara, n\u00f3s estamos vivendo um momento dif\u00edcil, excepcional, grave. Provavelmente, ningu\u00e9m imaginava, no come\u00e7o do ano, que ter\u00edamos uma crise t\u00e3o forte no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 verdade que ela teve uma dimens\u00e3o ainda maior por responsabilidade direta do Sr. Presidente; por conta, eu diria, de sua conduta irrespons\u00e1vel, omissa e, ao mesmo tempo, desumana e cruel.\r\nN\u00f3s aprovamos medidas importantes, como o Aux\u00edlio Emergencial, a renda cidad\u00e3, de 600 reais, e permitimos que ele pudesse ser prorrogado at\u00e9 o final do ano por um simples ato, que depende apenas de vontade.\r\nEst\u00e1 l\u00e1 no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, que pode o Presidente prorrogar o aux\u00edlio at\u00e9 o fim do estado de calamidade p\u00fablica, que \u00e9 dezembro, mas ele assim n\u00e3o o fez e at\u00e9 queria prorrog\u00e1-lo com um valor menor.\r\nAproveitando o debate sobre este projeto aqui, o PT mais uma vez diz ao povo brasileiro, ao povo mais humilde que \u00e9 necess\u00e1ria e que defendemos a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio de 600 reais at\u00e9 o final do ano, uma medida que permite condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que as pessoas enfrentem esse momento ficando em casa, cuidando-se, prevenindo-se, prevenindo a coletividade, garantindo a travessia desse momento excepcional. Ao mesmo tempo, \u00e9 uma medida que ajuda a economia, pois fomenta o com\u00e9rcio local no momento de baixa demanda que vivemos.\r\nApresentamos emenda para que o pagamento do aux\u00edlio de 600 reais seja prorrogado at\u00e9 o final do ano, mas a nossa surpresa foi o Relator considerar a nossa emenda inconstitucional, dizendo que ela n\u00e3o encontra guarida no Or\u00e7amento. Ora, Sr. Presidente e colegas Deputados, em especial Presidente Rodrigo Maia, a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, prev\u00ea justamente isto: gastos excepcionais, gastos n\u00e3o permanentes. E esse \u00e9 o caso, porque ser\u00e3o recursos at\u00e9 o final do ano, at\u00e9 dezembro. Dinheiro h\u00e1, basta vontade pol\u00edtica.\r\nEnt\u00e3o, se este Congresso est\u00e1 do lado do povo, do lado do Brasil, do lado das fam\u00edlias, das pessoas mais humildes, dos trabalhadores, que est\u00e3o precisando nesse momento, n\u00f3s temos que votar favoravelmente ao recurso e aprovar a emenda do PT. E, como disse tamb\u00e9m o Deputado Alessandro Molon, h\u00e1 uma emenda do PSB no mesmo sentido.\r\nSenhoras e senhores, votemos favoravelmente ao recurso para que aprovemos a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 dezembro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, iremos votar favoravelmente ao recurso, que \u00e9 do PT, para que ele seja acatado e para que possamos votar a nossa emenda, tamb\u00e9m da bancada do PT, que prev\u00ea a prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 dezembro do aux\u00edlio emergencial, no valor de 600 reais.\r\nComo falei h\u00e1 pouco, o PT tem compromisso com os trabalhadores e as trabalhadoras, tem compromisso com o povo mais humilde deste Pa\u00eds, tem compromisso com as fam\u00edlias e as pessoas que est\u00e3o sofrendo com a atual crise e as suas consequ\u00eancias. Por isso, pedimos apoio aos demais L\u00edderes, aos demais Deputados e Deputadas: votem favoravelmente ao recurso. Votar favoravelmente ao recurso \u00e9 votar pela prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 dezembro de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Incompet\u00eancia e despreparo do Presidente Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, esta Casa deu in\u00fameros exemplos, solu\u00e7\u00f5es, durante esta crise, propondo e votando de in\u00edcio o aux\u00edlio emergencial, mas tamb\u00e9m aprovou in\u00fameras outras leis, in\u00fameras outras medidas. Al\u00e9m disso, h\u00e1 diversas outras sugest\u00f5es positivas que partiram do Parlamento.\r\nE essa proposta do Deputado Marcelo Ramos, bem relatada pelo Deputado F\u00e1bio Trad, \u00e9 mais uma sugest\u00e3o legislativa boa, no sentido de que aquele desconto, atrav\u00e9s da negocia\u00e7\u00e3o no pagamento de precat\u00f3rios durante a pandemia, seja revertido justamente para combater a crise com medidas sanit\u00e1rias e com outras a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias neste momento que estamos vivendo.\r\nEnt\u00e3o o Parlamento, mais uma vez, est\u00e1 de parab\u00e9ns. Por\u00e9m, podemos fazer mais. Temos condi\u00e7\u00f5es. Basta vontade pol\u00edtica.\r\nDiferentemente do Parlamento, que est\u00e1 criando, que est\u00e1 debatendo, que est\u00e1 sugerindo, que est\u00e1 aprovando, a omiss\u00e3o do Executivo \u00e9 brutal. \u00c9 um Presidente despreparado. \u00c9 um Presidente incompetente. \u00c9 um Governo muito mais do que atrapalhado. \u00c9 um Governo que n\u00e3o tem coragem de enfrentar os problemas.\r\nO Ministro Guedes \u00e9 um Ministro que busca solu\u00e7\u00f5es f\u00e1ceis, mas que vai na contram\u00e3o daquilo que \u00e9 necess\u00e1rio. O Ministro Guedes n\u00e3o quer que o Estado seja protetor, acolhedor, provedor de pol\u00edticas, e que consiga explorar a nossa riqueza em benef\u00edcio do nosso povo.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s temos uma diferen\u00e7a brutal. O Parlamento n\u00e3o pode entrar na onda do Governo. Tem que ter a constru\u00e7\u00e3o de medidas positivas como essa, mas podemos ter outras. Seguir o exemplo do Governo Bolsonaro s\u00f3 far\u00e1 agravar a nossa crise no Pa\u00eds. Seguir o exemplo do Governo Guedes significa destruir o Brasil. N\u00f3s temos que fazer o oposto: fortalecer o nosso Pa\u00eds, garantir as pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias para o bem-estar e a dignidade do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Relatora Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa noite.\r\n\"FUNDEB j\u00e1!\" - essas s\u00e3o as palavras de ordem defendidas por professores e professoras no Brasil inteiro, que fizeram ecoar, na C\u00e2mara Federal e no Poder em geral, a necessidade e a import\u00e2ncia de se votar o FUNDEB j\u00e1 e, mais do que isso, de se aprovar o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, fruto de muitos debates, muitas conversas, muitas audi\u00eancias e de uma ampla participa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, em especial das entidades que representam os trabalhadores e as trabalhadoras em educa\u00e7\u00e3o. \r\nSeria bom se os professores e as professoras estivessem tranquilos, sem amea\u00e7a eventual do Parlamento, por ordem desse Presidente que ignora o conhecimento, que ataca a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 irrespons\u00e1vel, que, em nenhum momento, sentou-se para o di\u00e1logo, que, em nenhum momento, tentou construir algo e que tenta, a todo momento, menosprezar a educa\u00e7\u00e3o. Seria bom se os professores estivessem tranquilos para festejar a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, mas est\u00e3o apreensivos sobre aquilo que este Parlamento pode fazer.\r\nQuero, desde j\u00e1, parabenizar cada professor e cada professora que se manifestou pedindo a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Tenho certeza de que outros colegas tamb\u00e9m receberam mensagens nesse sentido - eu recebi v\u00e1rias. J\u00e1 est\u00e1vamos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria, porque sabemos da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais civilizado, com mais cultura, com mais conhecimento.\r\nQueremos o FUNDEB, no m\u00ednimo, com 70% para investimento e valoriza\u00e7\u00e3o profissional. Queremos o FUNDEB somente para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para termos uma rede cada vez melhor, em que tenhamos, de fato, o atendimento a cada crian\u00e7a em cada cidade deste Pa\u00eds da melhor maneira poss\u00edvel.\r\nMuitos acharam que a ignor\u00e2ncia, que as armas e que a viol\u00eancia haviam vencido a educa\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Mas aqui est\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o, a partir de todos aqueles e de todas aquelas que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tamb\u00e9m dos professores, de que a educa\u00e7\u00e3o sempre vencer\u00e1.\r\nVamos ficar atentos e vamos lutar at\u00e9 o fim para que possamos amanh\u00e3 votar o FUNDEB e aprovar esse relat\u00f3rio, sem qualquer tipo de retrocesso, sem permitir que este Governo irrespons\u00e1vel e cruel ponha a m\u00e3o no dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para outras finalidades.\r\nN\u00f3s iremos vencer a ignor\u00e2ncia. N\u00f3s iremos vencer o atraso do Pa\u00eds. A educa\u00e7\u00e3o brasileira vencer\u00e1! Parab\u00e9ns, professores e professoras!\r\nVamos votar o FUNDEB j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - FUNDEB j\u00e1! Esse \u00e9 o grito de ordem dos \u00faltimos dias, desta semana, e \u00e9 com ele que eu vou.\r\nPrecisamos hoje votar, sem falta, o novo FUNDEB. Ser\u00e1, de fato, um dia hist\u00f3rico em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, das nossas crian\u00e7as, da juventude, dos nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, de todos os professores e de todas as professoras.\r\nSra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas e todos os que nos acompanham, est\u00e1 na m\u00e3o do Congresso dar esse recado claro para a sociedade brasileira, de que a educa\u00e7\u00e3o precisa ser respeitada; primeiramente, respeitada, e, mais do que isso, valorizada.\r\nMuitos aqui dizem que n\u00f3s estamos tratando de bilh\u00f5es, de horrores, que seriam mal administrados, que professores queriam ganhar tamb\u00e9m horrores, e que n\u00f3s precisar\u00edamos limitar o valor da Uni\u00e3o porque n\u00e3o teria dinheiro. \u00c9 l\u00f3gico que tem dinheiro, basta querer. Dinheiro h\u00e1, basta a vontade pol\u00edtica. Ent\u00e3o, que n\u00f3s tenhamos, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, hoje, a vontade pol\u00edtica de assegurar, na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Pa\u00eds, que come\u00e7ou com o Governo do Presidente Lula, aquele retirante que criou o FUNDEB. J\u00e1 vinha l\u00e1 de tr\u00e1s o FUNDEF, mas n\u00f3s aprimoramos, ampliamos e asseguramos esse sistema de financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s estamos dizendo, hoje, que uma estimativa para 2020 \u00e9 da ordem de 172 bilh\u00f5es de reais. Parece muito. Desse valor, a Uni\u00e3o colabora com algo em torno de 15 bilh\u00f5es de reais. Mas, senhoras e senhores, n\u00f3s estamos tratando da ordem de 48 milh\u00f5es de estudantes - crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos. Se fiz\u00e9ssemos uma conta simples, daria, por ano, algo em torno de 3.500 reais por aluno - e estou fazendo a conta arredondando os n\u00fameros, porque seria um pouco menor ainda. Ora, 3.500 reais, por ano, por aluno, em cada rede, de fato, \u00e9 um valor significativo? \u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o, \u00e9 preciso muito mais.\r\nPortanto, \u00e9 importante, \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 fundamental que n\u00f3s votemos o novo FUNDEB, que o asseguremos como direito constitucional, para evitar que, no futuro, logo em breve, estejamos correndo novamente esse risco que hoje corremos devido a esse Governo desumano, que quer destruir a educa\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o tem compromisso com os professores e com as professoras do nosso Pa\u00eds.\r\n\"FUNDEB j\u00e1!\" \u00e9 o compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e com todos os profissionais que muito honram a sua miss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ESTUDANTE, HOMENAGEM.\r\nESTUDANTE, EST\u00c1GIO (EDUCA\u00c7\u00c3O), EMPREGO, RENDA, PREJU\u00cdZO, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.\r\nUNIVERSIDADE PRIVADA, EDUCA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nDIA DO ADVOGADO, HOMENAGEM.\r\nPL 3836/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BOLSA DE ESTUDOS EMERGENCIAL, ALUNO, INSTITUI\u00c7\u00c3O PRIVADA DE ENSINO SUPERIOR, PAGAMENTO, MENSALIDADE, INADIMPL\u00caNCIA, PERDA, RENDA FAMILIAR, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Estudante. Perda por estudantes brasileiros de est\u00e1gios, empregos e renda em face das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.836, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o da bolsa de estudos emergencial para cursos superiores, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da inadimpl\u00eancia nas mensalidades provocada pela epidemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia do Advogado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, colegas Deputados, Deputadas, nosso boa-noite a quem nos acompanha aqui. Cumprimento a Deputada Margarida e agrade\u00e7o-lhe pelo compartilhamento do tempo. \r\nEu queria falar hoje sobre os estudantes brasileiros. \u00c9 uma data especial hoje, o Dia dos Estudantes. Os estudantes t\u00eam uma hist\u00f3ria de luta em defesa n\u00e3o s\u00f3 da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica mas tamb\u00e9m em defesa da democracia, por mais liberdade, por mais direitos; os estudantes lutaram em diversos momentos da nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica, sempre buscando de fato um projeto democr\u00e1tico e libertador para o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, hoje, essa crise que n\u00f3s vivemos, que afetou todo mundo, homens, mulheres, empresas, com\u00e9rcios, trabalhadores do campo, da cidade, tamb\u00e9m afetou os estudantes brasileiros, uma crise econ\u00f4mica sem precedentes. Estudantes perderam seus est\u00e1gios em diversos locais, estudantes, porventura, tamb\u00e9m perderam seus empregos, perderam sua renda, familiares desses estudantes tamb\u00e9m perderam. E se n\u00f3s defendemos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica como princ\u00edpio b\u00e1sico de qualquer projeto de Na\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos ainda diversos estudantes em universidades privadas. Eu mesmo me formei em Direito em uma universidade privada, assim como tantos outros colegas.\r\nNa universidade privada, diante dessa crise, diversos estudantes n\u00e3o est\u00e3o conseguindo honrar suas mensalidades, pois n\u00e3o tiveram desconto.\r\nEst\u00e3o tendo que pagar as mensalidades, mas quem perdeu sua renda n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, ou teve que abandonar o curso, por n\u00e3o ter dinheiro, n\u00e3o ter renda suficiente para pag\u00e1-las, ou est\u00e1 se endividando, construindo uma d\u00edvida futura, o que tamb\u00e9m \u00e9 prejudicial n\u00e3o s\u00f3 para ele, como para toda a fam\u00edlia e, de uma certa maneira, para a sociedade.\r\nSe um estudante que est\u00e1 em busca de um ensino superior, de uma forma\u00e7\u00e3o, larga o curso, esse preju\u00edzo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dele, esse preju\u00edzo \u00e9 de toda a sociedade brasileira, porque n\u00f3s precisamos de mais profissionais. Todos n\u00f3s estamos dizendo da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o neste momento, da pesquisa, da ci\u00eancia. N\u00f3s precisamos de muito mais pessoas formadas em nosso Pa\u00eds. \u00c9 a constru\u00e7\u00e3o da cidadania, do conhecimento, de uma educa\u00e7\u00e3o livre, de uma sociedade livre.\r\nPortanto, nesse sentido, visando garantir que os estudantes possam permanecer fazendo seu curso, sua faculdade, tendo a garantia, a possibilidade de conquistar um diploma, uma forma\u00e7\u00e3o, eu apresentei um projeto, junto com outros Deputados da bancada do PT - ideia original nossa, do Deputado Zeca, mas tantos outros colegas assinaram -, que cria a bolsa emergencial para os estudantes das universidades privadas, que est\u00e3o correndo o risco de ter que trancar a matr\u00edcula, trancar o curso ou de fazer a sua d\u00edvida. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, colegas Deputados, nesta data especial, Dia do Estudante, seria de extrema import\u00e2ncia a C\u00e2mara aprovar tal projeto, em homenagem a todos os estudantes do nosso Pa\u00eds, jovens que est\u00e3o em busca do seu sonho, ou que pelo menos n\u00f3s apreci\u00e1ssemos a urg\u00eancia desse projeto.\r\nAqui fica o apelo, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, todos os demais colegas Deputados, demais L\u00edderes, em especial, para que n\u00f3s possamos garantir a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto nesta data, o Projeto de Lei n\u00ba 3.836, de 2020. Espero contar com o apoio de todos para que n\u00f3s possamos aprovar esse projeto em defesa dos estudantes do nosso Pa\u00eds.\r\nPara finalizar, tamb\u00e9m quero cumprimentar os advogados pelo seu dia, advogados que lutam por justi\u00e7a, por direito, pela justi\u00e7a plena, pela justi\u00e7a verdadeira, n\u00e3o a justi\u00e7a que persegue, advogados que lutam, de fato, por direitos de todo cidad\u00e3o brasileiro, por exemplo o direito do Presidente Lula a um julgamento pleno, justo e correto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JO\u00c3O DORIA,  GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O PARA O REM\u00c9DIO POPULAR (FURP), AUTORITARISMO, NEOLIBERALISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Postura autorit\u00e1ria e ultraliberal do Presidente Jair Bolsonaro e do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas paulistas, especialmente da Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, colegas Deputadas e Deputados, na campanha de 2018, foi feita aqui em S\u00e3o Paulo a alian\u00e7a BolsoDoria, do candidato a Governador do PSDB com o Bolsonaro. E os dois n\u00e3o diferem em nada, nem na postura autorit\u00e1ria nem na postura antipovo nem na postura ultraliberal e de destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. \r\nA concorr\u00eancia, de olho em 2022, fez com que eles tivessem pequenos desencontros ao longo desse 1 ano e meio. Mas quem \u00e9, n\u00e3o tem jeito, volta sempre a ser. Da mesma maneira o Bolsonaro, que \u00e9 autorit\u00e1rio e agora se finge de bonzinho, com medo das investiga\u00e7\u00f5es do Queiroz, mas o veneno do escorpi\u00e3o logo, logo vai voltar, amea\u00e7ando a democracia, o Estado brasileiro e as institui\u00e7\u00f5es. Aqui em S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 diferente. \r\nE a\u00ed quero falar do projeto econ\u00f4mico. Se o Guedes deu uma debandada na sua equipe, porque parte dela n\u00e3o consegue implementar essa agenda, pois o Ministro \u00e9 totalmente despreparado, atrapalhado, alucinado - eu diria, um lun\u00e1tico -, aqui em S\u00e3o Paulo essa agenda continua. E ontem o Governador, mesmo acometido de COVID, apresentou um projeto de venda, de privatiza\u00e7\u00e3o de diversas empresas p\u00fablicas, empresas importantes. H\u00e1 mais de uma, mas vou dar o exemplo de uma delas, a FURP, aqui na cidade de Guarulhos, de onde eu sou.\r\nTrata-se de uma empresa importante, que produz medicamento, e, agora, no per\u00edodo da emerg\u00eancia de combate \u00e0 COVID, produziu milhares de unidades de \u00e1lcool gel, que foram distribu\u00eddas, inclusive aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, para enfrentar esse momento. Esse \u00e9 um laborat\u00f3rio que pode ser usado para o p\u00fablico, para produzir vacinas, ap\u00f3s a descoberta de uma delas, se fizermos um protocolo. E o Governador quer vender, entregar, sucatear, privatizar.\r\nO Estado de S\u00e3o Paulo apresentou a privatiza\u00e7\u00e3o de in\u00fameras empresas no mesmo pacote. Querem privatizar a FURP, mas n\u00f3s n\u00e3o deixaremos, os trabalhadores n\u00e3o deixar\u00e3o. Vamos para cima, combater, resistir, porque \u00e9 um patrim\u00f4nio importante, n\u00e3o s\u00f3 para a cidade de Guarulhos, mas tamb\u00e9m para a sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds, do Estado de S\u00e3o Paulo. Esse patrim\u00f4nio tem que ser investido. \u00c9 um equipamento p\u00fablico em uma \u00e1rea essencial, e as pessoas est\u00e3o percebendo a import\u00e2ncia do Estado, do SUS para o atendimento na \u00e1rea da sa\u00fade no combate \u00e0 COVID. \r\nEnt\u00e3o, Governador Jo\u00e3o Doria, n\u00e3o deixaremos privatizar as empresas p\u00fablicas do Estado de S\u00e3o Paulo, da mesma maneira que resistimos, em Bras\u00edlia, com rela\u00e7\u00e3o ao projeto tresloucado do Governo privatista Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 3836/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BOLSA DE ESTUDOS EMERGENCIAL, ALUNO, INSTITUI\u00c7\u00c3O PRIVADA DE ENSINO SUPERIOR, PAGAMENTO, MENSALIDADE, INADIMPL\u00caNCIA, PERDA, RENDA FAMILIAR, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o final de 2020, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Pedido aos Parlamentares de apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 3.836, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de bolsa de estudos emergencial para cursos superiores, diante da inadimpl\u00eancia nas mensalidades em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas e todos que nos acompanham, o Governo, que no in\u00edcio queria somente 200 reais de aux\u00edlio emergencial, foi derrotado por esta C\u00e2mara, que teve a sensibilidade de garantir o valor de 600 reais, um valor que n\u00e3o resolve tudo - \u00e9 verdade -, mas que foi necess\u00e1rio neste momento de forte crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria em que vivemos. Esse valor ajudou muitas fam\u00edlias a superar as dificuldades do momento e a sobreviver e, de certa maneira, permitiu que a economia n\u00e3o sofresse um colapso ainda pior.\r\nO Governo tentou dizer que ele estava garantindo o valor de 600 reais, mas a m\u00e1scara caiu. Caiu a m\u00e1scara deste Governo desumano, deste Governo cruel, que n\u00e3o pensa na popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Agora, o Presidente e o Paulo Guedes mandam o valor de prorroga\u00e7\u00e3o de 300 reais, que \u00e9 insuficiente, porque muitas fam\u00edlias perderam renda, perderam seus empregos e trabalhos informais e precisam dos 600 reais para sobreviver.\r\nPor isso, n\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do ano do aux\u00edlio no valor de 600 reais para todas as pessoas que j\u00e1 o estavam recebendo. \u00c9 uma ajuda necess\u00e1ria, important\u00edssima para garantir a sobreviv\u00eancia de muita gente. Cabe a este Parlamento, que j\u00e1 teve a sensibilidade e a coragem, no in\u00edcio da crise, de garantir os 600 reais, demonstrar mais uma vez o seu compromisso com o Brasil. Tenham todos a certeza de que o PT mais uma vez demonstrar\u00e1 que o seu lado \u00e9 o lado do povo mais pobre, do povo mais humilde.\r\nEu queria aproveitar este \u00faltimo minuto para falar de um projeto que apresentamos que tamb\u00e9m \u00e9 fundamental. Muitos estudantes perderam sua renda, seus empregos, seus est\u00e1gios. Os estudantes de universidades particulares ou est\u00e3o trancando a matr\u00edcula de seus cursos, ou est\u00e3o se endividando, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que isso aconte\u00e7a. Por isso, apresentamos um projeto de bolsa emergencial para que os estudantes desempregados que perderam renda a partir de mar\u00e7o possam custear seu curso, sua forma\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 de interesse do Brasil, de toda a sociedade brasileira, porque a interrup\u00e7\u00e3o do sonho de um estudante \u00e9 um preju\u00edzo enorme para todo o Pa\u00eds.\r\nEsperamos e pedimos o apoio dos demais colegas para que aprovemos a bolsa emergencial para os estudantes do ensino superior. \u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que apoiamos a educa\u00e7\u00e3o brasileira e temos respeito pelos estudantes do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nIRREGULARIDADE, MERENDA ESCOLAR,  S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nFABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica. Defesa de puni\u00e7\u00e3o da chamada m\u00e1fia da merenda escolar, no Estado de S\u00e3o Paulo. Questionamento ao Presidente Jair Bolsonaro sobre a realiza\u00e7\u00e3o, pelo ex-assessor parlamentar Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, do dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama Michelle Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Deputados e Deputadas, todos n\u00f3s somos contra a corrup\u00e7\u00e3o e entendemos que a Justi\u00e7a deve agir com toda agilidade, toda a presteza e todo o rigor devido, mas com base na lei e no devido processo legal. N\u00f3s temos leis hoje que j\u00e1 permitem o processo, o julgamento e a penaliza\u00e7\u00e3o das condutas criminosas de corrup\u00e7\u00e3o. E assim tem que ser feito em qualquer momento.\r\nAqui em S\u00e3o Paulo, eu fui membro da CPI que investigou a m\u00e1fia da merenda e denunciei os ladr\u00f5es da merenda. Queremos que eles continuem respondendo a processos na Justi\u00e7a e paguem devidamente pelo que roubaram aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, no Governo do PSDB. Queremos plenamente que a justi\u00e7a seja feita! Queremos que aqueles que hoje cometem esses crimes tamb\u00e9m sejam processados, julgados e apenados, se forem considerados culpados. Queremos - e fazemos um apelo \u00e0queles que aqui se portam como moralistas - que o Queiroz sejam processado. \r\nAli\u00e1s, Presidente Bolsonaro, h\u00e1 uma pregunta que V.Exa. ainda n\u00e3o respondeu: por que foram depositados 89 mil reais na conta da Primeira-Dama Michelle? \r\nGostar\u00edamos que os ditos aliados bolsonaristas respondessem a essa pergunta e tamb\u00e9m defendessem o processo, o julgamento desses criminosos, dessa m\u00e1fia, dessa mil\u00edcia que infelizmente toma conta do Pa\u00eds. N\u00e3o dizem que tem que ser investigado? N\u00e3o dizem que ladr\u00e3o bom \u00e9 ladr\u00e3o morto? Isso n\u00e3o \u00e9 roubo? Isso n\u00e3o ladroagem? Isso n\u00e3o \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o? \r\nEnt\u00e3o aqui fica a pergunta: cad\u00ea os 89 mil reais e por que eles foram parar na conta da D. Michelle? Qual \u00e9 o Deputado ou a Deputada que vai responder a essa pergunta? Ou ser\u00e1 que o Presidente vai respond\u00ea-la?\r\nAprovar medidas, simplesmente, para jogar para a galera, achando que isso vai resolver o problema, de fato, n\u00e3o resolve. N\u00f3s precisamos de um sistema c\u00e9lere, eficiente, com base na lei e que julgue adequadamente. N\u00e3o \u00e9 simplesmente aumentando pena que se vai resolver a situa\u00e7\u00e3o. Precisamos ter a certeza da puni\u00e7\u00e3o, precisamos ter a certeza do processo, precisamos ter a certeza do julgamento, precisamos ter a justi\u00e7a do julgamento, para que as pessoas, de fato, tenham medo de cometer qualquer tipo de crime. N\u00e3o \u00e9 simplesmente achar que mudando, majorando determinada pena, em determinado momento, ser\u00e1 resolvido o problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, QUEIMADA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, FOME, AUMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA.\r\nPROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0 postura do Presidente Jair Bolsonaro diante da devasta\u00e7\u00e3o ambiental provocada pelas queimadas no Pa\u00eds. Aplausos \u00e0 Deputada Professora Rosa Neide, por a\u00e7\u00e3o adotada frente aos inc\u00eandios ocorridos na regi\u00e3o pantaneira. Reinclus\u00e3o do Brasil no mapa da fome. Protesto contra a iniciativa do Presidente Jair Bolsonaro de redu\u00e7\u00e3o, em 50%, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos, desempregados e fam\u00edlias carentes diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente, colegas Deputados e Deputadas. Este \u00e9 um momento de muita tristeza, indigna\u00e7\u00e3o e revolta por tudo o que acontece no Pa\u00eds. Parece que alguns ou n\u00e3o percebem ou menosprezam a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, a omiss\u00e3o deste Governo.\r\nO Brasil, nossa natureza, nossa floresta, est\u00e1 pegando fogo. As chamas atingem e destroem a nossa fauna e flora, o ecossistema como um todo, e o Presidente parece continuar no mundo da fantasia, da brincadeira, assim como quem est\u00e1 no seu entorno. Isso atinge n\u00e3o s\u00f3 a imagem do Pa\u00eds mundo afora, mas tamb\u00e9m os neg\u00f3cios e, principalmente, a vida do povo brasileiro.\r\nQuero aqui parabenizar os colegas, na pessoa da Deputada Rosa Neide, que foram ao Pantanal denunciar o descaso e tudo o que est\u00e1 acontecendo no Pantanal brasileiro. N\u00e3o \u00e9 algo diferente do que infelizmente tamb\u00e9m ocorre com as queimadas na Amaz\u00f4nia.\r\n N\u00f3s temos que deixar registrado o nosso rep\u00fadio, a nossa indigna\u00e7\u00e3o e a nossa tristeza, porque essa \u00e9 uma riqueza brasileira, \u00e9 uma riqueza que o mundo tamb\u00e9m admira, dada a sua beleza, mas principalmente, como falei, pela vida.\r\nNos \u00faltimos dias, n\u00f3s tamb\u00e9m tivemos outras not\u00edcias tristes. O Brasil voltou a figurar no Mapa da Fome, da mis\u00e9ria. Lembro-me da campanha presidencial de 2002, quando o Presidente Lula disse claramente seu objetivo. Ele disse que, se n\u00e3o fizesse outras coisas, faria ao menos com que o brasileiro tivesse tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es ao dia: o caf\u00e9 da manh\u00e3, o almo\u00e7o e o jantar. E assim ele fez. O povo brasileiro estava comendo, estava vivendo, estava saindo da fome, saindo da mis\u00e9ria, havia inclus\u00e3o social, mas agora o terror da fome volta ao Pa\u00eds. Basta observarmos nas cidades as pessoas que moram na rua e que voltaram a ser pedintes, porque precisam se alimentar.\r\nO Presidente, justamente numa hora como essa, reduz pela metade o aux\u00edlio emergencial. Dinheiro para o Minist\u00e9rio da Defesa tem, dinheiro para os bancos tem, mas dinheiro para combater o inc\u00eandio, o fogo e para alimentar o nosso povo n\u00e3o tem. Isso \u00e9 desumanidade, \u00e9 crueldade. Isso \u00e9 atitude de um Governo que vira as costas para o seu povo, que trai a P\u00e1tria. Isso \u00e9 um s\u00edmbolo do descaso, infelizmente, que o Brasil vive.\r\nPor\u00e9m, tenho certeza, Presidente, de que o povo brasileiro dar\u00e1 a volta por cima, a come\u00e7ar pelas elei\u00e7\u00f5es municipais, elegendo muito mais Prefeitos comprometidos com a vida e com as pol\u00edticas p\u00fablicas sociais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO, INFLA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu Presidente Gilberto Nascimento, colegas Deputados e Deputadas, todos que nos acompanham, o que n\u00f3s estamos votando hoje \u00e9 uma medida extremamente s\u00e9ria, a qual, se aprovada, ser\u00e1 nefasta ao Brasil, um pa\u00eds de tamanha grandeza e import\u00e2ncia.\r\n N\u00f3s estamos aqui votando, meus amigos, minhas amigas, se o Banco Central deve ter autonomia, tornando-se praticamente uma institui\u00e7\u00e3o que dita, que interfere na pol\u00edtica econ\u00f4mica do Pa\u00eds de maneira direta, como se n\u00e3o tivesse que estar submetida \u00e0 pol\u00edtica de Governo. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nO povo brasileiro sofre hoje com a alta do pre\u00e7o do arroz, do feij\u00e3o, do leite, da gasolina, que novamente aumentou. N\u00f3s estamos agora, no come\u00e7o de 2021, ainda em plena pandemia, ap\u00f3s sofrermos durante o ano inteiro de 2020. Perdemos empregos, empresas foram fechadas, com\u00e9rcios foram fechados, trabalhadores tiveram redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio. O povo brasileiro sofreu na pele todas as consequ\u00eancias de uma pol\u00edtica - e infelizmente ela impera - que n\u00e3o o enxerga como prioridade. E, no come\u00e7o de 2021, na primeira semana ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o da nova Mesa da C\u00e2mara, \u00e9 um absurdo aprovarmos uma proposta sem debate, sem conversa com a sociedade, sem ouvirmos especialistas, economistas e tantas outras pessoas que poderiam colaborar.\r\nN\u00f3s estamos aqui, mas o Governo simplesmente passa o trator para aprovar uma medida que interessa t\u00e3o somente \u00e0 turma da Faria Lima, \u00e0 turma que manda na pol\u00edtica do Ministro Guedes, \u00e0 turma que ainda d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, mesmo diante de tanta maldade, de tanta crueldade que o Governo comete contra o nosso povo.\r\nOutros pa\u00edses discutem de fato se os bancos centrais t\u00eam que ter independ\u00eancia, mas n\u00f3s estamos aqui aprovando a toque de caixa essa mat\u00e9ria, que diz que o Presidente do Banco Central vai ter mandato, que diz que o Banco Central n\u00e3o vai ficar submetido \u00e0 pol\u00edtica p\u00fablica, n\u00e3o vai ficar submetido a defini\u00e7\u00f5es desta C\u00e2mara, deste Congresso, n\u00e3o vai ficar submetido sequer \u00e0 vontade do Governo. Isso \u00e9 muito perigoso num pa\u00eds com tanta desigualdade como o Brasil, num pa\u00eds ainda com tantas injusti\u00e7as sociais, que precisa implementar cada vez mais uma pol\u00edtica econ\u00f4mica desenvolvimentista e inclusiva, como aconteceu na \u00e9poca do Presidente Lula.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ter um retrocesso t\u00e3o brutal na pol\u00edtica econ\u00f4mica do Pa\u00eds, aprovando-se a autonomia do Banco Central. \r\nPor isso, votaremos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROGRAMA PARTID\u00c1RIO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Hist\u00f3ria e princ\u00edpios basilares do PT. Hist\u00f3rico da participa\u00e7\u00e3o do orador na agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Sauda\u00e7\u00f5es aos militantes petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me tirar a m\u00e1scara para melhor falar.\r\nCom muito orgulho, fa\u00e7o parte do Partido dos Trabalhadores, partido que tem hist\u00f3ria de luta, de presen\u00e7a, de constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de defesa de direitos da democracia, de defesa do povo brasileiro; de um partido que, desde a sua origem, lutou por mais igualdade, por mais justi\u00e7a social, por mais liberdade. Esta \u00e9 a hist\u00f3ria e o princ\u00edpio do PT. E \u00e9 esse princ\u00edpio, esse sentimento, que come\u00e7a antes da sua funda\u00e7\u00e3o, em 1980, que contagiou gera\u00e7\u00f5es, juventude, homens e mulheres, povo do campo e da cidade, ambientalistas, professores, acad\u00eamicos, comunidades eclesiais de base, trabalhadores, comunidade LGBT, negros, ind\u00edgenas, Brasil afora, ao longo do tempo, conquistando governos e provando a capacidade de governar.\r\nEu conversava h\u00e1 pouco com o Deputado Rog\u00e9rio Correia, de Minas Gerais, que o meu primeiro contato com o PT, observando, foi com 13 anos na elei\u00e7\u00e3o de 1989. Meu irm\u00e3o fazia campanha para o PT - meu irm\u00e3o era professor e psic\u00f3logo -, eu percebia aquela movimenta\u00e7\u00e3o em casa, assistia aos programas de televis\u00e3o - o Lula candidato a Presidente -, mas, ao mesmo tempo, eu percebia as injusti\u00e7as sociais, as dificuldades de morar, de viver num bairro na cidade de Guarulhos e as dificuldades da vida e as injusti\u00e7as existentes atrav\u00e9s disso. Meus pais eram trabalhadores: minha m\u00e3e, \u00e0 \u00e9poca, dona de casa; meu pai, um bombeiro.\r\nE, naquele per\u00edodo, a alta infla\u00e7\u00e3o impactava a vida do povo. Assim, eu comecei a militar no PT em 1992. Foi a primeira campanha de que eu participei, pedindo voto. Participei tamb\u00e9m do movimento estudantil, come\u00e7ando na escola. Por\u00e9m s\u00f3 fui me filiar ao partido em 1998. E \u00e9 com muita honra que eu fa\u00e7o parte desse partido, que j\u00e1 provou que o povo brasileiro pode chegar ao poder, porque o maior feito do Lula foi ter ganhado a elei\u00e7\u00e3o em 2002 e ter dito para todos n\u00f3s: \"N\u00f3s podemos. N\u00f3s temos direitos. N\u00f3s temos chances de chegar l\u00e1. N\u00f3s tamb\u00e9m temos a oportunidade de comandar o Pa\u00eds e trabalhar para quem de fato precisa\".\r\nPor isso, parab\u00e9ns ao PT e a todos os seus militantes! S\u00e3o trabalhadores e trabalhadoras Brasil afora que fazem desse partido o maior partido de esquerda da Am\u00e9rica Latina e que muito ainda far\u00e1 pelo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, GOVERNO, ENVIO, PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Imediata retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, temos uma coisa urgente a fazer. N\u00e3o adianta ficarmos com enrola\u00e7\u00e3o. \u00c9 sim ou n\u00e3o. Trata-se de algo que \u00e9 uma urg\u00eancia nacional e pode ajudar muitas pessoas e muitas fam\u00edlias a enfrentarem este momento extremamente dif\u00edcil. N\u00e3o adianta ficar colocando outras coisas no meio para dificultar. Temos que dizer em alto e bom som se queremos ou n\u00e3o aprovar o aux\u00edlio emergencial. Temos que votar logo a mat\u00e9ria. \u00c9 para ontem a necessidade do aux\u00edlio. Pessoas est\u00e3o passando dificuldades, est\u00e3o nas ruas pedindo, tentando algum tipo de trabalho, est\u00e3o se socorrendo dos vizinhos, dos amigos e familiares, e n\u00f3s aqui estamos discutindo outras coisas.\r\nSe o Governo, se o Presidente quiser de fato estabelecer o aux\u00edlio, basta que encaminhe imediatamente a esta Casa uma proposta simples, objetiva, que indique o valor e o prazo de pagamento. Ponto, mais nada! \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos para votar, \u00e9 disso que o povo precisa.\r\nO Governo procura ganhar tempo, fica enrolando, dizendo que n\u00e3o tem dinheiro, que tem que estudar. E ainda tem a capacidade, a coragem de dizer que, para aprovar o aux\u00edlio, teria que tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o ou da sa\u00fade. Vejam a contradi\u00e7\u00e3o. Quem usa o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, quem se vale da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 justamente a camada mais pobre, a camada mais popular.\r\nQuer tirar algo da camada mais pobre para sustentar esse aux\u00edlio, em vez de tirar de fato de quem tem, de quem pode, de quem ganhou muito dinheiro durante esta crise. Muita gente ficou ainda mais bilion\u00e1ria no ano passado, enquanto muitas pessoas est\u00e3o sofrendo as dificuldades e as mazeles do dia a dia. E as coisas est\u00e3o aumentando.\r\nN\u00f3s aprovamos no ano passado o aux\u00edlio de 600 reais, que depois foi prorrogado, numa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00e3o grave como esta, n\u00e3o t\u00e3o grave em termos sanit\u00e1rios, em termos de sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o t\u00e3o grave em termos econ\u00f4micos e n\u00e3o t\u00e3o grave em termos sociais.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos mais esperar, n\u00e3o podemos mais adiar, n\u00e3o podemos mais postergar. O Governo n\u00e3o pode mais enrolar.\r\nAux\u00edlio emergencial j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Registro de 1.910 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Alcance da marca de 257 mil \u00f3bitos no Brasil provocados pela doen\u00e7a viral. Atraso na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Postura insana do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da doen\u00e7a. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, aqueles que nos acompanham, n\u00f3s vamos novamente fazer uma cr\u00edtica que eu gostaria de n\u00e3o estar fazendo, apesar de ser frontalmente oposi\u00e7\u00e3o a este Governo. Mais um dia triste foi a data de ontem. Terminamos o dia de maneira muito triste, Presidente. Faleceram, na data de ontem, 1.910 brasileiros e brasileiras, muita gente. J\u00e1 morreram mais de 257 mil pessoas. Falarei aqui durante 3 minutos, e, se a mesma m\u00e9dia de ontem se repetir hoje, ao final da minha fala, 4 brasileiros ter\u00e3o morrido. Quantos brasileiros e brasileiras ter\u00e3o morrido ao t\u00e9rmino desta sess\u00e3o? Isso \u00e9 muito triste, \u00e9 lament\u00e1vel, \u00e9 algo repugnante. \r\nN\u00e3o adianta falar que essa \u00e9 t\u00e3o somente uma pandemia de um v\u00edrus que n\u00f3s n\u00e3o controlamos, Deputado Reginaldo. Sabe por qu\u00ea? Porque outros pa\u00edses est\u00e3o dando outros exemplos. Outros pa\u00edses est\u00e3o demonstrando uma outra responsabilidade. Outros governantes est\u00e3o procurando outras solu\u00e7\u00f5es, tomando outras medidas, preservando aquilo que \u00e9 sua obriga\u00e7\u00e3o preservar, a vida do seu povo, tendo a honra de defender o seu povo.\r\nImaginem, senhoras e senhores comandantes das For\u00e7as Armadas, se estiv\u00e9ssemos em guerra, quem voc\u00eas defenderiam? Voc\u00eas est\u00e3o no Governo e n\u00e3o est\u00e3o defendendo o povo brasileiro, est\u00e3o brincando com a vida do povo brasileiro.\r\nVoc\u00eas acham que n\u00f3s gostamos de repetir essa cr\u00edtica, passado 1 ano da pandemia? Com certeza, n\u00e3o, Deputado Renildo. Com certeza, n\u00e3o. Ningu\u00e9m que vem aqui criticar tem prazer em fazer isso. Mas temos a necessidade de alertar a nossa sociedade, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s permitirmos o descaso.\r\nEstamos, em mar\u00e7o de 2021, ainda discutindo se tem que haver vacina, qual vacina, como ela vai ser distribu\u00edda. Que insanidade \u00e9 essa? Que incompet\u00eancia \u00e9 essa? \u00c9 a incompet\u00eancia e a insanidade de um Governo desumano, de um Governo cruel, de um Governo traidor, de um Governo que n\u00e3o tem sequer... \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. DEM - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Vou concluir, Presidente. Estou com tempo ainda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. DEM - SP) - Caminhe para a conclus\u00e3o.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Agora preciso de mais 10 segundos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. DEM - SP) - V.Exa. tem mais 15 segundos, Deputado.\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - V.Exa. est\u00e1 encerrando o meu tempo antes de ele terminar. Por favor! \r\nEsse \u00e9 um Governo que n\u00e3o tem compaix\u00e3o com o seu povo, que n\u00e3o tem respeito pelo seu povo e que n\u00e3o merece continuar.\r\nPor fim, deixo o nosso lamento por todas as v\u00edtimas que se foram e o nosso sentimento a todos os familiares, a todas aquelas pessoas que perderam um ente querido nesta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SOCIAL, CRISE ECONOMICA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais com dura\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica antissocial implantada pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao aux\u00edlio emergencial e que ele seja igual ao primeiro aux\u00edlio de 2020, de 600 reais, e pelo tempo que perdurar a calamidade. Essa \u00e9 a proposta, bem clara, que n\u00f3s temos, toda a nossa bancada.\r\n\u00c9 um absurdo o que o Governo est\u00e1 fazendo, uma verdadeira chantagem. Hoje n\u00e3o se est\u00e1 votando o aux\u00edlio, est\u00e1 se votando, na verdade, um ajuste fiscal, uma redu\u00e7\u00e3o do Estado, uma redu\u00e7\u00e3o na capacidade do poder p\u00fablico de prover servi\u00e7os p\u00fablicos. E a\u00ed colocaram o aux\u00edlio emergencial como uma cereja para enfeitar essa proposta. \u00c9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 sendo feito pelo Governo. A pol\u00edtica do Guedes e Bolsonaro \u00e9 uma pol\u00edtica antipovo e j\u00e1 enganaram o povo l\u00e1 atr\u00e1s. Deputada Fernanda, come\u00e7aram o ano de 2019 votando a reforma da Previd\u00eancia, dizendo que iriam melhorar as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras do Pa\u00eds. Onde melhorou? Cad\u00ea, Deputada Nat\u00e1lia? O que melhorou para o Pa\u00eds? Nada! Literalmente, a crise de desemprego \u00e9 grande mesmo antes da pandemia, agravou-se com a pandemia e, mais do que nunca, as pessoas precisam do poder p\u00fablico, da sua fun\u00e7\u00e3o primordial, que \u00e9 justamente prover servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nPor isso, votar essa PEC do jeito que est\u00e1, confundindo os assuntos, \u00e9 mais um crime, um atentado ao povo brasileiro. \u00c9 mais uma engana\u00e7\u00e3o com um discurso f\u00e1cil. Se quisermos de verdade aprovar o aux\u00edlio, basta simplesmente dizer: \"Aux\u00edlio emergencial de valor tal por tanto tempo\". Acabou.\r\nPe\u00e7o a quem est\u00e1 nos acompanhando que leia a proposta da PEC 186 para ver a quantidade de artigos, a quantidade de assuntos, para ver se aquilo tem a ver com aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s continuamos numa crise em que, infelizmente, n\u00e3o temos vacina ainda por culpa do Sr. Presidente. Podemos ter uma situa\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica muito mais cr\u00edtica daqui em diante. E n\u00f3s vamos dizer que o Estado n\u00e3o pode fazer aquilo que \u00e9 a sua obriga\u00e7\u00e3o? Isso \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o brutal com o momento que vivemos!\r\nN\u00f3s precisamos de mais Estado. N\u00f3s precisamos de mais poder p\u00fablico e n\u00e3o de menos. E temos que ter o aux\u00edlio emergencial de 600 reais j\u00e1! \u00c9 para ontem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nDEFESA, ELEI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPREENDEDOR, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Natureza falaciosa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Falta de apoio do Governo Jair Bolsonaro \u00e0s popula\u00e7\u00f5es menos favorecidas, aos comerciantes, aos pequenos e microempres\u00e1rios brasileiros. Descaso do Governo Federal com a crise sanit\u00e1ria, com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e com as demais medidas de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s temos que alertar aqui o povo brasileiro. A minha mensagem a cada cidad\u00e3o e a cada cidad\u00e3 do nosso Pa\u00eds \u00e9 para dizer bem claro que n\u00f3s n\u00e3o estamos hoje... \u00c9 para dizer que a PEC 186 n\u00e3o trata do aux\u00edlio emergencial. Ela, na verdade, \u00e9 um ajuste fiscal perverso, mas um ajuste dito ajuste, como se fosse para arrumar o Pa\u00eds. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 nada disso. Na verdade, \u00e9 para destruir, \u00e9 para tirar mais direito, \u00e9 para diminuir o servi\u00e7o p\u00fablico, e atinge justamente aquele que mais precisa.\r\n\u00c9 um engodo o que est\u00e3o dizendo. E isso tem gerado uma expectativa positiva em milhares de pessoas que dependem, nesta crise social, econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria que vivemos do apoio do poder p\u00fablico para garantir o m\u00ednimo da sua sobreviv\u00eancia. Hoje, o que n\u00f3s estamos votando \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do papel do Pa\u00eds, do poder p\u00fablico, de cada Prefeitura, de cada Estado e tamb\u00e9m do Governo Federal.\r\nEu disse ontem, e volto a dizer, que, se quis\u00e9ssemos de fato resolver isso de maneira r\u00e1pida, bastava um artigo na lei: est\u00e1 criado o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais, o que valer\u00e1 durante o per\u00edodo da calamidade p\u00fablica. Bastaria isso, mas n\u00e3o: aqui h\u00e1 uma argamassa de coisas para iludir, para tentar justificar medidas perversas contra o nosso povo.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que, se hoje tiv\u00e9ssemos no Pa\u00eds o Presidente Lula - que, com certeza, voltar\u00e1 a partir de 2022 -, as solu\u00e7\u00f5es nesta crise seriam outras. As medidas de apoio \u00e0s pessoas mais pobres e mais humildes, aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras seriam totalmente diferentes e bem melhores.\r\nAs solu\u00e7\u00f5es ao pequeno empreendedor, ao pequeno comerciante, ao pequeno empres\u00e1rio, ao setor econ\u00f4mico do Pa\u00eds como um todo tamb\u00e9m seriam bem diferentes e bem melhores. Infelizmente, nesta crise, muito com\u00e9rcio fechou, muita empresa quebrou e n\u00e3o teve o devido apoio do Governo.\r\nAs solu\u00e7\u00f5es \u00e0 crise sanit\u00e1ria, \u00e0 vacina, \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o e de isolamento seriam totalmente diferentes e preocupadas, de fato, com a popula\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com a vida do nosso povo. E o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 totalmente diferente no Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRABALHISTA, NOVO REGIME FISCAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO, FOME, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia das reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria; das terceiriza\u00e7\u00f5es; do estabelecimento do limite de gastos e das privatiza\u00e7\u00f5es, como medidas de retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Expectativa quanto ao retorno do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 Presid\u00eancia da da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputadas, Deputados, p\u00fablico que acompanha esta sess\u00e3o, a esperan\u00e7a voltou. Ontem, com certeza a esperan\u00e7a se irradiou pelo Pa\u00eds, alegrou o cora\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que acreditam que o Brasil pode voltar a ser o pa\u00eds da fraternidade, da alegria, da comunh\u00e3o, da solidariedade.\r\nO Brasil, infelizmente, vem sofrendo h\u00e1 alguns anos. Algumas promessas foram feitas. Prometeu-se que tudo ia melhorar, que viver\u00edamos um conto de fadas. Bastaria aprovar a reforma trabalhista; bastaria aprovar o teto de gastos, que significa limite ao investimento p\u00fablico; bastaria mudar o comando do Governo; bastaria privatizar; bastaria fazer a reforma da Previd\u00eancia; bastaria aprovar a terceiriza\u00e7\u00e3o. Tudo isso foi dito, Deputado Rog\u00e9rio Correia, e muita gente acreditou.\r\nOnde vivemos hoje? No Brasil da tristeza; no Brasil da fome; no Brasil do desgoverno; no Brasil do ataque \u00e0 democracia; no Brasil da pandemia que mata milhares de brasileiros e brasileiras, vitimando diversas pessoas, jovens e idosos, mulheres, homens; no Brasil do Governo que n\u00e3o faz sequer a li\u00e7\u00e3o de casa, que n\u00e3o cumpre com a sua obriga\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Este \u00e9 o Brasil do desemprego, onde fam\u00edlias voltaram a sofrer e sentir, no dia a dia, as dificuldades mais b\u00e1sicas. Esse \u00e9 o Brasil em que estamos vivendo.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 este o Brasil que n\u00f3s queremos. Justi\u00e7a come\u00e7ou a ser feita. Ontem, um novo sopro, um novo oxig\u00eanio encheu o cora\u00e7\u00e3o de muita gente, de muitos brasileiros e brasileiras que sentiram no Presidente Lula a energia, o projeto, a vis\u00e3o de mundo, mas principalmente o compromisso com o seu povo, com a sua P\u00e1tria.\r\nSem d\u00favida alguma, \u00e9 esse Brasil que se vai retornar, a partir de 2022, com Lula Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o teor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 169, da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara, esta PEC, \u00e9 importante frisar mais uma vez, \u00e9 a PEC do arrocho, do ajuste fiscal, da diminui\u00e7\u00e3o do Estado, da destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, e n\u00e3o a PEC do aux\u00edlio emergencial.\r\nMais uma vez - mais uma vez - enganaram o povo brasileiro, em especial neste momento cr\u00edtico que vivemos, de forte crise econ\u00f4mica, sanit\u00e1ria e social no Pa\u00eds. Enganaram as pessoas mais humildes. Enganaram usando algo que todos n\u00f3s aqui defendemos. Todos os brasileiros sensatos, respons\u00e1veis, que t\u00eam compromisso com a vida, que sabem qual \u00e9 o papel do Estado, que \u00e9 o de acolher e de cuidar do seu povo, todos n\u00f3s aqui defendemos o aux\u00edlio emergencial. Est\u00e3o usando o aux\u00edlio para aprovar algo que tramita h\u00e1 2 anos nesta Casa e que sequer, Deputado Bohn Gass, nosso L\u00edder, tinha passado na CCJ ao longo desses 2 anos, de tanta maldade que esta PEC cont\u00e9m. Da\u00ed rapidamente colocaram uma cereja, colocaram uma linda cobertura, colocaram algo que vai permitir o m\u00ednimo para algumas fam\u00edlias brasileiras, para chantagearem este Parlamento.\r\nAs pessoas est\u00e3o acompanhando, Deputado Reginaldo, as pessoas est\u00e3o ansiosas, Deputado Renildo, querem, sim, o aux\u00edlio, mas n\u00e3o sabem a maldade que est\u00e1 embutida, Deputada Tal\u00edria. Porque \u00e9 maldade pura, \u00e9 maldade pura! O Deputado Rog\u00e9rio disse isso h\u00e1 pouco. V\u00e3o colocando novos gatilhos, novas amarras, para diminuir o papel do Estado, para deixar o poder p\u00fablico de m\u00e3os amarradas, presas, e sequer poder garantir direitos b\u00e1sicos aos seus servidores. Olhem que muitos aqui entraram na C\u00e2mara em 2019 - ali\u00e1s, foi o debate de 2018 - dizendo do Estado m\u00ednimo, o Estado pequeno, o Estado que n\u00e3o deveria prover servi\u00e7os. Mas, em 2020, e ainda hoje, muitos aqui perceberam e defenderam os servidores p\u00fablicos, falaram da import\u00e2ncia do SUS, desses profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que dedicam a sua vida a salvar outras, e dos profissionais da seguran\u00e7a.\r\nAqui n\u00f3s temos a bancada da bala, dos policiais militares, civis e federais que dizem que est\u00e3o com os servidores p\u00fablicos. Ora, est\u00e3o aqui diminuindo o papel do Estado, a capacidade do Estado de garantir servi\u00e7os e tamb\u00e9m de garantir direitos aos seus pr\u00f3prios servidores, que eles dizem valorizar. \u00c9 isso o que est\u00e1 em jogo. Aqui est\u00e3o colocando uma amarra em algo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado fazer, que \u00e9 pagar aposentadorias e pens\u00f5es, est\u00e3o dizendo que esse gasto pode ser inclu\u00eddo nos limites da Lei de Responsabilidade Fiscal, para impedir que o Estado fa\u00e7a sua obriga\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, senhoras e senhores, \u00e9 importante que todos tenham claro, todos, que esta n\u00e3o \u00e9 a PEC do aux\u00edlio emergencial. Esta \u00e9 a PEC do ajuste fiscal, do Estado pequeno, do Estado fraco, do Estado que, mais uma vez repito, vai ter diminu\u00edda a sua capacidade de prover os servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nEssas promessas que dizem que s\u00e3o salvadoras est\u00e3o sendo feitas desde 2016, e todo mundo est\u00e1 sentindo que elas s\u00e3o mentirosas. A\u00ed eles aumentam as apostas, aumentam as promessas, enganam novamente o povo e, mais uma vez, diminuem o papel do Estado.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s seremos favor\u00e1veis ao destaque da bancada do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), REJEI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contido no art. 2\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, estamos tratando agora de um destaque do PSB, ao qual votaremos favoravelmente - portanto, votamos \"n\u00e3o\" ao texto -, porque ele visa diminuir as maldades colocadas nessa PEC fantasiada de aux\u00edlio emergencial. Colocaram uma fantasia de ajuste fiscal, de diminui\u00e7\u00e3o do Estado, e est\u00e3o entregando a proposta como se fosse algo ben\u00e9fico ao povo brasileiro. E n\u00f3s sabemos, com uma simples leitura, que isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nO destaque visa alterar o art. 109 da proposta, para que n\u00f3s possamos, justamente, Sr. Presidente, colegas Deputados, assim como outras propostas que os demais partidos de esquerda apresentaram, o PT e outros partidos, n\u00e3o digo aprimor\u00e1-la, porque \u00e9 dif\u00edcil corrigir o que est\u00e1 nessa PEC. A \u00fanica possibilidade de aprimor\u00e1-la \u00e9 retirar tudo o que tem nela e deixar somente o aux\u00edlio emergencial. Temos que diminuir um pouco todas aquelas medidas que reduzem o Estado brasileiro, a sua tarefa e a sua fun\u00e7\u00e3o, mexendo nas contas e impedindo que os poderes p\u00fablicos dos diferentes n\u00edveis fa\u00e7am, com primazia, aquilo que lhes compete e lhes cabe. \r\nOlhem s\u00f3, senhoras e senhores: ano passado, diante da crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica que n\u00f3s vivemos, criamos aqui o \"or\u00e7amento de guerra\", um or\u00e7amento \u00e0 parte, justamente porque outras medidas fiscais impediam que o poder p\u00fablico pudesse garantir atendimento, respaldo, servi\u00e7os p\u00fablicos e o pr\u00f3prio aux\u00edlio, diante, por exemplo, da proposta do teto de gastos, aprovada l\u00e1 atr\u00e1s.\r\nE agora n\u00f3s estamos colocando novamente outras amarras aos entes p\u00fablicos, novas restri\u00e7\u00f5es, sendo que precisamos do inverso. N\u00f3s precisamos de mais poder p\u00fablico, n\u00f3s precisamos de mais Estado. O Estado n\u00e3o foi feito para fazer poupan\u00e7a. O Estado foi feito para arrecadar e compartilhar o recurso arrecadado com seu povo. De que maneira? Provendo recursos p\u00fablicos, atendendo o povo, principalmente em momentos dif\u00edceis, delicados, graves, como \u00e9 este da crise sanit\u00e1ria que vivemos, em que, infelizmente, perdemos milhares de brasileiros e brasileiras - e o Presidente finge que n\u00e3o \u00e9 com ele.\r\nAli\u00e1s, ontem ele come\u00e7ou a mudar de postura. O Presidente Bolsonaro levou um susto, tremeu na base. Parece que a fam\u00edlia dele tamb\u00e9m. Ele come\u00e7ou a usar m\u00e1scara, passou a dizer que \u00e9 preciso ter vacina, isso e aquilo, que vai resolver tudo neste semestre. \u00c9 bom tremer mesmo, porque a esperan\u00e7a est\u00e1 vindo, a esperan\u00e7a voltou. E Lula est\u00e1 ali, preparado para novamente liderar este Pa\u00eds.\r\nV.Exas. tenham certeza de que, se o Governo fosse atualmente do Presidente Lula, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos votando, em momento como este, uma proposta t\u00e3o malvada quanto a desse ajuste fiscal. N\u00f3s estar\u00edamos aqui votando um verdadeiro aux\u00edlio emergencial para vigorar durante toda a calamidade p\u00fablica. \u00c9 disso que o nosso povo precisa neste momento.\r\n\"Sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, EXTIN\u00c7\u00c3O DA EMPRESA, GUSTAVO HENRIC COSTA, PREFEITO, GUARULHOS (SP), DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO, GREVE, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Prefeito Municipal de Guarulhos, de extin\u00e7\u00e3o da Proguaru - Progresso e Desenvolvimento de Guarulhos S/A. Solidariedade \u00e0 greve de fome realizada pelos trabalhadores da empresa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas que nos acompanham aqui pela TV C\u00e2mara, eu quero trazer um assunto que demonstra claramente a trai\u00e7\u00e3o e a covardia do Prefeito da cidade de Guarulhos.\r\nO Prefeito foi reeleito num segundo turno dif\u00edcil. E ele disse, durante a campanha, que n\u00e3o acabaria com a PROGUARU - propagou v\u00eddeos, utilizou a rede dessa empresa, a rede de comunica\u00e7\u00e3o e a estrutura dela -, uma empresa municipal da cidade de Guarulhos que tem uma longa hist\u00f3ria, que passou por v\u00e1rios governos, de diferentes colora\u00e7\u00f5es. \r\nEsta empresa trabalhou bastante no ano de 2020, recapeando ruas, asfaltando ruas novas, fazendo a manuten\u00e7\u00e3o e a limpeza da cidade. Tamb\u00e9m seus funcion\u00e1rios trabalharam nos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os municipais: escolas e unidades de sa\u00fade. E o Prefeito disse \u00e0 PROGUARU que ele iria trabalhar e investir mais, que era boato que ele iria fechar essa empresa.\r\nOra, ora, ora a surpresa! Uma semana depois de eleito, ele manda para a C\u00e2mara, num ato trai\u00e7oeiro, um projeto extinguindo a empresa, projeto este aprovado em 3 dias. Ele entrou na quarta, e o projeto foi aprovado na sexta-feira, sem qualquer debate, nem sequer numa Comiss\u00e3o da C\u00e2mara Municipal.\r\nO Prefeito, at\u00e9 hoje, n\u00e3o teve a coragem de dialogar com aqueles trabalhadores - em torno de 5 mil -, que, desde ontem, est\u00e3o em greve, defendendo o seu trabalho, o sustento da fam\u00edlia, defendendo essa importante empresa p\u00fablica e a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Fazem um imenso e bom servi\u00e7o na cidade de Guarulhos.\r\nE o Prefeito, que se esconde, nem sequer teve a coragem -- mais uma vez eu friso -- de conversar com os trabalhadores, at\u00e9 para explicar a posi\u00e7\u00e3o dele e, principalmente, para ouvir o contradit\u00f3rio, mas quer exterminar 5 mil postos de trabalho no momento dif\u00edcil que n\u00f3s vivemos no Pa\u00eds, com crise econ\u00f4mica, com crise pol\u00edtica, com desemprego, que assola diversas fam\u00edlias, deixando pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e passando fome.\r\nEnt\u00e3o, registro todo o apoio aos trabalhadores e trabalhadoras da PROGUARU que est\u00e3o em greve, defendendo a empresa p\u00fablica, que n\u00e3o ser\u00e1 extinta e continuar\u00e1 p\u00fablica, ajudando a cidade de Guarulhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, senhores que nos acompanham, gasoduto, g\u00e1s, petr\u00f3leo, privatiza\u00e7\u00e3o, para muita gente, no dia a dia, s\u00e3o termos distantes, termos que as pessoas acham que n\u00e3o impactam a sua vida.\r\nMas hoje, infelizmente, o Brasil vive uma crise grave, uma crise que atinge milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras, que est\u00e3o sentindo na pele a dificuldade de comprar seus alimentos, de garantir o sustento da fam\u00edlia e de garantir as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para viver. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que h\u00e1 um anseio enorme pelo aux\u00edlio emergencial, o qual defendemos que seja de 600 reais e n\u00e3o aquilo que o Governo est\u00e1 dizendo que vai pagar. \r\nEstamos aqui debatendo a Lei do G\u00e1s, que vai com certeza, no futuro, impactar ainda mais a vida do nosso povo, que j\u00e1 sente o pre\u00e7o alto do g\u00e1s - alt\u00edssimo! Essa lei retira da PETROBRAS a prerrogativa de realizar investimentos e de construir mais gasodutos, que s\u00e3o essenciais na pol\u00edtica do desenvolvimento econ\u00f4mico, s\u00e3o essenciais tamb\u00e9m na gera\u00e7\u00e3o de emprego, s\u00e3o essenciais para o fornecimento de g\u00e1s em qualquer localidade do Pa\u00eds, nos grandes centros, na cidade pequena, no interior, na comunidade ribeirinha, no sert\u00e3o ou numa comunidade litor\u00e2nea. Como est\u00e1 o projeto, o fil\u00e9 vai ficar com as empresas privadas, que v\u00e3o querer explorar e v\u00e3o querer transportar o g\u00e1s de mil maneiras, mas n\u00e3o v\u00e3o querer fazer os investimentos necess\u00e1rios que a PETROBRAS e as empresas p\u00fablicas faziam. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso vai impactar ainda mais no pre\u00e7o do g\u00e1s. N\u00f3s vamos deixar na m\u00e3o de outros, e n\u00e3o na nossa. Hoje, a pol\u00edtica energ\u00e9tica do petr\u00f3leo j\u00e1 est\u00e1 submissa a pol\u00edticas internacionais, ao pre\u00e7o internacional, apesar de o Brasil ser produtor. O Congresso e a C\u00e2mara Federal, mais uma vez, nesse debate, curvam-se a interesses outros, e n\u00e3o ao interesse do nosso povo.\r\nPor isso, nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. Ali\u00e1s, n\u00e3o poder\u00edamos ter aprovado l\u00e1 atr\u00e1s, h\u00e1 um erro de origem. Temos que fazer essa den\u00fancia aqui tamb\u00e9m, neste momento, para que o povo brasileiro saiba que, se ele paga caro no combust\u00edvel, se ele paga caro na gasolina, no diesel, no g\u00e1s, na energia, \u00e9 porque h\u00e1 outros interesses prevalecendo e n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CESS\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS, RECUSA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Den\u00fancia de recusa, pelas For\u00e7as Armadas brasileiras, de cess\u00e3o de seus hospitais para atendimento aos pacientes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, pessoas que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, \u00e9 ineg\u00e1vel que n\u00f3s estamos vivendo um momento extraordin\u00e1rio, dif\u00edcil, cr\u00edtico. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que logo no in\u00edcio de 2020, quando come\u00e7ou, foi caracterizada como uma verdadeira guerra. Ali\u00e1s, aprovamos uma PEC, uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, chamada Or\u00e7amento de Guerra. \r\nDiversas pessoas disseram que n\u00f3s dever\u00edamos agir com todo esfor\u00e7o e condi\u00e7\u00f5es financeiras para combater o v\u00edrus e garantir a vida e a sa\u00fade das pessoas e que t\u00ednhamos, todo mundo, de maneira unida, que fazer essa guerra em defesa do povo brasileiro.\r\nMas o que nos chocou e causou surpresa foi a informa\u00e7\u00e3o noticiada hoje em diversos ve\u00edculos da imprensa de que as For\u00e7as Armadas teriam se negado a ofertar unidades de sa\u00fade e apoio de seus hospitais, dando o exemplo de Manaus, numa crise grave que o povo de Manaus e de todo o Amazonas sofreu recentemente e ainda sofre.\r\nTodo mundo aqui deve estar presenciando ou tendo not\u00edcias dos hospitais cheios, lotados, com pessoas na fila, e tamb\u00e9m de pessoas que j\u00e1 morreram sem conseguir oxig\u00eanio em algumas unidades sa\u00fade. E se as For\u00e7as Armadas, que dizem ter a miss\u00e3o de defender o nosso povo e de se colocar \u00e0 frente na defesa da vida do povo brasileiro e dos interesses dos nossos Estados, tiverem adotado essa medida - essa informa\u00e7\u00e3o, inclusive, foi requerida por um Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas -, ter\u00e3o cometido um crime contra o povo brasileiro. As For\u00e7as Armadas custeiam tamb\u00e9m com recursos pr\u00f3prios - que, na verdade, s\u00e3o da Uni\u00e3o, do povo brasileiro - os seus hospitais, que, na verdade, s\u00e3o hospitais do nosso povo.\r\nPortanto, deixo aqui o nosso registro, a nossa den\u00fancia: em sendo verdadeira essa informa\u00e7\u00e3o, foi cometido um crime que tem que ser, sim, apurado e investigado, e os respons\u00e1veis tamb\u00e9m t\u00eam que dar as devidos esclarecimentos e ser punidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, JOVEM, CIDAD\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, CONTRA, MOVIMENTO DE PROTESTO, LIBERDADE DE PENSAMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, BRAS\u00cdLIA (DF), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Arbitrariedade da pris\u00e3o de manifestantes durante protesto contra o Presidente Jair Bolsonaro, realizado na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero aqui fazer uma den\u00fancia grave de algo que aconteceu esta manh\u00e3. Quatro jovens que foram fazer um protesto na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, ao abrirem uma faixa contra este Presidente genocida, que infelizmente, com suas condutas, fez com que milhares de pessoas, mais de 270 mil brasileiros e brasileiras, perdessem suas vidas, foram presos de maneira arbitr\u00e1ria, de maneira ilegal, de maneira que s\u00f3 ocorre num estado autorit\u00e1rio.\r\nTemos que denunciar isso. Queremos localiz\u00e1-los, porque at\u00e9 agora n\u00e3o sabemos o paradeiro deles, em que delegacia est\u00e3o. E o Judici\u00e1rio brasileiro tamb\u00e9m tem que agir rapidamente e estancar essas condutas abusivas, autorit\u00e1rias, violentas, antidemocr\u00e1ticas por parte de parcela da pol\u00edcia e tamb\u00e9m deste Governo.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, \u00e9 n\u00edtido que o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 constitucional, \u00e9 direito fundamental, est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pode, por uma vontade pol\u00edtica de um Governo de plant\u00e3o, ser usurpado porque o Governo n\u00e3o aceita cr\u00edticas, \u00e9 covarde. O povo est\u00e1 percebendo isso. Esperamos que haja a liberta\u00e7\u00e3o urgente desses quatro jovens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), ANIVERS\u00c1RIO.\r\nFERNADO AZEVEDO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, DEMISS\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, FOR\u00c7A ARMADAS, INSTITUI\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O).\r\nBRAGA NETO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, JUSTIFICATIVA, GOLPE DE ESTADO (1964), CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRT\u00cdTICA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao ex-Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, pela preserva\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras como institui\u00e7\u00e3o de Estado. Contrariedade \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Defesa sobre a import\u00e2ncia da Revolu\u00e7\u00e3o de 1964 para a pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Incompet\u00eancia demonstrada pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida do povo brasileiro. Import\u00e2ncia do Parlamento brasileiro como instrumento de defesa da democracia. Imediato afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, alguns querem passar a vers\u00e3o de que o dia de hoje \u00e9 uma data hist\u00f3rica. Se est\u00e1 na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, podem ter certeza de que n\u00e3o \u00e9 um bom fato hist\u00f3rico. \u00c9 um fato triste, que ocorreu 57 anos atr\u00e1s.\r\nE o Governo de plant\u00e3o tenta achar que foi algo bom, positivo. Ali\u00e1s, o novo Ministro da Defesa diz que eles fizeram aquilo para pacificar o Pa\u00eds, uma pequena transi\u00e7\u00e3o.\r\n Olhem, as For\u00e7as Armadas t\u00eam pessoas fortes, competentes e preparadas. E quero aqui aproveitar e saudar o ex-Ministro da Defesa, que fez um bom gesto, segundo aquilo que disse em sua nota: preservou o papel das For\u00e7as Armadas como institui\u00e7\u00e3o de Estado. Mas o outro Ministro que entrou j\u00e1 disse que o golpe serviu para pacificar. Isso demonstra, na verdade, at\u00e9 a incompet\u00eancia daqueles que entraram no poder achando que iam pacificar o Pa\u00eds, porque ficaram 21 anos. Portanto, foram incompetentes, da mesma maneira que o ex-Ministro da Sa\u00fade, que \u00e9 das For\u00e7as Armadas, foi incompetente em todos os seus atos; da mesma maneira que quem n\u00f3s temos presidindo o Pa\u00eds, um egresso das For\u00e7as Armadas, \u00e9 incompetente e, com isso, sua trai\u00e7\u00e3o \u00e0 P\u00e1tria, sua pol\u00edtica genocida, sua pol\u00edtica de desprezo pela vida do povo brasileiro, infelizmente tem levado milhares e milhares de brasileiros \u00e0 morte.\r\nPortanto, o que n\u00f3s devemos celebrar neste Pa\u00eds \u00e9 a democracia, s\u00e3o os valores humanos, \u00e9 a postura e o compromisso de todos aqueles que ainda est\u00e3o na pol\u00edtica, que est\u00e3o no dia a dia do nosso Pa\u00eds, na sociedade como um todo, fazendo a disputa por valores consagrados. Esses merecem o nosso respeito, esses merecem os nossos valores, esses merecem ser lembrados, inclusive nesta C\u00e2mara e em todo o Parlamento.\r\nEste Parlamento que n\u00e3o pode recuar. Este Parlamento n\u00e3o pode ceder. Este Parlamento tem que mostrar a sua grandeza e compromisso com o voto popular que elegeu cada um dos Deputados e Deputadas desta Casa.\r\nSe n\u00f3s aqui estamos, \u00e9 porque n\u00f3s somos frutos da democracia. Portanto, \u00e9 por ela que n\u00f3s devemos lutar, \u00e9 por ela que n\u00f3s devemos trabalhar, \u00e9 ela que n\u00f3s temos que honrar a cada instante. N\u00e3o podemos vacilar diante deste Governo de plant\u00e3o, que est\u00e1 na hora, urgentemente, de ir embora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, MOTORISTA PROFISSIONAL, TRANSPORTE COLETIVO,  PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de acatamento das Emendas de n\u00bas 3 e 11, destinadas \u00e0 inclus\u00e3o de motoristas do transporte coletivo ubano e interurbano no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dialogando aqui com a Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, que fez um belo trabalho, tentando contemplar as diferentes emendas, surgiu uma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o aos condutores, aos motoristas do transporte coletivo.\r\nTransporte rodovi\u00e1rio \u00e9 diferente de transporte urbano. Imaginem algu\u00e9m que esteja fazendo uma viagem de Bras\u00edlia a S\u00e3o Paulo, ou ao Rio de Janeiro, ou \u00e0 Bahia, ou a qualquer outro Estado. Esse \u00e9 o motorista do transporte rodovi\u00e1rio, o mesmo que, eventualmente, no trecho urbano, pega rodovias. Aquele motorista que conduz somente no per\u00edmetro urbano, por exemplo, dentro do Plano Piloto, n\u00e3o \u00e9 considerado transporte rodovi\u00e1rio. Teria que colocar expressamente transporte urbano e interurbano.\r\nA Deputada Erika Kokay tem uma emenda nesse sentido, e eu tenho outra. A da Deputada Erika eu acho que \u00e9 a Emenda n\u00ba 3, a minha \u00e9 a Emenda n\u00ba 11. Eu queria perguntar \u00e0 Relatora se ela entende que as duas emendas est\u00e3o contempladas; se n\u00e3o, que ela pudesse inclu\u00ed-las. E, se essa foi a inten\u00e7\u00e3o dela, que ela inclu\u00edsse tamb\u00e9m os motoristas, os trabalhadores dos transportes coletivos urbanos, sen\u00e3o essas pessoas que trabalham levando milhares de gente, com \u00f4nibus lotado, infelizmente, todo dia, n\u00e3o ser\u00e3o contempladas. E s\u00e3o justamente elas que correm um risco maior. Normalmente, no transporte rodovi\u00e1rio, que faz viagens longas, todo mundo compra antecipadamente a passagem e vai sentado. No transporte coletivo urbano, h\u00e1 lota\u00e7\u00e3o e um cont\u00e1gio muito maior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de acatamento da Emenda n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero 1 segundo, Presidente.\r\nA Emenda n\u00ba 11 \u00e9 semelhante \u00e0 Emenda n\u00ba 3. Ent\u00e3o, eu gostaria que a Relatora a inclu\u00edsse no relat\u00f3rio, que ela fizesse men\u00e7\u00e3o a essa emenda tamb\u00e9m, porque ela tem o mesmo conte\u00fado, o teor \u00e9 semelhante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARLAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AGENDA LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da Minoria somos favor\u00e1veis \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nEntendemos que \u00e9 sobre mat\u00e9rias como esta que o Parlamento deveria se debru\u00e7ar neste momento muito at\u00edpico e, ao mesmo tempo, extraordin\u00e1rio que estamos vivendo, diante de uma pandemia. Temos que votar mat\u00e9rias consensuais que permitam o pleno funcionamento do Estado e, ao mesmo tempo, deem garantia de um bom atendimento ao nosso povo nas mais diferentes \u00e1reas. \r\nPor isso, tamb\u00e9m defendemos que o aux\u00edlio emergencial venha \u00e0 pauta deste Parlamento, para que todos possam se manifestar. O aux\u00edlio n\u00e3o deve vigorar t\u00e3o somente pelo tempo do prazo da MP. S\u00e3o mat\u00e9rias como estas que demonstram a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a sociedade brasileira.\r\nEsta MP trata da prorroga\u00e7\u00e3o de contratos administrativos no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio e de outros \u00f3rg\u00e3os importantes na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia e tecnologia. Por isso, somos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Import\u00e2ncia da aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia. Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Minoria tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, com a ci\u00eancia, com a tecnologia, com a pesquisa e, por isso, vota \"sim\". Essa MP permite a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos administrativos importantes para o funcionamento desses \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es. \r\nAo mesmo tempo em que votamos \"sim\", tamb\u00e9m deixamos registrada a necessidade de, ao longo do ano, garantirmos or\u00e7amento a essas \u00e1reas fundamentais da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e da tecnologia, para o seu pleno funcionamento e para que, de maneira adequada, de maneira correta, possam prestar um bom servi\u00e7o.\r\nTamb\u00e9m registramos a import\u00e2ncia de se retirar de pauta, hoje, o PL 5.595/20. Ele ser\u00e1 um retrocesso na pol\u00edtica nacional. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que se levem crian\u00e7as, jovens, professores e demais profissionais para dentro da sala de aula, sem qualquer cuidado e sem a vacina\u00e7\u00e3o em massa. Por isso, \u00e9 importante a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta Casa tinha que estar, neste momento de pandemia, debatendo e votando t\u00e3o somente mat\u00e9rias que dizem respeito a esta quest\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para votarmos outros temas t\u00e3o importantes como este de maneira a\u00e7odada, r\u00e1pida, sem um debate amplo. \r\nAl\u00e9m de n\u00e3o termos um debate amplo nas Comiss\u00f5es com toda a sociedade, n\u00f3s queremos aqui no Parlamento, no dia da vota\u00e7\u00e3o, encerrar a discuss\u00e3o, impedindo que os Deputados possam se manifestar e o contradit\u00f3rio possa vir a este Parlamento. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel o fato de encerrarmos a discuss\u00e3o de um tema t\u00e3o grave, como outros aqui j\u00e1 disseram. N\u00f3s temos em discuss\u00e3o e em vota\u00e7\u00e3o v\u00e1rias mat\u00e9rias que dizem respeito ao C\u00f3digo Penal, cada uma \u00e0 sua maneira, sem debat\u00ea-las no conjunto, o que \u00e9 p\u00e9ssimo para todo o sistema e, com certeza, para todo o povo. \r\nA Minoria vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vai liberar as bancadas, j\u00e1 que h\u00e1 diverg\u00eancia entre os partidos.\r\nEntendemos que o conte\u00fado \u00e9 importante, mas n\u00e3o d\u00e1 para fazer esse debate de maneira t\u00e3o r\u00e1pida. O C\u00f3digo Penal n\u00e3o \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o qualquer, mas uma legisla\u00e7\u00e3o que mexe com um bem precioso, que \u00e9 a liberdade, a vida da pessoa. Se fiz\u00e9ssemos uma discuss\u00e3o do sistema do C\u00f3digo Penal, da legisla\u00e7\u00e3o penal, com certeza produzir\u00edamos um resultado muito maior e muito melhor.\r\nAo votarmos de maneira pontual uma legisla\u00e7\u00e3o como esta, perdemos a oportunidade de fazer um debate mais amplo, e o debate de um novo tipo penal para proteger a sociedade, que \u00e9 importante, acaba n\u00e3o tendo concord\u00e2ncia entre os partidos. Vamos at\u00e9 permitindo que cada item seja aprovado, mas n\u00e3o conseguimos fazer a discuss\u00e3o do conjunto, o que causar\u00e1 um preju\u00edzo imenso: a legisla\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma colcha de retalhos, e n\u00e3o deveria ser assim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO FEDERAL, INTERFER\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL. \r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nEDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL,OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Julgamento, pelo Supremo Tribunal Federal, de condena\u00e7\u00f5es judiciais impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quem acompanha a sess\u00e3o da C\u00e2mara, quero aqui falar de algo importante para o Pa\u00eds, para todo brasileiro, para toda brasileira. Quero falar sobre este momento, eu diria, novamente hist\u00f3rico que est\u00e1 ocorrendo no STF. \r\nN\u00f3s temos que trazer para c\u00e1 esse debate porque ele interessa a esta Casa. Ali\u00e1s, Deputado Marcelo Ramos, Presidente em exerc\u00edcio, que aqui participa de importantes Comiss\u00f5es, j\u00e1 participou da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, como advogado, que tem tomado posturas em diversos momentos nesta Casa, eu diria que sempre, posturas democr\u00e1ticas, opini\u00f5es p\u00fablicas, n\u00e3o s\u00f3 aqui internamente, fa\u00e7o um apelo a todo Deputado e a toda Deputada e a todo o mundo pol\u00edtico que se diz democr\u00e1tico para que acompanhe e se manifeste sobre o que acontece no STF neste momento.\r\nN\u00e3o adianta dizermos que prezamos a democracia, mas quando vemos um poss\u00edvel advers\u00e1rio eleitoral nos calamos ou fingimos que n\u00e3o acontece, que n\u00e3o h\u00e1 nada demais, diferente, Deputado General Peternelli. \r\nVejam o que est\u00e1 acontecendo ali. Se o STF julgar conforme a Constitui\u00e7\u00e3o e sem as paix\u00f5es pol\u00edticas, ele pode come\u00e7ar a refazer a hist\u00f3ria para valer. Ele come\u00e7ou no per\u00edodo recente, mas tem que concluir hoje. N\u00e3o d\u00e1 para um processo, seja ele qual for, de primeira, segunda inst\u00e2ncia, ou na inst\u00e2ncia m\u00e1xima, o Supremo Federal Tribunal, ser decidido dependendo de quem \u00e9 o r\u00e9u, se ele \u00e9 mais vermelho, ou mais amarelo, ou rosa, laranja, verde, azul, cor de ab\u00f3bora, se ele tem barba, ou n\u00e3o tem barba. Ali\u00e1s, eu pergunto, Deputado General Peternelli, que veio das For\u00e7as Armadas, qual o receio que parte do povo, da elite e de um setor deste Pa\u00eds tem do Presidente Lula? Esse receio n\u00e3o \u00e9 de agora. \r\nO Presidente Lula teve a coragem, no final da d\u00e9cada de 70, de liderar greves memor\u00e1veis, greves, ali\u00e1s, que querem suprimidas, se aprovado aqui o PL 5.595, o direito do professor de tamb\u00e9m exercitar a sua manifesta\u00e7\u00e3o por melhores condi\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o, salariais, de estrutura, n\u00e3o importa. Mas l\u00e1 atr\u00e1s o Presidente Lula liderou um momento dif\u00edcil, duro do Pa\u00eds. Fundou o PT, e sempre ali esteve, do mesmo lado da hist\u00f3ria, defendendo os valores em que ele acredita, desde o in\u00edcio da funda\u00e7\u00e3o do PT. E ali, senhoras e senhores, sempre houve manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias: o barbudo, nove dedos, o chamaram de ignorante, e tantas outras coisas. Mas o Presidente Lula persistiu e ganhou.\r\nDisse h\u00e1 pouco aqui o Deputado Bacelar o quanto o Presidente Lula revolucionou na educa\u00e7\u00e3o brasileira, investindo, colocando mais estudantes nas escolas, garantindo mais recursos, bilh\u00f5es, mais universidades, o quanto ele fez ao Pa\u00eds no seu conjunto. \r\nO que n\u00f3s vemos hoje? Interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal, s\u00f3 porque o delegado regional do Amazonas pediu abertura de inqu\u00e9rito contra o Ministro. Nunca fizemos isso no nosso Governo, porque temos apre\u00e7o e respeito pelas institui\u00e7\u00f5es; temos apre\u00e7o e respeito pelas diverg\u00eancias; temos apre\u00e7o, respeito e valorizamos a democracia, as nossas leis e a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Mas agora n\u00e3o. Se algu\u00e9m se manifesta contra, \u00e9 sumariamente punido. E esse mundo democr\u00e1tico finge que n\u00e3o \u00e9 com ele. N\u00e3o se manifesta.\r\nComo pode?! Diante de tantas farsas reveladas, vimos o juiz trai\u00e7oeiro, amigo, capacho dos Estados Unidos - n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que veio ser Ministro de um Presidente que, a todo momento, nunca teve vergonha de falar que se submetia \u00e0 vontade dos Estados Unidos. Na pol\u00edtica n\u00e3o h\u00e1 coincid\u00eancia. O Moro veio fazer parte desse Governo porque tinha lado. Estavam literalmente parceiros no projeto - parceiros no projeto. A farsa foi revelada. \r\nUm juiz, uma vara, um local, Sras. e Srs. Parlamentares, totalmente incompetente para julgar, Curitiba, sejam fatos que l\u00e1 n\u00e3o ocorreram, sejam fatos que n\u00e3o eram correlatos, porque l\u00e1 se investigava, seja para investigar pessoas que l\u00e1 n\u00e3o moravam. E esse juiz se arvorou como o dono da verdade, um justiceiro.\r\nE fez bem o Ministro Fachin. Ali\u00e1s, demorou em declarar a incompet\u00eancia desse juiz. Esperamos que o STF reconhe\u00e7a que, de fato, ele \u00e9 incompetente. Mas n\u00e3o pode o STF, Deputado Enrico Misasi, aceitar uma nova manobra de alguns, como do pr\u00f3prio Fachin nesse caso, de querer anular o julgamento da suspei\u00e7\u00e3o. S\u00e3o coisas extremamente diferentes, julgamento j\u00e1 conclu\u00eddo. \r\nComo disse ontem, num voto hist\u00f3rico, o brilhante Ministro do STF Lewandowski: \"Parece que quando \u00e9 com o Lula a coisa muda, uma regra \u00e9 criada repentinamente, tudo para ele vira um processo de exce\u00e7\u00e3o.\" Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s vamos permitir isso? N\u00f3s n\u00e3o podemos. Esta Casa n\u00e3o pode.\r\nE deixo aqui mais uma vez o apelo a todos aqueles que se dizem democratas, a todos aqueles que se arrependeram, deram apoio a esse Presidente, a esse Governo, a essas posturas, a esse movimento, a todos aqueles que recentemente assinaram um manifesto e n\u00e3o quiseram sequer chamar o Presidente Lula. Sim, manifesto fazendo cr\u00edtica ao atual Governo, manifesto como se nada houvesse acontecido no ver\u00e3o passado, como se ningu\u00e9m tivesse responsabilidade.\r\nMas tudo bem. Vamos fingir que eles n\u00e3o tiveram. Mas que eles tenham a coragem de se manifestar tamb\u00e9m sobre o que ocorre. O STF tem que ser o Poder guardi\u00e3o, da estabilidade, para justamente n\u00e3o permitir que a disputa pol\u00edtica seja feita com regras excepcionais, an\u00f4malas, regras criadas da noite para o dia, regras ou condutas simplesmente para perseguir algu\u00e9m. Ele est\u00e1 l\u00e1 para impedir. Diria que era para p\u00f4r a bola no ch\u00e3o - Deputado Marcelo Ramos, que tamb\u00e9m gosta de futebol -, para fazer um jogo de craque, um jogo em que a bola role.\r\nMas que no campo n\u00e3o sejam permitidas faltas indevidas, maldosas, violentas. \r\n\u00c9 isso que o STF est\u00e1 l\u00e1 para fazer: garantir que o jogo aconte\u00e7a de acordo com o que diz a Constitui\u00e7\u00e3o. Mesmo que a paix\u00e3o individual de um Ministro, porventura, leve-o para outro caminho, ele est\u00e1 ali para votar de acordo com a sua consci\u00eancia. \r\nImagine, Presidente Marcelo Ramos, se num jogo entre Flamengo e Fluminense, ou Vasco, com a arquibancada lotada, o juiz deixasse se contaminar pela emo\u00e7\u00e3o da torcida? Como \u00e9 que seria o desfecho desse jogo? Ganharia quem foi melhor na bola ou ganharia a torcida que naquele momento gritou mais? \r\nPor isso, n\u00e3o pode o STF entrar nessa onda. E eu lhes digo: a torcida j\u00e1 virou. Se for pela torcida - eu tenho certeza de que a maioria do povo brasileiro e as pesquisas est\u00e3o demonstrando isso, e o discurso do Lula provou muito mais a grandeza dele, o que ele fez logo ap\u00f3s a decis\u00e3o -, ela quer o Presidente Lula de volta, porque ela sabe que no m\u00ednimo sua vida estaria sendo protegida. Ela sabe que no m\u00ednimo este Pa\u00eds teria uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de desenvolvimento. Ela sabe que este Pa\u00eds teria respeito pela educa\u00e7\u00e3o, pelo servi\u00e7o p\u00fablico, pela transpar\u00eancia, como foi no seu Governo, que respeitaria o meio ambiente, que estabeleceria rela\u00e7\u00f5es internacionais amplas, respeitosas e de cabe\u00e7a erguida, que o nosso patrim\u00f4nio estaria sendo defendido. N\u00f3s ter\u00edamos um governo totalmente diferente. \r\nDurante esta pandemia, eu n\u00e3o tenho d\u00favida que as solu\u00e7\u00f5es, as propostas, seriam outras, bem melhores, mais \u00e1geis, eficientes, totalmente diferente! Ou algu\u00e9m tem d\u00favida disso? A pol\u00edtica da morte n\u00e3o tem vez no nosso Governo, n\u00e3o tem vez na nossa pol\u00edtica. \r\nPortanto, deixo aqui um apelo, primeiro a esta Casa, para quem se diz democrata que esteja atento e se posicione. Segundo, ao STF, que julgue conforme a Constitui\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO \u00cdNDIO, HOMENAGEM.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.\r\nPOL\u00cdTICA AMBIENTAL, DESMATAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Transcurso do Dia do \u00cdndio. Natureza genocida do Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio ao tratamento concedido pelo Governo Federal aos povos ind\u00edgenas e ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Marcelo Ramos, colegas Deputados e Deputadas.\r\nO Brasil sempre foi conhecido como o pa\u00eds da diversidade, o pa\u00eds da solidariedade, o pa\u00eds da acolhida. Mas, infelizmente, neste momento que vivemos, n\u00e3o podemos dizer que ainda somos o pa\u00eds da solidariedade. Infelizmente, n\u00f3s temos um Governo desumano, um Governo muito cruel, um Governo que parece que tem o prazer em ofender determinadas pessoas, determinados povos, determinados advers\u00e1rios pol\u00edticos.\r\nO Brasil tem povos origin\u00e1rios, povos ind\u00edgenas, que aqui estavam nesta terra, que aqui viveram e vivem ainda. Infelizmente, em outros momentos da hist\u00f3ria, j\u00e1 foram atacados, comunidades foram dizimadas. E n\u00f3s nunca vimos, no momento atual, passando por tantos governos, v\u00e1rios governos que passaram recentemente, seja no do Presidente Lula, seja nos governos anteriores, tanta agress\u00e3o, tanta antipol\u00edtica.\r\nNunca vimos uma pol\u00edtica que de fato n\u00e3o considera os povos ind\u00edgenas detentores de direitos, de reconhecimento; uma pol\u00edtica que valoriza a sua cultura, os seus valores, os seus costumes. Infelizmente, \u00e9 um Governo que sente esse prazer no ataque, no menosprezo. E, durante a pandemia, demonstrou mais uma vez como age. Agiu e age n\u00e3o garantindo prote\u00e7\u00e3o, n\u00e3o garantindo cuidado, n\u00e3o garantindo sa\u00fade, n\u00e3o garantindo as devidas medidas para proteger os povos ind\u00edgenas. Pelo contr\u00e1rio, fez a pol\u00edtica inversa. Ali\u00e1s, infelizmente tamb\u00e9m fez em todo o Pa\u00eds uma pol\u00edtica que gerou e causou in\u00fameras, milhares de mortes no Brasil pela pandemia.\r\nMais uma vez, repito, o v\u00edrus n\u00f3s n\u00e3o podemos dizer que \u00e9 culpa do Presidente; mas o que aconteceu no Brasil n\u00f3s podemos dizer que \u00e9 culpa do Presidente. H\u00e1 uma diferen\u00e7a: enquanto outros governos cuidaram, agiram de maneira adequada, no Brasil n\u00f3s vimos um Governo estimulando condutas, atitudes, atos que geram justamente mais contamina\u00e7\u00e3o, mais pessoas v\u00edtimas, n\u00e3o recomendando, como deveria agir um verdadeiro l\u00edder, as medidas necess\u00e1rias de prote\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, aqui fica o nosso lamento, o nosso rep\u00fadio a essa conduta genocida com todo o povo brasileiro e, nesta data em especial, com a comunidade ind\u00edgena, que, a cada momento, luta por seus direitos. Este Parlamento n\u00e3o pode agir como age o Presidente. Este Parlamento n\u00e3o pode virar as costas. Este Parlamento \u00e9 o espa\u00e7o da diversidade, e o povo brasileiro \u00e9 um s\u00f3, com suas diferen\u00e7as e particularidades.\r\nN\u00f3s estamos debatendo sobre meio ambiente, clima, e sabemos da import\u00e2ncia da floresta. Mas o Presidente faz o inverso, juntamente com seu Ministro, ataca. Estimula tamb\u00e9m condutas para o desmatamento, para a queimada, para a invas\u00e3o de \u00e1reas ind\u00edgenas, com uma finalidade \u00fanica: ganhar dinheiro pela minera\u00e7\u00e3o, pela especula\u00e7\u00e3o, expulsando aqueles que t\u00eam na terra um uso natural, um uso inerente ao seu modo de vida, ao seu modo de ser, que \u00e9 a terra para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, que este Parlamento reconhe\u00e7a os direitos ind\u00edgenas e n\u00e3o permita nenhum retrocesso. Que este Parlamento tenha a coragem tamb\u00e9m de fiscalizar, de apurar as condutas nefastas do Presidente Bolsonaro e do seu Governo, que faz com que o Brasil infelizmente bata um recorde p\u00e9ssimo, que \u00e9 o de n\u00famero de mortes, de n\u00famero de v\u00edtimas, que a cada dia s\u00f3 faz crescer.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nA vota\u00e7\u00e3o deste projeto, Presidente e demais colegas Deputados, \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o clara da pol\u00edtica genocida do Presidente Bolsonaro, que, se algu\u00e9m tinha d\u00favida, com esta aprova\u00e7\u00e3o vai ficar mais n\u00edtida ainda.\r\nH\u00e1 um Deputado que disse aqui que t\u00eam que voltar as escolas, porque n\u00e3o h\u00e1 nada de mais nisso. Provavelmente, ele est\u00e1 se baseando nos n\u00fameros de quando ele achava que haveria somente 800 v\u00edtimas pela COVID-19. Mas \u00e9 importante dizer - e todo mundo aqui sabe disso - que j\u00e1 h\u00e1 mais de 375 mil v\u00edtimas, e, com crian\u00e7as, jovens, adolescentes e professores sendo jogados na sala de aula sem qualquer cuidado pr\u00e9vio, haver\u00e1 mais v\u00e1rios milhares de v\u00edtimas. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nPOL\u00cdTICA AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, EXONERA\u00c7\u00c3O, ABERTURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI). \r\nAUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINERA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo Jair Bolsonaro, especialmente para as \u00e1reas da economia, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Omiss\u00e3o do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica ambiental do Governo Jair Bolsonaro. Defesa da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Entrega de documento por povos ind\u00edgenas \u00e0 bancada federal do PT contra projeto de lei sobre a permiss\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas. Necessidade de compromisso do Congresso Nacional com a pauta do meio amibente. Defesa da abertura de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro contra o meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, se formos enumerar o que este Governo fez para o Pa\u00eds at\u00e9 agora, n\u00e3o conseguiremos listar nenhuma medida positiva.\r\nN\u00f3s passamos vergonha internamente, porque n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas claras, objetivas, planejadas, na \u00e1rea econ\u00f4mica, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea da sa\u00fade, tendo em vista o que estamos vivendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise da COVID-19. \u00c9 uma brutalidade a omiss\u00e3o do Governo Federal, com esta pol\u00edtica genocida que vitimou milhares de brasileiros, homens e mulheres, pais de fam\u00edlia, tios, irm\u00e3os, av\u00f3s, primos, conhecidos, que infelizmente perderam as suas vidas.\r\nInternacionalmente n\u00e3o \u00e9 diferente. Vou aqui destacar a pauta ambiental. O Governo Bolsonaro \u00e9 respons\u00e1vel por uma pol\u00edtica literalmente predadora, uma pol\u00edtica destrutiva, uma pol\u00edtica trai\u00e7oeira, uma pol\u00edtica que n\u00e3o defende o que \u00e9 nosso, que n\u00e3o defende a pr\u00f3pria P\u00e1tria, que incentiva condutas criminosas de desmate, de invas\u00e3o de terras ind\u00edgenas e de \u00e1reas ambientais. Esse dito progresso \u00e9, na verdade, um total regresso.\r\nEste Governo come\u00e7ou a sua gest\u00e3o agredindo pa\u00edses parceiros na pol\u00edtica ambiental e hoje finge - literalmente finge - que est\u00e1 preocupado com o meio ambiente e fica de joelhos, implorando por recursos externos.\r\nEste Governo afugentou parceiros, fez uma pol\u00edtica criminosa. Agora, ao perceber o quanto isso \u00e9 desastroso, est\u00e1 tentando dizer que vai proteger o meio ambiente. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nO Ministro Salles n\u00e3o pode continuar \u00e0 frente do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, porque ele faz uma pol\u00edtica contr\u00e1ria ao que deveria fazer um Ministro.\r\nNa segunda-feira, em nome da bancada do PT, eu recebi um documento de povos ind\u00edgenas. Eles fizeram um ato em Bras\u00edlia e pediram justamente respeito \u00e0s suas terras, aos seus direitos, \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de suas terras. Pediram tamb\u00e9m a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do projeto do Presidente Bolsonaro que quer permitir a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas.\r\nEste Congresso, independente que \u00e9, tem que demonstrar o seu compromisso com o meio ambiente perante a comunidade brasileira, mas tamb\u00e9m perante o mundo. Fazer esse compromisso significa respeitar a biodiversidade, respeitar a vida. Significa tamb\u00e9m valorizar as nossas riquezas. O meio ambiente pode ser para n\u00f3s, sim, um bem a ser explorado at\u00e9 do ponto de vista econ\u00f4mico, mas com a devida a preserva\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que lamentar toda a pol\u00edtica trai\u00e7oeira e vergonhosa do Presidente Bolsonaro, que faz com que o Brasil seja um p\u00e1ria internacional. Dentre outras coisas, este Congresso deveria urgentemente abrir uma CPI da pauta do meio ambiente e determinar que o Salles saia do Minist\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, PRECARIEDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CORONAV\u00cdRUS, CHINA, REPUDIO.\r\nFALTA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA SPUTNIK V.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Dificuldades impostas \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 pela postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a produ\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pela Rep\u00fablica Popular da China. N\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, da importa\u00e7\u00e3o da vacina russa Sputnik V.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham, todos n\u00f3s estamos aflitos, pelo menos aqueles que t\u00eam apre\u00e7o pela vida e desejam garantir prote\u00e7\u00e3o ao nosso povo, mas desejam, ao mesmo tempo, que possamos ir voltando \u00e0 normalidade com mais for\u00e7a. Queremos voltar \u00e0 normalidade. Temos pressa. Mas, sem vacina\u00e7\u00e3o, isso n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel. Sem vacina, n\u00f3s vamos ter muita dificuldade.\r\nO Brasil poderia ter vacinado muito mais gente se o Governo Federal tivesse agido com maior presteza, agilidade, desde o fim do ano passado. Mas n\u00e3o, o Governo preferiu a pol\u00edtica negacionista, a pol\u00edtica genocida que tem vitimado milhares de brasileiros e brasileiras. O n\u00famero de v\u00edtimas beira 400 mil, o que \u00e9 muito mais do que o n\u00famero de habitantes de diversas cidades do Pa\u00eds.\r\nPois bem, sabemos que a China produz parte dos imunizantes necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da vacina. E hoje Guedes, um disc\u00edpulo do Presidente Bolsonaro, Ministro que faz essa pol\u00edtica de arrocho no Pa\u00eds, restritiva - e sofremos tamb\u00e9m com a crise econ\u00f4mica e com a crise social -, num evento junto com as empresas do setor privado de sa\u00fade, ataca os chineses, dizendo que o v\u00edrus foi produzido pela China. Isso \u00e9 uma insanidade! Depois ele diz: \"N\u00e3o sabia que isso estava sendo gravado. Se estava, n\u00e3o divulguem\", porque sabe a besteira que falou. Esse \u00e9 o Brasil que n\u00f3s estamos vivendo com esse Ministro da Economia.\r\nComo se n\u00e3o bastasse isso, ontem a ANVISA negou autoriza\u00e7\u00e3o para uso da vacina Sputnik no Pa\u00eds, sendo que havia contratos firmados por Governadores para que essa vacina pudesse vir e garantir a vacina\u00e7\u00e3o do povo. O Presidente n\u00e3o faz, n\u00e3o deixa agir quem quer fazer, e n\u00f3s ficamos patinando na vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. E o Governo ainda agride um pa\u00eds que est\u00e1 sendo parceiro, que est\u00e1 sendo aliado, que quer ajudar.\r\nJ\u00e1 bastava o Ernesto, mas agora vem o Guedes falar uma besteira, uma agress\u00e3o dessas. Com certeza, teremos reflexos dessa quest\u00e3o, inclusive, provavelmente, se ele n\u00e3o se retratar, tamb\u00e9m na \u00e1rea econ\u00f4mica. \u00c9 lament\u00e1vel tal postura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O,  RICARDO SALLES. MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa de investiga\u00e7\u00e3o, pela Casa, da conduta do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, colegas Deputados e Deputadas, quero aqui cumpriment\u00e1-los e cumprimentar todos os que est\u00e3o nos acompanhando. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer que esta Casa n\u00e3o pode se furtar a cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, no ano passado, aprovamos leis importantes durante a pandemia: \"or\u00e7amento de guerra\", apoio aos Estados e aos Munic\u00edpios, Lei Aldir Blanc e tantas outras. De uma certa maneira, o Parlamento deixou de lado suas diferen\u00e7as e agiu, nesses casos, de maneira r\u00e1pida e unida. Mas n\u00f3s temos muitas outras obriga\u00e7\u00f5es, entre elas a de exigir do Governo medidas mais efetivas de combate \u00e0 COVID, como a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m que fiscalizar. A C\u00e2mara n\u00e3o pode se furtar a cumprir o seu papel de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Ela tem que cumpri-lo, tem que fazer o mesmo que o Senado est\u00e1 fazendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID. \r\nAl\u00e9m de agir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise da COVID, que exige investiga\u00e7\u00e3o da conduta criminosa do Governo, temos que agir quanto ao Ministro Salles, cuja conduta em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, tamb\u00e9m criminosa, em vez de proteger o nosso patrim\u00f4nio natural, agride, estimula agress\u00f5es a esse patrim\u00f4nio. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que no Brasil, em 2019 e em 2020, ao contr\u00e1rio do que ocorreu em anos anteriores, voltou a aumentar o desmatamento, que subiu em torno de 3%. O desmatamento na Amaz\u00f4nia saiu de 7,5% para uma porcentagem que j\u00e1 beira os 11%. Essa \u00e9 uma conduta que tem reflexo hoje e tamb\u00e9m ter\u00e1 amanh\u00e3.\r\nEste \u00e9 um Governo incompetente tamb\u00e9m. O Ministro Salles se ajoelhou para os Estados Unidos, assim como fez o Bolsonaro, dizendo que precisava de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares daquele pa\u00eds para combater o desmatamento, mas ele tem 2,9 bilh\u00f5es de reais do Fundo Amaz\u00f4nia, cedidos inicialmente pela Noruega e pela Alemanha, que n\u00e3o s\u00e3o utilizados desde 2019. Ora, ele mentiu, ele mente! Ele diz que precisa de dinheiro para combater o desmatamento, mas, na verdade, o problema \u00e9 outro. O problema \u00e9 pol\u00edtico, porque ele tem dinheiro e n\u00e3o o usa. \r\nAl\u00e9m disso, quem acompanhou, na segunda-feira, a audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, Comiss\u00e3o legislativa, viu a gravidade da den\u00fancia do Delegado Alexandre Saraiva. Ele apontou claramente um crime do Ministro: a interfer\u00eancia dele em defesa de madeireiros ilegais que retiraram toras que dariam para encher 40 mil caminh\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME AMBIENTAL, GOVERNO FEDERAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO, QUEIMADA, MINERA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AGENDA LEGISLATIVA, APOIO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPI na C\u00e2mara dos Deputados para investiga\u00e7\u00e3o dos crimes ambientais cometidos pelo Governo Jair Bolsonaro. Instala\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, esta Casa tem que cumprir com a sua miss\u00e3o e exercer a sua compet\u00eancia de fiscalizar o Poder Executivo.\r\nMais uma vez, venho \u00e0 tribuna me manifestar a respeito da necessidade de abrirmos uma CPI para investigar os crimes ambientais do Governo Bolsonaro. A destrui\u00e7\u00e3o em curso no Pa\u00eds praticada pelo Ministro Salles \u00e9 grave. Destr\u00f3i o meio ambiente; incentiva o desmatamento, as queimadas, a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas; pratica crimes postando-se acima das leis, achando que est\u00e1 protegido. Se ele age assim, com certeza age tamb\u00e9m a mando de algu\u00e9m, sob a prote\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode se furtar a debater um tema t\u00e3o importante e t\u00e3o delicado n\u00e3o s\u00f3 para o Pa\u00eds, mas para o mundo e para as nossas vidas.\r\nHoje o Senado investiga as causas de tantas mortes no Brasil pela COVID-19. Com certeza, o n\u00famero de infectados e de mortos poderia ser bem menor se a pol\u00edtica genocida do Governo n\u00e3o estivesse em curso. O Senado, agindo com a devida presteza, investiga. E esta C\u00e2mara, nesse caso, n\u00e3o age.\r\n\u00c9 preciso, no m\u00ednimo, que investiguemos aqui o que acontece com o meio ambiente. Tenho certeza de que podemos contar com os colegas que t\u00eam sensibilidade com a pauta e, mais do que isso, com aqueles que dizem ter compromisso com a vida nas suas cidades, nos seus Estados, com o seu p\u00fablico.\r\nQuem diz nesta Casa, nesta tribuna, que quer a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, que tem compromisso com a defesa do meio ambiente, pode e deve assinar esse pedido de CPI. Essa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de transpar\u00eancia, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de coragem, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que os Deputados e as Deputadas v\u00e3o exercer a sua fun\u00e7\u00e3o, sem nenhuma amarra, sem nenhuma submiss\u00e3o, diante do Executivo. \r\nO Governo Bolsonaro teme as investiga\u00e7\u00f5es. Diz-se corajoso, mas sabe que est\u00e1 cometendo atrocidades em diferentes \u00e1reas. Teme a CPI da COVID-19, no Senado, e com certeza teme uma CPI dos crimes ambientais, nesta Casa. E a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode se furtar a cumprir com sua obriga\u00e7\u00e3o. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da mat\u00e9ria. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria de H\u00e9lio Bicudo. Aplausos ao Deputado Paulo Teixeira pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei de grande aprova\u00e7\u00e3o por juristas e Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quem garante o marco da democracia, os valores, os princ\u00edpios que v\u00e3o dizer at\u00e9 aonde os Poderes podem ir \u00e9 justamente o Parlamento. O Parlamento \u00e9 o freio que tem que ser, como um dos Poderes, para impedir as arbitrariedades. \r\nEsse projeto foi amplamente conversado, debatido. E parabenizo a Relatora, a Deputada Margarete Coelho, que sempre age dessa maneira, conversando, dialogando. Ela buscou um texto, com muitos avan\u00e7os, a partir daquele original. \r\nTemos que acabar com a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, aquilo que ainda vem da \u00e9poca sombria da hist\u00f3ria que este Pa\u00eds viveu, infelizmente, da ditadura, que alguns ensaiam, estimulam condutas para que volte e defendem como se aquilo fosse o melhor dos mundos, como se aquele per\u00edodo fosse democr\u00e1tico e n\u00e3o tivesse sido violento. Com base nessa lei, muitas pessoas foram punidas, injustamente.\r\nEu acho que esse novo marco que n\u00f3s podemos aprovar hoje \u00e9 condizente com o Estado democr\u00e1tico que n\u00f3s defendemos. O Judici\u00e1rio vai ter melhores par\u00e2metros para poder agir quando provocado. N\u00e3o \u00e9 justo que legisla\u00e7\u00f5es como essas ainda sejam utilizadas. E foram usadas, por exemplo, por policiais militares do Distrito Federal para prender um ativista, o Rodrigo Pilha, que se manifestava contra o genocida Presidente Bolsonaro. Ele foi preso de maneira ilegal. Assim entendeu o pr\u00f3prio delegado da Pol\u00edcia Federal, mas os policiais militares se acharam no direito de enquadrar um simples ato democr\u00e1tico como uma afronta \u00e0 Lei de Seguran\u00e7a Nacional. \r\nQuero rapidamente parabenizar o Deputado Paulo Teixeira, que tamb\u00e9m tem um projeto de lei constru\u00eddo, um projeto muito debatido e constru\u00eddo por juristas e personalidades, e que foi apresentado a esta Casa.\r\nSr. Presidente, demais colegas Deputados e Deputadas, votaremos a favor da mat\u00e9ria, porque esta lei \u00e9 importante e \u00e9 um grande recado que este Parlamento d\u00e1, inclusive, \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AMEA\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DECRETO, CONTRA, LOCKDOWN, CONTROLE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUMENTO, FALECIMENTO, AFASTAMENTO.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR POR FALECIMENTO, PAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as do Presidente Jair Bolsonaro de edi\u00e7\u00e3o de decreto contra a determina\u00e7\u00e3o de lockdown para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do coronav\u00edrus. Manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento do ator Paulo Gustavo, v\u00edtima de Covid-19. Responsabiliza\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica pelo n\u00famero excessivo de mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, j\u00e1 deixo o registro aqui para que tamb\u00e9m possa sair no programa A Voz do Brasil a nossa fala, e eu queria aqui deixar o nosso recha\u00e7o e o nosso rep\u00fadio \u00e0 amea\u00e7a do Presidente Bolsonaro de editar praticamente um novo AI-5, o Ai-5 da pandemia, o AI-5 do genoc\u00eddio.\r\nRegistro aqui o que disse h\u00e1 pouco na CCJ. O Presidente carrega nas costas as mais de 412 mil v\u00edtimas no Brasil. Todos estamos tristes, e, ontem, com certeza, a partida do ator Paulo Gustavo deixou os brasileiros muito mais tristes n\u00e3o s\u00f3 pela sua morte, mas tamb\u00e9m porque ele era uma pessoa que fazia os brasileiros e as brasileiras rirem.\r\nO Presidente carrega todas essas mortes nas costas, porque n\u00e3o tomou nenhum ato concreto, eficaz, de combate, de preven\u00e7\u00e3o, de apoio. Pelo contr\u00e1rio, suas declara\u00e7\u00f5es, suas medidas, desde o in\u00edcio, Deputado Leo, s\u00e3o medidas que causam morte, estimulam condutas que levam \u00e0 morte: a aglomera\u00e7\u00e3o, o n\u00e3o uso da m\u00e1scara, o uso da cloroquina em vez da vacina.\r\nE ele disse h\u00e1 pouco que vai editar um decreto contra o lockdown, para que todas as cidades sejam abertas, para que os Prefeitos n\u00e3o possam mais tomar nenhuma medida de isolamento, de restri\u00e7\u00e3o, para evitar maior contamina\u00e7\u00e3o, como foi feito em Araraquara, administrada pelo PT, pelo Prefeito Edinho. Al\u00e9m de proibir os Prefeitos, ainda amea\u00e7a: \"Meus Ministros ter\u00e3o a for\u00e7a, ter\u00e3o a for\u00e7a para fazer as medidas acontecerem\". Uma medida clara de amea\u00e7a do uso eventualmente da viol\u00eancia, como foi no passado, l\u00e1 atr\u00e1s, quando o Brasil sofreu. Por isso, \u00e9 o AI-5 do genoc\u00eddio, se ele baixar, \u00e9 o AI-5 da pandemia, que vai levar muito mais mortes.\r\nTemos mais de 410 mil mortes. Parece que o Presidente Bolsonaro, com o AI-5 do genoc\u00eddio, quer que o Brasil ultrapasse mais de 1 milh\u00e3o de mortes.\r\n\u00c9 mais um ato de trai\u00e7\u00e3o, de ataque ao povo brasileiro, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, aos Poderes, que esta C\u00e2mara n\u00e3o pode aceitar. Por isso, tem o nosso rep\u00fadio.\r\nO Presidente Bolsonaro teria que, urgentemente, deixar a Presid\u00eancia.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, GENILDA BERNARDES, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), EX-VEREADORA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Falecimento de Genilda Bernardes, ex-vereadora e presidente do Partido dos Trabalhadores no Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui externar meus sentimentos pela passagem da Presidenta do Partido dos Trabalhadores na cidade de Guarulhos, a nossa companheira Genilda Bernardes, uma amiga, uma grande parceira. Foi um momento triste para n\u00f3s, quando ficamos sabendo da not\u00edcia na manh\u00e3 de hoje. \r\nGenilda foi Vereadora na cidade de Guarulhos, muito honrou cada voto recebido por mais de um mandato, firme nas suas posi\u00e7\u00f5es, mas com uma grande sensibilidade humana, demonstrada principalmente tamb\u00e9m quando foi Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social na nossa cidade. Genilda far\u00e1 falta para todos n\u00f3s, para o PT da cidade de Guarulhos, para a cidade de Guarulhos. \r\nRendo aqui as minhas homenagens a ela, que foi uma grande e leal parceira em todos os momentos de sua trajet\u00f3ria. \r\nGenilda, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, CONTRARIO.\r\nCRIME AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projeto de lei sobre o novo marco do licenciamento ambiental. Defesa da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e colegas Deputados, quero aqui manifestar a nossa contrariedade e o nosso rep\u00fadio ao que aconteceu ontem nesta C\u00e2mara. Mais uma vez, o Governo Bolsonaro, o Ministro Salles e todos aqueles que o apoiam deram a demonstra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica destrutiva que est\u00e3o fazendo com o nosso Pa\u00eds. A cada dia h\u00e1 uma nova medida, a cada dia h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao interesse do povo, ao nosso futuro, contr\u00e1ria \u00e0 vida, e desta vez, ao meio ambiente.\r\nOntem esta C\u00e2mara deveria ter feito o inverso do que ela fez. H\u00e1 den\u00fancias de desmatamento;\r\nh\u00e1 den\u00fancias de favorecimento do Ministro a seus aliados, madeireiros ilegais; de incentivo ao pr\u00f3prio desmatamento, e tantas outras coisas envolvendo o Ministro Salles. E esta C\u00e2mara, ao inv\u00e9s de exercer o seu papel fiscalizador, o seu papel de abrir uma CPI, de exigir respostas do Ministro e exigir do Presidente que esse Ministro v\u00e1 embora...\r\nPassou da hora, passou da hora, porque o Ministro Salles n\u00e3o age como Ministro do Meio Ambiente. Na verdade, ele ataca o meio ambiente, ele agride a vida, ele agride toda a biodiversidade.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Brasil tem uma imagem no mundo totalmente deteriorada, uma imagem com a qual n\u00f3s passamos vergonha. O Brasil, que j\u00e1 foi respeitado em um passado t\u00e3o recente, com o Presidente Lula, hoje, infelizmente, passa vergonha diante dessa pol\u00edtica t\u00e3o devastadora.\r\nAo contr\u00e1rio, ent\u00e3o, de abrirmos uma CPI, diante de tantas den\u00fancias, esta C\u00e2mara deixa passar a boiada e aprova o novo marco do licenciamento ambiental, contr\u00e1rio praticamente ao meio ambiente, em um discurso dizendo que n\u00f3s temos que garantir o desenvolvimento.\r\nOra, quem \u00e9 contra o desenvolvimento? N\u00f3s n\u00e3o somos contra. A quest\u00e3o \u00e9 qual o tipo de desenvolvimento. Uma coisa n\u00e3o pode ser contr\u00e1ria \u00e0 outra. N\u00e3o adianta n\u00f3s defendermos o desenvolvimento e atacarmos a vida; n\u00e3o adianta defendermos o desenvolvimento e agredirmos o meio ambiente, porque aquilo que hoje pode parecer desenvolvimento amanh\u00e3 n\u00f3s vamos perceber que foi um grande retrocesso e uma pol\u00edtica destrutiva.\r\nEnt\u00e3o, esta C\u00e2mara jogou contra o interesse nacional, jogou contra o meio ambiente, jogou defendendo e deixando prevalecer interesses daqueles empres\u00e1rios mais atrasados, daqueles que n\u00e3o t\u00eam compromisso em seguir a lei, daqueles que acham que passar a m\u00e1quina, derrubando uma \u00e1rvore, \u00e9 o melhor caminho para garantir qualquer tipo de ganho para o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s defendemos.\r\nN\u00f3s conseguimos aliar, durante o Governo do Presidente Lula, uma pol\u00edtica de desenvolvimento, de crescimento, de inclus\u00e3o social, mas, ao mesmo tempo, de preserva\u00e7\u00e3o da floresta e defesa do meio ambiente.\r\nPor isso, deixo registrado aqui que ontem, mais uma vez, esta C\u00e2mara se prestou ao papel de estar submissa a interesses outros que n\u00e3o os interesses do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT votar\u00e1 ''n\u00e3o'' ao texto, pois n\u00e3o concordamos com essa medida de ataque ao meio ambiente, de ataque \u00e0 vida.\r\nEste destaque do PDT tenta arrumar um pouco o conjunto da norma. N\u00e3o d\u00e1 para fazer algo hoje, destruir, desmatar e achar que depois pode consertar o meio ambiente. S\u00e3o danos irrepar\u00e1veis, danos que, no futuro, simplesmente n\u00e3o poder\u00e3o ser ajustados. \r\nEsta C\u00e2mara est\u00e1 se rendendo a interesses outros, est\u00e1 mais uma vez enfraquecendo o Estado brasileiro e, nesse caso especificamente, est\u00e1 atacando o meio ambiente.\r\nPor que eu digo que, ao mesmo tempo, enfraquece o Estado brasileiro? A proposta retira dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, dos \u00f3rg\u00e3os de controle ambiental justamente a sua fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 preservar, que \u00e9 cuidar, que \u00e9 emitir opini\u00e3o para que as coisas possam sair da maneira adequada, preservando a vida, preservando o meio ambiente.\r\nDo jeito que foi aprovado, o texto \u00e9 um ataque frontal ao meio ambiente brasileiro. N\u00e3o concordamos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MILITAR, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BLECAUTE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Ocorr\u00eancia de crime de lesa-p\u00e1tria na pretendida desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Quero cumprimentar os colegas e quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara.\r\nEste Parlamento n\u00e3o pode virar as costas para o povo brasileiro, que sofre nesta pandemia. O povo brasileiro n\u00e3o pode entrar neste Parlamento - que \u00e9 a Casa do Povo e est\u00e1 fechada para o povo -, e v\u00ea-lo aprovar uma medida nefasta que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A quem interessa privatizar a ELETROBRAS? Para que serve privatizar a ELETROBRAS? Em que melhorar\u00e1 a vida do povo a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS?\r\nN\u00e3o existe um Deputado da base do Governo que consiga defender isso, porque eles sabem que n\u00e3o melhorar\u00e1. \r\nA PETROBRAS d\u00e1 lucro! Ela rende e \u00e9 eficiente. Qual \u00e9 a raz\u00e3o da venda? Esse \u00e9 um projeto antigo, \u00e9 um projeto pol\u00edtico. O Fernando Henrique, Deputado Paulo Guedes - o Guedes do bem -, j\u00e1 queria privatizar no Governo dele. O Governo Lula inverteu essa l\u00f3gica e valorizou as empresas p\u00fablicas. Depois de 2016, a partir do golpe, o que n\u00f3s vemos \u00e9 uma nova tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o, de entrega do nosso patrim\u00f4nio para grupos outros, inclusive de capital externo, o que em nada vai melhorar a vida do povo brasileiro.\r\n\u00c9 um crime de trai\u00e7\u00e3o e de lesa-p\u00e1tria aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS! N\u00f3s cometeremos um crime se este Parlamento fizer isso. Temos que retirar a mat\u00e9ria de pauta. N\u00e3o faz sentido n\u00f3s votarmos hoje. Qual \u00e9 o motivo da pressa para votarmos nesta ter\u00e7a-feira a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS? Qual \u00e9 o sentido? Por que h\u00e1 pressa se \u00e9 necess\u00e1rio um debate mais amplo? Por que fazer isso sem a sociedade saber, de fato, o que est\u00e1 acontecendo, sem poder acompanhar publicamente, sem ningu\u00e9m dar uma declara\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria, racional, objetiva e com argumentos justificando por que defendem isso? \r\n\u00c9 lament\u00e1vel votar isso num Governo recheado de militares - militares que est\u00e3o atentando contra a sua p\u00e1tria, contra o seu povo. \u00c9 um crime de trai\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma covardia votarmos isso neste momento. Somos contra, porque n\u00e3o faz sentido a entrega do patrim\u00f4nio nacional dessa maneira.\r\nEstamos falando de uma empresa eficiente e importante. Todos n\u00f3s sabemos - inclusive o Governo, que finge n\u00e3o saber - que, se privatizarmos a ELETROBRAS, vai aumentar a conta de luz do povo brasileiro, vai aumentar a conta de luz de cada resid\u00eancia e de cada pequeno com\u00e9rcio neste Pa\u00eds.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 MP do Apag\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL, SUSPENS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu j\u00e1 estava aqui escalado e posicionado.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, votaremos favoravelmente a esse projeto. O Relator, o Deputado Camilo Capiberibe, j\u00e1 disse que vai alterar a parte que o Deputado Enrico observou corretamente.\r\nMas por que votar favoravelmente? Todos n\u00f3s estamos sofrendo nesta pandemia, sentindo os efeitos, as restri\u00e7\u00f5es, pelo menos aqueles que t\u00eam respeito pela vida, que preservam a vida. E medidas excepcionais este Parlamento j\u00e1 criou em 2020, em \u00e1reas diferentes, criando aux\u00edlio, pol\u00edticas de apoio aos Estados e Munic\u00edpios; mexeu no C\u00f3digo Civil em diversos dispositivos. Mas havia algo importante a ser feito, assim como algumas outras coisas: a restri\u00e7\u00e3o, a suspens\u00e3o das reintegra\u00e7\u00f5es de posse coletivas que possam haver em \u00e1reas p\u00fablicas ou privadas. Fam\u00edlias as ocupam, l\u00e1 residem e vivem.\r\nEu j\u00e1 tinha tamb\u00e9m apresentado o Projeto n\u00b0 1.684, de 2020. V\u00e1rios outros colegas da bancada do PT tamb\u00e9m apresentaram projeto no mesmo sentido. Deputados de outros partidos tamb\u00e9m apresentaram, porque sabem da gravidade desse problema, diante da necessidade que as pessoas t\u00eam, inclusive, de ficar em casa. \u00c9 grave chegar \u00e0 porta dessas fam\u00edlias, de madrugada, um trator, um caminh\u00e3o para coloc\u00e1-las para fora, porque as deixa sem lar, sem teto, na rua, ou eventualmente na casa de um amigo, de um familiar, em uma situa\u00e7\u00e3o ainda pior, do ponto de vista sanit\u00e1rio. \r\nPor isso, suspender as reintegra\u00e7\u00f5es de posse e at\u00e9 mesmos os despejos \u00e9 fundamental, \u00e9 uma medida social justa. Os movimentos de moradia e diversas entidades, como por exemplo a ULCM e a CMP, que nos procuraram em S\u00e3o Paulo, tamb\u00e9m pediram a elabora\u00e7\u00e3o desse projeto. Assim, outros movimentos procuraram tamb\u00e9m outros Deputados, porque est\u00e3o na ponta, dialogando, organizando o povo, sentindo as necessidades e sabendo muito bem a gravidade de colocar uma fam\u00edlia na rua.\r\nE querem aqui uma medida deste Parlamento de prote\u00e7\u00e3o da moradia, de prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), CONTRARIO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), MINISTERIO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Alexandre Leite, demais colegas Deputados e todos que acompanham a sess\u00e3o, meus cumprimentos.\r\nEsta C\u00e2mara pode, hoje, demonstrar de que lado ela est\u00e1: se do lado do povo, se do lado de cumprir com sua miss\u00e3o, com seu trabalho, com sua compet\u00eancia, ou se do lado de outros interesses, o que a far\u00e1 virar as costas para o interesse nacional.\r\nDigo isso, porque est\u00e1 na pauta a vota\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00e3o h\u00e1 sentido algum, neste momento, esta C\u00e2mara votar tal mat\u00e9ria, porque n\u00f3s sabemos que isso vai aumentar a conta de luz. Vai aumentar a conta de luz, e o Governo sabe disso, s\u00f3 finge que n\u00e3o sabe. Ent\u00e3o, temos que retirar isso urgentemente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar isso. \r\nAo mesmo tempo, esta C\u00e2mara pode instalar uma CPI em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Vejamos o que aconteceu hoje numa a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, em que o delegado, que \u00e9 da Regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia, j\u00e1 havia denunciado o Ministro, apresentado uma queixa contra ele por, justamente, agir n\u00e3o como Ministro do Meio Ambiente, mas como parte de uma organiza\u00e7\u00e3o, de um grupo criminoso, que l\u00e1 explorava madeira ilegal. Esta grande opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal em diversos Estados, em diversos locais, inclusive no Minist\u00e9rio, no escrit\u00f3rio do Ministro, tamb\u00e9m pede o afastamento do Presidente do IBAMA.\r\n\u00c9 o Meio Ambiente, Deputado Bira, atacando o que deveria proteger. Esta C\u00e2mara n\u00e3o pode agir da mesma maneira, ela tem que cumprir o seu papel. Ent\u00e3o, Sras. Deputadas, Srs. colegas Deputados, assinemos a CPI do Meio Ambiente. N\u00e3o pode esta Casa se furtar a cumprir o seu papel, a sua obriga\u00e7\u00e3o de investigar. Ou n\u00f3s vamos fingir que nada est\u00e1 acontecendo? O Senado est\u00e1 apurando, na CPI da COVID, as mazelas que ocorreram no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e em todo o Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. E n\u00f3s? Vamos fingir que est\u00e1 tudo bem, vamos continuar votando algumas mat\u00e9rias, vamos privatizar a ELETROBRAS, sem colocar o dedo na ferida e apurar, como compete a este Parlamento?\r\nSe o Ministro n\u00e3o tem nada a esconder, se o Governo, como diz, n\u00e3o tem nada a esconder, ent\u00e3o que venham aqui prestar contas, mas numa CPI, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o no Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, colegas Deputados, cidad\u00e3o que est\u00e1 nos acompanhando e est\u00e1 vivendo a afli\u00e7\u00e3o deste momento de pandemia, tentando se desviar do v\u00edrus e garantir a sobreviv\u00eancia da sua fam\u00edlia, eu pergunto: qual \u00e9 o sentido de aprovarmos a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS? Algu\u00e9m aqui consegue explicar o fato de aprovarmos tal medida sem debate p\u00fablico com a sociedade brasileira, no momento dif\u00edcil, extraordin\u00e1rio, em que n\u00f3s vivemos? Pe\u00e7o que algum colega Deputado do outro lado me responda. Colega Deputado, qual \u00e9 a pressa? Qual \u00e9 a raz\u00e3o que justifica isso? Cidad\u00e3o que nos acompanha, isso vai melhorar a sua vida?\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento extraordin\u00e1rio. Colegas Deputados e Deputadas, numa situa\u00e7\u00e3o de normalidade, este plen\u00e1rio estaria cheio, e n\u00e3o est\u00e1 hoje porque n\u00f3s vivemos um per\u00edodo de pandemia. Por que, ent\u00e3o, aprovar tal medida? O que justifica isso? Qual \u00e9 o interesse? Qual \u00e9 a raz\u00e3o? Qual \u00e9 o motivo? Nenhum. Nenhum. Ali\u00e1s, o motivo \u00e9 a trairagem de quem \u00e9 traidor do povo brasileiro, de quem n\u00e3o tem compromisso com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, de quem n\u00e3o tem compromisso com os trabalhadores da ELETROBRAS, de quem tem rabo preso com outros interesses.\r\nE ficam tentando fazer manobra no relat\u00f3rio, dizendo que o dinheiro pode vir para c\u00e1, ir para l\u00e1, que se vai arrecadar isso, porque sabem que a medida \u00e9 nefasta, \u00e9 ruim, \u00e9 p\u00e9ssima, n\u00e3o tem sentido. Ficam tentando posar de bonzinhos.\r\nColegas - e digo isso aqui, em especial, para o outro lado da bancada -, qual \u00e9 a raz\u00e3o de votarmos a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS? Qual \u00e9 a raz\u00e3o? Algu\u00e9m me diga? Algu\u00e9m me explique? N\u00e3o h\u00e1. Isso \u00e9 um crime contra o povo brasileiro. Isso \u00e9 um crime contra o Estado brasileiro. Isso \u00e9 um crime contra a nossa Na\u00e7\u00e3o. Isso s\u00f3 pode ser feito por quem trai, por quem \u00e9 covarde, por quem n\u00e3o defende os nossos interesses. N\u00e3o h\u00e1 sentido algum nisso. \r\nE saibam que a conta de energia vai aumentar, e eles v\u00e3o dizer depois que \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Minoria vai votar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PT, destaque que visa impedir que o povo seja duplamente roubado.\r\nO povo j\u00e1 foi lesado com a privatiza\u00e7\u00e3o, com a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal, e, se mantivermos isso desse jeito, o povo vai ter que pagar duplamente, vai pagar por algo que j\u00e1 pagou. Todo o patrim\u00f4nio, todo o seu ativo \u00e9 p\u00fablico. O povo j\u00e1 pagou por isso. Quem levar vai garantir ainda a sua explora\u00e7\u00e3o, e a popula\u00e7\u00e3o, com o aumento da sua conta de energia, vai pagar duplamente por isso.\r\nEste destaque impede que tenha aumento a conta de luz da popula\u00e7\u00e3o, a energia em sua casa. Se o texto passar do jeito como est\u00e1, o povo estar\u00e1 sendo novamente roubado.\r\nPor isso, a Minoria vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.\r\nCRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI),  INVESTIGA\u00c7\u00c3O , RICARDO SALLES, MINISTO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, ABERTURA, DEFESA.\r\nDESPEJO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), AEROPORTO, JUNDIAI (SP), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma administrativa. Caos reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da crise sanit\u00e1ria. Omiss\u00e3o da Casa sobre a abertura da CPI do Meio Ambiente, para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Ministro Ricardo Salles. Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para o pretendido despejo da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Mata Ciliar, instalada na \u00e1rea administrada pela concession\u00e1ria do Aeroporto Estadual de Jundia\u00ed, Voa S\u00e3o Paulo, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero cumpriment\u00e1-la e cumprimentar os demais colegas Deputados que nos acompanham.\r\nA boiada vai passando. Nesta Casa, neste ano, j\u00e1 passou a independ\u00eancia do Banco Central; j\u00e1 passou tamb\u00e9m o dito novo marco de licenciamento ambiental, que, na verdade, \u00e9 uma autoriza\u00e7\u00e3o para o desmatamento; e hoje, na CCJ, querem iniciar a discuss\u00e3o da reforma administrativa, que tamb\u00e9m \u00e9 um grande ataque ao servi\u00e7o p\u00fablico, ao Estado brasileiro, aos servidores como um todo. Enquanto isso, o Pa\u00eds vive esse caos, sem vacina, com centenas, milhares de pessoas ainda morrendo por conta da COVID.\r\nAo mesmo tempo, esta Casa n\u00e3o se manifesta sobre a CPI do meio ambiente, t\u00e3o necess\u00e1ria e importante para investigar os crimes cometidos pelo Ministro Salles, que n\u00e3o s\u00e3o poucos: incentivou o desmatamento, apoiou a grilagem e o desmatamento ilegal, atacou o meio ambiente e perseguiu servidores p\u00fablicos do IBAMA, de outros \u00f3rg\u00e3os ambientais e do Minist\u00e9rio, que justamente estavam cumprindo suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, defendemos a necessidade e a import\u00e2ncia desse tema e pedimos o apoio aos demais colegas para que assinem o pedido de abertura da CPI do meio ambiente, para investigar os crimes do Ministro Salles.\r\nAproveitando o tema, eu queria aqui manifestar preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 acontecendo na cidade de Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo. L\u00e1 h\u00e1 uma entidade ambiental, a Mata Ciliar, que cuida de animais silvestres h\u00e1 mais de 20 anos. Centenas de animais est\u00e3o abrigados, numa \u00e1rea p\u00fablica cedida pelo Governo de S\u00e3o Paulo.\r\nOcorre que, ao lado da Mata Ciliar, est\u00e1 o aeroporto estadual de Jundia\u00ed, e a concession\u00e1ria que administra o aeroporto quer tirar os animais do local. Eles est\u00e3o ocupando um peda\u00e7o da \u00e1rea, onde h\u00e1 pequenas constru\u00e7\u00f5es de apoio para o atendimento dos animais. Al\u00e9m de servir como uma \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental, h\u00e1 animais naquele local.\r\nA Voa S\u00e3o Paulo, que administra o aeroporto de Jundia\u00ed, nega-se a dialogar, nega-se a marcar agenda, dizendo que o assunto n\u00e3o \u00e9 com ela. Por\u00e9m, em contrapartida, vai l\u00e1 e notifica a entidade para que deixe o local. Ora, \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o imensa e \u00e9 mais um ataque ao meio ambiente, \u00e9 mais um ataque que se faz contra pessoas e entidades que querem justamente colaborar, de uma maneira volunt\u00e1ria, de uma maneira compromissada, de uma maneira altru\u00edsta, eu diria, preocupadas com a vida silvestre, para a prote\u00e7\u00e3o daqueles animais.\r\nEsperamos que a Voa S\u00e3o Paulo e, da mesma maneira, o Governo do Estado estejam dispostos ao di\u00e1logo e percebam claramente que aquele trabalho est\u00e1 sendo feito ali h\u00e1 muitos anos, e \u00e9 um trabalho respeitado por toda a comunidade. \r\nPor isso, espero que n\u00f3s possamos conjuntamente buscar uma solu\u00e7\u00e3o, garantindo o uso daquela \u00e1rea pela Mata Ciliar, que vai ali proteger tantas vidas de tantos animais, que depois s\u00e3o soltos na natureza, no seu h\u00e1bitat natural.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer, Sra. Presidenta e colegas Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, PROCESSO LEGISLATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos votando mais uma medida provis\u00f3ria, apesar de a Casa estar funcionando de forma h\u00edbrida, com Deputados presentes no plen\u00e1rio e outros acompanhando a sess\u00e3o pelo sistema virtual. E mesmo as Comiss\u00f5es Permanentes, grupos de trabalho e Comiss\u00f5es tempor\u00e1rias est\u00e3o funcionando tamb\u00e9m de maneira h\u00edbrida, com alguns Deputados participando presencialmente, como aconteceu hoje foi na CCJ, onde, tristemente, aprovou-se a PEC da reforma administrativa, e outros acompanhando tamb\u00e9m pelo sistema virtual.\r\nMas, Deputado Odair Cunha, para as medidas provis\u00f3ria at\u00e9 agora n\u00e3o conseguimos ter a Comiss\u00e3o Mista instalada, para que ali Deputados e Senadores pudessem fazer o debate da mat\u00e9ria, L\u00edder Bohn Gass, para que ali pudessem ser feitas audi\u00eancias p\u00fablicas, para que ali se pudesse debater o assunto e, eventualmente, chegar a um texto aprimorado, bem melhor e de comum acordo deste Parlamento, tanto na C\u00e2mara quanto, eventualmente, no Senado. Mas n\u00e3o! Vamos votar mais uma MP sem ser instalada a Comiss\u00e3o Mista, sem que tenha havido debate pr\u00e9vio, e vamos apreciar a mat\u00e9ria diretamente aqui no plen\u00e1rio.\r\nE temos outras MPs urgentes que tamb\u00e9m necessitariam de debate tamb\u00e9m nesta Casa, Deputado Veras, como, por exemplo, a MP do aux\u00edlio emergencial, Deputado Z\u00e9 Neto.\r\nOnde est\u00e1 a MP do aux\u00edlio emergencial, para que este Parlamento fa\u00e7a o debate sobre ela? Est\u00e3o dizendo pelo jornal que h\u00e1 interesse na prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o querem trazer o debate para c\u00e1 porque sabem que se ele for a voto, Deputado Bohn Gass, o aux\u00edlio n\u00e3o ser\u00e1 somente de 150 reais a 250 reais. N\u00f3s teremos um aux\u00edlio de, no m\u00ednimo, 600 reais para atender, de fato, a necessidade do nosso povo, de forma a garantir o m\u00ednimo para a sobreviv\u00eancia. Mas n\u00f3s estamos pulando a ordem de vota\u00e7\u00f5es. E \u00e9 por isso que queremos a retirada de pauta desta MP.\r\nN\u00e3o tem sentido pularmos a ordem de vota\u00e7\u00e3o das MPs sem debate nas Comiss\u00f5es, e ainda numa MP que tem jabuti, numa MP que tem conte\u00fado diverso inserido nela. \r\nSenhoras e senhores, observem bem esta MP. Ela era t\u00e3o somente sobre uma simples prorroga\u00e7\u00e3o do direito de reembolso de passagem a\u00e9rea pelos consumidores, mas est\u00e3o colocando ali um jabuti, e \u00e9 um jabuti grande, n\u00e3o \u00e9 pequeno, \u00e9 um jabuti gigante. Observem bem esta MP. A quem ser\u00e1 que interessa esse jabuti?\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, AEROPORTO, AMAZONAS, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, a quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado Pompeo de Mattos vem no mesmo sentido da import\u00e2ncia de se prorrogar este debate, esta discuss\u00e3o. N\u00e3o tem sentido votarmos esta MP, que trata de uma rela\u00e7\u00e3o de consumo que, no m\u00e9rito, no conte\u00fado que veio do Governo, tem acordo. Afinal de contas, est\u00e1 se prorrogando o direito a reembolso de passagem a\u00e9rea por parte do consumidor que tenha que alterar seu voo, e este direito seria estendido at\u00e9 o dia 31 de dezembro deste ano. \r\nNo entanto, o Relator, um Deputado do Amazonas, o Deputado Delegado Pablo, ali colocou que se permita a concess\u00e3o de oito aeroportos no Estado do Amazonas \u00e0 iniciativa privada, e o Governo vai pagar se porventura, Deputado Veras, a empresa n\u00e3o auferir lucro - olhem que eles defendem a iniciativa privada! Se a empresa n\u00e3o auferir lucro, o Governo vai l\u00e1 e coloca o dinheiro. Est\u00e1 l\u00e1 no texto. Trata-se de concess\u00e3o patrocinada, uma PPP em que o Governo vai bancar a explora\u00e7\u00e3o comercial daquele aeroporto por determinada empresa, e ela jamais ter\u00e1 preju\u00edzo, ela nem sequer ter\u00e1 a vontade e o desejo de investir, de melhor operar ou de melhor administrar aquele aeroporto para render mais porque, ainda que ela n\u00e3o fa\u00e7a nada, ela tamb\u00e9m ganha.\r\nSrs. colegas Deputados, n\u00f3s vamos aprovar isso? N\u00f3s vamos aprovar esse jabuti numa lei que trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo, para autorizar que oito aeroportos sejam concedidos, privatizados, dessa maneira, num ato que o Poder Executivo poderia fazer diretamente?\r\nMas n\u00e3o, o Relator est\u00e1 colocando isso de uma maneira totalmente sem sentido e dizendo, ainda, que o Governo vai suprir eventual preju\u00edzo daquelas empresas. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 mais um crime! Com certeza, existem outras rela\u00e7\u00f5es por tr\u00e1s, provavelmente esp\u00farias, que n\u00e3o est\u00e3o sendo trazidas aqui ao debate.\r\nPor isso, h\u00e1 que se adiar a discuss\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos votar esta MP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apesar de V.Exa. ter atendido \u00e0 quest\u00e3o de ordem do Deputado Pompeu e retirado a tartaruga-marinha que estava em cima da \u00e1rvore, n\u00f3s entendemos que essa discuss\u00e3o ainda tem que ser adiada. Afinal de contas, n\u00f3s temos outras MPs para debatermos. Mesmo sobre esta, ainda h\u00e1 algumas diverg\u00eancias.\r\nEntendemos tamb\u00e9m que o art. 3\u00ba perdeu o sentido, uma vez que ele fazia refer\u00eancia justamente ao texto da tartaruga-marinha, que foi exclu\u00edda do texto. Por isso, seria importante que o art. 3\u00ba tamb\u00e9m fosse exclu\u00eddo do texto da MP, Presidente. \r\nNos demais, ent\u00e3o, votaremos \"sim\", acompanhando todos os partidos da Minoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 7.689, 1988, constante do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pela Minoria, queria orientar dizendo que n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto. Votamos \"sim\" \u00e0 emenda, importante, apresentada pelo PT, que tem o apoio dos demais partidos da Minoria e que visa fazer justi\u00e7a para com as cooperativas que vivem uma realidade, se comparada com o sistema financeiro, totalmente diferente. E este Parlamento est\u00e1 justamente a\u00ed para fazer justi\u00e7a e para tentar garantir a equidade. Ent\u00e3o, n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" ao texto. \r\n\u00c9 importante dizer aqui tamb\u00e9m que este Parlamento n\u00e3o pode virar as costas ao povo brasileiro da mesma maneira que o Presidente est\u00e1 virando as costas. Ali\u00e1s, o que ele falou h\u00e1 pouco simboliza isso novamente, uma desconex\u00e3o da realidade e da realidade do povo mais pobre e mais humilde. Por isso n\u00f3s devemos aprovar esse destaque, para estar em sintonia de fato com aqueles que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Minoria votar\u00e1 \"n\u00e3o\" ao texto, votar\u00e1 com o destaque do PT.\r\nTrata-se de um destaque importante, que demonstra uma grande diferen\u00e7a nossa em rela\u00e7\u00e3o ao Governo e aqueles que o apoiam. O Governo, a todo momento, desdenha da vida, n\u00e3o cuida, n\u00e3o protege, n\u00e3o auxilia aqueles que mais precisam. E este Parlamento n\u00e3o quer votar e n\u00e3o vota a MP do aux\u00edlio emergencial para que possamos elevar o seu valor.\r\nE aqui, nesta MP, colocam um jabuti, mat\u00e9ria estranha ao conte\u00fado original da medida provis\u00f3ria, querendo ainda tirar dinheiro da seguridade social. Pergunto: qual a raz\u00e3o disso? Qual o sentido? N\u00e3o h\u00e1 sentido algum em atacarmos uma \u00e1rea que justamente precisa de recursos.\r\nPor isso, votaremos com o destaque do PT, assim como os demais partidos da Minoria tamb\u00e9m votam, demonstrando claramente a diferen\u00e7a entre o nosso projeto e o projeto simbolizado pelo Presidente genocida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR,  VOTO CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba  28, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria vota \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, colegas Deputados e Deputadas, eu acho que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 vivendo em outro mundo: veio celebrar a economia, mas n\u00e3o est\u00e1 vivendo a realidade, a economia real, em que o pre\u00e7o do arroz continua alto, o pre\u00e7o da gasolina \u00e9 um absurdo, assim como o pre\u00e7o do feij\u00e3o, do leite e de diversos produtos, e tamb\u00e9m no momento em que o povo brasileiro perdeu renda, perdeu o emprego. Todo mundo est\u00e1 reorganizando o pr\u00f3prio or\u00e7amento, inclusive a classe m\u00e9dia. Imaginem, ent\u00e3o, a classe mais pobre! E o Presidente veio tentar celebrar, primeiro, a vacina\u00e7\u00e3o, o que ele nunca defendeu, e tamb\u00e9m a economia, como se eventual crescimento da Bolsa de Valores representasse dinheiro no bolso do povo brasileiro. N\u00e3o! O povo est\u00e1 sem renda, o povo est\u00e1 sem dinheiro.\r\nEste Congresso precisa urgentemente dar um recado, respeitando a voz das ruas do \u00faltimo dia 29.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 814/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), OBRIGATORIEDADE. CANDIDATO, ELEI\u00c7\u00c3O MAJORIT\u00c1RIA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEBATE ELEITORAL, CADEIA DE R\u00c1DIO E TELEVIS\u00c3O, AUS\u00caNCIA (DIREITO CIVIL), MULTA, TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, PROCESSO ELEITORAL,ELEI\u00c7\u00c3O, DEBATE, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, em audi\u00eancia p\u00fablica na Casa para debate de eventuais mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral brasileira. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 814, de 2019, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei Eleitoral), com vista \u00e0 participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria  de candidatos majorit\u00e1rios em debates no per\u00edodo eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Quero cumprimentar os colegas e todos que acompanham esta sess\u00e3o.\r\nHoje esteve na Casa, em audi\u00eancia, o Presidente do Tribunal Superior Eleitoral para falar de alguns temas que envolvem eventuais mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral e mesmo na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu queria tamb\u00e9m abordar outro tema, caso avance a mat\u00e9ria na Casa, cujo debate eu entendo que n\u00f3s devemos fazer. A elei\u00e7\u00e3o tem que ser um processo transparente. O eleitor tem que saber claramente o que pensam os seus candidatos, quais s\u00e3o suas propostas; tem que acompanhar o contradit\u00f3rio, o debate pol\u00edtico civilizado, com conte\u00fado. E o candidato tem que se apresentar sem medo, de maneira verdadeira, ao povo brasileiro.\r\nNesse sentido, eu tenho um projeto de lei - e consta tamb\u00e9m o teor no \"emend\u00e3o\" apresentado pela Relatora, a Deputada Renata Abreu - para que se garanta, no m\u00ednimo, um debate entre os candidatos a cargos majorit\u00e1rios do Executivo, como Prefeito, Governador e Presidente.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que hoje o debate eleitoral fique a cargo de algum \u00f3rg\u00e3o de imprensa decidir se quer organiz\u00e1-lo ou n\u00e3o, como ocorreu em 2020, quando em algumas cidades n\u00e3o houve debate justamente porque determinados \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o queriam faz\u00ea-lo, ou mesmo como ocorreu em 2018, quando o atual Presidente correu literalmente dos debates, porque, se a eles fosse, teria de dizer quem ele era, teria de dizer o que ele pensava.\r\nSe quem coordena o processo eleitoral \u00e9 o Tribunal Superior Eleitoral ou os tribunais regionais nos Estados e nos Munic\u00edpios, por que n\u00e3o, no m\u00ednimo, um debate ser organizado pela Justi\u00e7a Eleitoral, de acordo com a sua compet\u00eancia? Se os \u00f3rg\u00e3os de imprensa, entidades, outros grupos quiserem organizar mais debates, eles podem faz\u00ea-los. Mas n\u00e3o pode a Justi\u00e7a que preside o processo eleitoral se omitir, n\u00e3o realiz\u00e1-los, n\u00e3o organiz\u00e1-los, com a presen\u00e7a obrigat\u00f3ria dos candidatos concorrentes, sob algumas penas, caso deles n\u00e3o participem. \r\nEles t\u00eam que ir ali demonstrar se est\u00e3o preparados, falar o que de fato pensam. Mais do que isso, \u00e9 direito do eleitor, \u00e9 demonstra\u00e7\u00e3o de respeito pelo eleitor brasileiro.\r\n\u00c9 ele quem vai decidir. \u00c9 ele quem vai votar. Ele tem o direito de saber exatamente quais s\u00e3o as propostas daqueles que se colocam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para represent\u00e1-lo no cargo de Prefeito, de Governador de Estado ou mesmo de Presidente da Rep\u00fablica.\r\nNesse sentido, colocamos esse tema em debate e tamb\u00e9m pedimos o apoio dos demais colegas para garantirmos essa altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, obrigando que haja essa organiza\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a Eleitoral e tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o dos concorrentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, MANIPULA\u00c7\u00c3O, DADOS, DESPESA P\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, MILITAR, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SERVIDOR P\u00daBLICO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MINISTRO DO TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Den\u00fancia de manipula\u00e7\u00e3o de dados da reforma previdenci\u00e1ria pelo Governo Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e de Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o -TCU, para esclarecimento do assunto junto \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta. Cumprimento os demais colegas Deputados e todos os que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o. Pe\u00e7o que este pronunciamento seja transmitido pelo programa A Voz do Brasil.\r\nQuero dizer que n\u00f3s fomos enganados. Esta Casa foi enganada, o povo brasileiro foi enganado. Se esta C\u00e2mara tiver o devido o respeito, vai tomar provid\u00eancias.\r\nO Governo fraudou dados da reforma da Previd\u00eancia. Mandou dados errados para esta Casa quando do envio da proposta, no in\u00edcio de 2019, subestimando valores em rela\u00e7\u00e3o aos militares, que, na verdade, n\u00e3o entraram na reforma da Previd\u00eancia. Eles j\u00e1 tiveram outras vantagens e outras garantias aprovadas por este Parlamento, mas, mesmo assim, o Governo, o Ministro Guedes e companhia enganaram, manipularam os dados e os n\u00fameros e, ao mesmo tempo, sobrevalorizaram aquilo que impactou o servidor p\u00fablico civil.\r\nOra, diminui-se de uns, para dizer que aqueles novos direitos eram justos e n\u00e3o teriam impacto nas contas p\u00fablicas! N\u00f3s estamos falando de 45 milh\u00f5es - n\u00e3o \u00e9 a diferen\u00e7a de uma v\u00edrgula, n\u00e3o \u00e9 a diferen\u00e7a de um n\u00famero. N\u00f3s estamos tratando de milh\u00f5es de reais ao longo do tempo. Ao mesmo tempo, como eu disse, inverteu-se a situa\u00e7\u00e3o no caso do servidor p\u00fablico.\r\nEu estou apresentando um requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes e tamb\u00e9m quero que o Ministro do Tribunal de Contas venha \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta Casa prestar os devidos esclarecimentos. Por que a CCJ? Porque esta PEC passou por duas Comiss\u00f5es: na CCJ previamente, onde estes dados tamb\u00e9m foram apresentados; e, depois, na Comiss\u00e3o Especial. No entanto, a Comiss\u00e3o Especial n\u00e3o existe mais, porque ela \u00e9 tempor\u00e1ria. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ainda existe. \u00c9 a esta que n\u00f3s queremos que o Ministro Guedes venha para dar os devidos esclarecimentos. \r\nN\u00f3s queremos que o Tribunal de Contas tamb\u00e9m traga a esta Casa dados mais detalhados. Foi um simples erro, ou foi um erro intencional, proposital? A manipula\u00e7\u00e3o tinha o objetivo claro de inverter a opini\u00e3o p\u00fablica e o debate nesta Casa, dizendo que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias, aos direitos e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o nas carreiras dos militares ali aprovados, em alguns pontos, haveria um custo menor, ao longo do tempo, para a sociedade brasileira, para tentar justificar, de outro lado, todos os direitos que retiraram dos trabalhadores da iniciativa privada e dos demais trabalhadores civis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nN\u00f3s esperamos que os colegas que estejam na Comiss\u00e3o votem favoravelmente ao requerimento, para que possamos fazer este debate nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BANC\u00c1RIO, MOTORISTA DE APLICATIVO, TAXISTA, MOTORISTA DE \u00d4NIBUS, TRABALHADOR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Acerto da inclus\u00e3o de profissionais do transporte coletivo urbano, taxistas, motoristas de aplicativos e banc\u00e1rios no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, colegas Deputados, acho que o texto que foi aprovado hoje, as emendas e os destaques s\u00e3o importantes porque incluem outras categorias, outros trabalhadores que tamb\u00e9m necessitam urgentemente de vacina. Mesmo diante de um cen\u00e1rio de eventual isolamento, de paralisa\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os em cidades e Estados, essas categorias continuam trabalhando, prestando servi\u00e7os e se arriscando. O ideal seria que todo o mundo tivesse vacina, o mais rapidamente poss\u00edvel - \u00e9 um direito garantido pelo SUS -, mas, infelizmente, patinamos, por responsabilidade direta e objetiva do Governo Federal. Nesse sentido, tivemos que priorizar algumas categorias.\r\nFicamos felizes porque hoje se garantiu que motoristas, condutores de transportes urbanos, de \u00f4nibus, de aplicativos e de t\u00e1xi sejam inclu\u00eddos na vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, assim como os trabalhadores banc\u00e1rios do Pa\u00eds, categoria tamb\u00e9m importante, que continua na lida, independentemente do cen\u00e1rio. Queremos que as demais categorias tamb\u00e9m sejam vacinadas, mas saudamos os motoristas de \u00f4nibus e os demais trabalhadores que foram, assim como os banc\u00e1rios, citados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta discuss\u00e3o tem que continuar, porque, al\u00e9m dos jabutis que tinha na C\u00e2mara dos Deputados, eu diria que o Senado Federal colocou algumas tartarugas marinhas nessa MP.\r\nH\u00e1 mais de 500 mil mortos neste Pa\u00eds, e n\u00e3o tem sentido, depois do que ocorreu no s\u00e1bado, de o povo ter gritado contra este Governo e a pol\u00edtica genocida, n\u00f3s votarmos esta mat\u00e9ria, ainda mais sem discutir, como quer o Governo, porque n\u00e3o quer fazer o debate franco, aberto. \r\nSe for para essa mat\u00e9ria ir hoje a voto, que seja feita uma discuss\u00e3o plural. Encerrar essa discuss\u00e3o demonstra o medo do Governo, que n\u00e3o tem palavras para defender abertamente o porqu\u00ea de se aprovar essa mat\u00e9ria neste momento. \r\nNesse sentido, o PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Brasil j\u00e1 tem milh\u00f5es de desempregados, pessoas que perderam a renda, e o Governo n\u00e3o demonstra nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com esta situa\u00e7\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, o Governo tem uma pol\u00edtica econ\u00f4mica nefasta, que prejudica o povo. O povo est\u00e1 sofrendo com o aumento dos pre\u00e7os das coisas do dia a dia, como a gasolina, o g\u00e1s, os alimentos, e ainda ter\u00e1 o aumento da conta de energia el\u00e9trica, por conta da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nEste destaque visa preservar os empregos e garantir que os trabalhadores que l\u00e1 est\u00e3o, com todo o ac\u00famulo de experi\u00eancia e conhecimento, possam permanecer por um per\u00edodo determinado.\r\nPor isso, n\u00f3s da Minoria votaremos \"sim\" \u00e0 emenda, mas fazemos aqui nossa den\u00fancia: a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS vai aumentar a conta de luz da mesma maneira que n\u00f3s temos hoje o aumento do pre\u00e7o do g\u00e1s e da gasolina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, CONTR\u00c1RIO, GRUPO IND\u00cdGENA, \u00cdNDIO, MOVIMENTO DE PROTESTO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, VIOL\u00caNCIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA LEGISLATIVA (DEPOL), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia praticados pela pol\u00edcia contra ind\u00edgenas no estacionamento do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Policia Legislativa pela postura adotada no confronto entre policiais e ind\u00edgenas. Retirada de direitos dos povos origin\u00e1rios pelo Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Apelo ao Presidente Arthur Lira de suspens\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o da propositura na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, aqueles que nos acompanham, o dia de hoje \u00e9 mais um dia triste para o nosso Pa\u00eds e mais um dia triste para este Parlamento, diante do que ocorreu na entrada da C\u00e2mara Federal. Eu quero lamentar.\r\nFalo aqui como L\u00edder da Minoria. O Deputado Marcelo Freixo, nosso L\u00edder, pediu que eu trouxesse este relato.\r\nQuero lamentar aqui que policiais do DEPOL e, da mesma maneira, \u00edndios tenham sido atingidos, numa batalha que houve l\u00e1 fora, numa agress\u00e3o covarde que o povo ind\u00edgena sofreu.\r\nEu, por coincid\u00eancia, estava chegando \u00e0 C\u00e2mara naquele exato momento e vi o que ocorreu desde o in\u00edcio. Fomos tamb\u00e9m agredidos - depois chegou o Deputado Reginaldo Lopes -, covardemente, pela pol\u00edcia do Distrito Federal.\r\nHouve primeiro as bombas jogadas pelo DEPOL contra os \u00edndios que estavam na porta do Anexo II, e ocorreu um recuo. Foram jogadas algumas outras poucas bombas. A\u00ed houve mais um recuo dos ind\u00edgenas. Depois houve alguns revides, com o lan\u00e7amento de flechas.\r\nEu estava acompanhando a situa\u00e7\u00e3o e tenho registro em v\u00eddeo de tudo isso, que transmiti ao vivo na minha rede social. E h\u00e1 outros registros, em celular, feitos pela assessoria que me acompanhava.\r\nChegou a PM do Distrito Federal - um grupo veio pela avenida que separa o Anexo II do Anexo IV, e depois outro grupo surgiu atr\u00e1s do Anexo IV - jogando bombas e mais bombas, balas de borracha e g\u00e1s de pimenta.\r\nOs \u00edndios se afastaram. A pol\u00edcia posicionou-se no centro da rua. Chegaram mais caminh\u00f5es, mais viaturas. O Deputado Reginaldo Lopes chegou, viu um ind\u00edgena atingido, foi ver a situa\u00e7\u00e3o, chamou o socorro. Apareceu uma ambul\u00e2ncia, e n\u00f3s fomos acompanhar os socorristas.\r\nEst\u00e1vamos l\u00e1 uniformizados devidamente. Est\u00e1vamos l\u00e1 colados \u00e0 parede do Anexo IV, filmando. Eu, o Deputado Reginaldo Lopes, dois socorristas e mais cinco \u00edndios est\u00e1vamos prestando socorro.\r\nQual foi a surpresa? Do nada, come\u00e7am a surgir mais bombas onde n\u00f3s est\u00e1vamos, miradas diretamente para n\u00f3s, de maneira covarde, que \u00e9 a maneira como agem a todo momento com o povo ind\u00edgena, que est\u00e1 sendo atacado por este Governo, desde o in\u00edcio do Governo, que est\u00e1 sendo atacado com tentativas de aprovar projetos para permitir a explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. \r\nO PL 490/07, na verdade, \u00e9 a nova coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil. Ele \u00e9 a permiss\u00e3o para que o Brasil novamente seja invadido, para que as terras ind\u00edgenas novamente sejam destru\u00eddas, sejam exploradas pelo homem branco, que quer dinheiro, que quer a madeira, que quer o ouro, que quer a riqueza, que quer lucrar, sem um debate franco e aberto, que \u00e9 o que n\u00f3s temos que fazer neste momento.\r\nQuero aqui parabenizar a Pol\u00edcia Legislativa, sob o comando do Barros, que se portou muito bem. Depois, ela foi l\u00e1 fora, acalmou a situa\u00e7\u00e3o, negociou mais com a PM, conosco e com a comunidade ind\u00edgena.\r\nOutros Deputados apareceram: a Deputada Fernanda, a Deputada Gleisi, o Deputado Bohn Gass, a Deputada Perp\u00e9tua, o Deputado Orlando, o Deputado Leo. O Deputado Isid\u00f3rio tamb\u00e9m nos acompanhou no in\u00edcio - est\u00e1vamos no local eu, ele e o Deputado Reginaldo -, presenciou os ataques e tamb\u00e9m tentou ajudar. \r\nUm policial da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal, a PM, mesmo depois de eu me identificar como Parlamentar desta Casa - eu estava t\u00e3o somente filmando; minha assessoria estava me filmando, e o v\u00eddeo mostra que eu estava filmando a PM -, mirou a arma em mim e mandou eu abaixar o celular. Eu me identifiquei novamente, e ele continuou com a arma apontada, dizendo que eu devia desviar meu celular.\r\nEsta foi a conduta da PM do Distrito Federal: ataque, confronto, desde o primeiro momento, que s\u00f3 cessou, de fato, depois que o policial do DEPOL, da Pol\u00edcia Legislativa, o Barros, veio negociar, tentando acalmar os dois lados. A PM, de fato, em nenhum momento queria calma. \r\nAgora, Sras. e Srs. Deputados, o PL 490 est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. E o povo ind\u00edgena est\u00e1 aqui h\u00e1 mais de uma semana, Deputado Freixo, comportando-se sempre de maneira pac\u00edfica, na porta do Parlamento, fazendo seus rituais, com suas vestimentas, com suas tradi\u00e7\u00f5es, com seus apetrechos, inclusive o arco e flecha, que \u00e9 algo simb\u00f3lico para eles - n\u00f3s, no entanto, usamos outras armas para atingi-los, armas que tamb\u00e9m foram apontadas de maneira covarde para os Parlamentares que estavam junto aos \u00edndios.\r\nEsta Casa, Presidente Lira, tem um exerc\u00edcio a fazer neste momento. H\u00e1 uma decis\u00e3o a ser tomada pelo STF no dia 30 que trata justamente de parte do objeto do PL 490. Por que a pressa da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a para votar essa mat\u00e9ria antes da decis\u00e3o do STF? Ela tem medo dessa decis\u00e3o? Sabe que essa decis\u00e3o vai ser contr\u00e1ria ao projeto? Sabe que essa decis\u00e3o vai contrariar o objeto do projeto? Qual \u00e9 o sentido de votar antes? Se n\u00f3s queremos acalmar, L\u00edder Bohn Gass, se n\u00f3s queremos tranquilizar os \u00e2nimos, L\u00edder Alessandro Molon, n\u00f3s temos que suspender a tramita\u00e7\u00e3o desse projeto, n\u00f3s temos que aguardar. Vamos esperar o desfecho da decis\u00e3o do STF no dia 30. Por que acelerar, ainda mais num clima, depois do que ocorreu hoje, de tens\u00e3o, de confronto, com feridos inclusive do Parlamento?\r\nA Pol\u00edcia Legislativa faz parte deste Parlamento, e os policiais legislativos foram atingidos, da mesma maneira que a comunidade ind\u00edgena foi atingida, que os povos tradicionais foram atingidos. H\u00e1 feridos. Um deles foi encaminhado ao hospital, pois estava desacordado - n\u00f3s fomos socorrer esse ferido, contra quem lan\u00e7aram novamente bombas. Outros levaram tiros de bala de borracha. H\u00e1 filmagem de tudo.\r\nPortanto, a medida correta, sensata, de bom senso, de grandeza \u00e9 suspender a tramita\u00e7\u00e3o do PL 490 at\u00e9 a decis\u00e3o do STF no dia 30. Trata-se de uma semana. Por que a pressa deste Parlamento diante de um momento como este?\r\nEnt\u00e3o, Presidente Lira, este \u00e9 o apelo que fazemos: suspenda a tramita\u00e7\u00e3o do PL 490/07 at\u00e9 o dia 30.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nPOL\u00cdTICA AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REP\u00daDIO.\r\nPL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONTRARIO, RETIRADA, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS, PREJU\u00cdZO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio. Avan\u00e7o da explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o Brasil est\u00e1 sob ataque, e o pior: quem est\u00e1 no comando s\u00e3o v\u00e1rios militares que n\u00e3o defendem a sua p\u00e1tria, o seu povo e que, com certeza, Deputado Bira do Pindar\u00e9, t\u00eam muita informa\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do que existe em toda a Floresta Amaz\u00f4nica, em todas regi\u00f5es ambientais do Pa\u00eds, em todos os territ\u00f3rios ind\u00edgenas. Os militares sabem muito. Deputado Reginaldo Lopes. Eles sempre agem como protetores, tentam passar a imagem de protetores da Na\u00e7\u00e3o, mas, na pr\u00e1tica, n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo. \r\nO que vemos, Deputado Carlos Zarattini, \u00e9 o nosso territ\u00f3rio sendo atacado, a todo momento, com interesses outros. H\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a entrega de outras empresas nacionais, a tentativa de tamb\u00e9m privatizar os Correios e, na \u00e1rea ambiental, o incentivo de desmatamento cruel e criminoso por parte do Ministro. \r\nO Brasil ano a ano, no Governo atual, est\u00e1 batendo recordes de desmatamento, e esta Casa est\u00e1 fechando os olhos para aquilo que est\u00e1 ocorrendo l\u00e1 fora: o protesto dos ind\u00edgenas, de um povo que quer defender o seu territ\u00f3rio, sua riqueza, sua cultura, seus valores. Eles querem defender suas terras, que h\u00e1 mais de 500 anos foram atacadas por estrangeiros, mas agora est\u00e3o sendo atacadas por nacionais, com o aval do Governo, com o apoio do Governo. \u00c9 isso que est\u00e1 ocorrendo.\r\nE o Projeto de Lei n\u00ba 490, que pode ser votado na CCJ, \u00e9 um crime, \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o para novas explora\u00e7\u00f5es, para uma nova coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil de avan\u00e7o em terras protegidas, que deveriam ser, como est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Mas, n\u00e3o! H\u00e1 o interesse daqueles que querem desmatar, daqueles que querem o garimpo, daqueles que querem a explora\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o tendo um aval deste Parlamento. \r\nSer\u00e1, senhoras e senhores, que esta Casa vai ficar com essa pecha, com essa imagem de permitir a destrui\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio, do nosso territ\u00f3rio, do povo ind\u00edgena? Espero que n\u00e3o. E ainda h\u00e1 tempo. \r\nNormalmente, ap\u00f3s 1 hora do per\u00edodo de Breves Comunica\u00e7\u00f5es, abre-se a Ordem do Dia, Presidente Gilberto Nascimento, mas at\u00e9 agora n\u00e3o abriu. Isso \u00e9 a coniv\u00eancia para permitir que a CCJ vote hoje o PL 490.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CONHECIMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Boicote do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes contra o coronav\u00edrus. Coniv\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica com a compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o pela Casa de provid\u00eancias a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu quero cumprimentar V.Exa. e os colegas Deputados e Deputadas.\r\nOlhe, o Presidente sabia! Mais do que isso, ele agiu. A todo momento, desde o in\u00edcio da pandemia, quando come\u00e7aram a sair os primeiros estudos sobre a vacina, o Presidente os boicotou. A iniciativa internacional, da qual diversos pa\u00edses participaram, ele negou, n\u00e3o quis que o Brasil entrasse nesse cons\u00f3rcio. Boicotou empresas que estavam tentando trazer ao Brasil as vacinas, para imunizar o nosso povo. N\u00e3o deu a elas aten\u00e7\u00e3o. Mas, a todo momento, chegou a dar declara\u00e7\u00e3o dizendo que compraria a vacina da \u00cdndia. Vacina essa cujos estudos n\u00e3o estavam completos, aprovados aqui no Pa\u00eds.\r\nPasmem, senhoras e senhores, voc\u00ea que nos acompanha: 1.000% foi o pre\u00e7o a mais daquele inicialmente proposto, dito que foi contratado. \"Ah, mas n\u00e3o foi pago.\" Como assim? S\u00f3 n\u00e3o foi pago porque se revelou, sen\u00e3o iria pagar. Mesmo assim, n\u00e3o importa, o Presidente sabia e n\u00e3o tomou uma provid\u00eancia.\r\nE olhem s\u00f3, senhoras e senhores: \u00e9 o Presidente que diz que bandido bom \u00e9 bandido morto; \u00e9 o Presidente que diz que quer a ordem, que \u00e9 contra a corrup\u00e7\u00e3o; \u00e9 o Presidente que a todo momento p\u00f5e a PF para ir atr\u00e1s de opositores, para investigar, como agora fez contra o pr\u00f3prio Parlamentar desta Casa que fez a den\u00fancia.\r\nOra, este Governo age t\u00e3o prontamente para p\u00f4r a PF para investigar, por exemplo, hacker que revelou as tramas do Moro, mas n\u00e3o consegue rapidamente mandar a PF investigar um crime cometido dentro - diretamente - do Governo, de seu conhecimento, que lesou 1,6 bilh\u00e3o de reais dos cofres p\u00fablicos e impediu que o Brasil recebesse vacina antes de outras fornecedoras. Foi isso o que aconteceu. Foi omisso. E foi omisso porque tinha interesse.\r\n\u00c9 o mesmo Presidente que n\u00e3o manda a PF investigar suspeita de um Senador que comprou a mans\u00e3o do nada de 6 milh\u00f5es. Ser\u00e1 que tem alguma coisa a ver com isso? Quem sabe as pr\u00f3ximas revela\u00e7\u00f5es dir\u00e3o muito mais.\r\nEsta Casa tem que tomar provid\u00eancia. Al\u00e9m da CPI do Senado -- vou concluir, Sr. Presidente --, esta Casa tem que agir. O Ministro da Sa\u00fade tem que vir a algumas Comiss\u00f5es para prestar esclarecimentos, no m\u00ednimo! Se esta C\u00e2mara dos Deputados defende o povo, o interesse p\u00fablico, tem compromisso com a verdade, com a transpar\u00eancia e com a honestidade, tem que agir duramente contra a corrup\u00e7\u00e3o que fizeram na compra de vacina, com o aval do Sr. Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nVACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, CANCELAMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO,  LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes, ressalvados os destaques. Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre den\u00fancia apresentada por Deputado Federal. Suspens\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do processo de compra da vacina indiana Covaxin.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria, Presidente, libera o voto. H\u00e1 diverg\u00eancia entre os partidos que a comp\u00f5em. \u00c9 importante que toda e qualquer presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico seja menos burocr\u00e1tica, mas, ao mesmo tempo, segura.\r\nQueria aproveitar para destacar que o Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 sempre falante para acusar advers\u00e1rios, cala-se diante de uma den\u00fancia que o atinge diretamente, feita por um Deputado desta Casa. O Presidente se omite. Diria que est\u00e1 praticamente escondido, para n\u00e3o falar do fato. Estranhamente tamb\u00e9m, agiu de maneira r\u00e1pida no cancelamento do contrato da vacina. Ora, se ele n\u00e3o fala, se n\u00e3o \u00e9 verdadeira a den\u00fancia, por que cancela rapidamente o contrato? Porque, com certeza, Bolsonaro tem a ver...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Necessidade de instala\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Governo Federal. Clamor do povo brasileiro pelo impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, CPI da vacina j\u00e1! Precisamos da CPI da vacina na C\u00e2mara Federal. Se no Senado existe a CPI da COVID, precisamos especificamente investigar todas as compras de vacinas feitas pelo Governo Bolsonaro. Enquanto milhares de brasileiros e brasileiras est\u00e3o morrendo - j\u00e1 morreram mais de 510 mil, e tantos outros est\u00e3o internados -, o Presidente e seu Governo criaram obst\u00e1culos para alguns, facilitaram para outros em troca de 1 d\u00f3lar, no m\u00ednimo 1 d\u00f3lar por vacina!\r\nDeputada Erika, se fossem 100 milh\u00f5es de doses, seriam 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares vezes 5 reais, Deputado Leonardo, na cota\u00e7\u00e3o de hoje! S\u00e3o 500 milh\u00f5es de reais. \u00c9 isso o que este Governo est\u00e1 fazendo.\r\nEsta C\u00e2mara vai se calar diante de den\u00fancias claras vindas de um Deputado desta Casa? Ou o Deputado est\u00e1 mentindo? Ou o Governo est\u00e1 mentindo? Quem mente? Ora, para saber a verdade, s\u00f3 h\u00e1 um jeito: investigar, apurar.\r\nO Governo, Deputado Luiz\u00e3o, diz que \u00e9 mentira, mas ele mandou embora at\u00e9 o servidor que fez o contrato. Mandou por qu\u00ea? Qual foi a raz\u00e3o? Ele estava l\u00e1 desde 2019, e, da noite para o dia, o Governo descobriu que ele era incompetente? Ou descobriu a maracutaia e quer eliminar alguns no meio do caminho? O Presidente n\u00e3o s\u00f3 sabia, sabia era pouco. A acusa\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 frontal de L\u00edder de Governo.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. Diante de tanto sofrimento, tanta ang\u00fastia, tanta revolta, leg\u00edtima, a rua clama, o povo pede o impeachment do Presidente. Hoje um novo pedido vai ser apresentado \u00e0 Casa, um superpedido de impeachment de diversas entidades, personalidades, partidos e lideran\u00e7as.\r\nE n\u00f3s? Vamos fingir que n\u00e3o h\u00e1 clamor na rua? Vamos fingir que n\u00e3o h\u00e1 incompet\u00eancia e crime no Governo? Ora, n\u00f3s temos responsabilidade. Temos fun\u00e7\u00f5es a cumprir. Entre elas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Por isso \u00e9 necess\u00e1ria a abertura do processo de impeachment.\r\nMas isso tamb\u00e9m n\u00e3o exclui a necessidade urgente de se abrir aqui nesta C\u00e2mara uma CPI sobre a compra de vacina; investigar n\u00e3o s\u00f3 o contrato da Covaxin, mas tantos outros em que houve benefici\u00e1rios, a come\u00e7ar pela c\u00fapula do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBUST\u00cdVEL, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, RESPONSABILIDADE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e de tarifas de energia el\u00e9trica. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, demais colegas Deputados e Deputadas, a cada dia que passa com esse Governo a vida do povo fica mais dif\u00edcil e mais cara, Deputada Jandira Feghali.\r\nO Pa\u00eds inteiro sofre com a crise sanit\u00e1ria, com a incompet\u00eancia desse Governo no combate \u00e0 COVID-19 nas medidas de preven\u00e7\u00e3o, de cuidado e de diminui\u00e7\u00e3o do risco, mas tamb\u00e9m vivemos uma crise econ\u00f4mica. Alguns vivem outra realidade, mas \u00e9 uma pequena parcela. Mas a grande maioria do povo brasileiro est\u00e1 sentindo os efeitos econ\u00f4micos no dia a dia da sua vida.\r\nOntem, houve mais um aumento da gasolina, mais um aumento do diesel, mais um aumento do g\u00e1s, j\u00e1 n\u00e3o bastasse a energia el\u00e9trica, que vai aumentar mais de 50%.\r\nE isso afeta o seu bolso, cidad\u00e3o; o seu bolso, cidad\u00e3; o bolso do trabalhador, que \u00e9 justamente quem sente os reflexos desses aumentos, porque isso tamb\u00e9m, meu amigo, vai impactar o aumento ainda mais do feij\u00e3o, do arroz, da alimenta\u00e7\u00e3o em geral. Ora, quem sente mais no bolso? \u00c9 justamente o trabalhador que ganha menos - porque praticamente tudo que ele recebe, ou a maior parte do seu sal\u00e1rio, vai para a alimenta\u00e7\u00e3o da sua fam\u00edlia -, \u00e9 quem leva para dentro de casa o arroz e o feij\u00e3o. \r\nParece que o Governo finge que n\u00e3o \u00e9 com ele e mudou at\u00e9 o Presidente da PETROBRAS, alguns meses atr\u00e1s, dizendo que a vida ia melhorar. N\u00e3o adianta simplesmente mudar uma pe\u00e7a, se a pe\u00e7a principal \u00e9 omissa, \u00e9 incompetente, como disse o pr\u00f3prio Presidente, em 2019: \"Eu n\u00e3o manjo nada de economia\". Ele n\u00e3o manja de economia e n\u00e3o sabe nem um pouco governar. Ele \u00e9 omisso, porque sua pol\u00edtica n\u00e3o est\u00e1 atentando, n\u00e3o est\u00e1 se preocupando, \u00e9 uma pol\u00edtica que desdenha do sofrimento do trabalhador e da trabalhadora; da fam\u00edlia que perdeu renda; da fam\u00edlia que perdeu seu emprego; da fam\u00edlia que usa o transporte p\u00fablico; da fam\u00edlia que est\u00e1 se virando hoje para comprar o botij\u00e3o de g\u00e1s, que praticamente est\u00e1 10% do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 justo? Com certeza n\u00e3o. \r\nPara isso s\u00f3 h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o: a mudan\u00e7a definitiva de Governo. Chega deste Governo incompetente e ao mesmo tempo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votamos \"sim\", pelo adiamento da discuss\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 pressa alguma de votarmos essa mat\u00e9ria. O Pa\u00eds tem outras emerg\u00eancias, outras urg\u00eancias, porque o povo, de fato, est\u00e1 sofrendo com as mazelas do dia a dia.\r\nEsse projeto \u00e9 mais uma boiada que querem passar nesta Casa, que favorece pequenos grupos, nesse caso, n\u00e3o o pequeno produtor, o pequeno agricultor, aquela fam\u00edlia que precisa de um lote, de uma terra para garantir n\u00e3o s\u00f3 a pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, mas tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de mais alimentos ao Pa\u00eds. \r\nEsse projeto favorece aquele explorador que invadiu terras, grandes lotes, e que simplesmente quer agora ganhar praticamente um pr\u00eamio do Governo. Mas a foto soltada pelo Governo, na semana passada, de um jagun\u00e7o simboliza muito bem tamb\u00e9m esse projeto, que passa o trator...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, INCENTIVO, GRILAGEM, BENEF\u00cdCIO, AGRICULTOR, GRANDE PROPRIEDADE RURAL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, quando \u00e9 para beneficiar alguns, o Governo acha argumentos e d\u00e1 um jeito, principalmente aqueles que simbolizam quem tem determinado poder. Mas quando \u00e9 para beneficiar a pequena fam\u00edlia, o pequeno produtor, o Governo age contra.\r\nE aqui \u00e9 um projeto que trata de regulariza\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s precisamos neste Pa\u00eds \u00e9 garantir mais terra a quem de fato precisa, ao pequeno produtor, ao agricultor familiar, mas esse o Governo discrimina, agiria na porrada, se pudesse, e com certeza com muita viol\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa aquela imagem da semana passada, contra a qual muitos aqui se manifestaram. No Dia do Agricultor, qual foi a imagem de homenagem do Governo? A foto de um jagun\u00e7o, como se n\u00f3s viv\u00eassemos num pa\u00eds de s\u00e9culos passados. Mas para este Governo, com certeza, n\u00f3s vivemos como em s\u00e9culos passados, quando alguns dominavam, quando alguns controlavam o poder pol\u00edtico, o poder produtivo, e tratavam os pequenos sempre na base da bala, na base da porrada. E este Governo simboliza isso.\r\nEsse projeto de regulariza\u00e7\u00e3o interessa a quem? Quem ser\u00e3o os beneficiados? Ser\u00e1 o pequeno agricultor? N\u00e3o. Ser\u00e3o aqueles que ocuparam a terra do Estado, mas que muitas vezes j\u00e1 a possuem. E n\u00e3o s\u00e3o pequenos lotes, s\u00e3o grandes lotes. Seria bom se n\u00f3s divid\u00edssemos, se distribu\u00edssemos. Seria bom se, de fato, houvesse uma reforma agr\u00e1ria no Pa\u00eds. E essa regulariza\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente favorece alguns grileiros e ocupantes de \u00e1reas de grandes lotes no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, temos que votar \"n\u00e3o\". Ser\u00e1 mais uma vergonha deste Parlamento, que vai virar as costas para quem precisa, beneficiando pequenos grupos. \u00c9 a imagem deste Governo, um Governo que acelera a desigualdade; um Governo que intensifica privil\u00e9gios para quem j\u00e1 tem e d\u00e1 muito menos para quem de fato precisa; al\u00e9m de ser um crime, do jeito que ser\u00e1 feito no nosso territ\u00f3rio, no territ\u00f3rio nacional.\r\nPor isso, votaremos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO, S\u00cdTIO (INTERNET), NOTICIA.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os colegas Deputados e Deputadas, os servidores e todos os que nos acompanham.\r\nO argumento central dos governos quando querem privatizar uma empresa p\u00fablica, normalmente \u00e9 o de que ela d\u00e1 preju\u00edzo. Batem, batem, batem, desmoralizam a empresa, dizem que ela n\u00e3o funciona, para depois justificar a privatiza\u00e7\u00e3o. Foi assim, Deputado Arlindo, que fizeram, com esses argumentos, com a ELETROBRAS ao longo do tempo. V.Exa., que acompanha bem esse setor aqui na Casa, conhece isso. Sempre foi esse o argumento, desde l\u00e1 de tr\u00e1s. Conseguiram, no semestre anterior, privatizar a ELETROBRAS, conseguiram aprovar nesta Casa e no Senado.\r\nAgora ocorre o mesmo com os Correios, Deputado C\u00e9lio Moura. Querem fazer a mesma coisa. Todos j\u00e1 falavam, os que s\u00e3o contra, diversos colegas Deputados, e hoje saiu uma mat\u00e9ria importante no UOL sobre o que falavam, que durante alguns anos os Correios tiveram 12 bilh\u00f5es de lucro, 12 bilh\u00f5es de lucro. Ou seja, \u00e9 uma empresa p\u00fablica rent\u00e1vel e uma empresa p\u00fablica que, ao mesmo tempo em que \u00e9 rent\u00e1vel, chega a algumas cidades, localidades, Munic\u00edpios pequenos, distantes dos grandes centros, aos quais as empresas privadas n\u00e3o chegam. Quando chegarem, v\u00e3o cobrar e muito para entregar a mercadoria. Depois que os Correios forem privatizados, sem d\u00favida alguma, a taxa de entrega vai ser mais cara do que o produto. V\u00e3o esfolar o morador das pequenas cidades. Pois \u00e9, os Correios d\u00e3o lucro, s\u00e3o eficientes e podem melhorar, mas isso depende da vontade do Governo, que pode moderniz\u00e1-los muito mais, sem d\u00favida alguma. \u00c9 necess\u00e1rio, utilizando-se as novas tecnologias, o crescimento do com\u00e9rcio no mundo virtual, pela Internet, que demanda entrega muito mais \u00e1gil. Sem d\u00favida alguma isso \u00e9 poss\u00edvel. Basta vontade pol\u00edtica, basta determina\u00e7\u00e3o por parte deste Governo. Mas este \u00e9 o Governo da trai\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Governo da desonra, \u00e9 o Governo que trai o povo brasileiro. O Presidente da Rep\u00fablica disse na campanha eleitoral algo que \u00e9 totalmente o oposto disso em rela\u00e7\u00e3o aos Correios, cujos trabalhadores em boa parte o apoiaram, assim como os da ELETROBRAS.\r\nAgora, qual \u00e9 a raz\u00e3o disso? Algu\u00e9m sabe explicar? Por que o Ministro Paulo Guedes quer privatizar os Correios? Por que Bolsonaro mais uma vez trai a P\u00e1tria, para privatizar os Correios? Qual \u00e9 o sentido disso? O que est\u00e1 por tr\u00e1s disso? Com certeza, deve haver muito mais coisas que eles n\u00e3o dizem ao povo brasileiro, a este Parlamento, porque t\u00eam vergonha.\r\nSr. Presidente, temos que dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. O Brasil tem outras urg\u00eancias, outras necessidades neste momento. O povo precisa de emprego, de desenvolvimento com inclus\u00e3o social. O Brasil precisa crescer, para sair desta letargia e da forte crise econ\u00f4mica em que vivemos, com o aumento dos pre\u00e7os.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios! Esse tem que ser o recado do Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA, REPUDIO.\r\nDISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Avers\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 democracia. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, colegas Deputados, todos n\u00f3s aqui sabemos que o Presidente n\u00e3o gosta da democracia. Desde o in\u00edcio do seu Governo, o projeto principal dele \u00e9 enfraquec\u00ea-la, atac\u00e1-la. Trama isso a todo momento e diz claramente inclusive que n\u00f3s podemos n\u00e3o ter elei\u00e7\u00f5es. \r\nMuitos Deputados e dirigentes partid\u00e1rios tamb\u00e9m se manifestam preocupados com essa situa\u00e7\u00e3o, dizendo que a democracia \u00e9 um valor supremo, importante, que devemos defend\u00ea-la, num suposto centro democr\u00e1tico. Entretanto, h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o imensa entre esse discurso e aquilo que pode ser feito na Casa ainda hoje. Por exemplo, a vota\u00e7\u00e3o do distrit\u00e3o \u00e9 um ataque \u00e0 democracia brasileira, \u00e9 um ataque aos partidos pol\u00edticos, que s\u00e3o o sustent\u00e1culo da democracia, porque, onde n\u00e3o h\u00e1 democracia, n\u00e3o h\u00e1 partido pol\u00edtico. E destruir os partidos pol\u00edticos interessa a quem? Aos democratas? Com certeza, n\u00e3o. Interessa \u00e0queles que constroem o projeto autorit\u00e1rio. \r\nMuitos, agora, podem achar, Deputado Leonardo, que \u00e9 s\u00f3 um momento, \u00e9 uma circunst\u00e2ncia, mas um projeto pol\u00edtico \u00e9 constru\u00eddo devagarinho. E, l\u00e1 na frente, esse ato praticado, se for confirmado hoje na Comiss\u00e3o Especial, com certeza ter\u00e1 consequ\u00eancias. E alguns dir\u00e3o: \"N\u00e3o, mas eu n\u00e3o queria isso. Eu n\u00e3o sabia\". Sabem, sim! E n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o oportunismo v\u00e1 rebaixando a democracia brasileira, v\u00e1 rebaixando o processo da diverg\u00eancia, natural do debate pol\u00edtico. Ali\u00e1s, debate n\u00e3o \u00e9 o forte deste Governo, n\u00e3o \u00e9 o forte dessa turma.\r\nQuerem fazer altera\u00e7\u00f5es no processo eleitoral. Pois bem, eu tenho um projeto que obriga a realiza\u00e7\u00e3o de debates e a sua organiza\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a Eleitoral entre os candidatos a Prefeito, Governador e Presidente. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais permitir candidato fuj\u00e3o, n\u00e3o podemos permitir que a Justi\u00e7a Eleitoral, como organizadora do processo das elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o cumpra com a sua obriga\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, realizar um debate. Vamos aprimorar a nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nAprimorar significa melhorar, avan\u00e7ar; n\u00e3o retroceder, voltando s\u00e9culos atr\u00e1s, com o distrit\u00e3o, que vai favorecer, Presidenta, o jogo de quem tem muita grana, que vai corromper o processo pol\u00edtico, que vai favorecer quem est\u00e1 na televis\u00e3o todos os dias e, na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o, sai do programa e vem para uma candidatura. Os youtubers n\u00e3o debatem pol\u00edtica diariamente, mas, na v\u00e9spera, tamb\u00e9m v\u00eam se candidatar, aproveitando-se do fato de serem conhecidos.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" ao distrit\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, povo brasileiro, trabalhadores dos Correios e todos os que nos acompanham aqui, recebam a minha sauda\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que o que est\u00e1 sendo feito aqui, hoje, \u00e9 uma trai\u00e7\u00e3o - \u00e9 uma trai\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro, \u00e9 uma trai\u00e7\u00e3o aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras dos Correios -, porque ningu\u00e9m disse na campanha que ia privatizar os Correios. Os Deputados que v\u00e3o votar favoravelmente a essa privatiza\u00e7\u00e3o e o Governo que est\u00e1 a\u00ed n\u00e3o disseram na campanha: \"Vamos acabar com os Correios!\"\r\nEst\u00e3o acabando com uma empresa important\u00edssima, que n\u00e3o \u00e9 centralizada, que d\u00e1 lucro, que tem uma boa imagem entre a sociedade brasileira e que, com certeza, j\u00e1 chegou a cada canto deste Pa\u00eds, desde as maiores cidades e suas regi\u00f5es perif\u00e9ricas aos Munic\u00edpios mais distantes, a uma comunidade ribeirinha, a uma cidade sertaneja, a uma cidade litor\u00e2nea, a uma cidade na montanha. Esses s\u00e3o os Correios.\r\nDepois de se aprovar aqui a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, quando a ag\u00eancia ou o banco postal das cidades fechar e disserem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que agora n\u00e3o se sabe nem sequer como a correspond\u00eancia chegar\u00e1 ao povo ou qual ser\u00e1 o valor da mercadoria que ser\u00e1 entregue l\u00e1, quero ver quem ter\u00e1 coragem de ir ao seu Munic\u00edpio e dizer que votou favoravelmente a essa privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. E como \u00e9 que ficar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das trabalhadoras? \r\nO Brasil vive uma crise econ\u00f4mica, a fome est\u00e1 voltando, o pre\u00e7o dos alimentos est\u00e1 subindo, e n\u00f3s aqui estamos aprovando, sem debate amplo com a sociedade brasileira, de uma maneira trai\u00e7oeira, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios! \u00c9 uma facada pelas costas o que est\u00e1 sendo feito contra os trabalhadores. \u00c9 uma facada nas costas do nosso povo. \u00c9 uma facada nas costas do Pa\u00eds. Estamos entregando o nosso patrim\u00f4nio, aquilo que \u00e9 nosso, uma empresa eficiente, que d\u00e1 lucro e que poderia fazer muito mais agora se houvesse uma pol\u00edtica p\u00fablica de apoio, um governo de fato competente e preparado. Mas n\u00e3o h\u00e1! Os membros do Governo dizem que s\u00e3o bons de gest\u00e3o, dizem que querem a concorr\u00eancia, mas na verdade querem \u00e9 tirar o servi\u00e7o p\u00fablico do setor. Nada impede que outras empresas, como j\u00e1 acontece hoje, atuem na entrega de mercadorias. Mas querem tirar do mercado a empresa p\u00fablica, o que vai aumentar muito o pre\u00e7o do servi\u00e7o e dificultar a vida de muita gente.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios \u00e9 um ato de trai\u00e7\u00e3o contra a soberania nacional, contra o nosso povo, contra o nosso patrim\u00f4nio. Espero que os colegas revejam sua posi\u00e7\u00e3o e votem \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GUSTAVO HENRIC COSTA, PREFEITO, GUARULHOS (SP), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO, RODOVIA, LIGA\u00c7\u00c3O, GUARULHOS (SP), S\u00c3O PAULO (SP), CR\u00cdTICA, COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), DEBATE.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), C\u00c2MARA MUNICIPAL, GUARULHOS (SP), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, SUPERFATURAMENTO, CONTRATO P\u00daBLICO. \r\nTAXA, LIXO, GUARULHOS (SP), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alencar Santana Braga",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito Gustavo Henric Costa, do Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Protesto contra a anunciada instala\u00e7\u00e3o de pra\u00e7a de ped\u00e1gio na Rodovia Presidente Dutra, entre os Munic\u00edpios de Guarulhos e S\u00e3o Paulo. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do tema. Defesa de abertura, pela C\u00e2mara Municipal de Guarulhos, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de contratos abusivos, irregulares e superfaturados. Cobran\u00e7a abusiva da taxa de recolhimento de lixo na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Nascimento, colegas Deputados e Deputadas, foi anunciada a presen\u00e7a do Prefeito Guti, da cidade de Guarulhos. Quero cumpriment\u00e1-lo. Veio tratar de temas espec\u00edficos e importantes para a cidade.\r\nDigo que n\u00e3o podemos aceitar o ped\u00e1gio na Rodovia Presidente Dutra. \u00c9 um absurdo o que o Governo Bolsonaro quer fazer em rela\u00e7\u00e3o aos moradores de Guarulhos. A Presidente Dutra \u00e9 uma rodovia de liga\u00e7\u00e3o entre Guarulhos e S\u00e3o Paulo em especial. Milhares de pessoas passam diariamente por ali, onde h\u00e1 o maior deslocamento entre duas cidades do Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel concordarmos com o ped\u00e1gio.\r\nEu fiz a den\u00fancia no ano passado. Disseram que n\u00e3o haveria ped\u00e1gio. Mas, hoje, foi publicado o edital, com a aprova\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas. Querem implementar esse ped\u00e1gio. N\u00f3s vamos lutar muito para que isso n\u00e3o afete o morador de Guarulhos, para que isso n\u00e3o se realize.\r\nEsperamos que o Prefeito, que est\u00e1 em Bras\u00edlia, assim tamb\u00e9m se manifeste, de maneira clara, objetiva, direta, firme, porque n\u00e3o podemos permitir tal retrocesso no nosso Munic\u00edpio.\r\nEu consegui que fosse aprovada nesta Casa, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica sobre o tema, com a participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio, do Tribunal de Contas e da ANTT, para debatermos esse assunto.\r\nAinda em rela\u00e7\u00e3o a Guarulhos, aproveito a oportunidade para falar sobre opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal que ocorreu no Munic\u00edpio e a respeito da n\u00e3o abertura de CPI pela C\u00e2mara.\r\n\u00c9 um absurdo. In\u00fameros contratos irregulares envolvem milh\u00f5es de reais, envolvem dinheiro p\u00fablico. H\u00e1 contrata\u00e7\u00f5es superfaturadas, totalmente ilegais, convites direcionados.\r\nPrefeito, \u00e9 importante olhar isso e deixar que a C\u00e2mara abra uma CPI. Por que n\u00e3o investigar esses contratos abusivos, irregulares e superfaturados? A C\u00e2mara tem que dar uma resposta. De nossa parte, vamos continuar cobrando, exigindo que isso aconte\u00e7a. N\u00f3s vamos continuar defendendo aqui a nossa cidade.\r\nQuero dizer, Prefeito, que vamos lutar contra esse absurdo tamb\u00e9m da taxa de lixo. Criou uma alt\u00edssima taxa de lixo, uma das maiores do Pa\u00eds. O projeto enviado \u00e0 C\u00e2mara Municipal n\u00e3o tem qualquer crit\u00e9rio justo e l\u00f3gico. As pessoas n\u00e3o v\u00e3o pagar pelo lixo, n\u00e3o v\u00e3o pagar pelo tamanho da \u00e1rea constru\u00edda, simplesmente ser\u00e1 estabelecido de maneira aleat\u00f3ria um valor, mais uma vez se onerando o morador da cidade de Guarulhos, que vai pagar mais 27 reais por m\u00eas, por meio da conta de \u00e1gua, para custeio referente ao lixo. Em outras cidades do mesmo tamanho ou de tamanho semelhante, o valor \u00e9 bem menor. Isso tem que ser revisto. N\u00f3s vamos tamb\u00e9m lutar contra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]