[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL. \r\nAN\u00daNCIO, COMITIVA, VERIFICA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00d5ES DE VIDA, PRESO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CURITIBA (PR).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro. Cria\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00e3o Externa para averigua\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis privil\u00e9gios concedidos a condenados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores. Quero agradecer imensamente \u00e0queles que votaram em mim e me fizeram chegar a esta Casa, para que eu possa lutar por dias melhores, lutar pelo nosso Governo, o Governo de Jair Bolsonaro, a quem estimo melhoras neste momento. \r\nQuero informar que montamos uma comitiva ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e \u00e0 Superintend\u00eancia Regional da Pol\u00edcia Federal, para que os Deputados desta comitiva possam fazer uma visita aos presos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato em Curitiba e, assim, termos a certeza de que n\u00e3o est\u00e3o recebendo privil\u00e9gios e regalias. \r\nLembro que, no passado, v\u00e1rias comitivas sa\u00edram com a fun\u00e7\u00e3o de checar se determinado preso recebia privil\u00e9gios ou se estava sendo bem tratado. Ent\u00e3o, chegou nossa hora. Estamos indo a Curitiba.\r\nMuito obrigado. \r\nFiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, FABRICIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR LEGISLATIVO, FLAVIO BOLSONARO, SENADOR.\r\nJEAN WYLLYS, EX-DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Posicionamento do PSL favor\u00e1vel \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra  o ex-assessor do Senador Flavio Bolsonaro, Fabricio Queiroz. Indaga\u00e7\u00e3o sobre o paradeiro do ex-Deputado Jean Wyllys.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nA nobre Deputada acabou de falar agora que queria saber onde est\u00e1 o Queiroz. Eu gostaria de deixar claro que o PSL, apesar de ser o grupo e o partido do Presidente Jair Bolsonaro, tamb\u00e9m quer lisura nas investiga\u00e7\u00f5es, independentemente de quem seja o investigado. E n\u00f3s n\u00e3o somos como o partido dela, que est\u00e1 acostumado a fazer as coisas e sumir. Eu tamb\u00e9m quero saber onde est\u00e1 o Jean Wyllys.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JEAN WYLLYS, EX-DEPUTADO FEDERAL, REN\u00daNCIA AO MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Questionamento sobre a ren\u00fancia do Deputado Jean Wyllys ao mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nMuito me estranha o in\u00edcio desse vitimismo todo. Afinal, o Jean Wyllys n\u00e3o veio para c\u00e1 por qu\u00ea? Est\u00e1vamos todos de bra\u00e7os abertos, esperando-o aqui, e ele simplesmente fugiu. N\u00f3s n\u00e3o queremos aqui dentro Deputados acovardados. Estamos vacinados contra esse vitimismo que veio a\u00ed do lado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso da Esquerda sobre a desestrutura\u00e7\u00e3o de empresas estatais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas. Eu fico surpreso ao ouvir aqui a declara\u00e7\u00e3o de alguns membros desta Casa, principalmente os de esquerda. Parece que foi o Governo Bolsonaro que saqueou a PETROBRAS, que levou \u00e0 fal\u00eancia os Correios, que acabou com a ELETROBRAS, com FURNAS. Muito me surpreendem as pessoas com essa cara de pau subirem ali do outro lado para falar exatamente o que elas fazem, e n\u00e3o o que n\u00f3s fazemos.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de registrar aqui o meu rep\u00fadio. E vamos trabalhar em cima da verdade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 deixar claro aqui para todos que esses movimentos sociais chamados de movimentos sociais democr\u00e1ticos n\u00e3o passam de um bando de bandidos e terroristas. \u00c9 bom deixar isso muito claro para eles.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), IRREGULARIDADE, APURA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESVIO, RECURSOS FINANCEIROS.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o do orador sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos desviados pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputados e Deputadas.\r\nOntem, foi falado aqui pelos partidos de esquerda que o PSL \u00e9 um partido de laranja. Seja quem for - Ministro, Secret\u00e1rio, Deputado -, se for laranja podre, vai pagar. Ao contr\u00e1rio do PT, n\u00f3s n\u00e3o passamos a m\u00e3o na cabe\u00e7a de bandido.\r\nEles perguntam: \"Cad\u00ea o Queiroz?\" Eu pergunto: cad\u00ea o dinheiro? Cad\u00ea os 40 bilh\u00f5es de reais dos Jogos Ol\u00edmpicos? Cad\u00ea os 30 bilh\u00f5es de reais da Copa do Mundo? Cad\u00ea os 121 bilh\u00f5es de reais desviados da PETROBRAS? Cad\u00ea os 65 milh\u00f5es de reais da UNE? Cad\u00ea os 11 milh\u00f5es de reais repassados aos blogueiros do PT?\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estava ouvindo o nobre Deputado dizer aqui que a bancada do PSL \u00e9 laranjal. \u00c9 incr\u00edvel a tend\u00eancia mentirosa que esse pessoal do PSOL tem. \r\nEu gostaria de saber onde eles estavam nos \u00faltimos 15 anos, quando aconteceu todo esse desastre, toda essa manifesta\u00e7\u00e3o cruel contra o povo brasileiro. Chegar aqui e nos chamar de laranja, sendo que o partido foi um dos que mais arrombou o Pa\u00eds, isso chega a ser engra\u00e7ado.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), MOVIMENTO SOCIAL,  INVAS\u00c3O DE PROPRIEDADE, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, TERRORISMO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O TERRORISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Car\u00e1ter terrorista de movimentos sociais defendidos pelo PSOL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sras. e Srs. Deputados. O PSOL, que nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es lan\u00e7ou para Presidente o chefe do MTST e para Vice a \u00edndia Tabajara, sobe aqui para enaltecer os movimentos sociais democr\u00e1ticos, que ele chama de movimentos sociais democr\u00e1ticos. \r\nEu penso que estamos falando sobre algo que j\u00e1 est\u00e1 claro: terrorismo. Esses movimentos sociais, fantasiados de vermelho, invadem as fazendas, matam o gado, amea\u00e7am os propriet\u00e1rios, queimam tudo, destroem as torres, enfim, s\u00e3o movimentos terroristas, e assim precisam ser tratados. N\u00e3o vamos admitir aqui dentro que fiquem enaltecendo esses movimentos sociais, democr\u00e1ticos sem fazer absolutamente nada. \r\nEu gostaria que a minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO POLITICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Corrup\u00e7\u00e3o, dissimula\u00e7\u00e3o, hipocrisia, falsidade e banditismo como marcas indel\u00e9veis do PT, do PSOL e do PCdoB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Deputados e Deputadas.\r\nNessas duas semanas, eu e o povo brasileiro estamos assistindo aqui a um verdadeiro reality show, em que os tr\u00eas partidos sujos pregam diversas mentiras e inverdades, principalmente a respeito do PSL. Parece que tudo \u00e9 culpa do Bolsonaro.\r\nO PT representa o que h\u00e1 de mais s\u00f3rdido. S\u00e3o traidores, corruptos. Est\u00e1 mais do que provado que \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nNo PSOL, esse filhote do PC, s\u00e3o dissimulados, falsos, hip\u00f3critas, para-raios do mal. S\u00f3rdidos, sobem aqui para falar do Queiroz. Eu tamb\u00e9m quero o Queiroz preso, e a\u00ed? Agora a minha pergunta \u00e9: voc\u00eas querem o Lula preso? N\u00e3o! Voc\u00eas v\u00e3o l\u00e1 na frente falar: \"Bom dia, Presidente. \u00c9 isso o que voc\u00eas fazem.\r\nEssa \u00e9 a nossa diferen\u00e7a.\r\nE o PCdoB? N\u00e3o vou nem falar do PCdoB, porque quase ficou de fora. Uma sele\u00e7\u00e3o brasileira de corruptos, bandidos, reunidos em diversos processos.\r\nQuerem transferir para o Bolsonaro o t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa em corrup\u00e7\u00e3o, sendo que esse doutor est\u00e1 em Curitiba condenado a 24 anos. Quem comandou o desvio de mais de 3 bilh\u00f5es de reais de propina foi o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e a parte dele foi de 128 milh\u00f5es de reais.\r\nA\u00ed, o vov\u00f4 Smurf da pol\u00edtica, do PSOL, ontem vira para mim e fala assim, Deputado Sargento Fahur: (Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.)\r\nEu n\u00e3o sabia que ele era meu f\u00e3. Tenha certeza de que eu n\u00e3o sabia que ele era meu f\u00e3. Mas a verdadeira pornografia est\u00e1 l\u00e1 do outro lado. Vendo o PSOL falar, os meus filmes parecem sess\u00e3o da tarde.\r\nE vou falar que laranja podre, no PSL, ser\u00e1 esmagada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu fico muito feliz por estar neste momento aqui, dividindo este local, esta Casa, com a estimada Deputada que acabou de falar, mas gostaria de dizer a ela, que agora incorporou o esp\u00edrito de Madre Teresa de Calcut\u00e1, que o dinheiro n\u00e3o foi achado, mas foram achados fazenda, s\u00edtio, triplex, apartamento, entre outras coisas.\r\nAo contr\u00e1rio do Presidente dela, que est\u00e1 preso e condenado a 24 anos, o meu saiu do hospital e veio para c\u00e1 justamente para dirigir o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARIGHELLA, MILITANTE POL\u00cdTICO, FILME BRASILEIRO, TERRORISMO, WAGNER MOURA, ATOR, PATROC\u00cdNIO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, INCENTIVO, CULTURA (ARTES).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Descaso com a cultura audiovisual no Brasil, demonstrado na realiza\u00e7\u00e3o do filme sobre a vida do guerrilheiro comunista Carlos Marighela. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do ator Wagner Moura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados, Deputadas, muito boa tarde. \r\nEu quero falar sobre mais um descaso com a cultura audiovisual no Brasil. Esse ator canalha chamado Wagner Moura recebeu 10 milh\u00f5es de reais para filmar a vida nojenta, prom\u00edscua e marginal do terrorista Marighella. E depois ainda cospe na cara do povo brasileiro.\r\nEsse filme trata de um terrorista e o exibe como um her\u00f3i brasileiro. E, ainda, num ato de lacra\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, coloca um ator negro. Eu n\u00e3o estou sendo racista. Imaginem se f\u00f4ssemos filmar uma nova vers\u00e3o de Orfeu e coloc\u00e1ssemos um ator branco? Imaginem! Foram 10 milh\u00f5es de reais de patroc\u00ednio da PETROBRAS - 10 milh\u00f5es! -, e esse ator ainda cospe na cara do povo brasileiro em Berlim.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel isso! Pessoas morrendo no ch\u00e3o dos hospitais, e a PETROBRAS na gest\u00e3o Temer patrocina com 10 milh\u00f5es de reais um filme sobre a vida de Marighella. Eu n\u00e3o aceito isso!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CRITICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques de partidos oposicionistas contra o PSL.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Brasileiros e brasileiras, eu estou aqui para demonstrar o meu rep\u00fadio e para contra-atacar a tentativa desonesta e cretina de partidos como o PT e o PSOL, que querem transferir para o PSL o que eles fazem h\u00e1 20 anos ou mais. O apedrejamento a que eu tenho assistido, aqui, todos os dias, mostra claramente que querem passar para o PSL a mancha da corrup\u00e7\u00e3o. E o Brasil sabe que de corrup\u00e7\u00e3o e bandidagem n\u00e3o temos nada. Pode haver fatos isolados, e eu e a maioria queremos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o aceito e vou brigar at\u00e9 o fim, porque Deputados que sobem \u00e0 tribuna para atacar o PSL querem passar um recibo que n\u00e3o \u00e9 nosso. O PSOL, o PT, o PCdoB s\u00e3o partidos afogados em corrup\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de influ\u00eancia, arma\u00e7\u00f5es. A\u00ed, como se tivessem bebido um xarope da honestidade, tentam apagar a vida imunda, s\u00f3rdida, nojenta, de crimes de corrup\u00e7\u00e3o, caixa dois, lavagem de dinheiro, roubo e tramoias.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado, n\u00f3s vamos cumprir o tempo regimental. Pe\u00e7o que conclua, por favor.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nO Brasil sabe e conhece: \u00e9 Jair Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POLITICO, ESQUERDA POLITICA, CONTRA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de ataques de Deputados do PT e do PSOL contra o PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria muito de entender por que, se nos \u00faltimos anos o PT e o PSOL n\u00e3o existiam aqui dentro, de repente, ficou um bando de santos aqui dentro. Todos os dias desperdi\u00e7am energia tentando construir um PSL do mal, e ele n\u00e3o existe. Os corruptos, os condenados, os presos s\u00e3o desses partidos a\u00ed do lado, que levaram o Pa\u00eds a esse caos. Aqui dentro parece que agora s\u00f3 tem anjo.\r\nEu queria deixar isso bem registrado aqui, porque n\u00e3o d\u00e1 para entender tamanha hipocrisia e cara de pau. Parece que nunca fizeram absolutamente nada.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POLITICO, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao PSOL e ao PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico surpreso e acho muito engra\u00e7ado ver esses partidos e esses dois Deputados que me antecederam falarem a meu respeito e sobre o PSL. Afinal, n\u00e3o sou s\u00f3 eu que estou aqui falando, a hist\u00f3ria mostra. A hist\u00f3ria mostra a corrup\u00e7\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e nossas empresas que foram saqueadas. Ent\u00e3o, n\u00e3o necessita que eu fale muito. Basta abrir os livros de hist\u00f3ria do Brasil, e n\u00f3s vamos entender quem \u00e9 o PSOL e quem \u00e9 o PT. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caixa dois, estelionato, corrup\u00e7\u00e3o, laranja, roubo, isso faz parte do dicion\u00e1rio deles. \u00c9 um discurso quadrado. Se eles lutassem tanto pelo povo brasileiro, o Brasil n\u00e3o estaria nesse caos em que se encontra agora. Os Deputados do PSOL precisam entender que acabou. O Pa\u00eds est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o. Laranja pode n\u00e3o ser a cor da bandeira deles, e eu queria saber qual \u00e9 a cor da bandeira deles, mas eles t\u00eam vergonha de dizer.\r\nN\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESVIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Mau uso e desvio de recursos p\u00fablicos por ex-governantes da Esquerda. Incoer\u00eancia do discurso de Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado, por favor.\r\nEu fico impressionado com o discurso da Deputada que me antecedeu. N\u00e3o sabia que ela era minha f\u00e3, que era uma pessoa que acompanhava o meu trabalho incansavelmente.\r\nCitei aqui alguns n\u00fameros. Queria lembr\u00e1-la dos 121 bilh\u00f5es da PETROBRAS, dos 7 bilh\u00f5es gastos em publicidade no Governo Dilma, dos 9 bilh\u00f5es em publicidade no Governo Lula, do 1 bilh\u00e3o para o MTST, do 1 bilh\u00e3o para a Bol\u00edvia, do 1 bilh\u00e3o para a Venezuela, dos 6 bilh\u00f5es para a Rep\u00fablica Dominicana, do 1 bilh\u00e3o para Cuba, dos 2 bilh\u00f5es para a \u00c1frica. \u00c9 assim que eles tratam o dinheiro do povo brasileiro. E chegam aqui neste momento, parece que tomam um xarope e se tornam anjos, com aur\u00e9ola na cabe\u00e7a. Desculpem, mas voc\u00eas s\u00e3o uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, COMPARA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), TELEVIS\u00c3O, HUMORISTA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o do orador com a denomina\u00e7\u00e3o da bancada do PSL de bancada A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa, pela Esquerda, em alus\u00e3o ao programa humor\u00edstico apresentado pelo Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o - SBT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos \u00faltimos dias, a Esquerda tem nos atacado e criado os mais diversos nomes e apelidos para o PSL. O mais novo \u00e9 \"A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa\".\r\nComo todos sabem, trabalhei durante 10 anos no SBT, que \u00e9 a segunda maior emissora deste Pa\u00eds. Ali\u00e1s, fiquei l\u00e1 com muito orgulho. Essa emissora, comandada pelo grande Silvio Santos, a quem presto minha homenagem aqui, \u00e9 hoje um centro de comunica\u00e7\u00e3o e gera empregos. E A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa \u00e9 o programa de humor de maior audi\u00eancia da hist\u00f3ria da televis\u00e3o brasileira, contando com o grande Carlos Alberto de N\u00f3brega, a quem tamb\u00e9m presto grande homenagem. No auge dos seus 70 anos, ele s\u00f3 tem levado alegria ao povo.\r\nO fato de chamarem o PSL de bancada \"A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa\" s\u00f3 nos d\u00e1 orgulho. Gra\u00e7as a Deus, somos a bancada \"A Pra\u00e7a \u00e9 Nossa\", e n\u00e3o a bancada da pris\u00e3o - afinal, a pris\u00e3o \u00e9 deles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CRITICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do PSOL contra o PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho assistido aqui, todos os dias, a um ataque, a um apedrejamento virtual ao PSL por parte do PSOL.\r\nConversando hoje com uma pessoa ligada \u00e0 Pol\u00edcia Federal, eu soube que est\u00e1 no relat\u00f3rio do COAF o nome do Deputado Estadual Eliomar Coelho, com movimenta\u00e7\u00e3o suspeita de 1 milh\u00e3o e 700 mil reais. Queremos saber: se ele tamb\u00e9m est\u00e1 no relat\u00f3rio do COAF, por que n\u00e3o vemos os Deputados do PSOL subirem \u00e0 tribuna para fazer cobran\u00e7as a respeito disso tamb\u00e9m?\r\nE eu pergunto aqui: onde estava o PSOL, durante a corrup\u00e7\u00e3o e a m\u00e1 gest\u00e3o da PETROBRAS, que nos deu um preju\u00edzo de 88 bilh\u00f5es de reais? Onde estava o PSOL, quando houve o rombo nos fundos de pens\u00e3o, que gerou um preju\u00edzo de 46 milh\u00f5es de reais? E os subs\u00eddios do BNDES, que geraram um preju\u00edzo de 184 milh\u00f5es de reais?\r\nEu sei que a boca foi feita para falar, mas eu gostaria que esse partideco tivesse mais respeito com o PSL.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o da minha fala no programa A Voz do Brasil, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JANIRA ROCHA, EX-PRESIDENTE, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), RIO DE JANEIRO (ESTADO), CORRUP\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do PSOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, senhoras e senhores.\r\nO PSOL na vala comum.\r\nEstamos ainda em fevereiro, mas o PSOL j\u00e1 est\u00e1 no carnaval.\r\nOntem, fui pego de surpresa ao ver todos fantasiados de colhedores de laranja. Fantasia sensacional! Ali\u00e1s, o meu abra\u00e7o para os colhedores de laranja - que na imprensa foram taxados de crian\u00e7as do grupo Carrossel.\r\nVamos aqui lembrar ao povo brasileiro que o PSOL, que tem buscado protagonismo, esqueceu que a Presidente do partido Janira Rocha, do Rio de Janeiro, j\u00e1 veio a p\u00fablico e admitiu ter roubado e desviado dinheiro. Seus assessores a denunciaram, e ela admitiu que pegava metade do sal\u00e1rio dos assessores. Essa mesma Presidente do PSOL desviou 8 milh\u00f5es de reais dos trabalhadores previdenci\u00e1rios. A pr\u00f3pria Deputada disse - rindo, inclusive - que ela realmente errou e que tinha vergonha do que havia feito.\r\nOra, vejam, esse partido persegue os piores objetivos, e um deles \u00e9 transformar o Brasil numa ditadura comunista.\r\nA dist\u00e2ncia entre o PSOL e a vida real \u00e9 clara, senhoras e senhores: o trabalhador convive com a viol\u00eancia e com as drogas, e o PSOL enaltece o traficante, o bandido; o Brasil vive um caso s\u00e9rio de depend\u00eancia qu\u00edmica, e eles do PSOL querem liberar a venda das drogas.\r\nQuando olho para esse grupo t\u00e3o diferente, t\u00e3o plural, eu me sinto numa s\u00e9rie estilo The Walking Dead.\r\nA\u00ed eu vejo que eles sobem aqui e come\u00e7am a agredir o PSL. Qualquer coisa que o PSL fa\u00e7a \u00e9 muito menor do que o hist\u00f3rico desse partido, filhote do PT - quero que isso fique muito claro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o iremos desistir da nossa luta.\r\nMuito obrigado.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), LEI, INCENTIVO, CULTURA (ARTES), MARIGHELLA, MILITANTE POL\u00cdTICO, FILME BRASILEIRO, REUNI\u00c3O, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES SEM-TETO (MTST), TERRORISMO, CR\u00cdTICA.\r\nGILBERTO GIL, EX-MINISTRO DE ESTADO, CULTURA (ARTES), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Combate, pelo Governo Jair Bolsonaro, \u00e0 farra da cultura promovida pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, boa tarde.\r\nO Brasil atravessa uma crise enorme e atravessa tamb\u00e9m uma crise cultural.\r\nNos \u00faltimos anos assistimos \u00e0 desordem, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais foram desviados da nossa cultura pelo PT, pelo PSOL e pelo PCdoB.\r\nAs leis de incentivo permitem verdadeiros esc\u00e1rnios, como o filme Marighella, em que um assassino \u00e9 retratado como her\u00f3i brasileiro, mas que ser\u00e1 lan\u00e7ado dentro do MTST, conhecido movimento terrorista, que se esconde como movimento social democr\u00e1tico, movimento esse que invade as fazendas, amea\u00e7a os propriet\u00e1rios, mata o gado, queima as fazendas.\r\nHoje eu tive uma longa reuni\u00e3o com o Ministro Osmar Terra, e n\u00f3s n\u00e3o daremos espa\u00e7o para a tal farra da cultura.\r\nNo Rio de Janeiro existem dois cart\u00e9is que dominam os incentivos culturais. Isso acabou. A m\u00e1fia do dend\u00ea, dos artistas que se re\u00fanem no apartamento do Leblon, est\u00e1 com os dias contados. Ali eles criam caminhos s\u00f3rdidos e obscuros das leis de incentivo. Em breve, muitos artistas e estrelas ter\u00e3o seus nomes divulgados em toda a m\u00eddia como devedores do Governo. O ex-Ministro da Cultura Gilberto Gil j\u00e1 \u00e9 um exemplo. \u00c9 o primeiro devedor.\r\nA arrog\u00e2ncia, a mentira e a corrup\u00e7\u00e3o acabaram com Lula, do PT. E, na certeza de que tudo daria certo, ele colocou Dilma Rousseff, uma dissimulada, incompetente, para dar continuidade a essa farra cultural. Durante 13 anos, o PT negociou cargos, ofereceu dinheiro, corrompeu e roubou na cultura, como no Banco do Brasil, na Caixa Econ\u00f4mica Federal e no BNDES, que foram saqueados muitas vezes, e que muitas vezes foram coniventes.\r\nN\u00e3o podemos esquecer desse passado das trevas. N\u00f3s fomos eleitos para ajudar a acabar com a corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na cultura, Coronel, e \u00e9 isso que o Governo Bolsonaro vai fazer.\r\nDias melhores no Brasil e cultura para todos, para todo o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA, INTERVEN\u00c7\u00c3O, MILITAR, DEPUTADO, SENADOR, ESQUERDA POLITICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao regime ditatorial implantado na Venezuela por Nicol\u00e1s Maduro. Exist\u00eancia de motivos para interven\u00e7\u00e3o militar naquele pa\u00eds. Indigna\u00e7\u00e3o com o apoio de Deputados e Senadores ao presidente venezuelano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, pessoas est\u00e3o sendo massacradas, mortas, est\u00e3o passando fome na Venezuela por conta do regime de um assassino chamado Maduro.\r\nN\u00e3o vejo dos politicamente corretos nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o defendendo as minorias; na verdade, s\u00e3o hip\u00f3critas e c\u00famplices do terror de Maduro. O que est\u00e1 acontecendo na Venezuela \u00e9 para que n\u00e3o fique nenhuma d\u00favida do que os canalhas da esquerda, as ma\u00e7as podres, planejavam no Brasil.\r\nA cena do inc\u00eandio do caminh\u00e3o com comida e rem\u00e9dios, frente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o faminta e doente, j\u00e1 \u00e9 o bastante para que seja feita uma interven\u00e7\u00e3o militar que arranque \u00e0 for\u00e7a do poder aquele vagabundo, assassino.  \r\nE o pior \u00e9 ver Deputados e Senadores aplaudindo isso, dando raz\u00e3o a Maduro.\r\nSubam aqui e digam se Maduro est\u00e1 certo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECONOMICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, TRANSFERENCIA, PRES\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos de culpabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Brasil. Defesa de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sra. Presidente, para os corruptos e bandidos e falsos moralistas: todos os dias eu acompanho aqui discursos quadrados, sempre os mesmos, com as mesmas teses. Foram 8 anos de Fernando Henrique Cardoso, 8 anos de Lula, 6 anos de Dilma, 2 anos de Temer e 14 milh\u00f5es de desempregados, 60 mil mortos por ano, corrup\u00e7\u00e3o em todas as esferas. E a esquerda reclama de 56 dias de Governo Bolsonaro. Parece que tudo que se passou nos \u00faltimos anos \u00e9 culpa do Governo Bolsonaro. Mas o Brasil sabe que n\u00e3o \u00e9 assim.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma pergunta que eu ou\u00e7o todos os dias nas ruas: at\u00e9 quando Lula, um corrupto, trai\u00e7oeiro, condenado, que est\u00e1 preso, ficar\u00e1 na sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba? Um sujeito sem forma\u00e7\u00e3o nenhuma n\u00e3o pode gozar de tais privil\u00e9gios. Vejam: ele est\u00e1 numa sala chamada de sala de Estado-Maior. A essa sala de Estado- Maior t\u00eam direito Ministros, Desembargadores, entre outros, mas a ela n\u00e3o tem direito ex-Presidente, principalmente ladr\u00e3o, corrupto, safado, que levou a Na\u00e7\u00e3o a esse caos. \r\nMuito bem, eu espero que esse senhor seja transferido, muito em breve, para um pres\u00eddio comum e que se encerre esse cap\u00edtulo sujo de nossa hist\u00f3ria, porque parece que ele est\u00e1 num spa. Volta e meia tem sido presenteado, est\u00e1 recebendo comitivas de Deputados e Senadores, que v\u00e3o l\u00e1 para ver se ele est\u00e1 sendo bem tratado. Tamb\u00e9m estamos montando uma comitiva de Deputados e Senadores que v\u00e3o a Curitiba ver se esse safado tem privil\u00e9gios. J\u00e1 come\u00e7a que ele n\u00e3o poderia estar nessa sala de Estado-Maior. Ele foi colocado l\u00e1 pelo Dr. Moro, durante a campanha, para que n\u00e3o acontecesse um caos maior no nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s venceremos todas as etapas, com orgulho, com verdade e com autenticidade.\r\nMuito obrigado. Fiquem com Deus. \r\nGostaria que minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA, PORTE DE ARMA, CIDAD\u00c3O, LEG\u00cdTIMA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o do direito de porte de armas de fogo aos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, tenho visto algumas pessoas dizerem nas redes sociais que precisamos entender o lado dos bandidos. Eu acho muito engra\u00e7ado: querem acabar com o direito dos brasileiros de se defender portando armas. \r\nO Pa\u00eds atravessa um caos na seguran\u00e7a p\u00fablica, em que um pai de fam\u00edlia n\u00e3o pode se defender. Aparece um ladr\u00e3o ou marginal, mata a esposa no port\u00e3o de casa, e a pessoa \u00e9 obrigada a sorrir ou a jogar flores. Depois que acontecem os assassinatos, a pessoa s\u00f3 pode chorar ou participar de um abra\u00e7o coletivo na Lagoa Rodrigo de Freitas.\r\nEu sou completamente contra isso. Espero que mudemos esta situa\u00e7\u00e3o muito em breve. O brasileiro n\u00e3o merece passar por isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, PRESIDENTE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "An\u00fancio de participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nNobre Deputado, fica aceito o convite. Com toda certeza estarei l\u00e1. Aguardo o convite em m\u00e3os, mas estarei l\u00e1. Pode ficar tranquilo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de membros do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu achei que eu era o \u00fanico ator aqui dentro, mas est\u00e1 cheio de atores e atrizes aqui, neste plen\u00e1rio. Acho interessante que o PT n\u00e3o tenha dado conta de governar durante 14 anos, mas agora, nobres Deputados, queira nos dar conselhos. N\u00f3s agradecemos o interesse, mas cuidem do seu partido.\r\nAli\u00e1s, falam muito mal dos Estados Unidos aqui, mas, na hora de passear, v\u00e3o para a Disney; na hora de morar fora, v\u00e3o para Miami! Isso parece piada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 DE ABREU, ATOR, LEI ROUANET, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o ao ator Jos\u00e9 de Abreu sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos obtidos por meio da Lei Rouanet. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do ator de autoproclama\u00e7\u00e3o como Presidente do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, muito boa tarde.\r\nEle est\u00e1 de volta: Z\u00e9 de Abreu, o ator covarde que cuspiu na cara de uma mulher e amea\u00e7ou o namorado dela. Trata-se de um socialista que adora Paris, Nova York, Miami. \u00c9 um devedor da Lei Rouanet, ali\u00e1s, um dos principais devedores da Lei Rouanet.\r\nOnde est\u00e1 o dinheiro, Z\u00e9 de Abreu? Falar \u00e9 f\u00e1cil. Ele se autoproclamou nesta tarde Presidente do Brasil, numa alus\u00e3o ao Guaid\u00f3, da Venezuela. Mas existe uma diferen\u00e7a: l\u00e1, h\u00e1 um ditador, assassino que afundou o pa\u00eds; aqui, n\u00f3s temos um Presidente que est\u00e1 levantando o Pa\u00eds, afundado pelo Partido dos Trabalhadores.\r\nZ\u00e9 de Abreu, voc\u00ea n\u00e3o vale nada!\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos partidos da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, vejam s\u00f3, cantar o Hino Nacional do Brasil nas escolas virou esc\u00e2ndalo. A Esquerda suja, hip\u00f3crita, os falsos moralistas deram chilique. Mas, se fosse o hino do MTST, tudo bem, estaria tudo correto.\r\nNo Brasil, Deputado S\u00f3stenes, temos a Lei n\u00ba 5.700, de 1971, que diz, em seu art. 39, par\u00e1grafo \u00fanico: \"Nos estabelecimentos p\u00fablicos e privados de ensino fundamental, \u00e9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional uma vez por semana\". \u00c9 o Brasil dos novos tempos. Nos \u00faltimos anos, as escolas se tornaram verdadeiros diret\u00f3rios do PT, onde, sem compromisso nenhum, professores doutrinavam nossos filhos, nossas crian\u00e7as, as escolas estavam sucateadas, havia brigas, bullying, tr\u00e1fico, agress\u00f5es a professores, agress\u00f5es a alunos, sexo, morte, absurdos assim. Os dias se passaram, e o que incomoda \u00e9 o patriotismo, o que incomoda a Esquerda \u00e9 o patriotismo, coisa que a Esquerda abomina.\r\nBom, Presidente, evas\u00e3o escolar e doutrina\u00e7\u00e3o, isso pode. Existem as crian\u00e7as \"sem terrinha\", que cantam hinos sobre invas\u00f5es. Saud\u00e1vel mesmo, n\u00e3o \u00e9, Deputado S\u00f3stenes, \u00e9 o que a Esquerda faz, filmar crian\u00e7as tocando em um homem nu em uma exposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamar ped\u00f3filo de coitado, de doente. Querem o aborto, querem a liberta\u00e7\u00e3o e querem a libera\u00e7\u00e3o das drogas; querem passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a de marginais menores de idade, que massacram nossas fam\u00edlias e s\u00e3o considerados v\u00edtimas da sociedade.\r\nA invers\u00e3o de valores, a hipocrisia dessa Esquerda suja, que n\u00e3o olha para o pr\u00f3prio rabo, fez o Brasil mergulhar nesse caos. E, a\u00ed, sobe aqui o L\u00edder do PT, que est\u00e1 sendo investigado por estelionato, oculta\u00e7\u00e3o de bens, lavagem de dinheiro, representando a bancada do Maduro. Baixo n\u00edvel da Esquerda suja! Deste Pa\u00eds, com a Esquerda, n\u00e3o podemos esperar nada - isso sempre foi um fato -, mas agora est\u00e3o batendo recorde, quando adolescentes criminosos e assassinos s\u00e3o rotulados de jovens problem\u00e1ticos. Isso mostra a mentalidade do mal.\r\nA Esquerda se diz protetora dos pobres. Falam isso para adquirir poder pol\u00edtico. Na verdade, n\u00e3o passam de assistencialistas, que enganam. \u00c9 dif\u00edcil encontrarmos um esquerdista que n\u00e3o venha aqui inventando solu\u00e7\u00e3o para o mundo. \r\nFalam em resist\u00eancia, em opress\u00e3o, em falta de oportunidade, mas apoiam o assassino Maduro, veneram o corrupto e ladr\u00e3o chamado Lula e t\u00eam Che Guevara como \u00eddolo, como \u00edcone. Pode um neg\u00f3cio deste?\r\nAssistimos ao PT afundar o Brasil nos mais absurdos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o e somos obrigados a conviver com discursos mentirosos, hip\u00f3critas. O problema aqui \u00e9 que todos querem ir para o c\u00e9u, mas ningu\u00e9m quer morrer. \u00c9 impressionante! No Brasil da Esquerda parece que s\u00f3 uma mulher foi assassinada. Todos os dias Cl\u00e1udias, F\u00e1timas, Rosanes, Marias, \u00c2ngelas s\u00e3o assassinadas, mas a seletividade da Esquerda surpreende. Parece que s\u00f3 assassinaram Marielle.\r\nNovos tempos! O Brasil est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o. Vejo aqui as pessoas falarem de desigualdade social, mas s\u00e3o incapazes de distribuir sua pr\u00f3pria renda aos mais necessitados. S\u00e3o a favor da democracia, mas, quando algu\u00e9m da Direita chega ao poder, n\u00e3o aceitam. S\u00e3o a favor da liberdade de express\u00e3o, mas d\u00e3o faniquito quando algu\u00e9m se p\u00f5e aqui contra eles. Dizem que s\u00e3o contra a corrup\u00e7\u00e3o, mas votariam no PT de novo - clamam por Lula. Dizem ser tolerantes, mas agridem, cospem e d\u00e3o facada quando discordamos. Portanto, n\u00e3o aceito esses discursos hip\u00f3critas. Entendeu, Deputada Bia Kicis? Entenderam, Deputados e Deputadas? \r\nO Pa\u00eds est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o. Viva Jair Bolsonaro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA, MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, HINO NACIONAL, ESCOLA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso de Deputados da Esquerda contra a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos educacionais do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, muito boa tarde.\r\nNos \u00faltimos dias, tenho assistido a esse ataque s\u00f3rdido por parte da Esquerda, inviabilizando muitas vezes o encaminhamento da nossa vota\u00e7\u00e3o. Nessas \u00faltimas horas, comecei a assistir a um ataque por parte da Esquerda, que diz que \u00e9 estranho os alunos agora cantarem o Hino Nacional.\r\nN\u00e3o vou falar sobre a mat\u00e9ria. Quero aproveitar este momento para falar sobre o hino que \u00e9 cantado pelas Crian\u00e7as Sem Terrinha:\r\nQuem s\u00e3o voc\u00eas? Os Sem Terrinha outra vez!\r\nO que que traz? A vit\u00f3ria e nada mais!\r\nEssa onda pega? Essa onda j\u00e1 pegou!\r\nPra anunciar: que Sem Terrinha j\u00e1 chegou! \r\nE dizem mais: \"Viva a Palestina! Vamos invadir!\"\r\nEssa \u00e9 a can\u00e7\u00e3o que as crian\u00e7as da Esquerda est\u00e3o cantando. E eles reclamam que os alunos t\u00eam de cantar nas escolas o Hino Nacional. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar com isso, certo? N\u00e3o fomos n\u00f3s que doutrinamos, que tentamos doutrinar as crian\u00e7as nas escolas. Para eles, crian\u00e7as tocarem em um homem nu, numa exposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 o que vale. \u00c9 isso que vale para eles. Falam muito em democracia, mas qual \u00e9 a democracia deles? S\u00e3o ataques em cima de ataques. S\u00e3o hip\u00f3critas, s\u00e3o falsos moralistas que chegam aqui arrotando o que n\u00e3o podem nem comer!\r\nEsta \u00e9 a verdade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, quero citar aqui o nobre Deputado Alexandre Padilha, que foi \u00e0 tribuna, ali do outro lado, e disse que o PSL n\u00e3o tinha coragem de se manifestar em rela\u00e7\u00e3o a essa grande mulher, Nise da Silveira.\r\nMuito bem, Dr. Alexandre Padilha, n\u00f3s vamos aqui prestar uma homenagem a todas as mulheres do Pa\u00eds. E n\u00f3s temos coragem, sim, para acabar com essa discuss\u00e3o, para mostrar a nossa democracia, de homenagear Nise da Silveira, uma mulher merecedora dos nossos aplausos. Gostaria de pedir, em nome de todas as mulheres, aplausos. Por favor, vamos aplaudi-la.(Palmas.)\r\nO PSL encaminha \"sim\", simplesmente, sem discuss\u00e3o, sem confus\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, CR\u00cdTICA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de discursos de Deputados oposicionistas contra o Governo Jair Bolsonaro. Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Presidente, eu acho engra\u00e7ado que o PCdoB - o partido que quase acabou nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es - sobe ali do outro lado e vem falar que o PIB n\u00e3o cresceu e que h\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados, como se isso fosse culpa do Governo Bolsonaro. Mas n\u00e3o. A culpa \u00e9 desses Governos que ficaram a\u00ed durante 20 anos saqueando os cofres p\u00fablicos do Brasil. Essa \u00e9 a verdade. Eles querem, em 58 dias de Governo Bolsonaro, responsabilizar o Governo pelo que fizeram durante os \u00faltimos 20 anos. Eles arrombaram os cofres p\u00fablicos, e a corrup\u00e7\u00e3o estava em todos os segmentos. Ou eu estou errado? Est\u00e1 a\u00ed no livro. \u00c9 s\u00f3 abrir o livro da hist\u00f3ria do Brasil. Voc\u00eas ver\u00e3o que esses partidos que sobem hoje aqui, durante muitos anos, roubaram o Pa\u00eds, corromperam. S\u00e3o corruptos, ladr\u00f5es e vagabundos. Ou eu estou errado? Eu desafio algu\u00e9m aqui a dizer que eu estou errado.\r\nN\u00f3s estamos tentando consertar o caos, e eles reclamam que eu n\u00e3o fico em cima do tema.\r\nMas eles j\u00e1 est\u00e3o aqui julgando a reforma da Previd\u00eancia, ou seja, quem fala sempre do tema de que n\u00e3o era para falar s\u00e3o eles.\r\nE, a\u00ed, sobe aquela santa daquela Deputada, que \u00e9 uma santa, pra falar de moral. Ela deveria fazer uma proposta. O partido dela ficou a\u00ed 13 anos, e qual foi a proposta que eles fizeram? Nenhuma. N\u00e3o fizeram proposta nenhuma. Eu acho legal ela subir aqui e falar como se ela tivesse todo o direito, toda a moral. Arrombaram os cofres p\u00fablicos! Ali\u00e1s, levaram os Correios, ela sabe muito bem, \u00e0 fal\u00eancia. E ela sabe por que os Correios faliram.\r\nEnt\u00e3o, agora eu vou falar sobre Monteiro Lobato, um grande autor a ser lembrado, reverenciado. \u00c9 muito importante o pr\u00eamio. Ele traz esperan\u00e7a para a educa\u00e7\u00e3o. O interc\u00e2mbio Portugal e Brasil \u00e9 importante para ambos os pa\u00edses. Nossa literatura merece respeito, e eternizar o autor por meio do pr\u00eamio \u00e9 louv\u00e1vel.\r\nParab\u00e9ns aos Relatores! A cultura \u00e9 para todos.\r\nMuito obrigado. Fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PDC 859/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL, ESCOLA, SLOGAN, DEFESA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nPROSELITISMO POL\u00cdTICO, COMUNISMO, ESCOLA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 859-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo Adicional ao Tratado de Amizade, Coopera\u00e7\u00e3o e Consulta entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Portuguesa, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Monteiro Lobato de Literatura para a Inf\u00e2ncia e a Juventude, assinado em Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sra. Presidente, chega a ser pat\u00e9tico o PT falar em fraude, \u00e9 uma brincadeira!\r\nO PSL \u00e9 muito favor\u00e1vel a essa parceria entre Brasil e Portugal.\r\nAli\u00e1s, o pa\u00eds tem que ter respeito pela cultura brasileira. Eu morei 2 anos em Lisboa e tenho grandes amigos l\u00e1. E acho que esse interc\u00e2mbio vai fazer com que a l\u00edngua portuguesa fique mais rica e contribuir\u00e1 para a preserva\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios culturais.\r\nE \u00e9 uma grande homenagem ao autor Monteiro Lobato. O m\u00eas de abril, o M\u00eas do Livro, est\u00e1 chegando. Vamos construir o imagin\u00e1rio das crian\u00e7as! Vamos gerar educa\u00e7\u00e3o e cultura, vamos valorizar as crian\u00e7as, sem a doutrina\u00e7\u00e3o a que assistimos nos \u00faltimos anos! Ainda assim, \u00e9 melhor um slogan que fala de Deus do que hinos cantados com letras comunistas. N\u00f3s temos visto isso na educa\u00e7\u00e3o, em diversas escolas. H\u00e1 professores inclusive amea\u00e7ando os alunos, aqueles que n\u00e3o compactuam com a filosofia comunista, s\u00f3rdida e suja. Muitas vezes, esses alunos s\u00e3o retirados das salas de aula.\r\nNossas crian\u00e7as merecem respeito. Nossas crian\u00e7as n\u00e3o se tornar\u00e3o crian\u00e7as sem terrinha, o que ali\u00e1s \u00e9 um absurdo, Crian\u00e7as sem Terrinha, no Brasil. Ontem falei sobre isso aqui, sobre o hino dos Sem Terrinha: \"Vamos aprender a invadir as terras!\" \u00c9 isso que ensinam a determinadas crian\u00e7as. \u00c9 uma pena!\r\nO encaminhamento do PSL ser\u00e1 sempre pela verdade, pela honestidade, pela autenticidade, sempre muito verdadeiro. O encaminhamento \u00e9 \"sim\". Cultura para todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 824-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da  Rep\u00fablica de Belarus de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional, assinado em S\u00e3o Paulo, em 13 de agosto de 2015. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados, Sra. Presidente. O PSL vai sempre compactuar com todo o tipo de iniciativa ligada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sempre apoiando os mais diversos segmentos da sociedade. Portanto, \u00e9 \u00f3bvio que vamos apoiar esta mat\u00e9ria.\r\nMas eu gostaria tamb\u00e9m de ressaltar e comemorar, porque hoje, pela segunda vez, consegui ver aqui dentro a nobre Deputada Gleisi Hoffmann. Gostaria de agradecer muito, porque quase n\u00e3o tenho visto a Deputada aqui. Ela deve estar muito ocupada. \r\nQuando eu ou\u00e7o os Deputados falarem sobre as propostas do Governo do PSL, e as propostas de tantos anos de governo comunista, de governo de esquerda, propostas de roubo, de corrup\u00e7\u00e3o, de lavagem de dinheiro?! Outro Deputado falou em surto. O surto que n\u00f3s estamos combatendo hoje aqui \u00e9 o surto da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m deixar claro que eu acho interessante determinados discursos. Todos os dias morrem centenas de mulheres no Brasil: morrem \u00c2ngelas, Cl\u00e1udias, Marias, F\u00e1timas, \u00c9ricas, Anas e at\u00e9 Marielle. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber quem matou Marielle. Mas queremos saber quem mandou matar Jair Bolsonaro, quem foi o mandante dessa tentativa. N\u00f3s queremos saber quem manda matar todas as mulheres no Pa\u00eds. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos saber. A seletividade aqui me deixa de queixo ca\u00eddo muitas vezes. E \u00e9 \u00f3bvio que n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar.\r\nDiante da quest\u00e3o levantada pelo Deputado relacionada aos Ministros do Governo Bolsonaro, quero lembrar que em 2011, em 6 meses do Governo Dilma, sete Ministros ca\u00edram. Em 2016, dos 18 Ministros da era PT, por desvios, lavagem de dinheiro, ca\u00edram quatro da era Lula e dez da era Dilma. Ou seja, est\u00e1 na hora daqueles que falam muito e nos criticam olharem para o pr\u00f3prio rabo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 DE ABREU, ATOR, FALTA, RECONHECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, de Representa\u00e7\u00e3o contra o ator Jos\u00e9 de Abreu por charlatanice.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu deixo aqui hoje mais uma vez esclarecido para todos que eu protocolei uma representa\u00e7\u00e3o criminal contra o ator Z\u00e9 de Abreu na PGR, para que a a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, tome as provid\u00eancias na esfera criminal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atitude do ator, que, em solo brasileiro, em aeroporto internacional, n\u00e3o reconheceu e n\u00e3o reconhece como Presidente Jair Bolsonaro, entre outras coisas que foram ditas e comprovadas por meio de v\u00eddeos, fotos etc.\r\nN\u00e3o admito isso! Esse ator cria uma situa\u00e7\u00e3o de charlatanismo.\r\nCom toda certeza, n\u00f3s iremos recorrer, pedindo provid\u00eancias na esfera criminal.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 aqui a representa\u00e7\u00e3o contra o Z\u00e9 de Abreu.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTUDANTE, NEGROS, POBRE, FAVELA, ALISTAMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o a estudante negro, pobre e favelado pelo ingresso no quadro de oficiais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores, boa tarde. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para o seguinte: esta semana eu conheci um jovem estudante, negro, pobre, favelado, nascido e criado em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias - fome, viol\u00eancia, medo -, sustentado pela m\u00e3e, que \u00e9 faxineira. Ele n\u00e3o conheceu o pai. Esse jovem formou-se oficial das For\u00e7as Armadas.\r\nN\u00e3o se v\u00ea a Esquerda enaltecer esse cidad\u00e3o, que n\u00e3o se fez de v\u00edtima, que n\u00e3o se sentiu exclu\u00eddo nem ficou sugando os benef\u00edcios do Governo. A Esquerda, os socialistas n\u00e3o v\u00e3o dar os parab\u00e9ns para esse jovem, mas eu dou.\r\nSra. Presidente, gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO,  IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, AUTOR INTELECTUAL.\r\nESCOLA DE SAMBA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMENAGEM, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, CARNAVAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Interesse da Direita na elucida\u00e7\u00e3o do assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Cr\u00edticas \u00e0 Escola de Samba Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira por homenagem prestada \u00e0 Edil. Assassinato de mulheres durante o carnaval de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados, Deputadas, Presidente, muito boa tarde.\r\nQuem poderia imaginar que em 1 ano j\u00e1 saber\u00edamos quem matou Marielle. Eu estou esperando h\u00e1 17 anos a resposta sobre quem matou Celso Daniel. A nossa paci\u00eancia parece ser maior do que a paci\u00eancia da Esquerda. Em 2 meses de Governo Bolsonaro j\u00e1 temos um bom caminho para desvendar esse assassinato brutal, que todos n\u00f3s queremos ver desvendado. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do interesse da Esquerda, \u00e9 do nosso interesse tamb\u00e9m.\r\nMas eu gostaria de fazer uma considera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a tudo o que eu tenho ouvido falar nesses \u00faltimos dias.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de cumprimentar o nobre Deputado Marcelo Freixo, que parecia mais um Carlinhos de Jesus. Estava mais para passista da Mangueira, desfilando com seus seguran\u00e7as armados, logo ele que \u00e9 contra o projeto do armamento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMangueira e Vai-Vai homenagearam a mesma mulher. Esta \u00e9 a receita certa: sambar em cima da morte pela justi\u00e7a social. Homenagear uma mulher pobre, negra, gay, pol\u00edtica \u00e9 a receita certa, \u00e9 o combo certo. Eu tamb\u00e9m acho que ela deveria ser homenageada. Foi o carnaval do lacre!\r\nO tom da emo\u00e7\u00e3o ficou por conta da TV Globo com manchetes sensacionalistas: Carnaval da Mangueira emociona o Brasil. Sensacional! Foi engra\u00e7ado ver os socialistas, f\u00e3s do assassino Maduro, sambando no carnaval da Mangueira com aquele refr\u00e3o: \"Vamos mostrar aos fascistas da Direita que a minoria est\u00e1 no comando\". O problema \u00e9 que, para eles, o carnaval ser\u00e1 o ano inteiro. O que seria desse carnaval sem a Esquerda, sem essa doen\u00e7a hip\u00f3crita?\r\nA Esquerda luta pelo c\u00f3digo, pelo simbolismo da tal resist\u00eancia, mas, durante o carnaval que passou, cinco mulheres foram brutalmente assassinadas, sendo que uma foi espancada, estuprada e queimada viva: Isabela Miranda.\r\nMaria de Lima, gr\u00e1vida, teve a barriga chutada diversas vezes pelo marido, que achou que poderia matar a mulher e o beb\u00ea. Infelizmente, a mulher se foi, mas o beb\u00ea ficou vivo.\r\nEudina Sobral, de 67 anos, foi morta a facadas. Eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m desfilar em nenhum bloco, eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m levantar nenhum cartaz ou usar uma camisa sobre D. Eudina, de 67 anos. \r\nK\u00e1tia, em Goi\u00e1s, foi morta pelo marido a pauladas. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o vi nenhum tipo de manifesta\u00e7\u00e3o ou ato em rela\u00e7\u00e3o a ela. \r\nCl\u00e1udia Arag\u00e3o morreu tamb\u00e9m esfaqueada sem piedade durante o carnaval. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o vi nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o quanto a isso.\r\nTodas foram assassinadas pelos maridos. Sim, precisamos mudar isso. Leis protetivas de nada adiantam. A maioria delas j\u00e1 estava assegurada por medidas de prote\u00e7\u00e3o, mas foi brutalmente assassinada.\r\nCom todos esses assassinatos de mulheres durante o carnaval, eu espero que, no pr\u00f3ximo carnaval, a Mangueira tenha enredos de sobra, tenha motivos de sobra para homenagear tamb\u00e9m essas mulheres que foram brutalmente assassinadas.\r\nO que n\u00f3s precisamos entender neste momento \u00e9 que \u00e9 preciso acabar com essa seletividade. N\u00f3s tamb\u00e9m lutamos e queremos que as coisas entrem no eixo, que as coisas realmente sejam reveladas. N\u00f3s n\u00e3o temos medo de saber quem mandou matar Marielle, mas queremos saber tamb\u00e9m quem mandou matar Bolsonaro.\r\nEu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO. \r\nGOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos de acordo com o projeto, um projeto importante, de cria\u00e7\u00e3o de um fundo entre Brasil e pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e outros pa\u00edses tamb\u00e9m. \u00c9 um fundo internacional que visa \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o entre esses pa\u00edses. O PSL, n\u00f3s estamos totalmente de acordo.\r\nAgora, eu estava ouvindo a Deputada que me antecedeu falar. \u00c9 impressionante, parece que n\u00f3s estamos no c\u00e9u. S\u00f3 tem santo aqui dentro. Vinte anos de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro, bandidos, ladr\u00f5es, e agora querem transferir para o PSL e para outros partidos a responsabilidade deles. Foram milh\u00f5es de reais. Arrombaram os cofres p\u00fablicos, acabaram com a sa\u00fade, com a educa\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s \u00e9 que somos os culpados. Eles sobem ali para falar como se fossem santos do pau oco. \u00c9 impressionante!\r\nEu queria falar para eles que o vizinho do Bolsonaro agora \u00e9 vizinho do Lula, certo? Foi preso. Eu gostaria de deixar isso bem claro aqui para eles, porque eles ficaram 13 anos, 13 anos ou mais, no poder, e o que eles fizeram? Nada, a n\u00e3o ser roubar, corromper, lavar dinheiro... Se n\u00f3s formos aqui listar a hist\u00f3ria da pol\u00edtica nos \u00faltimos anos, n\u00f3s vamos ver e vamos comprovar a corrup\u00e7\u00e3o, a bandidagem, a lavagem de dinheiro. Tremendos caras de pau, \u00e9 isso o que eles s\u00e3o! Eles chegam aqui com essa cara lavada, colocando a responsabilidade no Governo do Presidente Jair Bolsonaro, um Governo que era \u00f3bvio que encontraria diversos problemas.\r\nN\u00f3s sab\u00edamos que n\u00e3o seria f\u00e1cil construir o que eles destru\u00edram durante tantos anos. Volto a falar, mais uma vez a Hist\u00f3ria mostra isso.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria que n\u00f3s pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nos debates, porque eu achei que s\u00f3 eu fosse o ator aqui, mas eu estou vendo que n\u00e3o: existem v\u00e1rios outros atores e atrizes subindo ali do outro lado com o roteiro programado, com essa pauta sem-vergonha, sempre falando a mesma coisa.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de dizer para todos que n\u00f3s estamos aqui para lutar por um Brasil decente, por um Brasil melhor, por um Brasil honesto, e estamos, sim, defendendo o nosso Presidente, porque \u00e9 isso que n\u00f3s viemos fazer aqui: defender o nosso Presidente, defender o nosso Governo e lutar pelo povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREDE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Solidariedade ao Presidente Jair Bolsonaro diante de cr\u00edticas pela postagem de v\u00eddeos em rede social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi o nobre Deputado que me antecedeu e gostaria de salientar que os filmes pornogr\u00e1ficos foram protagonizados pela Esquerda. Hoje eles n\u00e3o aceitam o que fazem. O Presidente Bolsonaro apenas divulgou na m\u00eddia o que eles n\u00e3o aceitam, mas apoiam: a Marcha das Vadias, a Marcha da Maconha, e aquela pouca-vergonha divulgada durante o carnaval para todos verem. Nosso Presidente apenas retuitou o que foi compartilhado por milh\u00f5es de pessoas, algo que j\u00e1 havia sido compartilhado. \r\nO PSL orienta \"sim\". Somos favor\u00e1veis. Estamos de acordo com estas mat\u00e9rias. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava ouvindo a manifesta\u00e7\u00e3o dos nobres Deputados do outro lado. Eles realmente n\u00e3o t\u00eam a refer\u00eancia americana, mas t\u00eam a refer\u00eancia cubana e venezuelana. Eles acharam muito estranha aquela cena no carnaval. No entanto, aplaudem quando duas crian\u00e7as tocam um homem nu durante uma exposi\u00e7\u00e3o. \r\nO Governo vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 4321/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Refuta\u00e7\u00e3o aos ataques da Oposi\u00e7\u00e3o contra o PSL e o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votamos \"sim\". \r\nEste acordo \u00e9 importante, pois permitir\u00e1 ao brasileiro que est\u00e1 trabalhando na Su\u00ed\u00e7a continuar contribuindo para a Previd\u00eancia Social do Brasil, e vice-versa. O PSL est\u00e1 totalmente de acordo com isso.\r\nAproveito o momento para falar diretamente a alguns Parlamentares que me antecederam. Eu estou trabalhando aqui desde as 7 horas da manh\u00e3. Se me atacam, eu tamb\u00e9m ataco. Se se defendem, eu tamb\u00e9m me defendo. Eu n\u00e3o vou me calar porque determinados partidos ou pessoas querem que eu me cale neste momento. Se atacam meu partido ou se atacam o Governo, estou aqui justamente para defend\u00ea-los. Se querem fazer isso com base no Regimento, tranquilo! Vamos fazer com base no Regimento. Mas n\u00e3o \u00e9 sempre assim que fazem. Est\u00e3o sempre subindo \u00e0 tribuna e aproveitando para falar de outros temas n\u00e3o s\u00e3o relacionados com a quest\u00e3o em pauta. Assim eu farei tamb\u00e9m. Afinal, como calouro faixa branca, algu\u00e9m que est\u00e1 chegando agora, estou tendo como exemplo aqui o que os mais velhos fazem.\r\nS\u00e3o 13h58min. Estou trabalhando desde as 7 horas da manh\u00e3. Vejo que h\u00e1 418 Deputados registrados no painel, mas pouco mais de 30 est\u00e3o trabalhando aqui dentro. \r\nAqueles que reclamaram das m\u00eddias sociais, dizendo que elas incomodam, sejam bem-vindos! Estamos em novos tempos. O fax e o mime\u00f3grafo j\u00e1 acabaram! Aceitem que estamos vivendo novos tempos. \u00c9 com muito orgulho que trabalhamos com as redes sociais, que eu acho t\u00eam papel fundamental em diversas quest\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nMais uma vez, eu gostaria de deixar claro que votamos \"sim\". Concordamos com esta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 746/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, DESARMAMENTO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), ATENTADO, TERRORISMO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 746-B, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha sobre Programa de F\u00e9rias-Trabalho, assinado em Bras\u00edlia, em 13 de fevereiro de 2015. Cr\u00edticas ao discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito do massacre ocorrido em escola no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um acordo que permite que brasileiros que estejam trabalhando em programas de f\u00e9rias possam manter suas contribui\u00e7\u00f5es. Sabemos que a Alemanha \u00e9 um grande parceiro do nosso Brasil. E um acordo para a manuten\u00e7\u00e3o dessas atividades, uma coopera\u00e7\u00e3o desse tamanho entre os pa\u00edses, n\u00f3s estaremos sempre apoiando.\r\nRelacionado ao que eu tenho visto ali do outro lado, da outra tribuna, o bom mesmo devia ser quando estavam aqui \"Lula l\u00e1 e os 40 ladr\u00f5es\". A\u00ed, era uma festa total. Eu estou ouvindo aqui as pessoas falarem muito sobre o que aconteceu em Suzano. E eu vejo os nobres Deputados subindo do outro lado, pedindo respeito, mas eles xingam os Ministros, julgam o Presidente, condenam aqueles que pensam diferente deles.\r\nFalam em resist\u00eancia, falam em moral. Mas fizeram o que nos \u00faltimos anos? Nos \u00faltimos 13 anos, fizeram o qu\u00ea? N\u00f3s temos o mapa da corrup\u00e7\u00e3o, da lavagem de dinheiro. N\u00f3s temos isso. \u00c9 hist\u00f3rico. Vai ficar na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. \r\nEu sei que h\u00e1 quem more aqui dentro e que at\u00e9 o ano passado tagarelava sozinho, mas que agora tem que se acostumar, porque n\u00f3s estamos aqui, viemos para c\u00e1 para defender o nosso Governo, o nosso partido e, principalmente, o povo brasileiro.\r\nAgora somos n\u00f3s que temos o discurso de \u00f3dio?! Vejam s\u00f3! Somos n\u00f3s que temos o discurso de \u00f3dio, quando, por parte deles, est\u00e3o l\u00e1 os grandes movimentos terroristas que tanto t\u00eam acabado com o nosso Pa\u00eds? \r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que a arma sozinha n\u00e3o faz absolutamente nada. O crime depende de quem a usa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST), OCUPA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE RURAL,  AN\u00c1POLIS (GO), CRITICA.\r\nJOS\u00c9 DE ABREU, ATOR, FALTAM RECONHECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAUDE, LEI ROUANET.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos pronunciamentos em homenagem a l\u00edder do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST. Acatamento, pelo Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, de representa\u00e7\u00e3o criminal encaminhada pelo orador contra o ator Jos\u00e9 de Abreu por autoproclama\u00e7\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica. Den\u00fancia de fraudes praticadas pelo ator no tocante \u00e0 Lei Rouanet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vou falar de dois assuntos.\r\n\u00c9 impressionante ver Deputados subirem \u00e0 tribuna para homenagear l\u00edder de MTST. Isso \u00e9 uma vergonha, um grupo armado e um bra\u00e7o armado do PT! N\u00f3s precisamos mudar esse discurso. S\u00e3o terroristas. Ali\u00e1s, o l\u00edder ou o chefe dessa gangue foi homenageado aqui. Recebeu uma medalha de honra ao m\u00e9rito, por servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade. Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nO que eu quero falar mesmo \u00e9 o seguinte: o Dr. Andr\u00e9 Guerato acaba de me informar que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica - PGR, por meio de despacho lan\u00e7ado pelo Procurador Alexandre Camanho de Assis, processou e admitiu a minha representa\u00e7\u00e3o criminal contra o ator Jos\u00e9 de Abreu, que se intitulou Presidente do Pa\u00eds, essa com\u00e9dia. \u00c9 uma representa\u00e7\u00e3o criminal avaliada em tr\u00eas crimes contra a seguran\u00e7a nacional.\r\nE esse mesmo ator que tem feito esse carnaval por a\u00ed, est\u00e1 sendo processado inclusive pela Lei Rouanet. Eu trago aqui, conforme prometi, algumas das notas fiscais frias desse cidad\u00e3o, que durante muito tempo se beneficiou, assim como outros artistas, dessa chamada Lei Rouanet, que, muitas vezes, n\u00e3o foi utilizada da maneira que deveria ser, prevalecendo atores, atrizes, cantores, poetas, enfim, iniciantes em in\u00edcio de carreira.\r\nCart\u00e9is foram montados, uma verdadeira farra da cultura - ainda hoje, foi montada aqui a Comiss\u00e3o de Cultura. E eu chamo aten\u00e7\u00e3o aqui para esse homem que cuspiu na cara de uma mulher, tentou agredir o namorado dessa senhora dentro de um restaurante. Autointitulou-se Presidente do Brasil. Mais do que estas notas aqui, eu tenho v\u00e1rias outras para apresentar. Mas aqui est\u00e3o as notas fraudulentas do Sr. Jos\u00e9 de Abreu, que, como todos sabem, \u00e9 um grande devedor da Lei Rouanet. E n\u00f3s iremos buscar esse dinheiro de uma forma ou de outra, Sr. Jos\u00e9 de Abreu.\r\nPortanto, o senhor que aproveite estes seus momentos como Presidente do Pa\u00eds, porque em breve o senhor poder\u00e1 fazer companhia ao seu guru, ao seu mentor, que \u00e9 aquele Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que continue e continuar\u00e1 preso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Parlamentar a respeito do envolvimento do PSL em atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, falar a verdade, aqui no Brasil, \u00e9 complicado, n\u00e3o \u00e9? Muita gente n\u00e3o gosta. \r\nO Brasil tem essa triste tradi\u00e7\u00e3o de esc\u00e2ndalos envolvendo pol\u00edticos em opera\u00e7\u00f5es fraudulentas com o dinheiro p\u00fablico. De repente, aparece aqui uma esp\u00e9cie de Bruxa do 71, que diz que eu sou o garoto do Bolsonaro. Ela fala diversas coisas e que a corru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m faz parte do nosso partido.\r\nEu n\u00e3o vejo assim. Eu vejo de outra maneira completamente diferente. Partidos de esquerda est\u00e3o ligados a v\u00e1rios fatores como falta de transpar\u00eancia, fragilidade das institui\u00e7\u00f5es. Sempre h\u00e1 o corrupto e o corruptor. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto do sistema que valoriza o ter e n\u00e3o o ser. Aqui, o individualismo tem sido uma marca.\r\nPresidente, pe\u00e7o que coloque minha fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUMENTO, VAGA NA ESCOLA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados e Deputadas, Relatora Bruna Furlan, o projeto \u00e9 de total interesse de todos os brasileiros. A discuss\u00e3o \u00e9 importante, e temos que ter total aten\u00e7\u00e3o, porque envolve viol\u00eancia dom\u00e9stica. Temos que dar prioridade aos filhos dessa mulher agredida.\r\nAli\u00e1s, tamb\u00e9m temos que ter mais vagas em escolas.\r\nAl\u00e9m do boletim de ocorr\u00eancia, eu pedi e sugeri o exame de corpo de delito. Eu penso que, como eu disse antes, deve haver realmente mais vagas nas escolas.\r\nQuanto \u00e0 possibilidade de o juiz determinar medida protetiva para afastar a mulher do ambiente, j\u00e1 existem leis em alguns Estados que geram essa prerrogativa.\r\nO PSL est\u00e1 totalmente de acordo e vota \"sim\", obviamente.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, CONTROLE ACION\u00c1RIO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS, DEFESA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, POL\u00cdTICA EXTERNA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que recomece meu tempo, por causa da confus\u00e3o que se instalou aqui. \r\nEste projeto abre o capital - a Lei Geral do Turismo. O primeiro ponto consiste em permitir a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas. Quer aumentar a participa\u00e7\u00e3o para 49%. O segundo ponto visa a mudar a Lei do Turismo, modernizando o setor, promovendo o aumento do fluxo no nosso turismo, criando \u00e1reas de interesse no turismo, mudando a forma como se regulamenta e, inclusive, como os hot\u00e9is no Pa\u00eds v\u00eam oferecendo as hospedagens. O Brasil precisa se modernizar. \r\nAgora vamos falar a verdade. Ao falarmos a verdade no Brasil, infelizmente acontece isso. H\u00e1 20 anos estamos assistindo a essa corrup\u00e7\u00e3o, dinheiro na cueca, lavagem de dinheiro, e nosso projeto \u00e9 lutar pelo Brasil, por um Brasil melhor. A culpa n\u00e3o \u00e9 nossa. Eles acabaram com o Pa\u00eds economicamente - triplex, fazenda, s\u00edtio. Ali\u00e1s, o vizinho de Bolsonaro agora \u00e9 vizinho do Lula. Eles est\u00e3o incomodados com uma viagem aos Estados Unidos quando, na verdade, est\u00e3o acostumados a viajar para Cuba, Venezuela, entre outras coisas. \r\nIsto aqui mostra a falta de educa\u00e7\u00e3o por parte deles. Eles pedem respeito, mas eles pr\u00f3prios n\u00e3o se d\u00e3o o respeito. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar neste momento. Todos n\u00f3s temos o direito de falar, e vamos falar aqui sempre. N\u00e3o existe assunto que nos coloque medo. N\u00f3s n\u00e3o temos medo, Sr. Presidente. \r\nObviamente, n\u00f3s votamos \"sim\" e estaremos sempre apoiando a democracia, e n\u00e3o essa pouca-vergonha a que estamos assistindo aqui perante o povo brasileiro. Quando o povo brasileiro quer limpar a sujeira daqui de dentro \u00e9 por causa de pessoas assim, sem educa\u00e7\u00e3o, pessoas que querem ganhar no grito. Mas n\u00e3o ganhar\u00e3o no grito! Jamais vencer\u00e3o no grito! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2714/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, DECIS\u00c3O, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do \u00a7 6\u00ba, do art. 95, do Regimento Interno da Casa, acerca da decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre quest\u00e3o de ordem. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, a respeito da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, consta no \u00a7 6\u00ba:\r\nArt. 95. .........................................................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00b0 Depois de falar somente o Autor e outro Deputado que contra-argumente, a quest\u00e3o de ordem ser\u00e1 resolvida pelo Presidente da sess\u00e3o, n\u00e3o sendo l\u00edcito ao Deputado opor-se \u00e0 decis\u00e3o ou critic\u00e1-la na sess\u00e3o em que for proferida.\r\nPara isso, existe a CCJ. \u00c9 isso. \r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REFORMULA\u00c7\u00c3O, LEI ANTICRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Urgente necessidade de revis\u00e3o da pol\u00edtica nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do projeto de lei a respeito do abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos vivendo dias dif\u00edceis na seguran\u00e7a p\u00fablica. Precisamos, com urg\u00eancia, rever essa pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nEu espero que o Brasil possa ter total confian\u00e7a quanto ao Projeto de Lei Anticrime, do Dr. Moro, para que o Pa\u00eds possa caminhar, mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos nos esquecer do projeto relativo ao abuso de autoridade. Entendo que todo desvio de conduta de agentes p\u00fablicos devam ser investigados. N\u00e3o podemos contaminar a reforma com isso, mas talvez at\u00e9 fosse o caso, como o Presidente Rodrigo Maia fez, de se instalar a Comiss\u00e3o Especial para analisar o pacote anticrime. Mas n\u00e3o vamos nos esquecer do Projeto de Lei do Abuso de Autoridade. Isso \u00e9 muito importante.\r\nPe\u00e7o que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RECURSOS FINANCEIROS, PA\u00cdS ESTRAGEIRO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar, eu queria dizer que n\u00e3o querem abrir o mercado, n\u00e3o querem dinheiro de fora, mas mandaram o nosso dinheiro para fora. Eu queria saber onde eles estavam quando enviaram 6 bilh\u00f5es para obras na Rep\u00fablica Dominicana, 2 bilh\u00f5es para f\u00e1brica de medicamentos na \u00c1frica, 1 bilh\u00e3o para fraude em refinaria da Bol\u00edvia, 1 bilh\u00e3o para uma ponte na Venezuela, 732 milh\u00f5es para o metr\u00f4 de Caracas, 692 milh\u00f5es para o porto de Mariel e 400 milh\u00f5es em aux\u00edlio para obras em Cuba. Eu queria saber onde eles estavam nesse momento. \r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio a pronunciamentos de Deputada do PT contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados, Deputadas, Sra. Presidente, senhoras e senhores, nos \u00faltimos dias, eu e todo o Brasil temos assistido aqui \u00e0 tentativa covarde e suja de colocar nas nossas costas as mazelas e a lama que esse povo do PT e do PSOL viveu. Sobem aqui, todos os dias, para nos atacar.\r\nE vem aqui uma senhora desqualificada, descompensada nas palavras, nas atitudes, sem compromisso com a verdade, falando pelos cotovelos, como se fosse a pessoa mais ilibada, mais pura deste Pa\u00eds, a come\u00e7ar pelo seu partido, que n\u00e3o \u00e9 um partido chamado PT, afogado em corrup\u00e7\u00e3o, processos, maracutaias, desvios de verba, cujo chefe, inclusive, est\u00e1 preso. O PT criou, por anos, uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, e agora que a mamadeira secou, a mamadeira da corrup\u00e7\u00e3o, comandados por uma senhora, eles cospem aqui em alguns Deputados e tamb\u00e9m no povo brasileiro, trabalham incansavelmente como ratos de esgoto. E essa funcion\u00e1ria do PT assume o papel de supertralha, mas n\u00e3o consegue ao menos enxergar como tem sido rid\u00edculo, deprimente, subir aqui e fazer esses ataques covardes. Para tudo ela tem uma ideia. Para tudo ela tem uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nChega! Basta! Vamos trabalhar em cima da verdade!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O .\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES, CORRUP\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Jair Bolsonaro. Esc\u00e2ndalos, corrup\u00e7\u00e3o e saque dos cofres p\u00fablicos ocorridos nos 13 anos de governo do PT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, gostaria de aproveitar a presen\u00e7a nesta Casa de v\u00e1rios Parlamentares do PT, neste momento, para dizer do orgulho que tenho de fazer parte do PSL, esse partido que veio para fazer hist\u00f3ria.\r\nGostaria de parabenizar o nosso Presidente Jair Bolsonaro, hoje, pelo seu anivers\u00e1rio.\r\nEu quero relembrar, Dr. Gir\u00e3o, alguns n\u00fameros que fa\u00e7o quest\u00e3o de trazer aqui. O Governo do PT se resumiu em 4.880 dias de esc\u00e2ndalos e corrup\u00e7\u00e3o, de lavagem de dinheiro e de desvios. Somam mais de 60 bilh\u00f5es de reais de janeiro de 2003, quando come\u00e7ou o ciclo da ladroagem comandado pelo julgado, condenado e preso Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, at\u00e9 o afastamento de Dilma Rousseff, aquela esp\u00e9cie de boneco de posto, em 2016.\r\nA corrup\u00e7\u00e3o sempre esteve presente nesses 13 anos. Foram muitos bilh\u00f5es que o PT saqueou dos cofres p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds. Est\u00e1 tudo comprovado na hist\u00f3ria do Brasil, e eles jamais poder\u00e3o apagar isso.\r\nLogo no in\u00edcio, houve o caso do dinheiro enviado ilegalmente para os para\u00edsos fiscais. Depois, aconteceu o esc\u00e2ndalo do DNIT, com os 32 milh\u00f5es de reais. Veio o mensal\u00e3o, veio a fraude das ONGs, vieram os fundos daquelas pessoas desempregadas. Nem essas eles pouparam!\r\nFalam do Governo Bolsonaro, mas quem tem Palocci, Jos\u00e9 Dirceu, Alfredo Nascimento, Pedro Novaes, Nelson Jobim, Wagner Rossi nos Minist\u00e9rios como Dilma teve, al\u00e9m de Vaccari, deveria se envergonhar de subir aqui para atacar o nosso partido, o nosso Governo.\r\nLula usou a corrup\u00e7\u00e3o para financiar ditaduras como a de Cuba e a da Venezuela.\r\nComo n\u00e3o aguentam mais, querem diluir os malfeitos dos sucessivos Governos de voc\u00eas, para colocarem a culpa em cima daqueles que n\u00e3o t\u00eam culpa pelo que foi feito com o nosso Pa\u00eds.\r\nO PT criou uma fac\u00e7\u00e3o espalhada por todos os Estados. Um partido que faliu o Brasil; loteou os cargos, saqueou os cofres p\u00fablicos, desestabilizou a nossa economia. N\u00f3s sabemos disso. Hoje, o partido \u00e9 um cad\u00e1ver dif\u00edcil de ser carregado politicamente. E n\u00f3s sabemos disso.\r\nE eles sobem com essa moral para falar, como se fossem anjos, como se nada tivessem feito. Eu quero aproveitar e perguntar onde estavam, quando foram desviados 154 milh\u00f5es de reais com cart\u00f5es corporativos no Governo Dilma; quando foram repassados 65 milh\u00f5es de reais para a UNE, que at\u00e9 hoje n\u00e3o conseguiu prestar contas; quando gastaram 6 bilh\u00f5es de reais em obras na Rep\u00fablica Dominicana; quando disponibilizaram 1 bilh\u00e3o de reais/ano para a ditadura cubana sob o disfarce do Mais M\u00e9dicos; quando investiram 2 bilh\u00f5es em uma f\u00e1brica de medicamentos na \u00c1frica.\r\nPercebam que at\u00e9 agora n\u00e3o falei nada do Brasil.\r\nTivemos ainda 1 bilh\u00e3o de preju\u00edzo na fraude das refinarias. Lembram-se disso? \u00c9 claro que lembram. Todo o Brasil lembra. O pr\u00f3prio Lula confessou que ele e o \u00edndio cocaleiro armaram isso. Lembro ainda de 1 bilh\u00e3o  para a ponte na Venezuela, 1 bilh\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma linha t\u00e9rrea na Argentina, 1 bilh\u00e3o para o metr\u00f4 no Panam\u00e1, sem contar os 792 milh\u00f5es de Pasadena e mais 732 milh\u00f5es para o metr\u00f4 de Caracas, 692 milh\u00f5es para o porto de Mariel, em Cuba, 400 milh\u00f5es de aux\u00edlio de alimentos para Cuba.\r\nQuero saber onde essas pessoas estavam. \r\nMuito obrigado pelo tempo, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais dos Deputados do PT, do PSOL e do PCdoB para pronunciamento a respeito da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Envolvimento dos governos petistas em in\u00fameros casos de corrup\u00e7\u00e3o. Ocorr\u00eancia de v\u00e1rias trag\u00e9dias no Pa\u00eds no primeiro trimestre de 2019.  Fatores determinantes do massacre ocorrido em estabelecimento escolar no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Agradecimento aos funcion\u00e1rios da Casa pela aten\u00e7\u00e3o dispensada ao orador.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chamo a aten\u00e7\u00e3o para uma reflex\u00e3o que fa\u00e7o todos os dias. Deputados do PT, do PSOL e do PCdoB sobem aqui para estufar o peito e falar sobre moral, sobem para cobrar posi\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o olham para tr\u00e1s. N\u00e3o olham para tr\u00e1s, Presidente, para o passado de corrup\u00e7\u00e3o, de lavagem de dinheiro! Eles n\u00e3o olham para esse passado prom\u00edscuo, sujo. Qualquer coisa que qualquer partido aqui dentro tenha feito ser\u00e1 sempre muito menor do que o que o PT fez durante todos esses anos com o povo brasileiro. \r\nVoc\u00eas estiveram envolvidos no propinoduto, sangraram as estatais, meteram a m\u00e3o nos fundos de pens\u00e3o. Ser\u00e1 que j\u00e1 esqueceram? Arrombaram o BNDES, criaram uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o, levaram os Correios \u00e0 fal\u00eancia. Ali\u00e1s, fizeram a farra da cultura para financiar um projeto de poder. O Z\u00e9 Dirceu est\u00e1 por tr\u00e1s, um sujeito nefasto, podre, bandido. O que dizer? Lula vai apodrecer na cadeia, e n\u00e3o aceitam isso. E voc\u00eas aqui insistem no tal golpe. \r\nA corrup\u00e7\u00e3o dessa gente come\u00e7a com a corrup\u00e7\u00e3o dos seus princ\u00edpios, e voc\u00eas est\u00e3o aqui arrotando mentiras. \r\nInfelizmente, o Brasil \u00e9 assim. A corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o brasileira, mas a impunidade \u00e9 uma coisa muito nossa. \r\nSenhoras e senhores, estamos vivendo tempos dif\u00edceis. Passamos a entender que este tem sido um ano dif\u00edcil: Brumadinho; Flamengo; Ricardo Boechat; as crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas dispensadas num bueiro, num esgoto; as enchentes de S\u00e3o Paulo; as mulheres assassinadas no carnaval; e a trag\u00e9dia de Suzano.\r\nEstamos exaustos, e s\u00f3 se passaram 3 meses do ano. Temos assistido aqui \u00e0s fal\u00e1cias, \u00e0s justificativas mentirosas, \u00e0s ideologias. Para tudo eles t\u00eam uma solu\u00e7\u00e3o; para tudo o que tem acontecido eles t\u00eam uma opini\u00e3o. Isso ainda nos surpreende todos os dias. \r\nNo caso de Suzano, os meninos n\u00e3o mataram por causa do projeto de posse ou porte de arma do Governo Bolsonaro, os meninos n\u00e3o mataram porque jogavam jogos violentos ou GTA, os meninos n\u00e3o mataram porque a escola foi omissa, n\u00e3o mataram porque sofriam bullying, n\u00e3o mataram porque as fam\u00edlias estavam desatentas. Na verdade, as fam\u00edlias est\u00e3o desestruturadas, fracassadas, porque n\u00e3o se educa mais em casa, n\u00e3o se acompanha de perto. Estamos terceirizando tudo, inclusive a educa\u00e7\u00e3o de nossos filhos. A tecnologia substitui o di\u00e1logo, presentes compram limites, direitos e deveres. E n\u00e3o h\u00e1 conhecimento e respeito a Deus.\r\nPrecisamos parar de nos omitir, de transferir culpas. A culpa \u00e9 minha, a culpa \u00e9 sua, a culpa \u00e9 de todos n\u00f3s! A viol\u00eancia tem sido o desdobramento de car\u00eancias afetivas, da necessidade de ser visto e notado, ainda que da pior maneira.\r\nAs armas matam, mas a aus\u00eancia de amor, Presidente, mata muito mais.\r\nEu gostaria, nesse dia em que estamos travando tantas batalhas aqui dentro, com tanta polaridade, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, realmente, de alguma forma, nos entender, Presidente.\r\nComo Deputado de primeiro mandato que sou, gostaria de, neste momento, fazer uma homenagem e dar o meu agradecimento pela maneira como fui recebido nesta Casa por todos os funcion\u00e1rios, desde os da limpeza e do cafezinho at\u00e9 aqueles que ficam aqui dia a dia conosco, nos ensinando, lutando para que possamos ter uma sess\u00e3o bacana. Ent\u00e3o, eu quero agradecer, de cora\u00e7\u00e3o, a todos voc\u00eas que ficam aqui, da TV, da r\u00e1dio, seguran\u00e7as, Departamento M\u00e9dico, secret\u00e1rios, a todos que nos ajudam, \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o sempre conosco.\r\nMuito obrigado por me deixarem \u00e0 vontade. Fica aqui o meu agradecimento.\r\nPresidente, muito obrigado. \r\nQue Deus nos ilumine!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO.\r\nFILME BRASILEIRO, FALTA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, INCENTIVO, CULTURA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Persist\u00eancia da viol\u00eancia e do feminic\u00eddio no Pa\u00eds, n\u00e3o obstante as in\u00fameras medidas adotadas em prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher. N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de incentivo \u00e0 cultura na produ\u00e7\u00e3o do filme Supera\u00e7\u00e3o - O Milagre da F\u00e9.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados, Deputadas, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para que medidas protetivas, na maioria das vezes, n\u00e3o t\u00eam impedido homens de voltar a praticar viol\u00eancia contra mulheres: muitas est\u00e3o sendo agredidas, muitas est\u00e3o sendo assassinadas, mortes est\u00e3o sendo anunciadas, e n\u00f3s ficamos na conversa.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o precisa, de alguma forma, mudar com urg\u00eancia, precisa ser levada a s\u00e9rio. Chega!\r\nO n\u00famero de medidas protetivas cresceu 36% - foram emitidas 340 mil medidas protetivas -, mas as agress\u00f5es e mortes continuam.\r\nDigo \"n\u00e3o\" \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher! \r\nPor fim, gostaria de dizer que tamb\u00e9m assisti ao filme Supera\u00e7\u00e3o - O milagre da f\u00e9, que o Presidente foi ver hoje. Gostei muito do filme, que, diga-se de passagem, n\u00e3o foi feito com lei de incentivo, tirando milh\u00f5es de reais do povo brasileiro, como o filme sobre Lula, o filho ladr\u00e3o do Brasil.\r\nMuito obrigado.*",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de Deputados esquerdistas para ataque ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e0s vezes, fico pensando que eu deveria trazer um litro de \u00f3leo de peroba para passar na cara daqueles caras de pau! Como podem Deputados falarem aqui seus mantras mentirosos, sendo que eles formaram uma verdadeira organiza\u00e7\u00e3o criminosa, uma sele\u00e7\u00e3o brasileira da corrup\u00e7\u00e3o e da lavagem de dinheiro? Ficaram 13 anos no poder e v\u00eam com a cara de pau falar aqui sobre o Governo Bolsonaro! Destru\u00edram o Pa\u00eds socialmente, economicamente, e agora viraram os paladinos da Justi\u00e7a! E quem est\u00e1 preso \u00e9 o Lula. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto. Rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es falaciosas de membros de partidos envolvidos em esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, no Requerimento n\u00ba 844, de 2019, n\u00f3s estamos apreciando pedido de urg\u00eancia para um projeto de lei complementar que quer alterar as normas que regem os conv\u00eanios feitos com entidades religiosas e beneficentes, para que possam ser renovados pelo prazo de 15 anos. Isso \u00e9 muito bom. O PSL, obviamente, compactua com essa a\u00e7\u00e3o, porque isso consegue atender ao povo, e entendemos que \u00e9 um modelo de cidadania. Portanto, n\u00f3s somos extremamente a favor.\r\nOutra quest\u00e3o, Presidente, que me chama a aten\u00e7\u00e3o e que eu quero entender \u00e9 como partidos julgados e condenados por corrup\u00e7\u00e3o podem subir a esta tribuna para divulgar mentiras e fazer ataques ao Governo Bolsonaro. Se olharmos para o outro lado, vemos que eles t\u00eam Lula, Dirceu, Boulos, Geno\u00edno, Vaccari e toda aquela sele\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o deveriam ter vergonha de subir a esta tribuna para pregar as mentiras que n\u00f3s estamos acompanhando aqui. Todos os dias ouvimos aqui fal\u00e1cias, mentiras. N\u00e3o podemos nos calar diante disso. O Governo Bolsonaro \u00e9 um governo novo que sabe exatamente como chegar ao que o povo brasileiro necessita, ao que o povo brasileiro quer.\r\nN\u00f3s estamos lutando todos os dias para podermos aqui, juntos, fazer com que o Brasil seja um pa\u00eds melhor, seja um pa\u00eds digno, seja um pa\u00eds limpo, onde n\u00e3o haja mais corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro, essa podrid\u00e3o a que assistimos nos \u00faltimos anos. Durante 13 anos ficaram devastando o Governo, social e economicamente. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso, Presidente. Por isso, vamos lutar at\u00e9 o fim. \r\nO PSL est\u00e1 totalmente de acordo com a mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FILME BRASILEIRO, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contraponto \u00e0s cr\u00edticas da Oposi\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro por assistir ao filme Supera\u00e7\u00e3o - O Milagre da F\u00e9.  Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de investiga\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Garantia, pelo Presidente Rodrigo Maia, de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputadas e Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro foi ao cinema assistir o filme Supera\u00e7\u00e3o - O Milagre da F\u00e9, e V.Exas. condenam. Mas no passado foram assistir \u00e0quela vergonha que foi o filme Lula, que deveria se chamar Lula, o Filho Ladr\u00e3o do Brasil, filme este, ali\u00e1s, incentivado pela Lei do Audiovisual.\r\nAcho que, antes de fazerem ou falarem qualquer coisa sobre a sess\u00e3o de cinema de Bolsonaro, temos que falar de vergonhas como o filme Marighella, a farra da cultura e o que fizeram nos \u00faltimos anos com o cinema brasileiro. Hoje a Pol\u00edcia Federal est\u00e1 dentro da Ag\u00eancia Nacional do Cinema cuidando da atual dire\u00e7\u00e3o. Vejam bem: a ANCINE est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. \r\nTodos os dias somos atacados aqui e sempre ouvimos o mantra, mas n\u00f3s vamos trabalhar.\r\nSra. Presidente, a reforma da Previd\u00eancia Social \u00e9 extremamente necess\u00e1ria. Eu gostaria de saber se eles t\u00eam uma solu\u00e7\u00e3o, porque aparecem aqui todos os dias especialistas, cientistas, videntes. Gostaria de saber por que, nos \u00faltimos 13 anos, eles n\u00e3o fizeram a reforma. \r\nEu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para divulgar, para que todos saibam, que o pacote anticrime do Sr. Dr. Sergio Moro \u00e9 de import\u00e2ncia \u00edmpar. Estive com o Presidente Rodrigo Maia, que entende e sabe da import\u00e2ncia do tema e me garantiu que o pacote anticrime ser\u00e1 levado \u00e0 frente, desfazendo qualquer tipo de diverg\u00eancia e dist\u00farbio. \r\nEnfim, vamos lutar por um Brasil melhor!\r\nSra. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s agradecemos \u00e0 Relatora por ter acatado a sugest\u00e3o do PSL de diminuir de 30 dias para 15 dias.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro quero agradecer o Deputado Paulinha do For\u00e7a por aprovar a nossa Emenda n\u00ba 5.\r\nEst\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s precisamos de independ\u00eancia total. Os partidos devem se organizar com transpar\u00eancia. Tenho aqui um dado que o nobre Deputado Coronel Tadeu me passou: foram fechados 35 mil diret\u00f3rios estaduais por falta de presta\u00e7\u00e3o de contas, municipais inclusive. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nNa pr\u00e1tica, os partidos podem e devem ser independentes. O TSE entendeu serem exagerados 8 anos e sugeriu 4 anos o prazo dos mandatos dos dirigentes partid\u00e1rios, mas isso tem que fazer parte de um acordo, para que n\u00f3s possamos, definitivamente, ir adiante na discuss\u00e3o.\r\nA quest\u00e3o dos 5% do fundo partid\u00e1rio para promover a participa\u00e7\u00e3o das mulheres tem uma import\u00e2ncia \u00edmpar.\r\nPresidente, o PSL \u00e9 totalmente favor\u00e1vel ao projeto e vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CORRUP\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso de Deputados oposicionistas a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de candidaturas laranjas pelo PSL, e do desvio dos sal\u00e1rios de assessores parlamentares por membros do Governo Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados, Deputadas, vendo aqui, todos os dias, esses ataques que n\u00f3s temos sofrido, como agora o do nosso nobre Deputado que me antecedeu, fico pensando. \"Ditadura nunca mais\", gritam eles, mas eles apoiam Maduro. Olha s\u00f3 a incoer\u00eancia! \r\nSenhoras e senhores, quando falamos de partido corrupto, logo vem \u00e0 cabe\u00e7a o qu\u00ea? PT! Ou tem algum outro partido? E a Esquerda at\u00e9 agora finge n\u00e3o entender.\r\nEstamos com 3 meses do Governo Bolsonaro, e todos os dias Deputados e Deputadas sobem aqui \u00e0 tribuna estufando o peito para nos chamar de corruptos, laranjas.\r\nMas vamos aos fatos.\r\nEu trouxe documentos. Chamam-nos de laranjas, mas no dia 17 de mar\u00e7o de 2019 foi divulgado em toda a m\u00eddia que o PSOL \u00e9 o partido com o maior n\u00famero de laranjas. O PT teve 118 candidatas, 11% de laranjas. O PSOL teve 166 candidatas e 27% de laranjas. J\u00e1 o PCdoB teve 45 candidatas e - acreditem! - 31% de laranjas.\r\nIsso eu n\u00e3o estou criando; est\u00e1 documentado.\r\nSobe \u00e0 tribuna a nobre Deputada que fala pelos cotovelos, que interpreta um personagem e, em todo discurso, quando ela encerra, pergunta: \"onde est\u00e1 o Queiroz?\". Agora j\u00e1 sabemos. Deve estar na casa dela, porque ela faz a mesma coisa que o Queiroz. Afinal, virou r\u00e9 por desvio de parte de sal\u00e1rio da assessora parlamentar V\u00e2nia Gomes. Uma vergonha! Ou n\u00e3o? S\u00f3 vale para este lado aqui?\r\nN\u00e3o adianta voc\u00eas todos os dias subirem \u00e0 tribuna e discursarem suas lamenta\u00e7\u00f5es, suas mentiras. Qualquer coisa que aconte\u00e7a sempre ser\u00e1 muito menor do que o que voc\u00eas fizeram com o Brasil.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de relembrar o mensal\u00e3o do Governo Lula; Palocci e sua ren\u00fancia por causa da corrup\u00e7\u00e3o; a forma\u00e7\u00e3o de quadrilha com Z\u00e9 Dirceu, Genoino, Del\u00fabio.\r\nA\u00ed veio a faxina de Dilma.\r\nNo primeiro ano, ca\u00edram os Ministros Palocci, Wagner Rossi, Orlando Silva - que est\u00e1 aqui dentro - Pedro Novais. Mas todos esquecem.\r\nO PT protagonizou os maiores esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o e nunca fez uma autocr\u00edtica. Levou os Correios \u00e0 fal\u00eancia, arrombou os cofres p\u00fablicos.\r\nEles n\u00e3o lutam por um Brasil; eles apelam para o discurso da resist\u00eancia; portam-se como se tivessem o monop\u00f3lio da \u00e9tica e da lisura na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nVejam s\u00f3! Vejo as pessoas falando do Governo Bolsonaro, mas pergunto: e o Governo Lula? Foi um Governo correto com o Brasil? Foi um Governo verdadeiro com o povo brasileiro? E o Governo Dilma? Falem! E Temer, o Vice de Dilma por dois mandatos, que acabou de ser preso por ter chefiado uma fac\u00e7\u00e3o criminosa por 40 anos?\r\nVoc\u00eas inclusive acreditavam que Boulos, chefe do grupo terrorista MTST, e aquela \u00edndia \"tabajara\" poderiam mesmo ser Presidente e Vice. Que gracinha, n\u00e3o \u00e9? \r\nComo seria se Haddad tivesse vencido? Maduro estaria passando os finais de semana no s\u00edtio de Lula; o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o seria Jean Wyllys; Guilherme Boulos, da Habita\u00e7\u00e3o; Maria do Ros\u00e1rio, dos Direitos Humanos; Haddad j\u00e1 teria assinado o indulto de Lula; Dilma assumiria o ENEM; Manuela D'\u00c1vila, a Vice, colocaria no roteiro nacional a Marcha da Maconha, a Marcha das Vadias; no Pal\u00e1cio, associa\u00e7\u00f5es, ONGs, movimentos sociais teriam tr\u00e2nsito livre; na Cultura, M\u00e1rcia Tiburi; e as revistas e sites como Carta Capital, F\u00f3rum, M\u00eddia Ninja, Socialista Morena teriam grandes verbas; Let\u00edcia Sabatella seria a embaixatriz da Cultura, e por a\u00ed vai.\r\nEu poderia ficar aqui por muitas horas falando sobre o que voc\u00eas s\u00e3o, e n\u00e3o o que n\u00f3s somos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. Retifica\u00e7\u00e3o de express\u00e3o contida em pronunciamento anterior do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\".\r\nPresidente, eu gostaria de retificar a minha fala, pois a nobre Deputada \u00c1urea Carolina e o Deputado Marcelo Freixo pediram que eu retificasse este nome: n\u00e3o \u00edndia \"tabajara\" e sim \u00edndia guajajara. \r\nEst\u00e1 certo? Ent\u00e3o, est\u00e1 retificado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  REFORMA TRIBUTARIA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o da Casa em prol da aprova\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria e do projeto anticrime elaborado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil est\u00e1 caminhando. Sabemos o quanto \u00e9 dif\u00edcil colocar nos trilhos um pa\u00eds como o Brasil, com esse tamanho. Durante muitos anos, ele foi ferido, saqueado, mas precisamos seguir em frente, lutar pela verdade.\r\nPrecisamos, sim, aprovar a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, o pacote anticrime. O Governo est\u00e1 trabalhando, e muito; n\u00e3o est\u00e1 parado. \r\nO Presidente Rodrigo Maia tem se esfor\u00e7ado e tem trabalhado para que o bom entendimento desta Casa seja priorit\u00e1rio na palavra. \u00c9 hora de uni\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O, PRECARIEDADE, POLITICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro da culpabilidade pelo legado de corrup\u00e7\u00e3o e fome deixado pela gest\u00e3o petista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico me perguntando onde eles estavam quando deixaram o Pa\u00eds ficar com 14 milh\u00f5es de desempregados, onde eles estravam quando os Correios faliram, onde eles estavam quando arrombaram o BNDES, a ELETROBRAS, Furnas.\r\nOnde eles estavam no mensal\u00e3o, Coronel Tadeu? Onde eles estavam no petrol\u00e3o? Onde eles estavam quando foram dados \u00e0 UNE 65 milh\u00f5es de reais que at\u00e9 hoje n\u00e3o se sabe onde foi parar? Eu pergunto: onde eles estavam quando a revista Piau\u00ed mostrou, recentemente, crian\u00e7as atravessando um rio, a nado, para poderem estudar? E mais: onde eles estavam quando, no interior do Maranh\u00e3o, na cidade de Bel\u00e1gua, crian\u00e7as recentemente ca\u00e7avam ratos para comer? Eu pergunto: onde eles estavam? Porque agora \u00e9 muito f\u00e1cil. Com apenas 3 meses do Governo Bolsonaro, parece que tudo o que foi feito nos \u00faltimos anos \u00e9 culpa do Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CHRISTIAN DE CASTRO, DIRETOR, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA,  POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio a discurso proferido no plen\u00e1rio pelo Deputado Coronel Tadeu. Investiga\u00e7\u00f5es realizadas pela Pol\u00edcia Federal na Ag\u00eancia Nacional de Cinema - ANCINE. Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o no Gabinete do Diretor-Presidente da institui\u00e7\u00e3o, Christian de Castro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu gostaria de parabenizar o Deputado que me antecedeu, o nobre Deputado Coronel Tadeu, do PSL, por tudo o que falou. Compactuo com ele.\r\nE eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para um problema que n\u00f3s estamos atravessando j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo e que preocupa o Governo Bolsonaro: uma ag\u00eancia reguladora, a ANCINE, que cuida do cinema nacional e hoje est\u00e1 baseada no Rio de Janeiro.\r\nA Pol\u00edcia Federal est\u00e1 investigando a ANCINE - Ag\u00eancia Nacional do Cinema, que cuida do nosso cinema. O diretor Christian de Castro sofreu busca e apreens\u00e3o no seu gabinete, e a investiga\u00e7\u00e3o corre sob sigilo. Mas, como Deputado Federal e entusiasta da cultura que sou, quero saber o que est\u00e1 acontecendo na ANCINE, que, ali\u00e1s, tem \u00f3timos profissionais e muita gente boa l\u00e1 dentro. A ANCINE, Coronel Tadeu, tem 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais por ano para o Fundo Setorial do Audiovisual.\r\nO cinema nacional est\u00e1 precisando disso, e o Sr. Christian deve satisfa\u00e7\u00f5es a esta Casa, ao povo brasileiro e \u00e0 classe audiovisual. Eu vou pedir, sim, um grande trabalho investigativo, al\u00e9m do que j\u00e1 est\u00e1 sendo feito pela Pol\u00edcia Federal.\r\nHoje temos pessoas trabalhando totalmente voltadas para esse tema. Eu estive aqui reunido com as principais produtoras do Brasil, que est\u00e3o preocupadas com a situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante lembrar que a ind\u00fastria audiovisual movimenta mais de 21 bilh\u00f5es de reais por ano, gerando emprego do pipoqueiro da porta do cinema aos atores, diretores, produtores, t\u00e9cnicos, roteiristas brasileiros. N\u00e3o podemos aceitar que permane\u00e7am nos seus pedestais investigados pela PF, fazendo com que a classe audiovisual esteja parada e sofrendo neste momento.\r\nEstarei aqui sempre, recebendo toda a classe audiovisual, a classe do teatro, atores, produtores e, ao contr\u00e1rio do que as pessoas t\u00eam falado, eu n\u00e3o vim aqui privilegiar apenas uma produtora que recentemente fez um filme, o Marighella. Eu gostaria de deixar claro aqui que n\u00f3s estamos recebendo todas as pessoas, todos os produtores, todos os profissionais da \u00e1rea, para que n\u00f3s possamos entender que caminho seguir com o nosso cinema brasileiro, que com toda certeza merece respeito, merece aten\u00e7\u00e3o e, principalmente, investimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da economia brasileira pelo Governo do PT. Incoer\u00eancia de discursos de Deputados petistas em defesa da \u00e9tica e da verdade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\n\u00c0s vezes, fico me perguntando o que fazer diante de tantas mentiras pregadas aqui todos os dias. Se eles olhassem mesmo pelo povo brasileiro, n\u00e3o estar\u00edamos assistindo a como est\u00e1 sendo dif\u00edcil construir um Brasil. E nos entregaram um Pa\u00eds socialmente destru\u00eddo, economicamente acabado.\r\nO PT, nos \u00faltimos anos, nos roubou tudo - dinheiro, dignidade - tudo que podiam. Agora querem nos fazer acreditar que eles s\u00e3o a \u00e9tica, a verdade. E foram anos e anos... Estamos abrindo os livros da hist\u00f3ria do Brasil e vendo o que esse partido fez com o povo brasileiro e com o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, independentemente de nossas diferen\u00e7as, sabemos que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 essencial. Precisamos vot\u00e1-la para evitar um colapso no Pa\u00eds.\r\nVejo aqui homens que querem, de alguma forma, mudar a hist\u00f3ria do Brasil e deixar um legado para as futuras gera\u00e7\u00f5es, para seus filhos. Pensar em votar contra a reforma \u00e9 pensar em votar contra nossas crian\u00e7as, nossos filhos.\r\nO Brasil precisa dar esse passo \u00e0 frente. Os que aqui todos os dias pregam contra fazermos isso n\u00e3o fazem suas lamenta\u00e7\u00f5es corretamente. Dizem mentiras. N\u00e3o vamos acabar com a vida de ningu\u00e9m.\r\nPrecisamos nos orgulhar de sermos pol\u00edticos brasileiros e, por isso, lutar, sem medo, por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA, GOLPE DE ESTADO (1964), ELOGIO, CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado da Esquerda, a respeito dos \u00edndices de desemprego reinantes no Pa\u00eds e da comemora\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o da 1964.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar aqui sobre o discurso do nobre Deputado que subiu \u00e0 tribuna para dizer que o desemprego \u00e9 culpa do Governo Bolsonaro, \u00e9 culpa nossa, e ainda falou sobre a comemora\u00e7\u00e3o de 1964.\r\nO comunismo tenta implantar a mentira. Golpe seria dado pelos comunistas no Brasil. Como ficou o Pa\u00eds depois da interven\u00e7\u00e3o militar? Havia seguran\u00e7a, emprego, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, o contr\u00e1rio do que houve nos \u00faltimos anos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tortura, tortura \u00e9 sair de casa e n\u00e3o saber se vai voltar; tortura \u00e9 assistir ao seu filho de 16 anos ser assassinado na sua frente sem que voc\u00ea possa fazer nada; tortura \u00e9 assistir, em 16 anos, aos bandidos com direitos humanos e ao povo sem direitos; tortura \u00e9 o pai desempregado, n\u00e3o tendo como dar um leite, um p\u00e3o para o filho; tortura foi o que fizeram com o Brasil nos \u00faltimos anos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERNANDO HADDAD, POL\u00cdTICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MULTA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), V\u00cdTIMA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, DITADURA, VENEZUELA, ESCLARECIMENTO, V\u00cdDEO, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DESPESA P\u00daBLICA, PUBLICIDADE, EMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, TV RECORD, BLOG (INTERNET), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas e por membros do partido.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, vejam s\u00f3: na semana em que uma das grandes defensoras do regime petista virou r\u00e9 por tomar dinheiro de funcion\u00e1ria, na semana em que Venezuela e Cuba oficializaram o calote no BNDES de 4 bilh\u00f5es de reais, Haddad, do PT, \u00e9 multado por Fachin em 176 mil reais por pagar empresas para impulsionar mentiras e fake news contra Jair Bolsonaro.\r\nDizem aqui que ditadura nunca mais, mas apoiam a ditadura da Venezuela. N\u00f3s lutamos, e muito, para chegar at\u00e9 aqui e vamos juntos com Bolsonaro passar este Pa\u00eds a limpo.\r\nQuero lembrar que o PT acionou a PGR, a CGU e o Conselho de \u00c9tica por um v\u00eddeo sobre a luta contra o comunismo, de 1964, divulgado pelo Planalto, dizendo inclusive...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP) - E divulgaram esse v\u00eddeo dizendo que estavam distorcendo a hist\u00f3ria. Depois descobriram que foi um f\u00e3. Mas, com o nosso dinheiro, em 29 de maio de 2015, foi divulgado que a TV Globo recebeu do Governo do PT 6,2 bilh\u00f5es de reais em publicidade, em 12 anos, e a TV Record, mais 2 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o podemos esquecer aqui que Lula criou a TV Brasil, ou \"TV Lula\", hoje um elefante branco, com o nosso dinheiro, chamado EBC.\r\nA\u00ed temos os casos com os blogs sujos, que, com o nosso dinheiro, eram pagos. Eu sou obrigado a falar aqui e mostrar: Brasil 247, 1 milh\u00e3o e 474 mil reais; Brasil de Fato, 335 mil reais; Luis Nassif Online, 1 milh\u00e3o de reais; Di\u00e1rio do Centro do Mundo, 701 mil reais. Enfim, a\u00ed est\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MILITANTE POL\u00cdTICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMEMORA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, TERRORISTA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o pela milit\u00e2ncia petista de manifesta\u00e7\u00e3o do grupo terrorista Hamas, nas redes sociais, contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nDeputado Otoni De Paula, Deputado Julian Lemos, imaginem que nesta semana eu vi a milit\u00e2ncia do PT comemorando porque o grupo terrorista Hamas atacou o Presidente Jair Bolsonaro nas redes sociais. O Hamas repudiar as a\u00e7\u00f5es de Bolsonaro em Israel \u00e9 como o PCC reclamar dos acordos de Dr. Sergio Moro com o FBI.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es fraudulentas, discursos populistas e corrup\u00e7\u00e3o como marcas indel\u00e9veis dos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, durante muito tempo, precisamente 14 anos, vivemos com esse lulopetismo, sofremos na pele com a\u00e7\u00f5es fraudulentas e discursos populistas. Nossas universidades tornaram-se verdadeiros diret\u00f3rios de uma ORCRIM, de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, movimentos socialistas estudantis tornaram-se mil\u00edcias educacionais do comunismo.\r\nA\u00ed, parte da imprensa tendenciosa, comprada, junto com os sites esquerdistas passaram a ter a certeza de que possu\u00edam influ\u00eancia decisiva e simples em cima do povo brasileiro. Militantes canibais, travestidos de professores, defendendo o coletivismo socialista, estavam acabando com a esperan\u00e7a do povo brasileiro, reunindo todas as estrat\u00e9gias s\u00f3rdidas, e, por isso, o brasileiro escolheu Bolsonaro.\r\nO PT tem como s\u00edmbolo um charlat\u00e3o pol\u00edtico, que est\u00e1 preso, que enganou toda uma na\u00e7\u00e3o. O PT, com sua habilidade de explorar o pior, explorar a inveja, desprezar quem venceu, destruir as institui\u00e7\u00f5es, por anos e anos usou e abusou de demagogia e, com professores universit\u00e1rios, presos dentro de uma bolha ideol\u00f3gica, implantou o discurso do desemprego, das mazelas, da popula\u00e7\u00e3o mais carente, falando sempre na tal resist\u00eancia. Mas eu pergunto: que resist\u00eancia?\r\nN\u00f3s vencemos. Voc\u00eas perderam, n\u00e3o resistiram, foram descobertos, seus planos n\u00e3o funcionaram. Foram investigados, condenados, presos e julgados. O discurso de \"n\u00e3o passar\u00e3o\" \u00e9 mentira. Passamos. Estamos aqui, muitos novos, outros antigos, mas todos lutando, e, pela primeira vez, eles est\u00e3o sendo obrigados a ouvir, porque antes n\u00e3o ouviam, s\u00f3 falavam. A inveja de voc\u00eas observa a vit\u00f3ria, e, prontamente, querem acabar com ela.\r\nComo \u00e9 para o senhor, ao sair \u00e0 rua, ser classificado de corrupto, como aqueles que tentaram por anos implantar a conversa da destrui\u00e7\u00e3o das arma\u00e7\u00f5es? Sinceramente, deveriam ter vergonha na cara. R\u00e9us investigados, presos condenados, saem \u00e0s ruas e n\u00e3o podem andar de cabe\u00e7a erguida. \r\nE, para terminar, Sra. Presidente, eu gostaria de deixar aqui apenas uma palavra: voc\u00eas s\u00e3o uma vergonha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de graves esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o durante os governos do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. E Srs. Deputados, eu gostaria de fazer uma pergunta a todos: os 13 anos de PT no poder foram ou n\u00e3o foram marcados por esc\u00e2ndalos? Vejam, o comando nacional do PT atualmente est\u00e1 ligado ao nome de uma investigada, sobre a qual pesam den\u00fancias, uma delas inclusive \u00e9 por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, que inclui Lula e Dilma.\r\nLula e os l\u00edderes do PT criaram um sistema criminoso sem precedentes na hist\u00f3ria da nossa democracia - e V.Exas. sabem disso -, n\u00e3o h\u00e1 nada parecido no mundo. Conseguiram transformar sindicalistas, zeladores de zool\u00f3gico, guerrilheiros, terroristas e arruaceiros em gente rica \u00e0s custas do nosso dinheiro, e todos os brasileiros s\u00e3o v\u00edtimas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso proferido no plen\u00e1rio contra o orador. N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de drogas pelo Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito me espanta a maneira como o Deputado se referiu a mim, porque ele deveria procurar entender e saber exatamente o que acontece. Depois at\u00e9 posso explicar a ele que durante quase 15 anos da minha vida eu fui dependente qu\u00edmico. H\u00e1 16 anos, eu me livrei das drogas. Fui ao fundo do po\u00e7o por causa das drogas. Durante muitos anos, eu deixei de participar de uma s\u00e9rie de atividades em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter condi\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de ser um viciado em drogas.\r\nGra\u00e7as a Deus, hoje n\u00e3o sou mais viciado, me libertei. E fico vendo esse senhor falar de maneira pejorativa comigo. Mas quero dizer que, at\u00e9 porque os meus compromissos eu honro, com toda certeza, a Justi\u00e7a est\u00e1 resolvendo isso. Eu jamais fugi das minhas obriga\u00e7\u00f5es e nunca escondi absolutamente nada. Achei deselegante da parte desse senhor falar daquela maneira, mas n\u00e3o tem problema. Foi importante ele ter levantado isso, porque eu estou aqui por inteiro e jamais vou fugir das minhas obriga\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA CULTURAL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CRITICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PDC 860/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Cidadania, Osmar Terra, e ao Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Henrique Pires, de apresenta\u00e7\u00e3o de planos e metas para a gest\u00e3o da \u00e1rea cultura. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni. Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 860-A, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o dos textos do Protocolo referente ao Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas, adotado em Madri, em 27 de junho de 1989, e do respectivo Regulamento Comum do Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas e do Protocolo referente a esse Acordo, bem como a formula\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es especificadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, vou aproveitar este tempo para falar como membro titular da Comiss\u00e3o de Cultura.\r\nEu gostaria de indagar e saber do Ministro Osmar Terra, assim como de seu Secret\u00e1rio Henrique Pires, o que est\u00e3o fazendo pela cultura do Brasil neste momento. Faz 4 meses que est\u00e3o com a Pasta embaixo do bra\u00e7o. Ali\u00e1s, est\u00e3o sentados em cima da Pasta. Trata-se de uma Secretaria extremamente anestesiada.\r\nEu quero saber onde est\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o normativa, a nova instru\u00e7\u00e3o normativa, que at\u00e9 agora n\u00e3o foi apresentada. Eu quero saber, Sr. Secret\u00e1rio Henrique Pires, quando o senhor ir\u00e1 lan\u00e7ar esta instru\u00e7\u00e3o normativa, pois o mercado cultural est\u00e1 parado, sofrendo e, o que \u00e9 pior, sem saber o rumo a ser tomado. Isso prejudica o nosso Governo. \r\nAt\u00e9 agora, n\u00e3o foi mostrado ou apresentado um planejamento. O mercado est\u00e1 totalmente parado, com a falta de informa\u00e7\u00e3o e com a falta de seriedade dada ao tema, Sr. Henrique Pires, Secret\u00e1rio de Cultura. Produtores, produtoras, atores, atrizes, grupos de teatro, poetas, todos est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea deste caos cultural. Eventos foram cancelados. Produ\u00e7\u00f5es est\u00e3o \u00e0 deriva. N\u00f3s queremos uma resposta: onde est\u00e3o os festivais? Por onde come\u00e7a a sua gest\u00e3o, Secret\u00e1rio Henrique Pires? Eu gostaria de saber. Onde est\u00e1 a sua equipe? \r\nO Secret\u00e1rio de Cultura, Sr. Presidente, tem passado mais tempo no aeroporto do que na Secretaria. Eu acho que ele est\u00e1 no Minist\u00e9rio errado. Deveria estar no Minist\u00e9rio do Turismo, j\u00e1 que gosta tanto de viajar. Est\u00e1 na hora de ele se apresentar. Ou, ent\u00e3o, fique por a\u00ed viajando!\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de pedir \u00e0 classe produtiva cultural que emita, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, documenta\u00e7\u00e3o para que possamos realmente lev\u00e1-la \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura, pois tanto o Ministro como o Secret\u00e1rio devem ter muito a falar para todos n\u00f3s.\r\nPe\u00e7o outra coisa: j\u00e1 que os senhores n\u00e3o v\u00e3o terminar com a Lei Rouanet, apresentem a nova lei. Eu quero saber como vai funcionar a nova Lei de Cultura, que vai dar continuidade aos incentivos culturais. At\u00e9 agora, 4 meses depois, nada foi falado.\r\nA verdade \u00e9 que o mercado audiovisual, o mercado do show business e o mercado do teatro est\u00e3o apavorados. O Brasil \u00e9 um celeiro cultural. Precisamos responsabilidade com a cultura no Brasil, de norte a sul. Tivemos grandes problemas no passado, sim, mas nem todos devem pagar por isso. Foi prometido, na Secretaria, que haveria um momento de moderniza\u00e7\u00e3o para o entretenimento cultural, para os nossos museus, teatros, eventos, orquestras. Venho cobrar como cidad\u00e3o brasileiro, mas tamb\u00e9m como Deputado Federal e membro titular da Comiss\u00e3o de Cultura.\r\nFora isso, temos ainda tentado ajudar o Ministro - S.Exa. sabe disto - na forma\u00e7\u00e3o da sua equipe, mas S.Exa. est\u00e1 engessado, n\u00e3o quer dar aten\u00e7\u00e3o. O Ministro prefere manter a equipe antiga do MDB ali dentro, e sabemos que, quando o MDB est\u00e1 por perto, as coisas n\u00e3o andam bem. N\u00f3s queremos um Governo independente de partido.\r\nCobrarei e perturbarei at\u00e9 que os senhores acordem! O Sr. Ministro est\u00e1 dormindo. O Sr. Secret\u00e1rio est\u00e1 dormindo. Deixem de conversa fiada! Apresentem os projetos de lei, os incentivos. Acho que tudo o que os senhores n\u00e3o querem \u00e9 mais um problema, mais uma crise se instalando na cultura do Brasil. \r\nTemos de acabar com esse spa que se tornou a cultura no Pa\u00eds. O cinema est\u00e1 \u00e0 deriva. Temos problemas na ANCINE - Ag\u00eancia Nacional do Cinema, problemas s\u00e9rios de presta\u00e7\u00e3o de contas. Temos 4 mil contratos que n\u00e3o apresentaram suas presta\u00e7\u00f5es de contas. Por isso, o TCU embargou a ANCINE. Portanto, neste momento, o cinema nacional est\u00e1 parado.\r\nAl\u00f4, Onyx Lorenzoni, vamos acordar! Saia da Casa Civil, vamos nos mexer, Onyx! Vamos nos mexer, est\u00e1 na hora! N\u00e3o podemos ficar s\u00f3 com reuni\u00f5es. Talvez tenhamos que torcer pelo Internacional para sermos recebidos, para que os Deputados desta Casa se sintam respeitados.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.\r\nO PSL encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), APOIO POL\u00cdTICO, DITADURA, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENEZUELA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA , EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO CONDENADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso do PT, do PSOL e do PCdoB contra a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vejam, amigos, o PT, o PSOL e o PCdoB gritam aqui \"ditadura, n\u00e3o\", mas apoiam a ditadura de Maduro. No momento em que a Venezuela vive o esc\u00e2ndalo, a escalada da viol\u00eancia, com centenas de inocentes mortos, a fome e a mis\u00e9ria, esses tr\u00eas partidos apoiam exatamente esses crimes.\r\nN\u00e3o vamos esquecer de Man\u00e1gua, capital da Nicar\u00e1gua, quando o PT subscreveu a resolu\u00e7\u00e3o final do 23\u00ba encontro do Foro de S\u00e3o Paulo, ampliando a Maduro seu poder de carniceiro, assassino e ditador, dando triunfo \u00e0 ditadura da Venezuela. Assassinaram e assassinam milhares de pessoas, e eles n\u00e3o t\u00eam vergonha.\r\nAgora, eu acabei de ver a Presidente do PT fazer um discurso inflamado, no qual manifestou o seu apoio ao Governo corrupto do PT, chamando novamente para uma a\u00e7\u00e3o, uma manifesta\u00e7\u00e3o, tentando tirar um criminoso, ladr\u00e3o, da cadeia l\u00e1 de Curitiba. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso! Al\u00e9m de tudo, eles est\u00e3o sempre apoiando a ditadura de Maduro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto ancrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, especialmente no tocante ao C\u00f3digo Penal e ao C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - H\u00e1 muito sabemos que o nosso C\u00f3digo Penal \u00e9 extremamente ultrapassado. Estamos sempre vendo os absurdos que o C\u00f3digo Penal prop\u00f5e. \r\nO pacote anticrime do Dr. Moro prev\u00ea altera\u00e7\u00f5es em 14 pontos, incluindo o C\u00f3digo Penal e o de Processo Penal.\r\nPrecisamos avan\u00e7ar nisso. Precisamos modernizar este momento da hist\u00f3ria do Brasil. Precisamos assumir aqui o compromisso com o povo brasileiro de apoiar as medidas que combatem as organiza\u00e7\u00f5es criminosas e corruptas deste Pa\u00eds. Precisamos endurecer nossas leis, dar credibilidade ao Judici\u00e1rio e principalmente respeitar os nossos direitos. As regras precisam mudar, porque hoje realmente s\u00e3o muito leves.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo PT e pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Roubo, mentira e engana\u00e7\u00e3o como marcas deixadas pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, quando eu vejo algu\u00e9m do PT falando, eu quase acredito, quase. Mas n\u00e3o acreditamos. O PT \u00e9 o partido da corrup\u00e7\u00e3o, especialmente o seu L\u00edder sinistro, aquele que se diz o homem mais honesto do Brasil, mas que foi denunciado, investigado, preso, julgado e condenado por 24 anos, que arruinou a vida dos mais necessitados e mentiu para o povo brasileiro. Ao se tornar Presidente, o pai dos pobres surfou na onda de um Brasil arrumado pelo seu antecessor e por um extraordin\u00e1rio momento econ\u00f4mico mundial. E, ao inv\u00e9s de implementar as reformas de que o Pa\u00eds precisava, investiu no populismo f\u00e1cil, disse que implantava a luta pelo povo, mas, na verdade, fez outra coisa, se tornou um pescador se ilus\u00f5es. \r\nJ\u00e1 em seu segundo mandato, o Pa\u00eds foi colhido por um tsunami da crise. O enganador se dizia respons\u00e1vel e honesto, como um populista barato poderia gritar aos quatro cantos, mas, ao contr\u00e1rio do que deveria fazer, ou seja, anunciar medidas de conten\u00e7\u00e3o e de prud\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, logo partiu para a sua especialidade: mentir, roubar e enganar. \r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds pobre e um dos que possuem menores taxas de poupan\u00e7a interna. A l\u00f3gica diria para poupar, mas desde quando essa gente de esquerda pensa em l\u00f3gica? Desde quando lhes interessa a verdade e o bom senso? Repetiram \u00e0 exaust\u00e3o as gl\u00f3rias de um pa\u00eds que jamais existiu e convenceram a maioria desinformada dos brasileiros, infelizmente, de que viveriam como ricos. Deu no que deu: 14 milh\u00f5es de desempregados com carros, mas sem dinheiro para o IPVA e para a gasolina; com iPhone novinho, mas sem cr\u00e9dito para as liga\u00e7\u00f5es; com geladeira, TV, micro-ondas, mas com a energia cortada por falta de pagamento. Eu estou mentindo? N\u00e3o.\r\nPor outro lado, na mesma intensidade em que destruiu os pobres, fez a maior alegria jamais vista pelos bilion\u00e1rios, aqueles bilion\u00e1rios da P\u00e1tria, banqueiros, empreiteiros, industriais, varejistas e outros poderosos amiguinhos da economia que assistiram aos pr\u00f3prios patrim\u00f4nios atingirem alturas imorais diante do caos econ\u00f4mico produzido pelo Governo do PT. Nunca antes neste Pa\u00eds, como sempre repetiu o fals\u00e1rio, bandido e ladr\u00e3o, houve tamanha transfer\u00eancia de renda dos mais pobres para os mais ricos.\r\nFinalizo com uma mensagem aos que certamente vir\u00e3o aqui com aquele papo petista de que n\u00e3o gostamos de pobre, de que n\u00e3o gostamos de que pobre tenha carro, celular e viagem de avi\u00e3o e tudo aquilo que vivem falando: deixem de ser tendenciosos, mentirosos e se informem. Mais de 65 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o com seus nomes negativados por inadimpl\u00eancia. Ent\u00e3o, parem de repetir essas besteiras, os mantras da esquerda. Ser\u00e1 melhor para voc\u00eas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS ALBERTO DOS SANTOS CRUZ, GENERAL, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.\r\nECONOMIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONGRESSO NACIONAL, PODER EXECUTIVO, CIVIL, MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEX\u00c9RCITO BRASILEIRO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nOLAVO LUIZ PIMENTEL DE CARVALHO, ESCRITOR, INFLU\u00caNCIA, JAIR MESSIAS BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Elogio ao Ministro da Secretaria de Governo do Brasil, general Carlos Alberto dos Santos Cruz. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o de for\u00e7as de militares e civis do Poder Executivo com o Congresso Nacional, para a aprova\u00e7\u00e3o de projetos de relevante interesse do Pa\u00eds. Desservi\u00e7o prestado ao Governo Federal pelo ensa\u00edsta e pensador Olavo Luiz Pimentel de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nos \u00faltimos dias eu estive diversas vezes com o General Santos Cruz, um homem \u00edntegro, trabalhador, guerreiro, respeitado, ao qual gostaria de prestar homenagem. O Parlamento e os brasileiros t\u00eam que elogiar e agradecer a leitura pol\u00edtica feita nos \u00faltimos dias por colaboradores militares, que, na verdade, sempre ser\u00e3o fieis escudeiros do Presidente Jair Messias Bolsonaro. \r\nEssa uni\u00e3o de For\u00e7as no Executivo, com militares e civis de m\u00e3os dadas com o Congresso Nacional, agora sim, conseguir\u00e3o aprovar os projetos que v\u00e3o alavancar a economia brasileira e, consequentemente, melhorar a vida do povo brasileiro. O \u00fanico derrotado com esta uni\u00e3o tem sido parte do povo, aquele metido a guru, como disse o nobre Deputado Ivan Valente, o Eremita da Virg\u00ednia chamado Olavo de Carvalho, que acha que est\u00e1 governando. O maluco e prepotente Olavo de Carvalho semeou a disc\u00f3rdia no Governo brasileiro, mas, no final das contas, s\u00f3 conseguiu implantar sua filosofia no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, um monstruoso fracasso, ali\u00e1s, intelectual, administrativo, restando provado que a sua filosofia imprest\u00e1vel de guru na pr\u00e1tica do mundo real e das pessoas de bem n\u00e3o funciona.\r\nPortanto, mais Ex\u00e9rcito e menos Olavo de Carvalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CULTURA, CRISE, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), CORRUP\u00c7\u00c3O, FRAUDE, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Crise da Cultura brasileira. Imobilismo do Secret\u00e1rio da Cultura, diante de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, fraudes e lavagem de dinheiro no \u00e2mbito da Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o. Necessidade de evolu\u00e7\u00e3o na cultura e no cinema brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos aqui para assistir a uma nova crise, s\u00f3 que desta vez na cultura. Corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro, fraudes contra o patrim\u00f4nio, crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e o nosso Secret\u00e1rio de Cultura nada faz. Isso tudo foi lamentavelmente vinculado \u00e0 ANCINE e \u00e0 cultura do nosso Pa\u00eds.\r\nA Pol\u00edcia Federal, por determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, promoveu uma opera\u00e7\u00e3o surpresa na ANCINE, no Rio de Janeiro, recolhendo documentos, computadores, provas e dinheiro em esp\u00e9cie. A opera\u00e7\u00e3o atingiu a mais alta c\u00fapula diretiva do cinema nacional.\r\nO Tribunal de Contas da Uni\u00e3o tamb\u00e9m apontou v\u00e1rios pontos com atos de corrup\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o, o que propiciou a urgente determina\u00e7\u00e3o de medidas para prote\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico.\r\nTenho defendido que \u00e9 preciso promover uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na cultura e no cinema nacional para punir os corruptos, os maus gestores, aqueles de sempre e tamb\u00e9m aqueles que est\u00e3o iniciando.\r\nN\u00e3o vamos amolecer para Ministro, Secret\u00e1rio, inclusive para o Chefe da Casa Civil.\r\nMinistro frouxo, Secret\u00e1rio frouxo, eu quero saber o que voc\u00eas v\u00e3o fazer em fun\u00e7\u00e3o da cultura?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA, RETORNO, MINIST\u00c9RIO DA CULTURA (2016-2018).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro nos tr\u00eas primeiros meses do seu governo. Defesa de recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde, Deputados, Deputadas e Presidente.\r\nEstamos vivendo um momento \u00edmpar. Durante esses 3 primeiros meses de governo, o Presidente Jair Bolsonaro entregou muito mais do que Dilma e Temer no mesmo per\u00edodo. Isso \u00e9 fato, s\u00e3o dados de pesquisas.\r\nVale lembrar que estamos vivendo um momento hist\u00f3rico de possibilidade de mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds, por isso acredito que temos tanta confus\u00e3o acontecendo. Mas preciso ressaltar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o com temas e com determinados pol\u00edticos que est\u00e3o em volta do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nVamos falar aqui da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios. Acho que temos, sim, que ter de volta o Minist\u00e9rio da Cultura, pois n\u00f3s estamos atravessando uma grande crise no setor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), FUNDO SETORIAL DO AUDIOVISUAL (FSA), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, BANCO REGIONAL DE DESENVOLVIMENTO DO EXTREMO SUL (BRDE), COBRAN\u00c7A, TAXA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, HENRIQUE MEDEIROS PIRES, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Investiga\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, do Presidente da Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE, Christian Castro. Aguardo do comparecimento do Ministro da Cidadania, Osmar Terra; do Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Henrique Medeiros Pires, e outros \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para esclarecimento das raz\u00f5es da escolha do Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul - BRDE, no Estado do Rio Grande Sul, para gest\u00e3o dos recursos do Fundo Setorial do Audiovisual.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu vou falar aqui sobre um assunto que est\u00e1 nas manchetes dos jornais e que vem prevalecendo, nos \u00faltimos dias, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o cultural do nosso Pa\u00eds. \r\nA Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE admitiu falhas no Fundo Audiovisual, como apontou o TCU. S\u00e3o 2.900 presta\u00e7\u00f5es de contas pendentes. S\u00e3o 2.900 contratos pendentes.\r\nEu deixei para falar neste hor\u00e1rio porque o Presidente da ANCINE, que \u00e9 investigado pela Pol\u00edcia Federal e pelo TCU, encontra-se na Casa justamente agora em reuni\u00e3o com a Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, a Deputada Benedita da Silva. Ent\u00e3o, ele deve estar assistindo a esta sess\u00e3o pela televis\u00e3o, e eu gostaria que ele passasse a ouvir minhas palavras.\r\nA ANCINE arrecadou, atrav\u00e9s da CONDECINE - Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - e do FISTEL - Fundo de Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es -, o valor de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, em 2018. Esse valor \u00e9 destinado ao Fundo Setorial do Audiovisual, que funciona como um fundo de pens\u00e3o. Depois de ser recolhido pelo Tesouro, esse fundo vai para a ANCINE com o intuito de fomentar o cinema nacional. \r\nE a\u00ed \u00e9 que est\u00e1 o problema, um problema s\u00e9rio que ningu\u00e9m percebeu. A Lei n\u00ba 11.437, de 2006, disp\u00f5e que esse fundo aufere rendimento de aplica\u00e7\u00f5es, como ocorre com os fundos de pens\u00e3o.\r\nPortanto, existe um agente financeiro que administra esse fundo e que cobra 3% para realizar esse servi\u00e7o, o que qualquer banco do Governo faria de gra\u00e7a, pois \u00e9 um dinheiro que entra no balan\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o e gera receitas e investimentos, como ocorre quando fazemos um dep\u00f3sito na poupan\u00e7a ou uma aplica\u00e7\u00e3o financeira.\r\nO problema mais grave \u00e9 que esse agente financeiro que administra esse fundo n\u00e3o \u00e9 o Banco do Brasil, Deputado Gilberto Nascimento, n\u00e3o \u00e9 a Caixa Econ\u00f4mica Federal, bancos p\u00fablicos nacionais que poderiam trabalhar esses recursos e gerar rendimentos das aplica\u00e7\u00f5es. Quem administra \u00e9 o Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul - BRDE, no Estado do Rio Grande do Sul. \r\nCuriosamente, ou n\u00e3o, a taxa de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 no mesmo valor daqueles 3% famosos da \u00e9poca do petrol\u00e3o, estabelecido durante o Governo de Dilma Rousseff. A ANCINE pagou 36 milh\u00f5es, s\u00f3 em 2018, para o BRDE, a t\u00edtulo de servi\u00e7o, sem qualquer licita\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Isso pode ser visto at\u00e9 como uma forma de se lavar dinheiro. A movimenta\u00e7\u00e3o desse fundo representa 30% da receita do BRDE.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0-toa que os Ministros que l\u00e1 est\u00e3o, na Casa Civil e na Cultura, est\u00e3o calados neste momento sobre esse tema. Parece-me que n\u00e3o possuem nenhum interesse em retirar do Banco Regional do Rio Grande do Sul esse fundo.\r\nEu vou sugerir que se fa\u00e7a nesse banco uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a aplica\u00e7\u00e3o feita com esses recursos p\u00fablicos e a sua destina\u00e7\u00e3o, que poderia obviamente ser direcionada para a cultura, e o cinema nacional n\u00e3o estaria parado neste momento, passando pelo que est\u00e1 passando.\r\nEu havia convocado o Ministro Osmar Terra, mas, hoje, conversando com alguns Deputados da Comiss\u00e3o de Cultura, eles me pediram gentilmente que eu transformasse essa convoca\u00e7\u00e3o em convite. Ent\u00e3o, mais uma vez, esperaremos, no pr\u00f3ximo dia 24, o Ministro Osmar Terra, o Secret\u00e1rio de Cultura Henrique Pires e as demais pessoas que eles desejarem trazer, incluindo o Presidente da ANCINE, o Sr. Christian Castro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR MESSIAS BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.\r\nWILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Improced\u00eancia de cr\u00edticas de Deputados ao Presidente Jair Bolsonaro. Sauda\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, senhoras e senhores, eu tenho ficado impressionado com a cara de pau e com o cinismo de alguns Deputados que sobem \u00e0 tribuna e ali colocam a culpa de tudo o que aconteceu nos \u00faltimos 20 anos nas costas do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. Parece que ele destruiu o Pa\u00eds econ\u00f4mica e socialmente, mas, na verdade, V.Exas. sabem que eles \u00e9 que roubaram, corromperam. A lavagem de dinheiro foi feita por eles. Houve tr\u00e1fico de influ\u00eancia. Arrombaram os cofres p\u00fablicos e hoje sobem \u00e0 tribuna condenando um Governo que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 apenas 4 meses, tentando reconstruir aquilo que foi destru\u00eddo durante tanto tempo.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de deixar claro aqui que n\u00f3s temos que trabalhar em cima da verdade. Basta abrirmos os livros hist\u00f3ricos deste Pa\u00eds dos \u00faltimos anos e vamos ver quem \u00e9 que tocou o terror.\r\nGostaria de mandar um abra\u00e7o para o seu Governador do Rio de Janeiro, Wilson Witzel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUANA BEZERRA DA SILVA, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, SOBRADINHO (DF), ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, COMBATE, FEMINIC\u00cdDIO,",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Assassinato da jovem Luana Bezerra da Silva, em Sobradinho II, Distrito Federal. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal para o combate eficaz ao feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputadas e Deputados, eu falei mais cedo hoje, mas gostaria de aproveitar esta oportunidade em que a Casa est\u00e1 cheia para falar da Luana, de 28 anos de idade, mais uma v\u00edtima da covardia. Luana Bezerra da Silva, que estava gr\u00e1vida de 3 meses, morreu na frente das duas filhas, em Sobradinho 2, aqui em Bras\u00edlia, atingida por quatro facadas nas costas e uma facada no pesco\u00e7o. \r\nEu me dirijo \u00e0s Deputadas que est\u00e3o aqui hoje. N\u00f3s temos lutado muito por medidas protetivas, temos discutido a inefic\u00e1cia das medidas protetivas, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Isso \u00e9 constantemente discutido, at\u00e9 no \u00e2mbito jur\u00eddico. Muitas s\u00e3o as v\u00edtimas dessa neglig\u00eancia que tem como principal causa a falta de vontade dos homens que fazem as nossas leis. O nosso C\u00f3digo Penal est\u00e1 envelhecido, ultrapassado. Eu ou\u00e7o Deputados dizerem que precisamos mudar o C\u00f3digo Penal, mas n\u00e3o vejo nada de concreto ser feito nesse sentido.\r\nE digo mais: o art. 22 da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, \u00e9 taxativo quanto \u00e0s possibilidades de prote\u00e7\u00e3o da v\u00edtima de seu agressor. O objeto da lei deveria fornecer prote\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima, mas n\u00e3o \u00e9 a isso que n\u00f3s assistimos todos os dias. O que aconteceu no fim de semana, aqui em Bras\u00edlia, foi que uma jovem de 28 anos de idade foi esfaqueada e morta na frente das filhas, durante o jantar. O assassino adentrou a casa e desferiu as facadas na jovem.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados e das Deputadas que est\u00e3o aqui. N\u00f3s precisamos, de verdade, discutir isso. Independentemente do partido, independentemente da ideologia, n\u00e3o podemos mais compactuar com o que vem acontecendo. Todos os dias vemos que um simples papel n\u00e3o protege. Precisamos mudar essa hist\u00f3ria. Tem sido muito dif\u00edcil. \r\nTodos os dias um Parlamentar, um amigo vem \u00e0 tribuna criticar o nosso C\u00f3digo Penal. Vemos fam\u00edlias serem desfeitas; crian\u00e7as veem a m\u00e3e ser assassinada na sala de jantar, dentro de casa. Um simples papel n\u00e3o protege. O vagabundo o amassa, passa por cima, passa por cima das leis, que s\u00e3o fracas, passa por cima do papel e comete assassinatos, e comete viol\u00eancias dom\u00e9sticas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar leis fracas que geram inseguran\u00e7a para o povo brasileiro. N\u00f3s precisamos de alguma forma gritar e mudar isso.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PUBLICIDADE, DESPESA P\u00daBLICA, GEST\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Elevados gastos com publicidade pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Gest\u00e3o desastrosa dos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados, Deputadas, eu estava ouvindo o nobre Deputado falar aqui em esbanjar dinheiro com publicidade. Eu gostaria de lembrar a ele - e isso aqui \u00e9 um documento - que, no Governo Lula, esbanjaram 7 bilh\u00f5es de reais com propaganda e, no Governo Dilma, mais 9 bilh\u00f5es de reais. Isso est\u00e1 documentado. Por isso, eu gostaria de refrescar a mem\u00f3ria do nobre Deputado que saiu daqui h\u00e1 pouco.\r\nEu continuo assistindo aos ataques, ouvindo conversa fiada, mas quero saber: ficaram 13 anos no poder, e o que fizeram? Venderam refinarias; entregaram o nosso dinheiro para Cuba, Venezuela, \u00c1frica; deixaram a viol\u00eancia aumentar no Pa\u00eds; paparicaram bandidos. Por que n\u00e3o fizeram uma reforma decente? Por que n\u00e3o fizeram uma reforma da Previd\u00eancia decente? Por que n\u00e3o fizeram uma reforma tribut\u00e1ria? Falar \u00e9 muito f\u00e1cil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, GUARDA MUNICIPAL, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, APOSENTADORIA, POL\u00cdCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa ao direito \u00e0 aposentadoria de policial \u00e0s guardas civis municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por onde eu tenho andado tenho assumido um compromisso com os guardas municipais do Pa\u00eds, principalmente com os do Estado de S\u00e3o Paulo. A seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado e responsabilidade de todos - Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios -, no \u00e2mbito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es legais de cada um. \r\nPortanto, pe\u00e7o a todos que sempre pensem nos guardas municipais, na Guarda Civil Municipal - GCM de nossos Estados, de nossas cidades, para que eles possam ter uma aposentadoria de policial. Reconhecer \u00e9 preciso. \r\nHavia assumido o compromisso de falar sobre eles aqui e acabo de faz\u00ea-lo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Expectativa de manuten\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva na pris\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, o Brasil precisa mesmo \u00e9 de leis fortes. Querem prender o Danilo Gentili, mas est\u00e3o estudando se d\u00e3o liberdade ou pris\u00e3o domiciliar para o Lula - acreditem! -, que estourou o Pa\u00eds. Ele vendeu inclus\u00e3o, mas o que tivemos foi exclus\u00e3o, com 14 milh\u00f5es de desempregados e 65 milh\u00f5es de inadimplentes pelo Pa\u00eds. \r\nLula foi condenado a 12 anos e 1 m\u00eas. Agora vai acontecer o julgamento de recurso na 5\u00aa Turma do STJ, formada por cinco Ministros. Espero que eles sejam coerentes como sempre foram, profissionais e, principalmente, patriotas e mantenham a decis\u00e3o de deixar esse senhor preso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUARDA MUNICIPAL, COTIA (SP), HOMENAGEM.\r\nROG\u00c9RIO FRANCO, PREFEITO, ALMIR RODRIGUES, VICE-PREFEITO, COTIA (SP), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Guarda Civil Municipal de Cotia, no Estado de S\u00e3o Paulo. Sauda\u00e7\u00f5es ao Prefeito Rog\u00e9rio Franco e ao Vice-Prefeito Almir Rodrigues, da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, muito obrigado.\r\nEu sou um entusiasta da GCM - Guarda Civil Municipal de todo o Pa\u00eds, mas gostaria hoje de enaltecer a Guarda Municipal da minha cidade, Cotia, em S\u00e3o Paulo, pelos servi\u00e7os prestados com coragem por seus grandes guerreiros. A GCM de Cotia, dirigida pelo Comandante J\u00falio C\u00e9sar e pelo Subcomandante Luciano Stephano, merece essa homenagem.\r\nQueria mandar um abra\u00e7o para o nosso Prefeito Rog\u00e9rio Franco e para o Vice-Prefeito Almir Rodrigues.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEFESA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA DE VOTO, PARLAMENTAR, CRISE ECON\u00d4MICA, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, RESULTADO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, REJEI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Jair Bolsonaro diante de cr\u00edticas pela atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS em busca de entendimento acerca dos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pela institucionaliza\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o nos Governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, quero ressaltar o que disse o nobre Deputado que me antecedeu. O Bolsonaro foi \u00e0 PETROBRAS para conversar, para tentar, de alguma forma, criar um entendimento, diferentemente do presidente desse Deputado, que est\u00e1 preso e que ia \u00e0 PETROBRAS roubar, junto com os seus comparsas. Para come\u00e7ar, Lula tornou-se doutor honoris causa em corrup\u00e7\u00e3o, e agora - acreditem - quer ser solto.\r\nAp\u00f3s 13 anos, o Partido dos Trabalhadores deixou, de maneira definitiva, a condu\u00e7\u00e3o do Governo Federal do Brasil, com 14 milh\u00f5es de desempregados, 65 milh\u00f5es de inadimplentes, institui\u00e7\u00f5es falidas, um caos social, econ\u00f4mico, nunca antes visto, tamanha a desordem que o Governo petista deixou no nosso Pa\u00eds. Foi feita a farra com o dinheiro p\u00fablico.\r\nA hist\u00f3ria come\u00e7ou em 2003, com a chegada de um corrupto chamado Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que est\u00e1 preso. Depois de dois mandatos ele elegeu sua sucessora, Dilma Rousseff, a primeira mulher Presidente da Rep\u00fablica do Pa\u00eds. A\u00ed, j\u00e1 sabemos como foi. Para eles, foi golpe, mas limpamos o Brasil. \r\nO quadrilh\u00e3o petista tem peso enorme em esquemas il\u00edcitos por envolver dois ex-presidentes que tinham pleno conhecimento de todas as falcatruas em seus governos. Lula articulou a compra de apoio pol\u00edtico de Parlamentares aqui dentro com o uso de dinheiro p\u00fablico. Durante o seu governo, Dilma deu segmento a todas as tratativas il\u00edcitas iniciadas por Lula. E a\u00ed vejo v\u00e1rios Deputados, Presidente, subindo \u00e0 tribuna para falar do Bolsonaro, como se ele fosse o culpado por tudo o que vem acontecendo no Pa\u00eds, sendo que ele est\u00e1 h\u00e1 4 meses no Governo.\r\nHoje, o Brasil tem consci\u00eancia da import\u00e2ncia da destrui\u00e7\u00e3o do rastro de fraudes dentro de um cen\u00e1rio nacional.  Ap\u00f3s o julgamento, Dilma \u00e9 proibida de exercer o cargo de Presidente da Rep\u00fablica, mas ainda ficou apta a disputar uma elei\u00e7\u00e3o. Essa manobra n\u00e3o foi golpe. A\u00ed valeu.\r\nPresidente, al\u00e9m de grandes esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o, os principais sendo o mensal\u00e3o, sob a Presid\u00eancia de Lula, e o petrol\u00e3o, esse sob o comando de Dilma, o Brasil hoje paga a conta, e eles sobem aqui para esbravejar e criticar Bolsonaro. Pergunto: o que eles fizeram al\u00e9m de roubar, al\u00e9m de corromper, lavar dinheiro, colocar dinheiro na cueca? Afinal de contas, o que fica de heran\u00e7a para o Brasil ap\u00f3s 13 anos do Governo do PT?\r\nNunca na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds se roubou tanto como nos Governos petistas de Lula e Dilma, de 2003 a 2016. A quadrilha do PT, que teve Lula como grande idealizador, recebeu 1,485 bilh\u00e3o de reais em propinas. Desse valor, somente Lula embolsou 230 milh\u00f5es de reais das construtoras, em contrapartida, por ter ajudado nos neg\u00f3cios das empreiteiras em obras da PETROBRAS. \r\nJunto com o projeto de poder do PT que faliu o Brasil - ao lotear cargos p\u00fablicos, saquear estatais em bilh\u00f5es de reais e instaurar uma profunda crise -, faliu tamb\u00e9m este partido que hoje nos ataca aqui. Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es municipais, o resultado dos esc\u00e2ndalos foi visto claramente nas urnas, Presidente: passou de terceiro partido, com mais cidades sob sua gest\u00e3o para o d\u00e9cimo, ao eleger apenas 256 Prefeitos em todo Brasil. Em 2012, 630 Prefeituras eram comandadas pelo PT - um encolhimento de 60%. Muito provavelmente o PT n\u00e3o vai ter mais essa influ\u00eancia que ele acha que tem quando seus aliados sobem aqui para nos atacar. O partido virou um cad\u00e1ver dif\u00edcil de ser administrado politicamente. E o desespero tomou conta deles: um estorvo, uma heran\u00e7a que ningu\u00e9m quer lembrar.\r\nN\u00e3o d\u00e1 mais para usar o Bolsa Fam\u00edlia para ganhar voto. Eu gostaria que as pessoas soubessem que n\u00f3s somos limpos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais da Oposi\u00e7\u00e3o para acusa\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro e ao PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nEu fico aqui pensando, quando vejo pessoas dizendo da tribuna que o nosso Governo, o PSL, enfim, parece que tem feito mal \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Na verdade, estamos no Governo h\u00e1 5 meses, e eles ficaram a\u00ed por anos, n\u00f3s sabemos disso.\r\nN\u00e3o fomos n\u00f3s que falimos os Correios, n\u00f3s n\u00e3o metemos o p\u00e9 na porta do BNDES, n\u00f3s n\u00e3o roubamos, n\u00e3o assaltamos a Na\u00e7\u00e3o, e hoje somos obrigados a ficar ouvindo esse bando de fantoches falando sobre isso.\r\nEu gostaria de deixar registrado aqui que quem est\u00e1 preso \u00e9 o Presidente deles.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, DEPREDA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, NUDEZ, ENTORPECENTE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o de universidades p\u00fablicas em diret\u00f3rios do PT. Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de corte de recursos destinados \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente, Deputados, Deputadas. Eu estava vendo ali o nobre Deputado que nos antecedeu falar sobre as universidades. Vamos falar que as universidades viraram verdadeiros diret\u00f3rios do PT - ou \u00e9 mentira? -, onde alunos de esquerda decidem se alunos que querem assistir \u00e0 aula podem ou devem assistir. Invadem, muitas vezes, as salas de aula, e at\u00e9 nus; queiram saber disso. Urinam pelo ch\u00e3o, defecam, em nome da arte, quebram tudo, picham, agridem; agridem os alunos, professores, confus\u00f5es com drogas - maconha, p\u00f3, cerveja.\r\nDurante esta semana, in\u00fameras not\u00edcias foram compartilhadas pelo PT, pelo PSOL, criticando que Bolsonaro cortou 30% do valor destinado \u00e0s universidades. O Governo Federal solicitou a descri\u00e7\u00e3o dos gastos realizados pelas universidades...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Alexandre Frota, desculpe-me, mas eu assumi o compromisso de...\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP) - S\u00f3 mais um minutinho: onde, quando e porque foi gasto esse dinheiro. E eles n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado, desculpe-me, mas eu cumprirei a concess\u00e3o do tempo de 1 minuto para todos.\r\nNeste momento, vou suspender a sess\u00e3o por at\u00e9 5 minutos, para que possam resolver o problema de som, porque est\u00e1 dif\u00edcil, ningu\u00e9m est\u00e1 ouvindo, o eco est\u00e1 muito ruim no plen\u00e1rio. J\u00e1 retornaremos.\r\nMuito obrigada pela compreens\u00e3o.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP) - Presidente, eu pe\u00e7o tamb\u00e9m que reponha o meu tempo, est\u00e1 bem? \r\n(Suspende-se a sess\u00e3o \u00e0s 14 horas e 11 minutos.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Responsabilidade dos governos do PT pelo retrocesso da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP) - Sr. Presidente, ningu\u00e9m tem \u00f3dio \u00e0 cultura. Este desastre n\u00e3o \u00e9 nosso. Os 13 anos da era PT \u00e0 frente do Governo Federal levaram a educa\u00e7\u00e3o brasileira ao atraso. Foram eles que criaram o patrulhamento na educa\u00e7\u00e3o brasileira. A Esquerda, como sempre, tenta desvirtuar o principal foco do problema, que \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o que ocorreu neste Pa\u00eds nos \u00faltimos 13 anos. Eles se acham privilegiados, acima dos brasileiros, acima da lei! Os Governos passados tiraram dinheiro das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como nunca aconteceu em outra parte do planeta.\r\nQuero lembrar que, no dia 5 de abril de 2016, Sr. Paulo Pimenta, em meio \u00e0 crise pol\u00edtica, Dilma Rousseff cortou - eu disse cortou! - da educa\u00e7\u00e3o 21 bilh\u00f5es! Ela cortou 21 bilh\u00f5es, com o decreto da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para 2016. N\u00e3o podemos nos esquecer disso. \r\nHoje falam em corte. No entanto, n\u00f3s n\u00e3o somos inimigos da cultura, Sr. Orlando Silva! N\u00e3o \u00e9 melhor trabalhar fazendo conta com bombom. \u00c9 melhor fazer conta com bombom do que fazer cargo e trocar por dinheiro! Esta \u00e9 a verdade. N\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro! Estou aqui falando a realidade. \r\nCom o Brasil, P\u00e1tria Educadora, o Governo Dilma Rousseff usou este slogan para fazer cortes absurdos na educa\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m fala disso. Parece que viraram os paladinos da justi\u00e7a. Olhem para o passado de voc\u00eas, antes de atacarem este Governo, que est\u00e1 apenas h\u00e1 4 meses.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 determina\u00e7\u00e3o judicial de soltura do ex-Presidente Michel Temer.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, v\u00eam acontecendo muitas coisas nos \u00faltimos dias, mas eu gostaria de lembrar a todos algo que me chamou a aten\u00e7\u00e3o: a libera\u00e7\u00e3o do ex-Presidente do MDB Michel Temer.\r\nN\u00e3o se quis discutir posi\u00e7\u00f5es e m\u00e9rito. Ele recebeu o dinheiro no caso da usina - ali\u00e1s, dinheiro sujo, dinheiro de corrup\u00e7\u00e3o -, mas esse foi avaliado como um crime comum, como um crime n\u00e3o violento. Tanto faz se foi corrupto ou n\u00e3o. O MP pediu a cautelar para ele n\u00e3o correr aqui fora, sumir com testemunhas, mudar o curso das coisas, mas foi decidido por unanimidade, de 4 a 0, que a pris\u00e3o foi arbitr\u00e1ria e que corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 viol\u00eancia. Foi assim que o julgaram, mas esqueceram das escolas sucateadas, dos hospitais fechando as portas, do povo com fome.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia no discurso da Esquerda sobre o corte nas verbas destinadas \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vamos falar aqui sobre uma minoria, da manipula\u00e7\u00e3o de uma minoria que comanda as universidades federais, que, ali\u00e1s, se tornaram, nos \u00faltimos anos, verdadeiros antros do comunismo. N\u00e3o estou inventando isso, s\u00e3o fatos. Estamos assistindo a todos esses acontecimentos na nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, inventaram mentiras, mantras; apoderaram-se de fal\u00e1cias, e divulgaram o corte. Vamos ser verdadeiros: n\u00e3o existe corte. O Deputado que me antecedeu esclareceu bem isso. \r\nO Brasil foi destru\u00eddo econ\u00f4mica e socialmente nos \u00faltimos anos. Roubaram, corromperam, saquearam o Pa\u00eds de tudo que foi jeito. E com a baixa nas arrecada\u00e7\u00f5es, foi necess\u00e1rio segurar. N\u00e3o houve corte de 30%, conforme inventado, distorcido por parte da imprensa serelepe. Eu pergunto: e quando Dilma fez um corte gigantesco na educa\u00e7\u00e3o logo no in\u00edcio de seu Governo? Respondam! N\u00e3o conseguem responder, n\u00e3o t\u00eam resposta para isso. Eles n\u00e3o olham para o passado. Eles querem que essa conta seja nossa, mas n\u00e3o \u00e9. Essa conta n\u00e3o \u00e9 nossa. \r\n\u00c9 claro que o que aconteceu ontem n\u00e3o foi pela educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos disso. Estavam nas ruas gritando: \"Lula livre!\", \"Volta, Dilma!\", \"Viva Z\u00e9 Dirceu!\" Isso estava escrito numa placa. Esse verdadeiro circo dos horrores est\u00e1 documentado hoje nas primeiras p\u00e1ginas dos jornais. Quando a Dilma fez um corte, n\u00e3o houve frenesi, n\u00e3o houve como\u00e7\u00e3o, n\u00e3o choraram, n\u00e3o fizeram absolutamente nada! Mas Dilma cortou. No dia 5 de abril, Dilma cortou. Eu mostrei isso ontem, aqui. Ela fez um corte de 21 bilh\u00f5es de reais! E ningu\u00e9m falou absolutamente nada. \r\nCriado e produzido pela extrema Esquerda, que controla nosso ensino p\u00fablico e faculdades, ontem foi uma esp\u00e9cie de carnaval fora de \u00e9poca. Mas passa longe dessa ninhada que mente defender o que eles pr\u00f3prios destru\u00edram. Eles n\u00e3o est\u00e3o preocupados com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, a milit\u00e2ncia gritava \"Lula livre!\", pedindo a volta de Dilma Rousseff e tudo o mais que pudemos assistir. Mas as universidades - isto est\u00e1 escrito - viraram verdadeiros diret\u00f3rios do PT, onde alunos de Esquerda decidem se os alunos que querem assistir \u00e0s aulas podem assisti-las. Isso est\u00e1 documentado, nobre Deputado Ivan Valente. Ali\u00e1s, tenho aprendido muito com o senhor. As faculdades viraram antros do comunismo, diret\u00f3rios do petismo. Ou eu estou enganado? N\u00e3o estou. Podemos constatar nas reportagens os alunos urinando pelo ch\u00e3o, defecando em nome da arte, quebrando tudo, pichando. Algu\u00e9m aqui j\u00e1 esteve numa faculdade, numa universidade p\u00fablica? \u00c9 droga, maconha, p\u00f3; ali se agridem os professores, se agridem os alunos; decide-se quem vai entrar, quem vai assistir \u00e0 aula. \u00c9 verdade! Eu n\u00e3o estou mentindo aqui! \r\nDurante esta semana, in\u00fameras not\u00edcias foram compartilhadas pelo PT e pelo PSOL. Criticaram: \"Bolsonaro cortou 30%\". O Governo Federal solicitou a descri\u00e7\u00e3o dos gastos realizados pelas universidades - onde, quanto e por qu\u00ea. N\u00e3o puderam apresentar esses dados. Grande parte das universidades n\u00e3o p\u00f4de explicar em que foi gasto o equivalente a 30% do valor dos repasses.\r\nEntre os gastos que foram justificados, podemos citar: manuten\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios, equipamentos, sal\u00e1rios dos professores e demais funcion\u00e1rios, compra de ferramentas. Estando garantidos todos os itens citados acima, o Governo decidiu cortar o valor excedente, ou seja, aquilo que foi gasto sem uma justificativa!\r\nIsso s\u00e3o fatos, eu n\u00e3o estou inventando. Ali\u00e1s, tenho aprendido, aqui, at\u00e9 com a pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o, com a Deputada Erika Kokay, com o Deputado Ivan Valente e tantos outros. N\u00f3s estamos falando, aqui, de fatos. Eu estou falando, aqui, de realidade. Isso n\u00e3o caiu do c\u00e9u na minha m\u00e3o. Eu n\u00e3o inventando ou criando fake news nem factoides. S\u00e3o verdades!\r\nO Pa\u00eds atravessa, sim, uma crise grande, mas ela n\u00e3o foi criada por n\u00f3s. Isso j\u00e1 vem h\u00e1 muitos anos.\r\nMuito obrigado. Fiquem com Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, MAURO BENEVIDES FILHO, DEPUTADO FEDERAL, CONVITE, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Mauro Benevides Filho pelo convite ao orador para participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a reforma previdenci\u00e1ria, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, muito boa tarde.\r\nEu vou abrir a minha fala dizendo que fiquei emocionado com o convite do nobre Deputado Mauro Benevides para ir \u00e0 terra do meu av\u00f4, ao glorioso Estado do Cear\u00e1.\r\nV.Exa. acha que eu n\u00e3o conhe\u00e7o as Praias de Morro Branco, Canoa Quebrada, Ponta Grossa, Icara\u00ed e Cumbuco, Deputado Mauro Benevides Filho? V.Exa. vai me levar l\u00e1 para comer caranguejada, fique certo disso, e cuscuz, e tainha no leite. Est\u00e1 aceito o convite.\r\nEu quero chamar V.Exa. para um debate que vai interess\u00e1-lo, sobre os argumentos de quem \u00e9 contra a Nova Previd\u00eancia. \r\n\"As pessoas v\u00e3o trabalhar at\u00e9 morrer\". Eu tenho ouvido isso. \r\nQuem defende essa tese diz que a idade m\u00ednima de aposentadoria n\u00e3o pode ser de 65 anos, pois existem estados brasileiros em que a expectativa de vida \u00e9 apenas um pouco maior do que isso. Em Alagoas e no Maranh\u00e3o, por exemplo, \u00e9 de 66 anos. Em m\u00e9dia, as pessoas s\u00f3 ficam aposentadas 1 ano.\r\nEssa interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz sentido. O dado refere-se a expectativa de vida de uma crian\u00e7a ao nascer, faz com que a expectativa de vida em regi\u00f5es pobres seja reduzida, infelizmente, pela alta mortalidade infantil e de jovens pobres em decorr\u00eancia da viol\u00eancia. (...) se tornando aptos a receber uma aposentadoria, t\u00eam expectativa de viver muitos anos a partir daquele momento. \u00c9 esse o dado relevante para medir a sustentabilidade da previd\u00eancia. Quantos anos uma pessoa de 60 anos ainda vai viver e receber sua aposentadoria? A isso se chama expectativa de sobrevida e essa \u00e9 elevada tanto nas regi\u00f5es ricas quanto nas pobres. No Nordeste, uma pessoa de 60 anos tem expectativa de viver at\u00e9 os 81 anos. No Sudeste, at\u00e9 os 83 anos.\r\nAproveito que o meu amigo Deputado Boca Aberta est\u00e1 aqui para dizer que vou levar S.Exa. tamb\u00e9m nesse bonde para o Cear\u00e1.\r\nVamos para o Cear\u00e1 conhecer esse modelo de universidade que foi apresentada aqui para n\u00f3s! Vamos juntos! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, COMBATE, PRIVIL\u00c9GIO ESPECIAL. \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Combate a privil\u00e9gios pela proposta governamental de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.  Inverdades proferidas pela Oposi\u00e7\u00e3o a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, muito boa tarde.\r\nComo membro titular da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, acho que devo abordar o tema da Previd\u00eancia aqui tamb\u00e9m. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 urgente, \u00e9 un\u00e2nime. J\u00e1 sabemos disso. O Pa\u00eds vai quebrar! \u00c9 preciso reforma tribut\u00e1ria, redu\u00e7\u00e3o do Estado. H\u00e1 tantas demandas urgentes que acho, \u00e0s vezes, que teremos de fazer tudo ao mesmo tempo.\r\nAgora, ou o Brasil aprova a reforma da Previd\u00eancia ou quebra. J\u00e1 sabemos disso. N\u00e3o existe d\u00favida para o povo brasileiro. N\u00e3o existe d\u00favida para os Parlamentares. N\u00f3s sabemos, Presidente, da grande responsabilidade que estamos tendo nesta Casa neste momento. N\u00f3s temos que ter um encontro com a verdade. Se n\u00e3o for feita a reforma da Previd\u00eancia, todo mundo quebra. N\u00e3o s\u00f3 o Governo, n\u00e3o s\u00f3 o setor privado, todo mundo vai junto para o buraco. Todo mundo! Essa \u00e9 uma necessidade de sobreviv\u00eancia da Na\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que mais precisam, como diz sempre o nosso Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho e o nosso Ministro Paulo Guedes. Eu acho que a reforma tem de combater em especial os privil\u00e9gios. Ela vai equilibrar as disparidades entre os que se aposentam com muito dinheiro e aqueles que trabalham 35 anos para se aposentar com muito pouco.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, Presidente, para tr\u00eas privilegiados. Eu ou\u00e7o todos os dias, pelos corredores desta Casa, na nossa Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, neste plen\u00e1rio, a seguinte pergunta: quem s\u00e3o os privilegiados da Previd\u00eancia? Eu separei tr\u00eas, para que todo o Brasil conhe\u00e7a pelo menos tr\u00eas neste momento. O ex-Procurador-Geral da Rep\u00fablica Rodrigo Janot, que deixou o cargo em setembro de 2017 ao completar o segundo mandato de 2 anos, pediu aposentadoria ao Minist\u00e9rio P\u00fabico Federal. Membro do MPF desde 1984, Janot, com 62 anos, vai receber o valor bruto mensal equivalente ao \u00faltimo sal\u00e1rio da ativa, de 37 mil e 300 reais, seis vezes mais que o teto de 5 mil e 800 reais do INSS, o sistema destinado aos trabalhadores do setor privado. Ele tamb\u00e9m ter\u00e1 direito aos mesmos reajustes dados aos funcion\u00e1rios da categoria que continuam em atividade.\r\nSeparei mais um privilegiado, a ex-Ministra do Superior Tribunal de Justi\u00e7a - STJ e ex-Corregedora-Geral do Conselho Nacional de Justi\u00e7a Eliana Calmon. Aposentou-se no fim de 2013, encerrando uma carreira de 38 anos no Judici\u00e1rio, conhecida por suas den\u00fancias contra o que chamou de bandidos de toga e por sua atua\u00e7\u00e3o contra os penduricalhos recebidos por magistrados, contra o aux\u00edlio-moradia. A Dra. Eliana, com 74 anos, conseguiu garantir uma aposentadoria bem mais alta que o teto do INSS.\r\nEm novembro do ano passado, conforme o \u00faltimo dado dispon\u00edvel, ela recebeu um benef\u00edcio de 32 mil e 100 reais, correspondente ao seu \u00faltimo sal\u00e1rio, corrigido pelos mesmos \u00edndices de quem ainda trabalha na \u00e1rea! Estou mostrando aqui dois casos de privil\u00e9gios. Eu estou enganado? N\u00e3o, Presidente.\r\nCito agora mais um caso. Esse merece a nossa aten\u00e7\u00e3o. O ex-Ministro Jos\u00e9 Dirceu - sim, Jos\u00e9 Dirceu, que comandou durante muito tempo essa m\u00e1fia, essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa, que deveria estar preso, como est\u00e1 Luiz In\u00e1cio Lula da Silva - cumpriu 10 anos de mandato como Deputado Federal, at\u00e9 ser cassado em 2005, Deputada Carla Zambelli, por quebra de decoro parlamentar, em raz\u00e3o de seu envolvimento no mensal\u00e3o, um dos maiores esc\u00e2ndalos desta Casa. Apesar do pouco tempo que passou aqui dentro, ele pintou e bordou, fez muito. Dirceu, hoje com pouco mais de 70 anos, aposentou-se em dezembro de 2017 com um benef\u00edcio mensal de 9 mil e 646 reais. Logo Jos\u00e9 Dirceu! Essa aposentaria, apesar de n\u00e3o poder ser considerada como uma aposentadoria de maraj\u00e1, foi obtida com regras diferenciadas, dispon\u00edveis apenas aos Parlamentares vinculados ao generoso Plano de Seguridade do Congresso. Pergunto ao nobre Presidente: estaria eu errado? Pela sua risada, n\u00e3o.\r\nPresidente, os casos de Dirceu, Eliana e Janot ilustram com perfei\u00e7\u00e3o as regalias garantidas pela Previd\u00eancia \u00e0 maior parte do funcionalismo, n\u00e3o apenas em termos de benef\u00edcios mas tamb\u00e9m em termos dos requisitos necess\u00e1rios para se conseguir a aposentadoria. Apesar de os tr\u00eas exemplos serem ligados \u00e0 Uni\u00e3o, os privil\u00e9gios se estendem, em maior ou menor grau, aos servidores dos Estados e Munic\u00edpios, no Executivo, no Legislativo e no Judici\u00e1rio.\r\nMinirreformas foram malfeitas por aqueles partidos que ficaram anos e anos no poder, que levaram este Pa\u00eds ao caos social e econ\u00f4mico. Minirreformas foram mal realizadas nos \u00faltimos 25 anos. Distor\u00e7\u00f5es bancadas com o dinheiro dos pagadores de impostos continuam a existir nesse sistema.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos de entender que essa conta toda n\u00e3o \u00e9 do Governo Bolsonaro, e eles procuram colocar nas costas de um Governo que tem apenas 5 meses, querem colocar nas nossas costas a responsabilidade pela cat\u00e1strofe que eles provocaram nos \u00faltimos anos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos e n\u00e3o vamos aceitar isso.\r\n\u00c9 por isso que todos os dias estamos na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia, recebendo e ouvindo os convidados que s\u00e3o a favor e tamb\u00e9m os que s\u00e3o contra. Ainda hoje ouvimos diversas m\u00e3es que t\u00eam filhos deficientes f\u00edsicos, especiais - n\u00f3s sabemos quanto \u00e9 duro. O Governo Bolsonaro est\u00e1 atento a tudo isso. N\u00e3o \u00e9 um Governo de ditadura. N\u00f3s estamos justamente procurando o di\u00e1logo, procurando o entendimento nesta Casa, que \u00e9 uma selva, sabemos disso. Aqui dentro, \u00e9 dif\u00edcil.\r\nN\u00e3o vou me alongar muito. Eu s\u00f3 gostaria, ainda dentro desse tema, Deputada Carla Zambelli, desmistificar uma coisa. \"A reforma vai diminuir o valor da aposentadoria de todos os trabalhadores.\" \u00c9 isso que a Esquerda prega o tempo todo, Deputado Bibo Nunes, Deputado Sanderson. \u00c9 isto que a Esquerda prega o tempo todo: \"A reforma vai diminuir o valor da aposentadoria de todos os trabalhadores\". Mentira! Errado! Em primeiro lugar, nada muda para quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado ou j\u00e1 tem direito de se aposentar. Em segundo lugar, para dois ter\u00e7os dos brasileiros que ainda n\u00e3o se aposentaram n\u00e3o haver\u00e1 qualquer mudan\u00e7a no valor da aposentadoria! Eles se aposentar\u00e3o recebendo aposentadoria pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo, aposentadoria integral com apenas 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, porque o menor benef\u00edcio da Previd\u00eancia \u00e9 o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Para os demais trabalhadores, na verdade, a reforma pode at\u00e9 aumentar o valor do benef\u00edcio, uma vez que ela acaba com o fator previdenci\u00e1rio. \u00c9 importante debatermos dentro desta Casa todos os dias.\r\nVejo que temos convidados nas nossas galerias, estudantes do primeiro ano do ensino m\u00e9dio da Escola Comunit\u00e1ria de Campinas, S\u00e3o Paulo. Sejam bem-vindos todos!\r\nAproveito a oportunidade para ressaltar que o Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo novo. \u00c9 um Governo que encontrou o Pa\u00eds despeda\u00e7ado na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da economia, da seguran\u00e7a p\u00fablica. Em 5 meses de governo, \u00e9 dif\u00edcil absorver tantas demandas que existem neste Pa\u00eds, porque o Brasil foi depenado. Meteram os p\u00e9s na porta dos cofres p\u00fablicos neste Pa\u00eds.\r\nRoubaram no BNDES, na PETROBRAS, na ELETROBRAS, em Furnas, levaram os Correios \u00e0 fal\u00eancia.\r\nN\u00f3s precisamos entender que a Oposi\u00e7\u00e3o continua fazendo o trabalho dela, o trabalho sujo, o trabalho mentiroso, o ca\u00f3tico trabalho que a Esquerda fez durante tantos anos neste Pa\u00eds.\r\nEu pe\u00e7o aos meus colegas de bancada do PSL e tamb\u00e9m do PR, do Centr\u00e3o que estejamos juntos nesta caminhada. N\u00f3s dependemos uns dos outros para mudar a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. Talvez n\u00e3o tenhamos outra oportunidade. A oportunidade \u00e9 esta.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus proteja todos voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DESEMPREGO, CRESCIMENTO, EVAS\u00c3O ESCOLAR.\r\nDILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da proposta de reforma previdenci\u00e1ria como fator de queda do desemprego e da evas\u00e3o escolar no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, de uma quest\u00e3o ningu\u00e9m tem falado muito aqui. Quanto maior o desemprego, maior \u00e9 o aumento da evas\u00e3o escolar, porque crian\u00e7as e adolescentes precisam trabalhar para complementar a renda da fam\u00edlia. O desemprego aumenta a crise da educa\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara dos Deputados deve abrir um debate sobre esse tema.\r\nCom a crise econ\u00f4mica gerada nos anos do Governo Dilma Rousseff, a economia afundou, o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia Social cresceu assustadoramente, e muitos recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o secaram. Desde 2013, os recursos para a educa\u00e7\u00e3o encolheram ano a ano; os recursos para a sa\u00fade, desde 2015. \r\nSem a reforma da Previd\u00eancia, a situa\u00e7\u00e3o vai piorar nos pr\u00f3ximos anos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, RETIRADA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF),  MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A, RETORNO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da Casa na retirada do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF do \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, com retorno ao Minist\u00e9rio da Economia, na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e Minist\u00e9rios. Luta do PSL pelos interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nEu sei que o Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 nos assistindo. Quero dizer, Presidente, que aqui n\u00e3o h\u00e1 vitoriosos e derrotados. Eu estou acompanhando nas redes sociais, por meio dos jornais e tamb\u00e9m nos sites, todo aquele embate que aconteceu ontem.\r\nN\u00f3s realizamos discuss\u00f5es, debates acalorados, mas democr\u00e1ticos. Entendo que o Presidente Rodrigo Maia tem feito todos os esfor\u00e7os para o bom andamento desta Casa. Estamos aqui hoje justamente pensando no Brasil, virando a p\u00e1gina e trabalhando por um Pa\u00eds melhor.\r\nEstamos aqui reunidos e ontem estivemos reunidos para votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que reduziu o n\u00famero de Minist\u00e9rios e levou o COAF para as m\u00e3os do nosso grande Ministro da Economia. Entendo que o COAF deveria ter ficado com o Dr. Moro, assim como entendo tamb\u00e9m que n\u00e3o podemos limitar o trabalho dos auditores-fiscais.\r\nAntes de mais nada, estamos aqui por uma causa do povo brasileiro. Entendo que nunca antes no Pa\u00eds se falou tanto e se discutiu tanto sobre pol\u00edtica. Hoje sabemos quem \u00e9 quem. Estamos atravessando um sistema dif\u00edcil aqui dentro, e a nossa corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o sist\u00eamica quanto os por\u00f5es mais sujos que podemos encontrar por este Brasil afora.\r\nPrecisamos esclarecer a verdade. O centro da nossa discuss\u00e3o est\u00e1 nos supostos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro. Isso acabou encantando o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, que, com toda a raz\u00e3o, chamou para si o mencionado \u00f3rg\u00e3o, mostrando disposi\u00e7\u00e3o clara de trabalho e muita transpar\u00eancia. O Congresso debateu se o COAF deveria ou n\u00e3o ficar na m\u00e3o do Dr. Moro, que deseja combater a corrup\u00e7\u00e3o. Aqui fica uma pergunta: estamos mesmo em condi\u00e7\u00f5es de avaliar isso? E ser\u00e1 que \u00e9 isso o que a sociedade espera de n\u00f3s pol\u00edticos, uma classe que muitas vezes \u00e9 avacalhada, que muitas vezes n\u00e3o tem cr\u00e9dito perante o povo brasileiro?\r\nA avalia\u00e7\u00e3o dos Parlamentares \u00e9 a de que, ao incorporar o COAF ao Minist\u00e9rio chefiado pelo Dr. Moro, o Ministro ficou muito poderoso. E eu pergunto: qual \u00e9 o medo? Qual \u00e9 o medo? Investigados na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e at\u00e9 alguns defensores da for\u00e7a-tarefa tamb\u00e9m ficaram lutando para que o COAF sa\u00edsse das m\u00e3os do Dr. Moro.\r\nNas redes sociais, Moro tem defendido que o COAF deveria ter continuado na Justi\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o que possui como miss\u00e3o lutar contra as arma\u00e7\u00f5es financeiras, contra a lavagem de dinheiro, entre outras quest\u00f5es. O COAF disp\u00f5e sobre o crime de lavagem de dinheiro na ordem jur\u00eddica brasileira. Trata-se de um \u00f3rg\u00e3o importante na identifica\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas.\r\nDurante 20 anos, talvez tenha ficado alocado equivocadamente no Minist\u00e9rio da Fazenda ou da Economia. O \u00f3rg\u00e3o foi vinculado inicialmente ao Minist\u00e9rio da Fazenda, que trata da formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas.\r\nEntendo que o COAF n\u00e3o auxilia medidas de pol\u00edticas econ\u00f4micas. Se foi criado para exame e identifica\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias suspeitas, de atividades il\u00edcitas, voltadas aos crimes aqui j\u00e1 mencionados, fica dif\u00edcil entender a vota\u00e7\u00e3o de ontem. Fica f\u00e1cil constatar que a sua aloca\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Fazenda foi um equ\u00edvoco, que poderia ter sido corrigido pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870.\r\nDe qualquer forma, venho aqui me manifestar, com muito respeito a todos desta Casa, pelas palavras ditas ontem aqui por diversos Deputados e mostrar que, acima de tudo, o PSL \u00e9 um partido que est\u00e1 lutando pelo povo brasileiro. \u00c9 um partido que vem lutando dia a dia pelo povo brasileiro, com todas as nossas for\u00e7as.\r\nN\u00e3o queiram colocar nas nossas costas a conta dos \u00faltimos 20 anos. O Governo Bolsonaro tem apenas 5 meses, e parece que a culpa de tudo \u00e9 somente do Governo Bolsonaro. Apareceram diversos paladinos da justi\u00e7a. Agora eles t\u00eam receita para tudo. Tudo fica f\u00e1cil. Eles t\u00eam receitas e sa\u00eddas para tudo. Mas, no passado, n\u00e3o apresentaram essas sa\u00eddas, essas receitas. Agora cobram, criticam, apontam, xingam. Eu fico aqui perguntando: por que n\u00e3o fizeram antes o dever de casa?\r\nO PSL \u00e9, sim, um partido novo, um partido com Deputados novos tamb\u00e9m, que v\u00eam aqui com muita hombridade, com a cara limpa. Se existe laranja aqui, existe laranja em v\u00e1rios outros partidos. Isso faz parte dessa pol\u00edtica desde que eu me conhe\u00e7o por gente. Mas n\u00f3s estamos sempre coesos e seguros no que queremos fazer para o povo brasileiro. Isso \u00e9 o mais importante.\r\nHouve agress\u00f5es, cr\u00edticas. H\u00e1 aqueles que dizem que n\u00e3o apontam o dedo, mas o apontaram ontem. Precisam olhar para o passado. Precisam olhar para o passado. N\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m aqui dentro que n\u00e3o tenha derrapado no passado. Se tiver um, pode se apresentar aqui para mim agora. Vou esperar.\r\nNeste \u00faltimo minuto vou ficar calado nesta tribuna, esperando aparecer aqui em cima algu\u00e9m que n\u00e3o tenha derrapado no passado.(Pausa.)\r\nPois \u00e9, a\u00ed est\u00e1. Falar \u00e9 f\u00e1cil, criticar \u00e9 f\u00e1cil, mas n\u00e3o esque\u00e7am que todos t\u00eam um passado, todos, e n\u00e3o podemos apag\u00e1-lo, faz parte da nossa vida, da sua, da minha, da vida de qualquer um, seja de direita, seja de esquerda, seja de centro. N\u00e3o interessa. Todos t\u00eam um passado. E eu nem fui ao Google procurar o passado de muitos. Estou me limitando aqui apenas a ser justo, honesto, para que entendam que vento que venta l\u00e1 venta c\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA, AUDITOR FISCAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos auditores fiscais. Conversas do orador com policiais militares e civis, bombeiros, vigilantes, carcereiros e guardas municipais sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho mostrar que n\u00f3s estamos em um bom entendimento quanto ao que limitava as atividades dos auditores fiscais. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar aqui o desmonte de uma estrutura duramente constru\u00edda para adequar o Brasil \u00e0 pr\u00e1tica internacional de combate \u00e0 lavagem de dinheiro.\r\nOs auditores fiscais t\u00eam todo o meu apoio, assim como as classes das for\u00e7as de paz, que est\u00e3o me procurando. Eu estou atendendo a todos. Hoje, policiais militares e civis, bombeiros, vigilantes, carcereiros, guardas municipais estiveram comigo para falarmos da sua previd\u00eancia. N\u00f3s devemos olhar, sim, por esses brasileiros, que defendem nossa sociedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nECONOMIA, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), PREJU\u00cdZO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento de Deputada do PT acerca de quest\u00f5es pol\u00edticas, morais e socioecon\u00f4micas. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Brasil pelos governos petistas. Expectativa de avan\u00e7os socioecon\u00f4micos no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, quero aproveitar a oportunidade para chamar a aten\u00e7\u00e3o, com muito respeito, para algumas falas da nobre Deputada que me antecedeu.\r\nO COAF, em 2015, Deputado Kim, descobriu muita coisa. Por exemplo, nove movimenta\u00e7\u00f5es, de Lula, Palocci, Erenice, nove movimenta\u00e7\u00f5es, todas milion\u00e1rias! Em 2014, o COAF disse que o PT foi o campe\u00e3o de dinheiro estranho. Essas s\u00e3o palavras dos t\u00e9cnicos do COAF. Em 2016, o COAF apontou irregularidades nas contas de Dilma Rousseff. Como podem ver, o COAF n\u00e3o atuou s\u00f3 como a Deputada que me antecedeu falou, como se o COAF s\u00f3 trabalhasse em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Governo. O COAF vem fazendo um trabalho limpo, desvendando a sujeira desse partido chamado Partido dos Trabalhadores.\r\nEla falou muito em sonho, mas eu vou falar em pesadelo. Nos \u00faltimos meses, venho aqui todos os dias ouvir alguns Deputados e Deputadas investigados cujos nomes encontram-se em listas. Essas pessoas est\u00e3o enroladas na Justi\u00e7a, mas se intitulam aqui os donos da verdade e perguntam: \"Onde est\u00e1 o Queiroz?\" Eu n\u00e3o pergunto onde est\u00e1 Lula porque j\u00e1 sei onde est\u00e1. Ele est\u00e1 preso, em Curitiba, numa cela. Ali\u00e1s, est\u00e1 numa sala. Deveria estar numa cela, numa pris\u00e3o comum, mas est\u00e1 numa sala, infelizmente, Deputado Boca Aberta.\r\nGovernos do PT tiveram resultados absolutamente med\u00edocres, no sentido literal da palavra. Med\u00edocres! Na verdade, ficaram um pouco abaixo do med\u00edocre. O desempenho econ\u00f4mico na era do PT foi horr\u00edvel.\r\n\u00c9 comum grupos favor\u00e1veis ao ex-Presidente, hoje presidi\u00e1rio, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva alardearem por a\u00ed que nunca antes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds havia ocorrido tanto sucesso. O discurso ufanista, no entanto, n\u00e3o se sustenta diante dos fatos. Segundo estudo que analisou o crescimento real do PIB por mandato presidencial - acreditem, o documento est\u00e1 aqui na minha m\u00e3o -, Lula n\u00e3o passa da 19\u00aa coloca\u00e7\u00e3o entre os 30 Presidentes brasileiros no tocante ao desempenho econ\u00f4mico, sendo um dos mais corruptos. Dilma teve a terceira pior performance, vencendo, acreditem, Fernando Collor de Mello. Hoje, o partido \u00e9 alvo de centenas de processos, existe gente presa do partido, que coleciona condenados, investigados.\r\nAgora eles surgem como os grandes paladinos da justi\u00e7a. Arrumam receita para tudo, para todos os problemas. Eles t\u00eam respostas para tudo: para a Previd\u00eancia, para a reforma tribut\u00e1ria, para a seguran\u00e7a p\u00fablica, para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o. Por que n\u00e3o fizeram antes? Por que n\u00e3o fizeram antes? Levaram os Correios \u00e0 fal\u00eancia, arrombaram os cofres do BNDES, criaram um caos no Pa\u00eds, econ\u00f4mica e socialmente. Eu estou errado? N\u00e3o, n\u00e3o estou.\r\nInclusive, Deputado Boca Aberta, alguns Deputados aqui da Esquerda, \u00e0s vezes, parecem filhos da M\u00e3e Dinah. Eles est\u00e3o prevendo o futuro. Eles est\u00e3o prevendo o futuro.\r\nFalo um pouco agora do desastre da educa\u00e7\u00e3o no Governo do PT. Cito o caso de universidades prec\u00e1rias. Lembro que Lula, aquele ladr\u00e3o, corrupto, exaltava a sua condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o universit\u00e1rio que mais criou universidades. Vou cortar o mal pela raiz, a mentira. Provamos com n\u00fameros que o que ele fez mesmo foi aumentar a festa, o cabide de empregos nas universidades federais, aumentar a evas\u00e3o e tamb\u00e9m o n\u00famero de vagas ociosas. Isso est\u00e1 documentado aqui! N\u00e3o caiu do c\u00e9u. Ningu\u00e9m me falou. Est\u00e1 documentado aqui. Suas supostas 14 universidades n\u00e3o passaram, de fato, de quatro ou seis, com alguma boa vontade. Foram quatro ou seis universidades, todas elas constru\u00eddas com arma\u00e7\u00f5es e com pressa. Pressa!\r\nAs fant\u00e1sticas universidades de Lula foram feitas \u00e0s pressas para que ele pudesse exaltar o seu generoso desprezo pelo ensino universit\u00e1rio - sim, Lula o desprezou. Elas s\u00e3o, na m\u00e9dia, um exemplo desse descaso e da precariedade desse cidad\u00e3o.\r\nEm vez de boa parte da imprensa ficar ref\u00e9m da fofoca, deveria apurar como funciona, por exemplo, a Universidade do Sul, que, h\u00e1 alguns anos, se divide em instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias espalhadas em dez cidades. Alunos e professores ficam zanzando dentro e fora das instala\u00e7\u00f5es. Parece que sa\u00edram da s\u00e9rie The Walking Dead.\r\nEsta semana, discutiu-se muito aqui sobre cortes. Mas n\u00f3s n\u00e3o fizemos cortes. Dilma, sim, fez cortes. E nos lembramos do dia 16 de abril de 2016. Dilma, na sua primeira gest\u00e3o, tamb\u00e9m cortou 21 bilh\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o - 21 bilh\u00f5es.\r\nE a UNE? O Deputado Kim sabe bem. A UNE recebeu 65 milh\u00f5es de reais de Lula, e at\u00e9 hoje n\u00e3o conseguiu prestar contas quanto a esses 65 milh\u00f5es. J\u00e1 saiu a Carina Vitral, entrou outra, e at\u00e9 hoje n\u00e3o sabemos desses 65 milh\u00f5es.\r\nA farra cultural realizada na era Lula e Dilma, a\u00ed sim, era v\u00e1lida. Foram 35 milh\u00f5es, acredite Deputado Boca Aberta, para uma festa para 250 pessoas, \u00e0s margens do Rio Negro, para lan\u00e7amento de um grande festival de rock no Brasil - 35 milh\u00f5es. Ainda bem que alguns Deputados conseguiram, com a sua lealdade ao Pa\u00eds, interferir nessa pouca-vergonha.\r\nMilh\u00f5es foram entregues \u00e0 Argentina, \u00e0 Venezuela, a Cuba, a pa\u00edses da \u00c1frica. Investiram em metr\u00f4, trem, ponte, refinaria, mas em outros pa\u00edses, n\u00e3o aqui. N\u00e3o investiram aqui. Investiram em outros pa\u00edses, como Cuba, Venezuela, pa\u00edses da \u00c1frica. Fizeram ponte, metr\u00f4, trem, fizeram de tudo, em outros pa\u00edses.\r\nO PT entregou o Pa\u00eds falido. Ele entregou o Pa\u00eds falido. O PT infiltrou agentes corruptos em diretorias estrat\u00e9gicas da PETROBRAS e organizou uma parceria criminosa com empreiteiras que formaram um cartel de bilh\u00f5es, al\u00e9m de nomear corruptos para as estatais, com aquele plano de poder, aparelhando todo o Estado.\r\nQuando assumiu o poder, Lula encontrou 19 mil servidores contratados. Em 8 anos, o ex-Presidente elevou o quadro para 205 mil servidores contratados. Depois veio Dilma, que ampliou esse n\u00famero. No seu primeiro mandato, contratou logo 115 mil servidores - 115 mil.\r\nPor isso, reclamam da reforma dos Minist\u00e9rios. Acabou a bocada!\r\nDurante a gest\u00e3o do PT, a maioria dos cargos e Minist\u00e9rios foram criados n\u00e3o com o objetivo de promover os servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o, para o povo brasileiro, mas sim de contemplar interesses pol\u00edticos e desviar dinheiro. A meta era alcan\u00e7ar cerca de 500 mil militantes, pagos com o nosso dinheiro. Gra\u00e7as a essa pol\u00edtica, os Governos do PT conseguiram multiplicar por cinco as despesas com o funcionalismo. O Or\u00e7amento previa que o pagamento de servidores federais iria consumir 252 bilh\u00f5es.\r\nA Deputada que me antecedeu falou sobre as manifesta\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas que trazem a liberdade para o povo brasileiro, sejam elas quais forem, como a que vai acontecer no pr\u00f3ximo domingo, por exemplo. Ela faz cr\u00edticas. Quando a CUT, o MTST, os black blocs invadem as ruas e avenidas das cidades, quebrando tudo, quebrando portas de banco, colocando fogo em \u00f4nibus, agredindo os brasileiros de bem, as fam\u00edlias, a\u00ed isso vale, \u00e9 democr\u00e1tico, \u00e9 arte, como parece ser arte o ato de defecar na rua, de urinar no meio da sala de aula. Isso seria arte. Mas, quando h\u00e1 manifesta\u00e7\u00e3o em que se apresenta a bandeira do Brasil, a\u00ed n\u00e3o, n\u00e3o pode. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos vendo aqui.\r\nComo todos sabem, as redes sociais foram completamente tomadas pelo debate sobre as manifesta\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o ocorrer neste domingo. Trata-se de um ato espont\u00e2neo em favor do Presidente Jair Bolsonaro, diante da revolta do povo contra a Esquerda. Podemos observar inclusive a indigna\u00e7\u00e3o geral do povo com determinados Parlamentares aqui de dentro. Pautas como a da reforma da Previd\u00eancia e a do projeto de lei anticrime estariam sofrendo ataques. N\u00f3s sabemos disso. Por isso, muita gente, muitos brasileiros no pr\u00f3ximo domingo ir\u00e3o \u00e0s ruas. Eles t\u00eam todo o direito. Isso \u00e9 democr\u00e1tico. Ser\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica, ordeira, como todas as outras feitas pela popula\u00e7\u00e3o de bem que se encontra h\u00e1 muito tempo indignada com a pol\u00edtica. N\u00f3s temos, sim, uma popula\u00e7\u00e3o indignada com a nossa pol\u00edtica, mas o brasileiro \u00e9 maior do que tudo isso. Por mais suja que seja a Esquerda, por mais arma\u00e7\u00f5es que eles fa\u00e7am, o Brasil, o brasileiro de bem estar\u00e1 sempre aqui para enfrent\u00e1-los.\r\nN\u00e3o adianta. O Pa\u00eds est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o. Eles precisam entender isso. \u00c9 dif\u00edcil, eu sei que \u00e9 dif\u00edcil. Perder a bocada \u00e9 dif\u00edcil. N\u00e3o poder mais fazer os conchavos \u00e9 dif\u00edcil.\r\nN\u00f3s vimos que havia dinheiro para todo lado, tr\u00e1fico de influ\u00eancia, lavagem de dinheiro, corrup\u00e7\u00e3o. Havia festa total. Agora que estamos querendo colocar o Pa\u00eds nos trilhos, somos criticados.\r\nVolto a lembrar: eles afundaram o Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos disso. N\u00e3o sou eu que estou dizendo, isso est\u00e1 na hist\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nPara concluir, Presidente Kim, quero deixar aqui uma mensagem para todos os brasileiros que nos assistem pela TV C\u00e2mara, que nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, pelos in\u00fameros celulares. Muitas vezes, esta Casa n\u00e3o d\u00e1 o exemplo que deveria dar ao povo brasileiro, cria diversas situa\u00e7\u00f5es vergonhosas aqui dentro, e n\u00e3o podemos compactuar com elas.\r\nQue todos fiquem com Deus!\r\nMuito obrigado.\r\nObrigado, Presidente Kim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APARELHAMENTO, GOVERNO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Aparelhamento de \u00f3rg\u00e3os do Estado para a pr\u00e1tica de delitos durante o Governo petista.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, essa semana eu fui obrigado a ouvir que \u00e9 o nosso Governo que quer mais Minist\u00e9rios. A\u00ed fui investigar, fui estudar. \r\nO PT transformou o Brasil em um condom\u00ednio do crime. Ou eu estou errado? Estabeleceram um condom\u00ednio no poder, tendo a chave do cofre e foram pr\u00f3digos na distribui\u00e7\u00e3o de prendas, fizeram do Tesouro uma esp\u00e9cie de caixa um do PT. A petiza\u00e7\u00e3o do Estado teve in\u00edcio no primeiro mandato, mas foi a partir de 2007 que se transformou no objetivo central do partido: roubar, corromper, armar e lavar dinheiro. Ou estou errado? Quiseram ter uma estrutura permanente de milhares de funcion\u00e1rios petistas, ali\u00e1s, essa foi uma jogada de mestre. Em todos os Minist\u00e9rios, sem exce\u00e7\u00e3o, aumentaram o n\u00famero de funcion\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, a hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 bem essa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o pela Esquerda brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado como eles est\u00e3o nervosos. Eles destru\u00edram a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nAli\u00e1s, o Deputado da Esquerda que falou esqueceu que ele mesmo participava de uma mil\u00edcia da Esquerda montada dentro do Col\u00e9gio Pedro II, no Rio de Janeiro. O Minist\u00e9rio P\u00fablico moveu uma a\u00e7\u00e3o.\r\nEles t\u00eam receita para tudo. Eles assaltaram o Pa\u00eds, destru\u00edram a nossa educa\u00e7\u00e3o e agora v\u00eam com esse papo, dizendo que est\u00e3o reconstruindo a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, a favor deles. \u00c9 uma engana\u00e7\u00e3o! N\u00f3s sabemos disso.\r\nEles deveriam ter vergonha nessa cara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Leitura de ato da Presid\u00eancia sobre a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.303, de 2015, sobre a inclus\u00e3o das moedas virtuais e programas de milhagem a\u00e9reas na defini\u00e7\u00e3o de arranjos de pagamento sob a supervis\u00e3o do Banco Central. Encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - A lista de presen\u00e7a registra na Casa o comparecimento de 231 Senhoras Deputadas e Senhores Deputados.\r\nEst\u00e1 aberta a sess\u00e3o.\r\nSob a prote\u00e7\u00e3o de Deus e em nome do povo brasileiro iniciamos nossos trabalhos.\r\nLEITURA DA ATA\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Fica dispensada a leitura da ata da sess\u00e3o anterior.\r\nEXPEDIENTE\r\n(N\u00e3o h\u00e1 expediente a ser lido.)\r\nPEQUENO EXPEDIENTE\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Passo a ler o seguinte\r\nAto da Presid\u00eancia\r\nNos termos do inciso II do art. 34 do Regimento Interno, esta Presid\u00eancia decide criar Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00b0 2.303, de 2015, do Sr. Aureo, que \"disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das moedas virtuais e programas de milhagem a\u00e9reas na defini\u00e7\u00e3o de 'arranjos de pagamento' sob a supervis\u00e3o do Banco Central\" (altera a Lei n\u00b0 12.865, de 2013, e a Lei 9.613, de 1998). \r\nA Comiss\u00e3o ser\u00e1 composta de 34 (trinta e quatro) membros titulares e de igual n\u00famero de suplentes designados de acordo com os \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 2\u00b0 do art. 33 do Regimento Interno. \r\nBras\u00edlia, 30 de maio de 2019. \r\nRodrigo Maia \r\nPresidente da C\u00e2mara dos Deputados\r\nENCERRAMENTO\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Nada mais havendo a tratar, encerro a sess\u00e3o, convocando Sess\u00e3o N\u00e3o Deliberativa de Debates para amanh\u00e3, sexta-feira, dia 31 de maio, \u00e0s 9 horas.\r\nLembro que haver\u00e1 Sess\u00e3o N\u00e3o Deliberativa Solene hoje, dia 30 de maio, \u00e0s 14h05min, em homenagem aos 20 anos do PSDB Mulher.\r\nEst\u00e1 encerrada a sess\u00e3o.\r\n(Encerra-se a sess\u00e3o \u00e0s 14 horas e 2 minutos.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEDMILSON RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o  combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.  Pedido de desculpas ao Deputado Edmilson Rodrigues por discuss\u00e3o ocorrida e eventuais ofensas dirigidas ao Parlamentar pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, eu sempre acreditei em uma agenda para o Brasil que fosse maior do que apenas a agenda da reforma da Previd\u00eancia. Ela ser\u00e1 o in\u00edcio do processo para um Brasil melhor e mais igual que possa mudar a realidade dura e injusta da maioria da nossa popula\u00e7\u00e3o desempregada. Afinal, h\u00e1 14 milh\u00f5es desempregados, mas isso n\u00e3o \u00e9 nossa culpa. N\u00f3s sabemos bem que deixou esses 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados: o PT.\r\nA MP 871, que tem por objetivo combater fraudes e irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, ficou muito tempo na Comiss\u00e3o e chegou ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara no dia 14 de maio, quando foi lida. Foram 11 dias \u00fateis para ser votada e aprovada. Foi preciso deixar bem claro que a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 lutar pelo Brasil. O nosso compromisso \u00e9 com um Estado eficiente e com contas equilibradas. \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos aqui.\r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m, como j\u00e1 havia prometido outro dia, para dirigir-me ao nobre Deputado Edmilson Rodrigues. Tivemos aqui uma pequena discuss\u00e3o, uma pequena diverg\u00eancia, mas eu jamais faltaria com o respeito a V.Exa. Pe\u00e7o desculpas se por acaso criei algum dist\u00farbio relacionado a V.Exa.\r\nMuito obrigado e fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Corrup\u00e7\u00e3o e incompet\u00eancia administrativa no Governo petista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, ao subir aqui n\u00e3o podemos falar bobagens. Por isso, hoje, na presen\u00e7a inclusive do ilustre e renomado Deputado Alexandre Padilha, que se encontra aqui no plen\u00e1rio, quero dizer que eu tenho em minhas m\u00e3os documentos reais, porque, para falar na frente do Dr. Alexandre Padilha, s\u00f3 baseado em conte\u00fados reais.\r\nPor 2 d\u00e9cadas o PT construiu sua reputa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica baseado em mentiras, engana\u00e7\u00f5es e corrup\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e p\u00fablica. Den\u00fancias de suborno, corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro apenas demonstram a natureza do fen\u00f4meno da corrup\u00e7\u00e3o no Brasil e as dificuldades para elimin\u00e1-la.\r\nN\u00e3o seria poss\u00edvel mensurar o tamanho das falcatruas sobre o envolvimento de dirigentes petistas com suborno de Parlamentares. O fato \u00e9 que os esc\u00e2ndalos dos Correios, do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, do Instituto de Resseguros do Brasil - IRB, do chamado mensal\u00e3o, do petrol\u00e3o, somados \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de rejeitar a instala\u00e7\u00e3o da CPI aqui dentro, mostram o envolvimento daquela canalhada.\r\nLula afirma por a\u00ed ter criado 13 universidades federais. \u00c9 mentira! Com boa vontade, pode-se afirmar que criou apenas 6. A maioria das institui\u00e7\u00f5es que ele chama de novas universidades, de universidades criadas, ainda est\u00e3o no papel. Isso \u00e9 fato!\r\nPoucos sabem, a imprensa n\u00e3o diz, mas o fato \u00e9 que a taxa m\u00e9dia de crescimento de matr\u00edculas nas universidades federais, entre 1995 e 2002, no Governo FHC, foi de 6% ao ano contra 3,2%, entre 2003 e 2008, 6 anos de mandato de Lula. S\u00f3 no segundo mandato de Fernando Henrique Cardoso, entre 1998 e 2003, houve 158.461 novas matr\u00edculas nas universidades federais contra 76 mil, em 6 anos do Governo Lula.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para a farsa hist\u00f3rica desmontada, porque todos os dias Parlamentares sobem aqui e jogam nas costas do Governo Bolsonaro o que eles realizaram nos \u00faltimos 14 anos.\r\nPergunto: os senhores sabem como o PT roubou milh\u00f5es de d\u00f3lares da PETROBRAS? Vou dizer: 40 bilh\u00f5es de reais com os Jogos Ol\u00edmpicos; 30 bilh\u00f5es de reais com a Copa do Mundo; 121 bilh\u00f5es de reais desviados da PETROBRAS; 12,6 bilh\u00f5es de reais repassados a 7.700 ONGs do Governo Lula; 9 bilh\u00f5es de reais com publicidade, em 4 anos do Governo Dilma; 7 bilh\u00f5es de reais com publicidade do Governo Lula; 1 bilh\u00e3o de reais ao MST e a outros movimentos ligados ao PT, no Governo Dilma; 152 bilh\u00f5es repassados ao MST; 154 milh\u00f5es de reais com cart\u00e3o corporativo.\r\nEst\u00e1 fazendo os c\u00e1lculos, nobre Deputado Alexandre Padilha, de quem eu tanto gosto? Pegou a calculadora?\r\nVamos l\u00e1: 65,9 milh\u00f5es de reais repassados \u00e0 UNE, que at\u00e9 hoje n\u00e3o mostrou para onde foi esse dinheiro - n\u00e3o mostrou para onde foi esse dinheiro!\r\nVamos l\u00e1: 50 milh\u00f5es de reais com cart\u00e3o corporativo; 11 milh\u00f5es de reais repassados por Dilma a blogueiros petistas - blogueiros petistas, M\u00eddia Ninja, Brasil 247, e por a\u00ed vai; 1 bilh\u00e3o de reais por ano com mesada \u00e0quela ditadura cubana, sob o disfarce do Mais M\u00e9dicos; 2,9 bilh\u00f5es de d\u00f3lares investidos a fundo perdido na constru\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica de medicamentos contra a AIDS na \u00c1frica.\r\nO nobre Deputado est\u00e1 at\u00e9 rindo, porque sabe que eu estou com a raz\u00e3o.\r\nE h\u00e1 mais: 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares de preju\u00edzo naquela falsa tomada de assalto \u00e0s refinarias da PETROBRAS na Bol\u00edvia. Na verdade, foi um ato nojento do Lula junto com o \u00cdndio Cocalero, voc\u00eas se lembram bem disso.\r\nVamos prosseguir: 1,22 bilh\u00e3o de d\u00f3lares na constru\u00e7\u00e3o de uma segunda ponte sobre o Rio Orinoco, na Venezuela; 1,5 bilh\u00e3o de d\u00f3lares na constru\u00e7\u00e3o de um trem subterr\u00e2neo na Argentina; 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares para o metr\u00f4 na Cidade do Panam\u00e1.\r\nOlhem que eu ainda n\u00e3o falei nada do Brasil! N\u00e3o foi investido nada no Brasil nessa \u00e9poca, Presidente J\u00fanior Bozzella.\r\nCito tamb\u00e9m os 900 milh\u00f5es de d\u00f3lares de perd\u00e3o de d\u00edvidas a ditaduras africanas para com o Brasil; os 792,3 milh\u00f5es de d\u00f3lares de preju\u00edzo na compra da Refinaria de Pasadena, no Texas; os 732 milh\u00f5es de d\u00f3lares na constru\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 de Caracas; os 692 milh\u00f5es de d\u00f3lares para o Porto de Mariel, em Cuba; os 636,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares na expans\u00e3o de gasodutos da Distribuidora Cammesa, na Argentina.\r\nVou at\u00e9 parar de falar porque fica parecendo que \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9. E come\u00e7am os ataques. Parece que tudo foi culpa do Presidente Jair Bolsonaro, que est\u00e1 h\u00e1 5 meses neste Governo.\r\nN\u00e3o podemos esquecer que esta conta n\u00e3o \u00e9 nossa: 14 milh\u00f5es de desempregados!\r\nEu pergunto, Deputado Otoni de Paula: \u00e9 nossa culpa?(Pausa.)\r\nGostaria muito de agradecer aos nobres Deputados e \u00e0s Deputadas a aten\u00e7\u00e3o.\r\nQuero avisar ao nobre Deputado Alexandre Padilha que \u00e9 sempre um prazer estar neste debate com S.Exa.\r\nFiquem com Deus!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, \u00e9 \u00f3bvio que, em rela\u00e7\u00e3o a uma mat\u00e9ria dessa, o PSL se encontra extremamente solid\u00e1rio. N\u00e3o poderia ser diferente. Somos favor\u00e1veis. O Brasil precisa estender as m\u00e3os a essas pessoas.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que acidentes como esse aconte\u00e7am aqui. Precisamos ser fortes. Desastres como esse n\u00e3o podem se repetir, Sr. Presidente.\r\nE no Brasil tem sido assim: s\u00f3 se tomam provid\u00eancias depois do caos, depois dos acidentes. E os culpados est\u00e3o andando por a\u00ed, est\u00e3o livres. A empresa causadora do acidente deveria ter respeito por aqueles que est\u00e3o desamparados, que perderam seus entes queridos nessa trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nExiste boa vontade, sim, do Governo Bolsonaro para resolver a quest\u00e3o e olhar por essas pessoas.\r\nE que nunca mais isso aconte\u00e7a, porque isso se transforma numa vergonha nacional.\r\nEsta Casa, inclusive, precisa se fazer presente, ter mais cora\u00e7\u00e3o. A urg\u00eancia do benef\u00edcio justifica-se pela necessidade de atua\u00e7\u00e3o imediata do poder p\u00fablico.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, S\u00c2MIA BONFIM, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TWITTER, SOFTWARE APLICATIVO, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido de desculpas \u00e0 Deputada S\u00e2mia Bonfim pelo uso de express\u00f5es ofensivas contra a Parlamentar no Twitter.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputados, esta Casa realmente tem me ensinado muito. Confesso que tenho aprendido muito. Ontem ainda eu estava defendendo V.Exa., nobre Presidente.\r\nNas redes sociais, volta e meia, n\u00f3s temos algum embate. E \u00e9 preciso saber reconhecer quando nos excedemos. Ent\u00e3o, eu gostaria de aproveitar e pedir desculpas publicamente \u00e0 bancada feminina e, principalmente, \u00e0 Deputada S\u00e2mia Bomfim, pois eu me excedi no Twitter. N\u00f3s temos um passado de lutas e de guerras, mas eu estou disposto a esquecer o passado. A Deputada \u00c1urea falou muito aqui comigo, ent\u00e3o gostaria de pedir desculpas \u00e0 Deputada S\u00e2mia Bomfim.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FIM, EXAME TOXICOL\u00d3GICO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao fim da obrigatoriedade da realiza\u00e7\u00e3o de exame toxicol\u00f3gico pelos caminhoneiros. Risco \u00e0 vida dos pr\u00f3prios motoristas de caminh\u00e3o e de terceiros na estrada com o uso de subst\u00e2ncias inibidoras do sono. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do filho do orador, Enzo Gabriel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \r\nDeputados e Deputadas aqui presentes, vem a\u00ed uma trag\u00e9dia anunciada, e sou obrigado a falar sobre ela hoje.\r\nLongas horas na estrada e muitas noites adentro fazem parte da puxada rotina de um caminhoneiro. Para cumprir prazos apertados e aumentar a jornada di\u00e1ria de trabalho, ou na tentativa de faturar mais, os motoristas podem buscar meios que resultem na maior produtividade com sa\u00eddas perigosas nesse caminho.\r\nO uso de subst\u00e2ncias inibidoras do sono \u00e9 um dos principais meios, sendo a mais conhecida delas a anfetamina, popularmente chamada entre os caminhoneiros de rebite. E agora querem liberar essa droga. Apesar de popular, o rebite, ou bolinha, tem uma s\u00e9rie de riscos associados. Ali\u00e1s, eu fa\u00e7o uma pergunta aqui: o rebite \u00e9 uma droga ou um rem\u00e9dio, Deputado Jos\u00e9 Medeiros?\r\nAs anfetaminas s\u00e3o drogas sint\u00e9ticas que atuam como estimulantes da atividade do sistema nervoso central. \u00c9 muito comum que nas estradas o acesso \u00e0 droga aconte\u00e7a de forma ilegal, o que representa um grande risco, um grande perigo para a nossa sociedade, para aqueles que est\u00e3o conduzindo as fam\u00edlias pelas estradas do Pa\u00eds.\r\nComo funciona? Como estimulante, o rebite faz o c\u00e9rebro trabalhar mais rapidamente, causando a impress\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o do cansa\u00e7o, j\u00e1 que o usu\u00e1rio se sente mais ligado, mais aceso, e tem a sensa\u00e7\u00e3o de estar mais disposto fisicamente. No entanto, esse efeito, al\u00e9m de ilus\u00f3rio - o cansa\u00e7o chega inevitavelmente em seguida, por vezes at\u00e9 mais forte -, n\u00e3o vem desacompanhado de uma trag\u00e9dia. \r\nA anfetamina leva o organismo a funcionar acima de sua capacidade e pode resultar em diferentes efeitos, como altera\u00e7\u00f5es de estado mental - ansiedade, estresse, irrita\u00e7\u00e3o e agressividade -; taquicardia; dilata\u00e7\u00e3o das pupilas, o que \u00e9 extremamente perigoso para o motorista na estrada, principalmente \u00e0 noite; aumento da press\u00e3o arterial; perda de apetite; ins\u00f4nia e outras situa\u00e7\u00f5es. Todos os dias n\u00f3s assistimos nos telejornais caminh\u00f5es desgovernados passando por cima de outros carros e causando graves acidentes. \r\nJ\u00e1 vimos que os riscos do uso do rebite s\u00e3o muitos. Somente em 2017 foram 34.425 caminh\u00f5es envolvidos em acidentes no Pa\u00eds, de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concession\u00e1rias de Rodovias. \u00c9 por conta dos n\u00fameros alarmantes e dos frequentes casos de acidentes envolvendo motoristas que fizeram uso de alguma subst\u00e2ncia que se instituiu, em 2016, a obrigatoriedade do exame toxicol\u00f3gico para a renova\u00e7\u00e3o de carteira de motorista das categorias C, D e E. Foi uma medida preventiva que, juntamente com a formula\u00e7\u00e3o de jornadas de trabalho mais justas por parte dos contratantes e a conscientiza\u00e7\u00e3o dos riscos da automedica\u00e7\u00e3o pelos motoristas, tem o potencial de reduzir e desestimular o uso de qualquer tipo de droga associado \u00e0 dire\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos.\r\nMas agora, para minha surpresa e dos brasileiros - \u00e9 por isso que estou aqui -, querem liberar o uso do rebite. Eu n\u00e3o consigo entender isso, Deputada Perp\u00e9tua. E o motorista de caminh\u00e3o, que deveria fazer os exames toxicol\u00f3gicos a cada 6 meses, n\u00e3o vai mais precisar faz\u00ea-los. \r\nAmanh\u00e3, quando uma fam\u00edlia quase inteira vier a falecer numa estrada porque um caminh\u00e3o passou por cima de todos, e houver apenas um \u00fanico sobrevivente, eu gostaria que esta Casa trouxesse esse sobrevivente aqui para que pudesse falar, principalmente quando se descobrir que o motorista, ent\u00e3o, vinha usando o tal rebite e n\u00e3o fez exame toxicol\u00f3gico. Na verdade, esse exame n\u00e3o deveria ser feito de 6 em 6 meses, e, sim, de 3 em 3 meses. Era isso o que eu esperava. Mas, n\u00e3o, agora o motorista de caminh\u00e3o n\u00e3o faz mais exame toxicol\u00f3gico.\r\nN\u00e3o estou acusando essa classe aqui, que muitas vezes venho defender, mas n\u00e3o posso concordar que o motorista - e n\u00e3o estou generalizando - use rebite, use maconha, use coca\u00edna, saia por a\u00ed levando uma carga e coloque em perigo a vida de milhares e milhares de brasileiros pelas estradas do Brasil. Sinto muito, mas isso eu n\u00e3o suporto. Eu n\u00e3o concordo com isso. \r\nPresidente, antes de terminar, quero anunciar que o meu filho Enzo Gabriel, de 12 anos, est\u00e1 conosco hoje fazendo uma visita. Gostaria muito de falar que eu o amo muito. Deixo um beijo no cora\u00e7\u00e3o dele. \r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFLU\u00caNCIA, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, CONGRESSO NACIONAL, ECONOMIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do orador na defesa do Governo Jair Bolsonaro. Cobran\u00e7a de agenda ao Governo Federal. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o das propostas de reforma da Previd\u00eancia Social e tribut\u00e1ria e de outras mat\u00e9rias. Elogio ao trabalho dos Deputados e do Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeputadas e Deputados, talvez todos saibam que ningu\u00e9m defendeu e tem defendido mais Jair Bolsonaro do que eu. Mas me surpreendo, muitas vezes, com determinadas decis\u00f5es, com determinados questionamentos. \r\nEu trago hoje aqui uma considera\u00e7\u00e3o minha, muito pessoal. Todos os dias tem sido muito dif\u00edcil defender o Governo Bolsonaro aqui. Muitas vezes, parece que o Poder Executivo n\u00e3o tem agenda pr\u00f3pria, que est\u00e1 ouvindo demais um senhor chamado Olavo de Carvalho, um sujeito ral\u00e9, charlat\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 astr\u00f3logo nem professor. Parece-me \u00e0s vezes que ele interfere e faz um governo paralelo. Eu votei no Bolsonaro, eu n\u00e3o votei no Olavo de Carvalho. Mas ningu\u00e9m sobe aqui para falar isso. Ent\u00e3o subo eu. Venho aqui falar. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o devo a essa gente, n\u00e3o dependo dessa gente. \r\nEu sei como tenho trabalhado, como tenho me esfor\u00e7ado, como tenho defendido o Governo, como tenho defendido demandas, agendas e pautas do Governo Bolsonaro, mas, muitas vezes, este Governo n\u00e3o olha para os Deputados de maneira geral como deveria olhar. Fica dif\u00edcil quando para n\u00f3s ler e ouvir que o Governo n\u00e3o tem base. A culpa n\u00e3o \u00e9 da base.\r\nEu acho tamb\u00e9m que n\u00f3s temos que acabar com essas fal\u00e1cias de terceiros dentro do nosso Governo. Ou\u00e7o aqui, todos os dias, da Direita, da Esquerda e dos moderados, os menos radicais, a mesma coisa. Ali\u00e1s, \u00e9 preciso acabar com essa hist\u00f3ria de Centr\u00e3o.\r\nAqui n\u00e3o \u00e9 centro de umbanda. S\u00e3o os moderados. N\u00e3o existe o tal do Centr\u00e3o, existem os moderados, partidos que n\u00e3o s\u00e3o do Governo nem da Oposi\u00e7\u00e3o e muitas vezes caminham como moderados, escolhem os seus caminhos.\r\nAcho que o Congresso precisa apresentar rapidamente seu pr\u00f3prio planejamento. Se o Governo n\u00e3o tiver uma agenda, o que n\u00f3s cobramos - eu cobro, todos n\u00f3s temos cobrado -, vamos ter que fazer a nossa. O Brasil n\u00e3o pode esperar. S\u00e3o 5 meses hoje, amanh\u00e3 s\u00e3o 6 meses, depois s\u00e3o 7 meses, daqui a pouco \u00e9 1 ano. N\u00e3o vamos ficar esperando, pois, assim, tenho certeza de que n\u00e3o dar\u00e1 certo.\r\nFoi dito: \"Um governo sem vi\u00e9s ideol\u00f3gico, um governo para todos\". Todos os dias n\u00f3s assistimos a muitas, mas a muitas confus\u00f5es. Vejo o povo sedento, aflito pelas decis\u00f5es. Eu tenho conversado com muitos Deputados aqui. A agenda econ\u00f4mica precisa ser votada, a reforma da Previd\u00eancia Social precisa ser votada. H\u00e1 muitos Deputados que reclamam da falta de interlocu\u00e7\u00e3o com a equipe do Governo. Eu mesmo j\u00e1 interferi, j\u00e1 intercedi por colegas. \r\nComo disseram, n\u00f3s temos que ter aqui equil\u00edbrio. Precisamos votar a reforma da Previd\u00eancia e votar outras propostas, talvez at\u00e9 com alternativas. O Deputado Samuel Moreira recebeu 277 emendas. Ele tem muito trabalho.\r\nO Pa\u00eds atravessa um momento delicado. Todos n\u00f3s entendemos. Ningu\u00e9m quer ditar a pauta no Congresso, mas vivemos dias tensos, muitas vezes sem aten\u00e7\u00e3o e com provoca\u00e7\u00f5es vindas justamente de quem n\u00e3o poderia fazer isso.\r\nEu quero publicamente reconhecer o trabalho da maioria dos Deputados desta Casa e do Presidente Rodrigo Maia, que na minha opini\u00e3o se tornou o principal articulador entusiasta de uma agenda proativa. O desafio hoje \u00e9 de criar uma agenda pr\u00f3pria, como a proposta de reforma tribut\u00e1ria. \r\nAgora, os Deputados n\u00e3o podem ser acusados de fazerem barganhas aqui dentro. N\u00e3o existe \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Existe a necessidade de aprovar a reforma da Previd\u00eancia e a reforma tribut\u00e1ria. Existe a necessidade de governar. N\u00e3o podemos pensar apenas no momento, temos que pensar nos 4 anos de governo. Est\u00e1 na hora de separar os homens dos meninos.\r\nN\u00f3s temos que trabalhar por um Brasil melhor. N\u00e3o vamos aceitar que tagarelas, amiguinhos e gurus venham dar as ordens. Pelo menos a mim, n\u00e3o. Precisamos fazer as agendas do Governo andarem, precisamos trabalhar por um Brasil melhor. Nossa economia precisa crescer.\r\nTodos sabem que sou de direita, que sou anti-PT, mas n\u00f3s precisamos encontrar o equil\u00edbrio dentro desta Casa, porque, do jeito que est\u00e1, n\u00e3o pode continuar. Eu tenho minhas diverg\u00eancias, inclusive com o pr\u00f3prio Governo, com o pr\u00f3prio Jair Bolsonaro. Sou livre para falar e acho que temos que ter exatamente isto, a liberdade de chegar aqui e falar.\r\nSr. Presidente Tito, antes de terminar, quero mandar um abra\u00e7o ao seu filho, o Airton, l\u00e1 de Barreiras, na Bahia, que est\u00e1 nos assistindo.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nSr. Presidente, parab\u00e9ns pela sua condu\u00e7\u00e3o!\r\nFiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de destacar aqui que estamos lutando por um sistema previdenci\u00e1rio justo: cria\u00e7\u00e3o de um novo sistema de poupan\u00e7a garantida, estabelecimento da idade m\u00ednima para aposentadoria, garantia dos direitos adquiridos e regras de transi\u00e7\u00e3o para o modelo da nova Previd\u00eancia.\r\nEsse tem sido o nosso debate.\r\nUm dos pilares da nova Previd\u00eancia \u00e9 a garantia da sustentabilidade do sistema para o Brasil assegurar o pagamento em dia dos benef\u00edcios agora e no futuro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), LEITURA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SAMUEL MOREIRA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "An\u00fancio de leitura do parecer apresentado pelo Relator Samuel Moreira \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Vai ser r\u00e1pido.\r\nEu acabo de sair da reuni\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o com os outros coordenadores da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia. E para que todos saibam, ficou acertado que o relat\u00f3rio ser\u00e1 lido amanh\u00e3, a partir das 9h30min, no Plen\u00e1rio 2.\r\nTamb\u00e9m ficou ajustado com todos os que estavam participando que n\u00e3o haver\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMembros e L\u00edderes poder\u00e3o falar por 15 minutos. A lista estar\u00e1 aberta a partir das 9 horas da manh\u00e3.\r\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 um dia importante para esta Casa e para essa Comiss\u00e3o grandiosa, que tem essa responsabilidade com 200 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para que fiquem ligados amanh\u00e3, quando come\u00e7ar\u00e1 a leitura do relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Compet\u00eancia pol\u00edtico-administrativa do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje pela manh\u00e3 conversei com o Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, Estado pelo qual fui eleito. O Governador esteve aqui ontem, em Bras\u00edlia, e mais uma vez mostrou seu interesse na aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, e liderou o grupo que quer Estados e Munic\u00edpios dentro da reforma.\r\nHoje o Governador Jo\u00e3o Doria tem se mostrado um defensor das reformas importantes para o nosso Brasil e tem cada vez mais conquistado os brasileiros, empres\u00e1rios do setor, secret\u00e1rios estaduais e municipais de S\u00e3o Paulo, Deputados Federais e Estaduais, Vereadores da Capital e representantes de entidades de classe, todos entendendo que uma gest\u00e3o com qualidade e transpar\u00eancia, principalmente para o povo do Estado de S\u00e3o Paulo, tem feito a diferen\u00e7a.\r\nDoria fez um balan\u00e7o dos \u00faltimos dias de trabalho, intensos e positivos, \u00e0 frente do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. Disse ele: \"Fa\u00e7o menos pol\u00edtica e trabalho mais\".\r\nPosso aqui destacar o processo de trabalho implantado pelo Governador, dando autonomia para os secret\u00e1rios decidirem e realizarem a\u00e7\u00f5es de suas Pastas. Como exemplo ele citou o programa em desenvolvimento pelo Vice-Governador Rodrigo Garcia, tamb\u00e9m titular da Secretaria de Governo, e Henrique Meirelles, Secret\u00e1rio da Fazenda do Estado. De acordo com ele, est\u00e3o em andamento 222 projetos, como o de renova\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o das rodovias estaduais, com finalidade de diminuir os valores das tarifas e do ped\u00e1gio e de criar o sistema Ponto a Ponto.\r\nO Governador Jo\u00e3o Doria fez um chamado firme para que os empreendedores imobili\u00e1rios apoiem publicamente a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. \"N\u00e3o silenciem\", disse o Governador Jo\u00e3o Doria. \"Voc\u00eas devem se mobilizar para que n\u00e3o haja paralisa\u00e7\u00e3o do processo de aprova\u00e7\u00e3o da reforma e iniciar embates, desde que n\u00e3o sejam embates s\u00f3 ideol\u00f3gicos\".\r\nEle tamb\u00e9m deixou uma mensagem de esperan\u00e7a para o Brasil: \"Temos de aprovar todas as boas propostas do Governo Federal que convertam para o desenvolvimento do Pa\u00eds, com menos burocracia e mais riqueza\".\r\nEle tem se mostrado realmente um lutador incans\u00e1vel, tem trabalhado muito, tem cumprido sua agenda e entregue muitas das suas promessas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nHoje, pela manh\u00e3, conversei com o Ministro Paulo Guedes, que, h\u00e1 poucos dias, disse-nos algo que resume muito bem o que estamos vivendo hoje. Disse ele: \"O Brasil \u00e9 como uma baleia ferida, arpoada v\u00e1rias vezes, que foi sangrando e parou de se mover. Precisamos retirar os arp\u00f5es e consertar o que est\u00e1 errado\". Paulo Guedes disse tamb\u00e9m que, numa hora como esta, n\u00e3o existe direita, n\u00e3o existe esquerda, n\u00e3o existem moderados. Precisamos consertar a economia brasileira, e a\u00ed \u00e9 que entra a PEC da nova Previd\u00eancia, com o relat\u00f3rio divulgado nesta quinta-feira. Independentemente das nossas diferen\u00e7as, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 essencial, e n\u00f3s sabemos disso. \r\nPrecisamos ter responsabilidade para evitar um colapso e para, de uma vez por todas, mudar a hist\u00f3ria do nosso Brasil. A PEC tem, sim, medidas duras. Todos ter\u00e3o que participar. Isso j\u00e1 \u00e9 um ponto muito importante. Ela vai valer para todos, e isso tem que ficar claro. J\u00e1 passou da hora de combatermos as injusti\u00e7as. N\u00e3o podemos aceitar que uma regra tenha validade para um brasileiro e n\u00e3o tenha para outro brasileiro.\r\nHoje h\u00e1 gente que se aposenta mais cedo e recebe mais, e a maioria da popula\u00e7\u00e3o demora a se aposentar e ainda recebe menos. A Presid\u00eancia que existe hoje no Brasil \u00e9 injusta, desigual, insustent\u00e1vel. Chega! A nova Previd\u00eancia vem para fazer justi\u00e7a, coisa que parece ter sido esquecida neste momento.\r\nN\u00f3s, Parlamentares, sabemos que temos a obriga\u00e7\u00e3o de resgatar o senso de justi\u00e7a. Portanto, a nova Previd\u00eancia \u00e9 para todos: pol\u00edticos, servidores p\u00fablicos, militares, trabalhadores da iniciativa privada. A proposta do Governo enfrenta isso de cabe\u00e7a erguida e far\u00e1 com que quem ganha mais passe a contribuir com mais e quem ganha menos passe a contribuir com menos. \r\nPara quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo, a al\u00edquota da Previd\u00eancia vai cair de 8% para 7,5%. \u00c9 pouco. Mas para quem ganha muito, a al\u00edquota vai subir de maneira progressiva at\u00e9 22%.\r\nAl\u00e9m de justi\u00e7a, n\u00f3s temos a responsabilidade de colocar as contas do Pa\u00eds em ordem para que ele volte a crescer. A verdade \u00e9 que a Previd\u00eancia est\u00e1 quebrada. O sistema est\u00e1 quebrado. O saldo negativo cresce cada dia mais. O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia foi de mais de 265 bilh\u00f5es de reais no ano passado e deve chegar a 295 bilh\u00f5es de reais neste ano.\r\nAs contas n\u00e3o fecham. E, hoje, esse d\u00e9ficit engole dinheiro que poderia ir para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade. Corre-se o risco de faltar dinheiro at\u00e9 mesmo para pagar as aposentadorias de forma geral, dentro de muito pouco tempo, e isso \u00e9 grave. \r\nN\u00e3o \u00e9 preciso ir longe para ver isso. Hoje, muitos Estados n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar aos seus funcion\u00e1rios e a seus aposentados. Basta olhar para Rio Grande do Sul, Rio Grande do Norte, Minas Gerais e Goi\u00e1s. O Rio Grande do Sul acumulou, nada mais, nada menos do que 40 meses seguidos com sal\u00e1rios atrasados. O d\u00e9ficit de mais de 6 bilh\u00f5es de reais nas contas de Goi\u00e1s est\u00e1 paralisando obras de infraestrutura. Em Minas, o novo Governo assumiu o comando do Estado com sal\u00e1rios parcelados e o 13\u00ba em atraso. Essa \u00e9 a verdade a que o Pa\u00eds vem assistindo.\r\nOs Estados est\u00e3o em grave crise fiscal, em calamidade financeira. Eles est\u00e3o precisando parcelar pagamento de sal\u00e1rios, renegociar com fornecedores, cortando at\u00e9 as contas de luz e de telefone, pois a conta n\u00e3o fecha. \u00c9 isso que queremos para o Brasil, Presidente Soraya Manato? \u00c9 claro que n\u00e3o! \r\nQuem n\u00e3o quer as mudan\u00e7as \u00e9 gente que n\u00e3o tem compromisso com o voto que recebeu em outubro do ano passado. Para se ter ideia, no ano de 2018, os gastos com previd\u00eancia e assist\u00eancia social foram 9,5 vezes maiores que os gastos com educa\u00e7\u00e3o e 6 vezes superiores que os gastos com sa\u00fade. Caso nada seja feito, esses gastos v\u00e3o continuar subindo e sufocando a sa\u00fade financeira do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o foi este Governo que gerou esse desequil\u00edbrio, mas \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o deste Governo, do Governo Bolsonaro, corrigir anos e anos de erros, equilibrar o caixa e permitir que o Brasil volte a crescer. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para esperar mais. Hoje, temos mais de 14 milh\u00f5es de desempregados pelo Pa\u00eds, brasileiros que precisam trabalhar. Essa gente precisa trabalhar para pagar suas contas, manter seus familiares e tamb\u00e9m acreditar que ter\u00e3o um futuro decente.\r\nO Governo fez sua parte. Ele apresentou a PEC da nova Previd\u00eancia, apresentou as regras rec\u00e9m-aprovadas que v\u00e3o apertar a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre fraudes previdenci\u00e1rias, apresentou projeto de lei que vai mexer tamb\u00e9m nas aposentadorias dos militares. Essas foram decis\u00f5es que exigiram coragem, responsabilidade e, principalmente, compromisso. E \u00e9 um compromisso com pontos que o Presidente Bolsonaro defende desde muito antes de ser eleito. Mas a responsabilidade para resolver tudo isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Presidente, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Minist\u00e9rio da Economia, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de Paulo Guedes. N\u00f3s estamos aqui para falar para o povo brasileiro que a responsabilidade \u00e9 de todos n\u00f3s, Parlamentares.\r\nEstamos aqui para lutar por um Brasil melhor, por um Brasil decente, por um Brasil honesto, por um Brasil digno. Estamos, sim, defendendo o nosso Presidente e as propostas dele. E, em primeiro lugar, estamos aqui para lutar pelo povo brasileiro.\r\nUm estudo do Minist\u00e9rio da Economia mostrou que a aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia tem potencial para gerar mais de 8 milh\u00f5es de empregos e promover aumento de 5,8% no PIB at\u00e9 2023. Comprova ainda que a parcela mais pobre da popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a maior beneficiada.\r\nN\u00e3o tem l\u00f3gica desidratar a PEC que o Governo levou alguns meses para preparar. N\u00e3o podemos ficar esvaziando esse projeto. Esvaziar o projeto \u00e9 fazer demagogia, \u00e9 desrespeitar o povo brasileiro, \u00e9 criar um futuro sombrio, sem mudan\u00e7as. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nVamos ter aposentados sem receber aposentadoria alguma muito em breve. O Brasil precisa dar um passo \u00e0 frente. Quem \u00e9 contra essas mudan\u00e7as est\u00e1 impedindo que o Brasil consiga voltar a enxergar um futuro bom. Quem \u00e9 contra deixa bem claro que est\u00e1 olhando s\u00f3 para o hoje, s\u00f3 para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Quem \u00e9 contra a nova Previd\u00eancia \u00e9 quem defende privil\u00e9gios e quer que os privil\u00e9gios continuem, quer que os privilegiados continuem se aposentando aos 50 anos e quer que o pobre continue trabalhando.\r\nFomos eleitos pelo povo. Temos compromisso com os brasileiros. Na hora de decidir uma quest\u00e3o t\u00e3o importante como a da Previd\u00eancia, n\u00f3s temos, sim, que colocar as nossas digitais. E n\u00e3o s\u00f3 os Parlamentares. Os Governadores de Estado precisam assumir parte da responsabilidade. \r\nOs brasileiros mais pobres se aposentam por idade, em m\u00e9dia, aos 65,5 anos, no caso dos homens, e aos 61,5 anos, no caso das mulheres. De outro lado, aqueles que ganham mais conseguem se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, muitas vezes, por volta dos 50 anos de idade. Com a nova Previd\u00eancia, os mais ricos se aposentar\u00e3o na idade dos mais pobres: homens aos 65,5 anos; mulheres aos 61,5 anos. Isso \u00e9 igualdade e justi\u00e7a.\r\nQuem n\u00e3o quer perder privil\u00e9gios est\u00e1 neste momento gastando dinheiro demais com a TV. \u00c9 o caso de alguns sindicatos, que est\u00e3o gastando dinheiro com todo tipo de m\u00eddia, elaborando ataques estrat\u00e9gicos, enquanto n\u00f3s estamos aqui lutando por um sistema previdenci\u00e1rio mais justo, pelo estabelecimento de idade m\u00ednima para a aposentadoria, pela garantia dos direitos adquiridos e por regras de transi\u00e7\u00e3o para o modelo da nova Previd\u00eancia.\r\nUm dos pilares da reforma \u00e9 a garantia da sustentabilidade do sistema, para assegurar o pagamento em dia dos benef\u00edcios agora e no futuro. Ent\u00e3o, essa reforma \u00e9 mais do que necess\u00e1ria, \u00e9 essencial. Todos n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da nova Previd\u00eancia para o Brasil. \u00c9 un\u00e2nime. O sistema est\u00e1 no fundo do po\u00e7o. Temos que impedir que prossiga essa perversa transfer\u00eancia de renda dos mais pobres para os mais favorecidos. Temos que conseguir voltar a acreditar no futuro.\r\nQuero tamb\u00e9m deixar claro aqui, Presidente, que a greve deles \u00e9 apenas a greve deles, n\u00e3o \u00e9 a greve do povo brasileiro, como eles est\u00e3o anunciando, porque n\u00f3s estaremos trabalhando. A greve \u00e9 uma greve deles, uma greve ideol\u00f3gica. E, ainda, nobre Deputado Marcel, escolhem para fazer a greve numa sexta-feira. Isso \u00e9 que \u00e9 gostar de n\u00e3o trabalhar. Ter\u00e3o um final de semana prolongado. Escolhem uma sexta-feira, Presidente, para fazer uma greve. \r\nFalam em fome, falam em desemprego e falam em d\u00edvidas. H\u00e1 65 milh\u00f5es de pessoas inadimplentes e 14 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds.\r\nLula mentiu. Ele dizia que estava lutando pela inclus\u00e3o, quando, na verdade, trabalhou pela exclus\u00e3o. Aqueles que compraram carros n\u00e3o tinham dinheiro para colocar gasolina. Aqueles que compraram casas n\u00e3o tiveram dinheiro para pagar as parcelas. Aqueles que compraram geladeira, frigobar n\u00e3o tiveram dinheiro para pagar as parcelas. Aqueles que colocaram os filhos num col\u00e9gio melhor tiveram que tir\u00e1-los, porque n\u00e3o tiveram como pagar as mensalidades. Por isso e por muito mais, ele est\u00e1 preso.\r\nN\u00e3o foi o nosso Governo que fez tudo isso. Essa conta n\u00e3o \u00e9 nossa. E agora eles aparecem como paladinos da justi\u00e7a. Agora, eles t\u00eam rem\u00e9dio para tudo. Agora, eles t\u00eam receita para tudo. E nada \u00e9 bom. Por que n\u00e3o fizeram nada antes?\r\nFalam que tiravam os pobres das ruas. Mas colocavam na cal\u00e7ada. Essa \u00e9 a verdade. \u00c9 isso que tem acontecido. \r\nVivem aqui perguntando: \"Quem matou Marielle?\" Em 1 ano de investiga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sabemos quem matou Marielle. Mas n\u00f3s estamos at\u00e9 hoje, Presidente Soraya Manato, depois de 17 anos, esperando para saber quem matou Celso Daniel. Eles, em 1 ano, j\u00e1 sabem quem matou Marielle.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber quem mandou matar Jair Bolsonaro. At\u00e9 hoje n\u00e3o sabemos. Afirmam que um menino maluquinho foi l\u00e1 e deu uma facada. \r\nN\u00f3s temos que ter a hombridade de dizer como a Esquerda joga baixo, joga sujo e tenta mais uma vez conquistar o protagonismo neste momento t\u00e3o complicado que o Pa\u00eds atravessa.\r\nEles n\u00e3o podem cobrar de n\u00f3s o que eles fizeram nos \u00faltimos 20 anos. N\u00f3s temos 5 meses de governo. Temos problemas? Temos, mas estamos lutando todos juntos para chegar a algum lugar.\r\nDeputada Dra. Soraya Manato, gostaria de agradecer a V.Exa., que ficou muito bem na Presid\u00eancia hoje. Esta \u00e9 a primeira vez que eu a vejo na Presid\u00eancia. Parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3549/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, AULA, ARTE MARCIAL, ALUNO, MULHER, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.549, de 2019, sobre o ensino de modalidade de luta corporal a alunas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, eu trago aqui hoje em minhas m\u00e3os um projeto de lei feito pela Deputada Estadual Jana\u00edna Paschoal, que muito me honra. Ela me entregou este projeto para que possamos torn\u00e1-lo um projeto de lei federalizado.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 3.549, que altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional -, para determinar que uma das aulas semanais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, seja destinada ao ensino de alguma modalidade de luta corporal para as meninas, seja defesa pessoal, seja defesa corporal. O objetivo \u00e9 que isso se torne uma lei.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Estadual Jana\u00edna Paschoal, do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nDeputada, tenha a certeza de que seu projeto j\u00e1 est\u00e1 aqui em andamento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSTORNO DO D\u00c9FICIT DE ATEN\u00c7\u00c3O COM HIPERATIVIDADE (TDAH), DIAGN\u00d3STICO M\u00c9DICO, PAIS, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o do Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade - TDAH",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, diversos pais t\u00eam me procurado para falar de um assunto muito s\u00e9rio para o qual eu acho que n\u00f3s temos que adotar uma pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o: o TDAH.\r\nEu acho que muitos pais t\u00eam passado por esse problema e, muitas vezes, n\u00e3o sabem qual caminho seguir. Uma das principais dificuldades de muitos pais \u00e9 identificar se os filhos s\u00e3o portadores do TDAH - Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade ou se est\u00e3o sem limites. Afinal, as situa\u00e7\u00f5es comportamentais podem at\u00e9 ser parecidas, mas existem v\u00e1rios pontos que distinguem quem \u00e9 mal-educado dos que acabam sendo v\u00edtimas desse transtorno, que cada vez mais atinge as fam\u00edlias brasileiras.\r\nQuais seriam essas diferen\u00e7as? Crian\u00e7as com TDAH apresentam os primeiros sintomas antes dos 12 anos de idade, que s\u00e3o caracterizados por desaten\u00e7\u00e3o na escola, dificuldades de aprendizagem, hiperatividade, inquieta\u00e7\u00e3o, impulsividade, impaci\u00eancia, pavio curto. Enfim, esse \u00e9 um problema que n\u00f3s estamos vivendo na nossa sociedade.\r\nPara diferenciar essas caracter\u00edsticas daquelas das crian\u00e7as normais, primeiramente \u00e9 preciso entender que esses sintomas isolados podem ocorrer em situa\u00e7\u00f5es de estresse nas crian\u00e7as sem o Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade - TDAH, mas que estejam passando por problemas familiares, separa\u00e7\u00e3o dos pais, drogas, morte na fam\u00edlia ou at\u00e9 mesmo uma briga com algum ente querido; os escolares podem apresentar os sintomas do TDAH, mas nada que dure tanto tempo, com intensidade que persista em dois ambientes, na escola e em casa. Isso vem gerando preju\u00edzo para a vida das crian\u00e7as, como, por exemplo, dificuldade de aprendizagem e perda de amigos.\r\n\u00c9 um tema de extrema relev\u00e2ncia, e \u00e9 muito importante verificar em que ambientes acontecem os sintomas, pois uma crian\u00e7a sem limite, geralmente, em alguns contextos, comporta-se como normal. A crian\u00e7a com TDAH n\u00e3o respeita essas diferen\u00e7as e ela precisa ser entendida. Ela \u00e9 agitada em casa, na escola, nas f\u00e9rias e nas aulas. Quem tem o transtorno acaba repetindo as a\u00e7\u00f5es em mais de um local, como na escola, em casa ou no conv\u00edvio social, enquanto as demais praticam as a\u00e7\u00f5es inadequadas em apenas um lugar, como na escola, por exemplo, motivadas por alguma desaven\u00e7a, bullying ou problemas de relacionamentos com os colegas e at\u00e9 mesmo com os professores.\r\nPara n\u00e3o deixar d\u00favidas, a melhor dica tem sido buscar uma orienta\u00e7\u00e3o profissional - e eu recebi no meu gabinete diversos pais e m\u00e3es que vieram justamente com este prop\u00f3sito, falar exatamente sobre isso, sobre a dislexia, sobre o TDAH -, j\u00e1 que o transtorno \u00e9 uma doen\u00e7a reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e pode ser detectada e tratada por um profissional capacitado. Para chegar ao diagn\u00f3stico, v\u00e1rios testes s\u00e3o realizados, com perguntas que podem tra\u00e7ar o perfil dessa crian\u00e7a, como, por exemplo, se ela mexe incessantemente com os p\u00e9s e com as m\u00e3os, se ela se distrai facilmente, entre outros questionamentos. \r\nE por que hoje estou aqui falando sobre isso? Porque cada vez mais encontro pais que v\u00eam me relatar esses fatos, pedindo que possamos fazer transitar nesta Casa projetos capazes de ajudar as crian\u00e7as com esse transtorno. Dessa maneira, os especialistas chegam ao diagn\u00f3stico e podem explicar muitos problemas de aprendizagem, de mem\u00f3ria. \r\nPor isso, abram os olhos e prestem muita aten\u00e7\u00e3o no comportamento de seus filhos, para saber, de uma vez por todas, se s\u00e3o portadores do TDAH ou apenas crian\u00e7as rebeldes, enfim, mas \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que possamos dar aten\u00e7\u00e3o a isso, porque hoje h\u00e1 milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras que t\u00eam uma crian\u00e7a em casa com esse problema. \r\nQuero, mais uma vez, assumir esse compromisso junto a diversos pais de que irei trabalhar para fazermos aqui dentro algo realmente objetivo, sincero, olhando para essas crian\u00e7as.\r\nPe\u00e7o a todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara ou nos ouvindo pela R\u00e1dio C\u00e2mara e que t\u00eam uma crian\u00e7a que pode ter algo parecido que procurem rapidamente um especialista. Quanto mais cedo os pais conseguirem detectar isso, mais rapidamente poder\u00e3o ajudar seu filho, sua filha. Tenham certeza absoluta de que eles n\u00e3o estar\u00e3o sozinhos e poder\u00e3o viver de uma maneira tranquila, harmoniosa dentro de Casa.\r\nEste \u00e9 meu pedido. Eu me comprometi com as fam\u00edlias que me procuraram a falar sobre isso na semana passada, mas s\u00f3 hoje consegui este tempo.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nFiquem com Deus!\r\nBom trabalho a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CULTURA, ESPORTE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA, COTIA (SP).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o de projeto sociocultural e esportivo, denominado Projeto Enzo Gabriel, no Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo, em parceria com o Minist\u00e9rio da Cidadania. Destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a seguran\u00e7a p\u00fablica da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas aqui presentes, no dia de ontem, eu iniciei uma parceria, acredito, de muito sucesso com o Ministro da Cidadania, Osmar Terra, para implantar um projeto sociocultural e esportivo no Munic\u00edpio de Cotia, em S\u00e3o Paulo, no Bairro do Cantagalo.\r\nTrata-se de um projeto que busca atender crian\u00e7as carentes, crian\u00e7as pobres de 5 a 12 anos de idade, por meio de diversas oficinas, uma escolinha de futebol, dan\u00e7a, jud\u00f4, m\u00fasica, pintura, inform\u00e1tica. N\u00f3s o batizamos de Projeto Enzo Gabriel, sem fins lucrativos. Ser\u00e1 realizado em dois turnos, para atender a aproximadamente entre 100 e 150 crian\u00e7as, em parceria com o Prefeito Rog\u00e9rio Franco, que recentemente esteve em Bras\u00edlia para fecharmos esta parceria sociocultural e esportiva para a comunidade de Cotia e para a regi\u00e3o do Entorno.\r\nDevo registrar que o esfor\u00e7o do Prefeito Rog\u00e9rio Franco e de todo o seu Secretariado levou ao resultado que obtive ontem, iniciado com o Ministro Osmar Terra. Estamos lutando pela comunidade de Cotia, apresentando muitas novidades e investimentos s\u00e9rios.\r\nNesta semana, tamb\u00e9m levei para o Munic\u00edpio, por meio da bancada paulista, emendas para o Corpo de Bombeiros, para a Delegacia-Geral de Cotia e para o Comando da Pol\u00edcia Militar. Quero, portanto, agradecer a todos aqui.\r\nQuero ressaltar meu apre\u00e7o \u00e0 Guarda Municipal de Cotia. O acordo feito com nosso Prefeito Rog\u00e9rio Franco foi selado, e j\u00e1 estamos trabalhando nele. \r\nA cidade tem problemas? Sim, mas eu me comprometi a ajudar minha cidade e a fazer muito por ela. \r\nAproveito a ocasi\u00e3o para agradecer ao Dr. Marcel Muscat, advogado do povo e Presidente do PSL em Cotia, e ao Cl\u00e1udio Gon\u00e7alves, que, juntos, chamaram a aten\u00e7\u00e3o para esta responsabilidade em prol da comunidade de Cotia. \r\nEu tenho certeza de que faremos um grande trabalho, com investimentos fortes, investimentos necess\u00e1rios, para melhorar a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade do Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de sua aprova\u00e7\u00e3o para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Herculano.\r\nDeputados e Deputadas, todos os bons frutos do futuro vir\u00e3o das sementes plantadas hoje. Estamos vivendo um momento dif\u00edcil nesta C\u00e2mara. Estamos vivendo fortes emo\u00e7\u00f5es. Todo mundo est\u00e1 com os nervos \u00e0 flor da pele. Temos nas nossas m\u00e3os um punhado de sementes das quais dependem as futuras gera\u00e7\u00f5es. Trata-se da nova Previd\u00eancia. Precisamos fazer o nosso trabalho, arar a terra e semear para os nossos filhos e netos. O Brasil \u00e9 um solo f\u00e9rtil. Todos n\u00f3s sabemos disso. Al\u00e9m de aliviar as contas p\u00fablicas, a nova Previd\u00eancia vai trazer investimentos ao nosso Pa\u00eds e vai criar milh\u00f5es de oportunidades. Ser\u00e3o criados 8 milh\u00f5es de novos empregos na previs\u00e3o de um estudo do Minist\u00e9rio da Economia. \r\nPrecisamos deixar o ego\u00edsmo de lado e dar a nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o. Todos t\u00eam que contribuir, cada um de acordo com a sua capacidade. E a nossa responsabilidade, como Parlamentares, \u00e9 ainda maior. A nossa responsabilidade \u00e9 muito maior. N\u00e3o \u00e9 tempo de pensar em elei\u00e7\u00e3o. Nosso compromisso hoje \u00e9 com a pauta da Previd\u00eancia, com a recupera\u00e7\u00e3o das contas do Estado, para garantir n\u00e3o apenas o pagamento das aposentadorias mas tamb\u00e9m seguran\u00e7a, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro.\r\n\u00c9 ilus\u00e3o acreditar que o problema vai se resolver sozinho. O d\u00e9ficit, que cresce ano ap\u00f3s ano, n\u00e3o vai se transformar, de uma hora para outra, em saldo positivo. N\u00f3s tamb\u00e9m j\u00e1 entendemos isso. \u00c9 uma quest\u00e3o matem\u00e1tica simples: d\u00edvidas n\u00e3o pagas crescem mais e mais a cada dia. Quem j\u00e1 caiu no rotativo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito sabe exatamente do que eu estou falando: ou diminu\u00edmos as despesas, ou estaremos completamente falidos em muito pouco tempo. A cada ano, h\u00e1 mais gente dependendo da Previd\u00eancia e menos brasileiros em idade ativa. Nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 envelhecendo. A conta simplesmente n\u00e3o fecha! Nessa escalada, o d\u00e9ficit do sistema previdenci\u00e1rio deve chegar a quase 300 bilh\u00f5es este ano.\r\nNo passado, o Brasil gastou 830,6 bilh\u00f5es com previd\u00eancia e assist\u00eancia social, mas destinou s\u00f3 53,1 bilh\u00f5es a novos investimentos. Para este ano, a despesa com previd\u00eancia e assist\u00eancia vai subir para 903 bilh\u00f5es, enquanto os investimentos v\u00e3o encolher mais, ser\u00e3o de apenas 35 bilh\u00f5es. Para a sa\u00fade, ser\u00e3o destinados 132 bilh\u00f5es e, para a educa\u00e7\u00e3o, 122 bilh\u00f5es, ou seja, a sa\u00fade vai receber 14,5% de tudo que \u00e9 destinado para a Previd\u00eancia Social, e a educa\u00e7\u00e3o vai ficar com uma conta ainda menor, 13,5%.\r\nEssa conta mostra que o atual modelo previdenci\u00e1rio, al\u00e9m de j\u00e1 estar quebrado, deixa os brasileiros sem o apoio que o Estado realmente deveria oferecer. Dentro de pouco tempo, vai faltar dinheiro para pagar as aposentadorias at\u00e9 mesmo de quem j\u00e1 tem direito a receb\u00ea-las. \u00c9 s\u00f3 olhar para a situa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios Estados. Rio Grande do Sul, Minas Gerais e Rio Grande do Norte j\u00e1 est\u00e3o enfrentando a vergonha de n\u00e3o conseguirem pagar em dia seus funcion\u00e1rios p\u00fablicos e seus aposentados. Um estudo do Minist\u00e9rio da Economia feito nos Estados comprova: quanto maior o gasto com pessoal, especialmente com inativos, menores os investimentos, em uma propor\u00e7\u00e3o de 4 vezes menos.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9, sim, indispens\u00e1vel para que n\u00f3s comecemos a mudar o triste cen\u00e1rio em que vivemos hoje. A nova Previd\u00eancia vai permitir que o Brasil consiga retomar o crescimento da economia e gerar empregos, Presidente Herculano, mas a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 muito mais que uma quest\u00e3o financeira; \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, de justi\u00e7a pr\u00f3pria.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o disp\u00f5e que todos os brasileiros s\u00e3o iguais, mas, pelas regras que est\u00e3o valendo hoje, na hora da aposentadoria, uns t\u00eam mais vantagens do que os outros. Uns se aposentam mais cedo, enquanto outros precisam esperar muito mais. E, geralmente, quem se aposenta mais cedo ainda ganha uma aposentadoria mais gorda.\r\n\u00c9 por essa quest\u00e3o de justi\u00e7a que, dentro da nova Previd\u00eancia, respeitadas todas as a\u00e7\u00f5es, todos ter\u00e3o regras mais pr\u00f3ximas.\r\nNo texto original da nova Previd\u00eancia, s\u00e3o propostas idades m\u00ednimas de 62 anos para mulheres e 65 anos para homens. Essa \u00e9 a regra que vai valer para a grande maioria dos brasileiros. Claro que a nova Previd\u00eancia vai respeitar as diferen\u00e7as. Temos trabalhadores que, pelas atividades que exercem, precisam ter regras diferenciadas, como o caso, por exemplo, de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, policiais civis, policiais federais, agentes penitenci\u00e1rios e agentes socioeducativos. Embora eles venham a continuar se aposentando com condi\u00e7\u00f5es diferentes, essas categorias precisar\u00e3o contribuir com pequenos ajustes. Esta \u00e9 a premissa da nova Previd\u00eancia: todos v\u00e3o participar, todos precisam se enquadrar ao que estamos vivendo hoje e ao que vamos viver no futuro.\r\nNa legisla\u00e7\u00e3o atual, n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima para aposentadoria, e os proventos s\u00e3o integrais para os policiais federais. O relat\u00f3rio da PEC da nova Previd\u00eancia, apresentado na Comiss\u00e3o, prev\u00ea idade m\u00ednima de aposentadoria de 55 anos, com proventos integrais, para os policiais que j\u00e1 est\u00e3o trabalhando, mas que n\u00e3o se aposentarem at\u00e9 o momento da aprova\u00e7\u00e3o das novas regras. E a pens\u00e3o por \u00f3bito decorrente de morte em servi\u00e7o ser\u00e1 vital\u00edcia e equivalente a 100% da m\u00e9dia das remunera\u00e7\u00f5es. Para aqueles que entrarem na Pol\u00edcia Federal depois de aprovada a nova Previd\u00eancia, tamb\u00e9m est\u00e1 prevista idade m\u00ednima de 55 anos para se aposentarem. Entre outras exig\u00eancias, isso significa que est\u00e1 sendo respeitada a diferen\u00e7a da atividade policial em rela\u00e7\u00e3o aos demais trabalhadores. Os policiais federais poder\u00e3o se aposentar um pouco mais cedo do que prev\u00ea a regra geral, mas tamb\u00e9m ter\u00e3o uma idade m\u00ednima.\r\n\u00c9 por essa mesma linha de racioc\u00ednio que para os professores est\u00e1 sendo prevista no relat\u00f3rio a idade m\u00ednima para aposentadoria de 60 anos para homens e 57 anos para mulheres.\r\nO respeito aos temas de algumas carreiras foi mantido, no entanto, ajustes foram feitos para que o sistema seja sustent\u00e1vel. Cabe ao Congresso aperfei\u00e7oar o projeto, e isso s\u00f3 pode ser feito respeitando-se premissas b\u00e1sicas que tenham o apoio da maioria da sociedade: quem ganha mais paga mais, quem ganha menos paga menos; todos participam; fim dos privil\u00e9gios. Com isso, haver\u00e1 a economia de 1 trilh\u00e3o de reais para garantir o al\u00edvio das contas e o futuro dos nossos jovens e das nossas crian\u00e7as.\r\nPresidente Herculano, agrade\u00e7o-lhe a oportunidade e desejo-lhe felicidades.\r\nBoa sorte a esta Casa, para que todos os homens e mulheres aqui dentro, os Deputados e as Deputadas, possam entender que esta \u00e9 a hora de salvarmos o nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, S\u00d3STENES CAVALCANTE, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, CONGRESSO NACIONAL, RETRATA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DOCUMENTO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, LEI MARIA DA PENHA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pelo Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, a respeito de declara\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao Ministro da Economia, Paulo Guedes. Teor de documento encaminhado ao orador por mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado S\u00f3stenes Cavalcante neste momento. Tamb\u00e9m acho inadmiss\u00edvel que, num momento em que n\u00f3s estamos construindo todo um projeto, todo um trabalho, n\u00f3s tenhamos uma declara\u00e7\u00e3o que eu considero, no m\u00ednimo, infeliz. Espero mesmo que venham a se retratar, porque n\u00f3s, homens e mulheres, estamos aqui lutando por um Brasil melhor, e \u00e9 inaceit\u00e1vel que n\u00f3s sejamos chamados de m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, hoje eu recebi uma comitiva de aproximadamente 30 mulheres que vieram de S\u00e3o Paulo. Todas essas mulheres foram v\u00edtimas de viol\u00eancia. Elas fizeram um documento, um texto, que eu pe\u00e7o licen\u00e7a a todos para ler:\r\nHoje eu estou aqui para falar exatamente dessa viol\u00eancia contra a mulher, mas o que poucos sabem \u00e9 que a viol\u00eancia dom\u00e9stica vai muito al\u00e9m da agress\u00e3o f\u00edsica ou do estupro.\r\nA Lei Maria da Penha classifica os tipos de abuso contra a mulher nas seguintes categorias: viol\u00eancia patrimonial, viol\u00eancia sexual, viol\u00eancia f\u00edsica, viol\u00eancia moral e viol\u00eancia psicol\u00f3gica.\r\nElas pediram gentilmente que eu falasse sobre esses tipos de viol\u00eancia.\r\nAlgumas formas de agress\u00f5es s\u00e3o consideradas viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil:\r\nHumilhar, xingar e diminuir a autoestima: agress\u00f5es como humilha\u00e7\u00e3o, desvaloriza\u00e7\u00e3o moral ou deboche p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o a mulher constam como tipos de viol\u00eancia emocional;\r\nTirar a liberdade de cren\u00e7a: um homem n\u00e3o pode restringir a a\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o ou a cren\u00e7a de uma mulher. Isso tamb\u00e9m \u00e9 considerado como uma forma de viol\u00eancia psicol\u00f3gica;\r\nFazer a mulher achar que est\u00e1 ficando louca: h\u00e1 inclusive um nome espec\u00edfico para essa quest\u00e3o, uma forma de abuso mental que consiste em distorcer os fatos e omitir situa\u00e7\u00f5es para deixar a v\u00edtima em d\u00favida sobre a sua mem\u00f3ria e sanidade;\r\nControlar e oprimir a mulher: aqui o que conta \u00e9 o comportamento obsessivo do homem sobre a mulher, como querer controlar o que faz, n\u00e3o deix\u00e1-la sair, isol\u00e1-la de sua fam\u00edlia e amigos e procurar mensagens no celular ou no e-mail;\r\nExpor a vida \u00edntima: falar sobre a vida do casal para outros \u00e9 considerado uma forma de viol\u00eancia moral, como, por exemplo, vazar fotos \u00edntimas nas redes sociais como forma de vingan\u00e7a;\r\nAtirar objetos, sacudir e apertar os bra\u00e7os: nem toda viol\u00eancia f\u00edsica se diz que \u00e9 espancamento. S\u00e3o considerados tamb\u00e9m como abuso f\u00edsico a tentativa de arremessar objetos com a inten\u00e7\u00e3o de machucar, sacudir e segurar com for\u00e7a uma mulher;\r\nFor\u00e7ar atos sexuais: n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 for\u00e7ar o ato do sexo que conta como viol\u00eancia. Obrigar a mulher a fazer atos sexuais que causem desconforto, repulsa tamb\u00e9m \u00e9 viol\u00eancia;\r\nImpedir a mulher de prevenir a gravidez ou obrig\u00e1-la a abortar;\r\nControlar o dinheiro ou reter documentos: se o homem tenta controlar, guardar ou tirar dinheiro de uma mulher contra a sua vontade;\r\nQuebrar objetos da mulher: outra forma de viol\u00eancia ao patrim\u00f4nio da mulher \u00e9 causar danos de prop\u00f3sito, destruindo objetos dela.\r\nS\u00e3o esses os tipos de viol\u00eancia que v\u00e1rias mulheres t\u00eam sofrido, e hoje tive a felicidade de receb\u00ea-las. Elas pediram que esta Casa realmente olhe para um tema que cada vez mais faz v\u00edtimas no nosso Pa\u00eds: a viol\u00eancia contra a mulher. E n\u00f3s obviamente estaremos sempre lutando por isso.\r\nQuero lhe agradecer, Presidente. Pe\u00e7o a todas as pessoas que deem realmente aten\u00e7\u00e3o a isso que foi falado.\r\nMais uma vez, dou parab\u00e9ns ao Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, do DEM, pela feliz declara\u00e7\u00e3o. Neste momento t\u00e3o importante, em que n\u00f3s estamos julgando o tema principal deste momento, que \u00e9 a Previd\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos passar por esse tipo de situa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ESCLARECIMENTO, DECLARA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de suposta declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ofensiva aos membros do Congresso Nacional. Responsabilidade da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, na noite de ontem, n\u00f3s est\u00e1vamos aqui, com esta Casa extremamente lotada, votando e discutindo v\u00e1rios temas de interesse do povo brasileiro. N\u00f3s tamb\u00e9m est\u00e1vamos, simultaneamente, na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, na qual sou coordenador, discutindo o assunto de maior interesse neste momento, a Previd\u00eancia Social. Quando eu voltei a este plen\u00e1rio, fui surpreendido com uma not\u00edcia publicada no jornal O Globo e tamb\u00e9m no site O Antagonista, de que o nosso Ministro Paulo Guedes haveria dito uma frase que no m\u00ednimo faltava com o respeito com muitos Parlamentares que aqui estavam. Segundo o site, ele teria dito que o Congresso Nacional era uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nImediatamente ap\u00f3s ter sido fui informado disso pelo Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, liguei para o Ministro Paulo Guedes e indaguei a ele se aquilo realmente era verdade. O Ministro Paulo Guedes n\u00e3o s\u00f3 desmentiu a not\u00edcia, como tamb\u00e9m me passou toda a hist\u00f3ria. Eu assumi, naquele momento, o compromisso de transmitir para aqueles que estavam cobrando uma posi\u00e7\u00e3o o que o Ministro tinha realmente falado na entrevista, mas n\u00e3o me foi permitido expor as palavras do Ministro, ainda que muitos colegas estivessem cobrando isso.\r\nTamb\u00e9m fiquei surpreso, porque j\u00e1 havia falado para alguns Deputados, inclusive para o nobre Deputado e amigo Arthur Oliveira Maia, que o Ministro j\u00e1 havia se retratado, quando, mesmo assim, o Deputado Arthur insistiu, subiu \u00e0 tribuna e fez praticamente um show. a\r\nEu pe\u00e7o mais um tempo, Sr. Presidente, para ler agora o que n\u00e3o tive oportunidade de ler ontem.\r\nEu perguntei: \"Paulo Guedes, isso dos jornais \u00e9 s\u00e9rio?\" Ele me respondeu: \r\nDeputado Frota, eu ontem disse que n\u00e3o responderia exatamente porque precisamos estar juntos, Economia e Congresso.\r\nExemplifiquei dizendo que eu n\u00e3o vou fazer o que querem. Querem que eu responda \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de que somos uma f\u00e1brica de crises, acusando o Congresso de f\u00e1brica de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o falei isso. Querem nos indispor. Usei no sentido exatamente contr\u00e1rio, o de evitar confronto que s\u00f3 prejudica o Pa\u00eds neste momento, dizendo que Paulo Guedes e Maia t\u00eam que estar juntos para o bem do Pa\u00eds.\r\nVou explicar o contexto. Eu disse exatamente que temos que trabalhar juntos. E eu n\u00e3o cairia na provoca\u00e7\u00e3o de jornalistas, de reagir \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o da usina de crises.\r\nLogo em seguida, o Ministro soltou uma nota oficial, pelo Minist\u00e9rio da Economia, para toda a imprensa. A nota diz:\r\nO Minist\u00e9rio Economia esclarece que o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o atacou de forma alguma o Congresso durante uma reuni\u00e3o interna na ter\u00e7a-feira. As frases atribu\u00eddas ao Ministro foram retiradas de contexto e usadas no sentido oposto ao que foi falado no encontro. O Ministro valoriza o trabalho de todos os parlamentares engajados na Nova Previd\u00eancia e est\u00e1 confiante na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nComplemento que o Ministro valoriza tamb\u00e9m o trabalho da Presid\u00eancia e da Mesa Diretora. Enfim, o trabalho de todos os Parlamentares deve ser aqui enaltecido.\r\nQueria que todos aqui soubessem da verdade. O Ministro Paulo Guedes imediatamente enviou, naquele momento em que estava sendo cobrada duramente a sua resposta, uma retrata\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos a responsabilidade de votar a reforma da Previd\u00eancia. O Brasil precisa disso. N\u00f3s sabemos que o sistema est\u00e1 quebrado e que precisamos salvar as futuras gera\u00e7\u00f5es. Todos os dias, homens e mulheres desta Casa t\u00eam-se dedicado a esse trabalho, para que possamos, no futuro, ter um Brasil digno, ter um Brasil decente. Precisamos, repito, salvar as nossas futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.\r\nO Ministro Paulo Guedes e toda a sua equipe agradecem tamb\u00e9m.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, TRANSPORTE, AERONAVE BRASILEIRA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MILITAR, TR\u00c1FICO DE DROGAS, AUGUSTO HELENO, GENERAL, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), PROVID\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falha na seguran\u00e7a da aeronave presidencial, demonstrada no tr\u00e1fico de coca\u00edna por militar da Aeron\u00e1utica. Pedido ao Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno, de refor\u00e7o da seguran\u00e7a de aeronaves oficiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s fomos surpreendidos com 39 quilos de coca\u00edna dentro do avi\u00e3o presidencial. \u00c9 \u00f3bvio que isso caiu como uma bomba aqui no Congresso. No entanto, vale lembrar que hoje pela manh\u00e3, al\u00e9m de o Presidente Bolsonaro ter exigido que seja punido severamente o sargento que levava os 39 quilos de coca\u00edna - n\u00e3o era 1 quilo, mas 39 quilos de coca\u00edna -, foi oficialmente divulgado que esse sujeito j\u00e1 viajava com outros presidentes antes, fazendo o mesmo trajeto no avi\u00e3o reserva. Ele viajou com Dilma, ele viajou com Temer, e agora com Jair Bolsonaro, o que leva a crer que esse sujeito j\u00e1 fazia isso antes.\r\nMas a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa, a quest\u00e3o \u00e9: onde est\u00e1 a seguran\u00e7a do Presidente? Onde est\u00e1 a seguran\u00e7a do avi\u00e3o presidencial, o GSI? Onde est\u00e1 o c\u00e3o farejador? Onde est\u00e1 o esquadr\u00e3o antibomba? N\u00f3s n\u00e3o podemos passar por esse tipo de coisa. \u00c9 inadmiss\u00edvel que um oficial da Aeron\u00e1utica entre no avi\u00e3o do Presidente sem ningu\u00e9m lhe fa\u00e7a uma revista completa.\r\nOu\u00e7o dizer que o servi\u00e7o secreto dos Estados Unidos \u00e9 extremamente duro com os pr\u00f3prios convidados, mas precisa ser assim. N\u00f3s n\u00e3o podemos passar por isso que passamos - se fosse uma bomba, o que poderia ter acontecido?\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o do General Heleno para o fato de que, mais do que tudo, precisamos estar alertas para a quest\u00e3o da seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, APOSENTADORIA ESPECIAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Concess\u00e3o de aposentadoria justa aos policiais e aos demais profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, eu vou falar aqui sobre as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nNo ano de 2017, 542 policiais brasileiros perderam suas vidas por serem policiais. Um policial tem 2,16 vezes mais chances de perder sua vida do que qualquer outro trabalhador brasileiro.\r\nEstamos vivendo um momento importante nesta Casa, Presidente.\r\nA valoriza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica come\u00e7a com aqueles que est\u00e3o no fronte de batalha. N\u00e3o podemos ficar mais aqu\u00e9m desse assunto. N\u00f3s precisamos ter respeito por esses profissionais. E a aposentadoria deve ser justa para esses policiais. A pol\u00edcia merece aten\u00e7\u00e3o. A pol\u00edcia merece respeito. Os policiais n\u00e3o militares est\u00e3o sendo respons\u00e1veis por umas das maiores opera\u00e7\u00f5es contra a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. \u00c9 claro que merecem uma aposentadoria justa para que o trabalho continue sendo feito com efici\u00eancia. Seguran\u00e7a p\u00fablica, os policiais n\u00e3o podem ser esquecidos e desvalorizados, n\u00e3o podem ser abandonados nessa reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu entendo que esta Casa esteja trabalhando para essa categoria. Tamb\u00e9m entendo que a Comiss\u00e3o Especial tenha feito o seu dever, tenha trabalhado por todas essas categorias, principalmente pelas categorias que mais necessitem neste momento de aten\u00e7\u00e3o. A Comiss\u00e3o Especial merece o valor que tem. A grandiosidade da Comiss\u00e3o vem mostrando a responsabilidade que n\u00f3s temos. Todos os brasileiros sofrem com a viol\u00eancia e a criminalidade. Os policiais e trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica - linha de frente no combate ao crime - s\u00e3o os \u00fanicos profissionais que usam a pr\u00f3pria vida como escudo para cumprir a sua miss\u00e3o.\r\nPoliciais t\u00eam um alto \u00edndice de estresse e alto grau de incid\u00eancia de doen\u00e7as e s\u00e3o os mais prejudicados nas suas categorias. Os policiais e profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o querem privil\u00e9gios. A aposentadoria policial justa e digna \u00e9 a mesma que eles est\u00e3o pedindo neste momento. Sabemos da dificuldade. Temos conversado sobre isso com o nosso Ministro Paulo Guedes e tamb\u00e9m com o Presidente desta Casa Rodrigo Maia.\r\nSr. Presidente, aqui fica o meu apoio \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil, \u00e0 Pol\u00edcia Militar, \u00e0 Pol\u00edcia Civil, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, \u00e0s Guardas Municipais. Contem sempre comigo!\r\nQue Deus nos proteja!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto.\r\nPresidente, hoje \u00e9 um dia muito importante, e eu gostaria de deixar claro que essa reforma da Previd\u00eancia que n\u00f3s estamos fazendo e que votaremos n\u00e3o se trata de uma mentira, ela \u00e9 uma realidade. O povo brasileiro necessita disso, e n\u00f3s estamos aqui juntos exatamente para votar para o futuro do nosso Pa\u00eds, para o futuro do Brasil.\r\nEu gostaria de aproveitar e agradecer a todos aqueles que estiveram na Comiss\u00e3o Especial e principalmente ao nosso Relator, o Deputado Samuel Moreira, por todo o trabalho desenvolvido. Tenham certeza de que o PSL estar\u00e1 aqui hoje at\u00e9 a hora que tiver que estar para que possamos votar definitivamente pelo bem do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, venho aqui hoje neste momento especial por que o Pa\u00eds atravessa para deixar mais uma vez um recado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos assistindo agora atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e nos ouvindo atrav\u00e9s da R\u00e1dio C\u00e2mara. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que todos os Deputados que querem o bem do nosso Pa\u00eds estejamos juntos por um Brasil melhor para as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s entendemos, e sabemos, Sr. Presidente, que o Pa\u00eds chegou ao fundo do po\u00e7o, ao caos social, ao caos econ\u00f4mico. Desde o dia 20 de fevereiro, quando o Presidente Bolsonaro trouxe aqui o texto da reforma da Previd\u00eancia, sou testemunha da sua luta, Sr. Presidente, do seu interesse e de como V.Exa. articulou para que todos n\u00f3s estiv\u00e9ssemos nesta batalha. \r\n\u00c9 importante nesta hora separarmos os homens dos meninos. N\u00f3s temos aqui hoje a inten\u00e7\u00e3o do bem, de lutar pelas futuras gera\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos aqui a oportunidade de mudar economicamente o Pa\u00eds, de tirar o Pa\u00eds desse caos, a que, durante 13 ou 14 anos, n\u00f3s ficamos assistindo. Hoje h\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados, 10 milh\u00f5es acima de tudo que n\u00f3s sabemos que \u00e9 essa reforma. \r\nN\u00f3s entendemos que o Pa\u00eds neste momento atravessa uma crise e que n\u00f3s hoje podemos, a partir deste momento, mudar essa hist\u00f3ria. Portanto, conto com todos os Deputados, com aqueles que est\u00e3o juntos com o PSL nessa luta pela reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Que Deus proteja a todos n\u00f3s.\r\nEsta \u00e9 a nossa reforma, \u00e9 pelo Brasil, pelo Brasil do verde e do amarelo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje n\u00f3s estamos vendo o dia nacional da reclama\u00e7\u00e3o. Reclamam de tudo. Nada est\u00e1 bom para eles.\r\nFalam que a proposta do Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 ruim, mas eles nunca fizeram uma proposta boa, porque, se tivessem feito, n\u00e3o estar\u00edamos aqui hoje discutindo isso. Ali\u00e1s, essa proposta \u00e9 nossa, \u00e9 daqueles que querem um Pa\u00eds melhor, que querem o Brasil realmente verde e amarelo. O Brasil precisa crescer, Presidente. Esse \u00e9 o nosso entendimento.\r\nPrecisam parar de mentir aqui. Tentam, neste momento, criar uma fal\u00e1cia, mas n\u00e3o fizeram absolutamente nada. Aqui ningu\u00e9m finge. Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 fingindo. N\u00f3s estamos trabalhando, Presidente, em cima da verdade. O Brasil vai parar, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que o Brasil continue assim.\r\nAli\u00e1s, um dos objetivos da proposta \u00e9 evitar que os jovens caiam na mesma armadilha da atual gera\u00e7\u00e3o, que hoje convive com um sistema que opera com um saldo negativo. O movimento em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 nova Previd\u00eancia \u00e9 para garantir as futuras gera\u00e7\u00f5es, \u00e9 para garantir os pagamentos previdenci\u00e1rios e da assist\u00eancia social, o que permitir\u00e1 que o Pa\u00eds cres\u00e7a mais r\u00e1pido, gerando empregos. Por isso, Presidente, a Comiss\u00e3o Especial se dedicou tanto durante dias e dias. \r\nAs pessoas precisam entender que, neste momento, V.Exa., Presidente, est\u00e1 aqui trabalhando por um Brasil que realmente quer chegar a algum lugar. N\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o fim, n\u00e3o importa a hora, n\u00e3o importa o dia, n\u00e3o importa quanto tempo n\u00f3s ficaremos aqui. N\u00f3s vamos aprovar a nova Previd\u00eancia para o bem do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, MARCELO RAMOS, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Legado nefasto deixado pelo governo do PT. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos na presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 um prazer t\u00ea-lo aqui hoje na Presid\u00eancia da Mesa. \r\n\u00c9 importante este momento que estamos vivendo, por isso anotei aqui algumas palavras. O tempo todo vejo a Esquerda subindo \u00e0 tribuna e falando de um Governo mentiroso, de crueldade, que estamos acabando com os pobres, etc. e tal. Mas basta abrirmos os livros para vermos que os anos do PT foram cercados de trag\u00e9dias pol\u00edticas. Neles houve o pior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Ou eu estou enganado? \u00c9 claro que n\u00e3o. Essa \u00e9 a verdade que precisa ser dita aqui.\r\nVamos aproveitar a presen\u00e7a de algumas estrelas do PT aqui dentro para falarmos a verdade. Foi deles a pior crise j\u00e1 registrada na economia brasileira. Foi deles o pior Governo da hist\u00f3ria do Brasil - isso est\u00e1 constatado -, cercado de crimes, corrup\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00f5es, lavagem de dinheiro. Ou eu estou errado? N\u00e3o, n\u00e3o estou errado. O PT deixou mazelas evidentes, como o desequil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas e as fraudes or\u00e7ament\u00e1rias, ap\u00f3s anos de Lei de Responsabilidade Fiscal. Passaram o Pa\u00eds para tr\u00e1s. Isso precisa ser dito aqui, quando eles sobem ali do outro lado para apontar para o Governo Bolsonaro. N\u00e3o \u00e9 justo! E ainda houve aparelhamento pol\u00edtico do Estado por quadros partid\u00e1rios e promiscuidade com empresas de todos os setores da economia em que o Estado poderia intervir. Fizeram de tudo e n\u00e3o deixaram nada. Essa \u00e9 a verdade.\r\nAinda hoje se acham no direito de interrogar um juiz, como se eles fossem os ju\u00edzes da moral, como se eles fossem os anjos. \u00c9 uma hipocrisia total. Foi isto que fizeram: usaram as estatais para fins pol\u00edticos e o capitalismo como combust\u00edvel de um projeto de poder. Promoveram o incha\u00e7o da m\u00e1quina p\u00fablica e recusaram aceitar a realidade econ\u00f4mica. Fizeram tamb\u00e9m uma mistifica\u00e7\u00e3o equivocada, propagada por artistas e intelectuais cegos para os fatos que ocorriam em nosso Pa\u00eds, al\u00e9m do ex\u00e9rcito de propagandistas remunerados com dinheiro p\u00fablico, apesar das estat\u00edsticas deplor\u00e1veis no saneamento b\u00e1sico, de um sistema de sa\u00fade p\u00fablico que funcionava como um show de horrores e da vergonha nacional que passamos em todas as avalia\u00e7\u00f5es internacionais na educa\u00e7\u00e3o.\r\nIsso tem que ser falado aqui tamb\u00e9m, quando eles sobem \u00e0 tribuna ali do outro lado, apenas para apontar o dedo para o lado de c\u00e1.\r\nEis o saldo social dos 13 anos de Governos do PT: 65 milh\u00f5es de inadimplentes, 14 milh\u00f5es de desempregados. O PT, na verdade, n\u00e3o deixou saudade nos brasileiros, exceto nos iludidos por uma mistifica\u00e7\u00e3o ou naqueles que dependem do partido para viver. Ele deixou, sim, incertezas, um Pa\u00eds anestesiado, uma classe pol\u00edtica desacreditada. Por isso, teremos tempos turbulentos pela frente.\r\nO vermelho foi substitu\u00eddo pelo verde-amarelo. A reforma da Previd\u00eancia se faz extremamente necess\u00e1ria. \u00c9 por isso, Presidente Marcelo Ramos, que hoje estamos iniciando o caminho para essa vit\u00f3ria. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Brasil saiba da verdade aqui dentro, que n\u00f3s estamos aqui lutando por dias melhores, porque, se tivessem, no passado, feito algo realmente relevante, n\u00e3o estar\u00edamos aqui neste momento discutindo esse tema, discutindo essa mat\u00e9ria. \u00c9 assim que n\u00f3s precisamos levar o Pa\u00eds daqui para frente, em cima da verdade. N\u00e3o podemos nos deixar enganar pelas fal\u00e1cias, pelo mantra de todos os que sobem ali, todos os dias. E hoje, principalmente, parece que virou o dia internacional das lamenta\u00e7\u00f5es. Vamos ouvir aqui, durante horas e horas, os ataques programados. Mas n\u00e3o vamos nos curvar, porque a nossa alma \u00e9 brasileira. N\u00f3s vamos lutar por um Brasil melhor, por um Brasil livre! \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos deixar claro aqui.\r\nE, mais uma vez, aproveitando que V.Exa. est\u00e1 aqui, Sr. Presidente, quero falar a todos sobre a import\u00e2ncia da sua a\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia. Devemos olhar para este momento e estar aqui prontos, n\u00e3o importa o tempo que vamos ficar aqui, n\u00e3o importa quantos dias n\u00f3s vamos ficar aqui para lutar pelas futuras gera\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds. \r\nEles levaram o Pa\u00eds ao caos econ\u00f4mico e social. A hist\u00f3ria diz isso.\r\nSr. Presidente, aqui estamos e aqui ficaremos at\u00e9 o fim, juntos, lutando por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tem sido engra\u00e7ada esta discuss\u00e3o. Estamos vendo pessoas criticando a cultura de outros Estados, e temos de entender que a vaquejada \u00e9 um esporte. Ela tem que ser entendida assim, como estamos neste momento apresentando.\r\nPortanto, o PSL \u00e9 contra a nominal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAQUEJADA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de vaguejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos falando da vaquejada. A vaquejada \u00e9 cultural, a vaquejada \u00e9 esportiva. Precisamos reconhecer isso. \u00c9 um patrim\u00f4nio do povo. Vaquejada \u00e9 esporte, gera milhares de empregos e sua ind\u00fastria \u00e9 forte. \u00c9 \u00f3bvio que o PSL vai estar sempre apoiando.\r\nEu fico vendo a Esquerda chorando aqui pelos animais, mas come peito de frango, come feijoada, rabo, l\u00edngua de porco, frango \u00e0 passarinho, fil\u00e9 \u00e0 milanesa. Come os animais, mas n\u00e3o quer la\u00e7ar. Entope-se numa churrascaria. Mas, aqui, todo mundo vira vegano, n\u00e3o \u00e9? Muito bom!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 impressionante este momento em que estamos vivendo aqui, agora est\u00e1 cheio de santos, anjos, gnomos. Mas, eu gostaria de falar para o Deputado que me antecedeu que, no dia 10 de abril de 2016, no UOL est\u00e1 escrito assim: \"Contra o impeachment, Dilma negocia cargos com verbas de 38 bilh\u00f5es\". Isso n\u00e3o pode ser esquecido. Pimenta nos olhos dos outros \u00e9 refresco.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, sobre este tema fico pensando aqui: \"Matar pode, mas la\u00e7ar n\u00e3o\". Animais protegidos, bem tratados, grandes espet\u00e1culos, shows, eventos, animais que tomam suplementos, enfim, estamos aqui discutindo um tema que \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o cultural, \u00e9 uma modalidade esportiva. Precisamos reconhecer isso no nosso Pa\u00eds. \u00c9 um patrim\u00f4nio do povo, cria milhares de empregos, \u00e9 uma ind\u00fastria muito forte. N\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nVejo aqui pessoas consternadas pelos animais. N\u00e3o passam de hip\u00f3critas, que ficam aqui chorando pelos animais. Na verdade, v\u00e3o \u00e0s churrascarias e comem frango a passarinho, fil\u00e9 \u00e0 milanesa, peito de frango, picanha, chuleta. Contudo, na hora de defender os animais, essas pessoas viram uma hipocrisia total. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar nisso. Aqui est\u00e1 cheio de barrigudos que n\u00e3o saem da churrascaria, que comem o boi, e agora n\u00e3o querem que falemos abertamente que isso \u00e9 esporte, que isso \u00e9 cultura. N\u00e3o podemos aceitar isso, Sra. Presidente! N\u00f3s entendemos que \u00e9 esporte, n\u00f3s entendemos que \u00e9 cultural.\r\nDesejamos boa sorte a todos aqueles que est\u00e3o apoiando definitivamente este tema!\r\nO PSL est\u00e1 completamente de acordo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMULHER, BANCADA FEMININA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.  Homenagem \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"sim\".\r\nMas eu gostaria tamb\u00e9m de prestar uma homenagem \u00e0 bancada feminina, que acabou de fazer uma bela a\u00e7\u00e3o, mostrando o trabalho e a for\u00e7a da mulher aqui dentro. Muito obrigado. Se pudessem repetir essa a\u00e7\u00e3o... Ficou sensacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foram muitos dias, muitas horas, Presidente, e aqui estamos finalmente. Gritar faz parte daquele lado de l\u00e1. Aqui n\u00f3s seremos objetivos, coesos e inteligentes o suficiente para sabermos o que estamos fazendo neste momento pelo nosso Pa\u00eds. Esta \u00e9 a hora de mostrarmos que somos fortes, Presidente.\r\nO Brasil precisa dessa reforma. Desde o dia 20 de fevereiro, estamos empenhados nessa reforma, nesse trabalho. \u00c9 importante que os brasileiros todos saibam que temos um lado, e o nosso lado \u00e9 o lado do bem, \u00e9 o lado do Brasil, \u00e9 o lado do verde e do amarelo. O Brasil precisa andar para frente.\r\nPresidente, essa reforma n\u00e3o \u00e9 do Presidente Bolsonaro. Essa reforma \u00e9 do povo brasileiro. E ela est\u00e1 acontecendo por causa do nosso trabalho, sob o comando do senhor, Deputado Rodrigo Maia. Este \u00e9 um momento especial. Essa \u00e9, sim, a nossa reforma. \r\nN\u00e3o \u00e9 justo o que fizeram com o Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Se tivessem feito algo de bom, realmente, n\u00e3o estar\u00edamos discutindo sobre isso aqui agora. Precisamos caminhar. Para estar aqui, Presidente, \u00e9 preciso ter coragem. Estamos com a responsabilidade nos ombros: 207 milh\u00f5es de brasileiros dependem de n\u00f3s. \r\nMudamos muitas coisas no texto do Relator Samuel Moreira. Retiramos o BPC e o rural. Este \u00e9 um passo importante para o Brasil. Vamos aprovar a reforma. Tentaram faz\u00ea-la no passado, e n\u00e3o fizeram. A reforma \u00e9 fundamental para o crescimento do nosso Brasil. Esse \u00e9 o trabalho dos partidos que est\u00e3o juntos neste momento, lutando por um Brasil melhor, acreditando nas futuras gera\u00e7\u00f5es. \r\nN\u00f3s n\u00e3o temos medo de cara feia, n\u00e3o temos medo de gritos. Nossa bandeira \u00e9 verde e amarela. A reforma da Previd\u00eancia j\u00e1 tem o apoio da maioria dos Deputados que aqui est\u00e3o. Isso \u00e9 resultado de muito trabalho de todos os que querem um Brasil melhor e dos eleitores que compreenderam que os Deputados fizeram valer a pena este momento, valer a pena a reforma da Previd\u00eancia. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o de todos aqueles que acreditam num Brasil melhor. Eu acredito e vejo, aqui, hoje, homens e mulheres acreditando neste momento, acreditando neste Pa\u00eds. \u00c9 por isso, Presidente, que estamos aqui sem hor\u00e1rio, sem dia. S\u00f3 vamos sair daqui quando essa reforma for realmente aprovada. E ela ser\u00e1 aprovada, porque aqui existem brasileiros e brasileiras que lutam com o cora\u00e7\u00e3o e com a alma, que n\u00e3o est\u00e3o aqui brincando.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aqui a todos os colegas. Precisamos deixar claro que, aprovada pela Comiss\u00e3o Especial na semana passada, mostramos que, com todo o jogo contra da Esquerda, o Brasil vai vencer gra\u00e7as \u00e0 capacidade de di\u00e1logo e de equil\u00edbrio dos Parlamentares.\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR) - E a anistia?\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP) - Querem sim - todos n\u00f3s queremos - um Brasil melhor. E o PSL est\u00e1 fechado, fechou quest\u00e3o. Essa reforma \u00e9 nossa. Essa reforma \u00e9 do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nObrigado a todos aqueles que est\u00e3o juntos nessa caminhada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=463&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de equil\u00edbrio nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito bom dia.\r\nVenho aqui hoje, mais uma vez, pedir a esta Casa que tenha equil\u00edbrio, paci\u00eancia e discernimento, para que n\u00f3s possamos ter um dia como o de ontem, em que trabalhamos com muito objetivo. Deu-nos muito trabalho, mas chegamos aonde n\u00f3s quer\u00edamos.\r\nConto mais uma vez com todos os Deputados do PSL e todos aqueles que, juntos, querem trabalhar por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu queria deixar claro que o atual regime subsidia quem tem mais. Isso vai mudar com a nova Previd\u00eancia. Hoje os mais pobres se aposentam, em m\u00e9dia, 10 anos depois dos mais ricos. Isso \u00e9 injusto! Sobre o d\u00e9ficit do setor, apenas no RGPS, em 2018, tivemos 195,2 bilh\u00f5es de saldos negativos. Se somarmos isso aos regimes pr\u00f3prios e \u00e0s pens\u00f5es, teremos 264,4 bilh\u00f5es. \r\n\u00c9 sempre bom falar a verdade e deixar clara esta mat\u00e9ria que estamos debatendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, tenho certeza de que esta ser\u00e1 mais uma tarde, quem sabe uma noite, vitoriosa que teremos aqui.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que eu venho aqui encaminhar \"sim\". N\u00f3s estamos vivendo um momento extremamente importante. Todos devem ter certeza de que o Brasil est\u00e1 nos assistindo e sabe que n\u00f3s estamos lutando por ele.\r\nQuero ressaltar o trabalho da equipe econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes: Rog\u00e9rio Marinho, Bianco e todos aqueles que durante todos esses dias trabalharam intensamente com os Deputados. Cito tamb\u00e9m o Presidente Rodrigo Maia e todos os que trabalharam na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia.\r\nTenho visto que Deputados da Esquerda est\u00e3o indo \u00e0 tribuna criticar as emendas liberadas pelo Governo Bolsonaro. Ent\u00e3o, Deputado Giovani Cherini, Deputado Marcel Van Hattem, resolvi fazer uma pesquisa.\r\nEm 30 de julho de 2013, diz o jornal O Globo: \"Dilma autoriza a libera\u00e7\u00e3o de 6 bilh\u00f5es de emendas parlamentares\". Em 19 de agosto de 2013, diz o jornal A Folha de S.Paulo: \"Para agradar base, Dilma libera valor recorde de emendas\".\r\nVamos para 2014: \"Dilma diz que s\u00f3 libera dinheiro de emendas se Congresso aprovar a lei\", diz o jornal A Folha de S.Paulo.\r\nAgora, 2015: \"Dilma libera 1 bilh\u00e3o em emendas parlamentares\", not\u00edcia de 30 de julho.\r\nPor fim, 2016, para refrescar bem a mem\u00f3ria da Oposi\u00e7\u00e3o: \"Governo libera emendas em troca de voto contra impeachment\", not\u00edcia de 7 de mar\u00e7o de 2016.\r\nOu seja, gostam muito de falar, mas n\u00e3o olham para si, n\u00e3o olham para o que eles mesmos fizeram. Durante anos e anos, prometeram, mentiram, abusaram, levaram o Pa\u00eds ao caos econ\u00f4mico, ao caos social e cultural. Hoje sobem \u00e0 tribuna e falam como se fossem os paladinos da Justi\u00e7a, com receita para tudo. Agora eles t\u00eam rem\u00e9dio para tudo. Parece uma cambada de anjos que sobem ali e que nunca fizeram absolutamente nada - em alguns momentos eu quase fico comovido! Parece que todos os do outro lado fizeram o curso de teatro de Wolf Maya!\r\nSr. Presidente, eu gostaria de deixar esse passado bem explicado. Eles n\u00e3o pode colocar na nossa conta as atrocidades, os erros, a corrup\u00e7\u00e3o e a lavagem de dinheiro que fizeram durante tantos anos.\r\nN\u00f3s brasileiros que amam a bandeira verde e amarela e que estamos lutando aqui neste momento, Deputados e Deputadas, temos a certeza de que vamos sair daqui, hoje, com mais uma vit\u00f3ria, assim como amanh\u00e3 e depois. Este \u00e9 o Parlamento que o Brasil espera que sejamos: o da verdade, o da honestidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 a grande hora para mostrar ao Brasil que estamos vencendo em prol do futuro dos brasileiros. Eu gostaria de pedir aos meus colegas que levantassem a Bandeira do Brasil. N\u00f3s somos patriotas.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o dos Deputados com a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos 379 Deputados a favor da reforma da Previd\u00eancia. Esse \u00e9 o resultado de muito trabalho de todos os que querem um Brasil melhor e dos eleitores tamb\u00e9m, que compreenderam que os Deputados fizeram a vota\u00e7\u00e3o de ontem valer a pena.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o mais uma vez - como fez h\u00e1 pouco o nosso Relator Samuel Moreira - a todos que hoje est\u00e3o aqui que tenham aten\u00e7\u00e3o na hora da vota\u00e7\u00e3o dos destaques. \r\nE que Deus proteja todos os brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Empenho do orador na aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares com a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, Deputados e Deputadas desta Casa, estamos aqui reunidos, mais uma vez, nestas manh\u00e3 e tarde, para trabalhar pelo futuro do Pa\u00eds. \r\nEstamos no momento principal, per\u00edodo de debates e de vota\u00e7\u00e3o. Esta Casa tem o compromisso, Presidente, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Estamos aqui trabalhando pelo Brasil, no momento em que esta Casa assumiu a responsabilidade por essa reforma, por essa economia. Sabemos da for\u00e7a daqueles homens e das mulheres que aqui dentro est\u00e3o lutando por esse Brasil. Temos sido coerentes e estamos construindo, dessa forma, essa Previd\u00eancia, e construindo isso juntos. Por isso, \u00e9 muito importante que todos participem, coloquem suas digitais. Sabemos que nosso sistema est\u00e1 condenado, a velha Previd\u00eancia \u00e9 um buraco fiscal que amea\u00e7a o Pa\u00eds. \r\nOntem, sa\u00edmos daqui j\u00e1 na madrugada, e agora pela manh\u00e3 estamos aqui novamente, na certeza de que estamos fazendo o que o Brasil, o que os 207 milh\u00f5es de brasileiros querem: a reforma da Previd\u00eancia, para salvar as novas gera\u00e7\u00f5es, para que o Brasil tenha um futuro muito melhor do que esse a que assistimos at\u00e9 agora. Sabemos que t\u00eam sido dif\u00edceis e acalorados os debates aqui dentro, por horas e horas, mas estamos nos mantendo firmes.\r\nQuero homenagear aqui todos os Deputados e Deputadas do PSL, que t\u00eam feito um trabalho de muita dedica\u00e7\u00e3o ao texto do Relator Samuel Moreira. Mais uma vez, ressalto a for\u00e7a e o trabalho da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, capitaneada pelo Deputado Marcelo Ramos, que, mais uma vez, daqui a algumas horas, estar\u00e1 no comando desta importante sess\u00e3o.\r\nPortanto, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o a todos, pois temos muitos destaques pela frente. Com certeza, o Brasil vencer\u00e1. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, POLICIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o de partid\u00e1rios do Presidente Jair Bolsonaro contra a aprova\u00e7\u00e3o de medida em benef\u00edcio dos policiais no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia e todos desta Casa, eu tenho lido agora nas redes sociais que o PSL \u00e9 o assunto mais comentado do Twitter por obra de bolsonaristas desiludidos. Em decorr\u00eancia da flexibiliza\u00e7\u00e3o da categoria policial e consequentes benef\u00edcios na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, considerada at\u00e9 mesmo sindicalista, os Internautas bolsonaristas se revoltaram com as decis\u00f5es do partido e lan\u00e7aram diversas hashtags.\r\n\u00c9 importante que fique claro que essa decis\u00e3o do PSL acompanhou uma decis\u00e3o do grupo econ\u00f4mico do nosso Ministro Paulo Guedes. Ela foi constru\u00edda com diversos outros partidos, como Podemos, DEM, PRB e tantos outros. Essa decis\u00e3o n\u00e3o foi tomada aleatoriamente. Foi uma decis\u00e3o pensada, calculada e fechada por diversos partidos que o PSL apoiou. Eu vi, ent\u00e3o, esse tipo de ataque e cr\u00edtica a Deputados que est\u00e3o aqui lutando pelo futuro do Brasil, por um futuro melhor, e lutando por classes.\r\nEu sou a favor de que todas as classes sejam beneficiadas dentro desse texto da Previd\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 as mulheres, n\u00e3o s\u00f3 os evang\u00e9licos, mas tamb\u00e9m os policiais, os professores, as nossas guardas municipais inclusive. Contudo, em determinados momentos, temos que convir que algu\u00e9m sai perdendo.\r\nAgora, as cr\u00edticas daqueles que n\u00e3o est\u00e3o aqui vivendo o que n\u00f3s estamos vivendo eu chamo de covardes, porque eles precisavam estar aqui vivendo o que a Situa\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o e os moderados est\u00e3o vivendo para entenderem como \u00e9 o andar da carruagem.\r\nSe esses bolsonaristas est\u00e3o em frenesi e nervosos pela decis\u00e3o que tomamos a favor dos policiais, eles n\u00e3o deveriam estar aqui nas redes, eles deveriam estar l\u00e1 na rampa do Pal\u00e1cio, porque o erro vem de l\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pe\u00e7o 1 minuto. \r\nEsta \u00e9 uma hora importante. N\u00f3s n\u00e3o temos que apoiar esse destaque, que gera um impacto violento de 162 bilh\u00f5es de reais. Esta \u00e9 a hora de ter aten\u00e7\u00e3o total e jogar junto. Vamos derrubar esse destaque!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de refor\u00e7ar, mais uma vez, que n\u00f3s estamos aqui h\u00e1 dias, h\u00e1 meses inclusive, trabalhando seriamente e votando uma reforma que, na verdade, n\u00e3o foi feita no passado. Por isso estamos aqui, por isso estamos trabalhando, fazendo exatamente o que n\u00e3o foi feito no passado. Ent\u00e3o, n\u00e3o podem continuar com essa mentira, n\u00e3o podem continuar com essa fal\u00e1cia. N\u00f3s estamos fazendo exatamente o que n\u00e3o foi feito no passado: estamos lutando por um Brasil melhor. Essa \u00e9 a verdade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em nome da bancada do PSL e do nosso Presidente Luciano Bivar, eu gostaria de agradecer a todos, especialmente \u00e0 bancada feminina, \u00e0 Deputada Soraya Santos, ao Presidente Rodrigo Maia, pela sua condu\u00e7\u00e3o, a Onyx Lorenzoni, a Baleia Rossi, a Marcos Pereira, a Arthur Lira, ao Delegado Waldir, a Aguinaldo Ribeiro, a Joice Hasselmann, que est\u00e1 aqui ao meu lado, a Paulo Guedes, a Bolsonaro, a todos que estiveram juntos por um Brasil melhor.\r\nVamos juntos mudar essa hist\u00f3ria!\r\nMas essa reforma \u00e9 sua, Deputado Rodrigo Maia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\n\u00c9 importante registrarmos no dia de hoje que estamos iniciando uma nova etapa da reforma da Previd\u00eancia. Nas pr\u00f3ximas horas e nos pr\u00f3ximos dias poderemos vot\u00e1-la novamente, dando a vit\u00f3ria ao povo brasileiro.\r\nIsso \u00e9 muito importante, haja vista o que fizemos na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, no primeiro turno. Agora vamos iniciar o segundo turno. Tenho certeza de que aqueles Deputados que estiveram juntos com todos n\u00f3s aqui, com a base e aqueles que estiveram junto com o PSL, entre outros partidos, votar\u00e3o a favor da Previd\u00eancia.\r\nIsso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Sabemos que o Brasil necessita, precisa dessa reforma e vamos lutar por ela. Estaremos aqui mais uma vez, juntos, lutando pelo Brasil.\r\nPortanto quero agradecer-lhe, Presidente. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo logo pela manh\u00e3 na Presid\u00eancia, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Tamb\u00e9m \u00e9 um prazer encontrar aqui o Deputado Coronel Tadeu. Vamos juntos nessa luta.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus proteja todos n\u00f3s nesse segundo turno!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para a retomada dos investimentos e a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde! Boa tarde, Deputados e Deputadas!\r\nA nova Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um remendo \u00e0quela velha Previd\u00eancia. Eles querem criar milh\u00f5es de novos empregos e colocar o Brasil realmente na rota do crescimento. N\u00f3s precisamos libertar as futuras gera\u00e7\u00f5es dessa armadilha do desemprego em massa. A nova Previd\u00eancia tamb\u00e9m liberta a juventude brasileira de todos esses abusos a que n\u00f3s estamos assistindo, anos e anos, durante todo esse processo em que houve o debate. \r\n Hoje estamos dando in\u00edcio a um segundo passo, um passo importante. Estaremos aqui para permitir que o Brasil retome os investimentos para crescer ao longo dos pr\u00f3ximos anos, mas queremos ir al\u00e9m: queremos o crescimento acelerado, queremos criar milh\u00f5es de novos empregos, empregos para jovens brasileiros, e queremos aumentar a produtividade e os sal\u00e1rios. \u00c9 importante que todos tenham a consci\u00eancia de que hoje estamos iniciando essa nova etapa, um segundo turno. \r\nE fa\u00e7o um apelo aos meus colegas de trabalho que votaram no primeiro turno favor\u00e1veis \u00e0 Previd\u00eancia: que hoje, mais uma vez, sejam patriotas! Lutem pelos seus ideais! Vamos juntos caminhar para um Brasil melhor!\r\n\u00c9 necess\u00e1rio. Sabemos quanto o Brasil precisa, neste momento, que realmente esse trabalho venha a gerar frutos para as crian\u00e7as e para os jovens. Isso \u00e9 de grande import\u00e2ncia.\r\nPortanto, agrade\u00e7o imensamente a todos aqueles que hoje est\u00e3o se reunindo para dar sequ\u00eancia \u00e0 vota\u00e7\u00e3o neste segundo turno. \u00c9 de muita import\u00e2ncia, e eu conto com cada um de voc\u00eas! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes do Munic\u00edpio de Ilhabela, Estado de S\u00e3o Paulo, em nome do Sr. Edson Prata.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado. Serei r\u00e1pido.\r\nGostaria, mais uma vez, de ressaltar aqui que hoje \u00e9 um dia importante, pois estaremos iniciando a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da proposta de reforma da Previd\u00eancia, t\u00e3o importante para o povo brasileiro. Tenho certeza de que aqueles Parlamentares que estiveram aqui no primeiro turno estar\u00e3o novamente lutando por um Brasil melhor, lutando para que as pessoas possam realmente ter um futuro brilhante.\r\nDeixo o meu especial abra\u00e7o a toda comunidade e ao povo de Ilhabela, representado aqui pelo amigo Edson Prata.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, de mat\u00e9ria de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, hoje estaremos mais uma vez todos unidos aqui para iniciar esse segundo turno.\r\nAo contr\u00e1rio do que ouvi alguns Deputados da Esquerda falando, votaremos pelo futuro do Brasil, pela democracia do Brasil.\r\n\u00c9 importante lembrar a todos aqueles que estiveram juntos e unidos no primeiro turno que agora \u00e9 a hora de mostrarmos o nosso patriotismo, a nossa luta.\r\nVamos juntos levar o Brasil para frente!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMPANHA EDUCATIVA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ades\u00e3o da Casa \u00e0 Campanha Agosto Lil\u00e1s, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde. Quero s\u00f3 lembrar a esta Casa que estamos no Agosto Lil\u00e1s, que representa a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Lei Maria da Penha, com muitas a\u00e7\u00f5es para chamar a aten\u00e7\u00e3o para os direitos das mulheres. H\u00e1 v\u00e1rios Deputados e Deputadas aqui no plen\u00e1rio, colegas homens e mulheres, todos de lil\u00e1s, inclusive a Deputada Fl\u00e1via Arruda. Parab\u00e9ns a todos! Vamos apoiar fortemente essa campanha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO FRANCO, PREFEITO, COTIA (SP), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Efici\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Rog\u00e9rio Franco, do Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje, venho falar da minha cidade Cotia, de S\u00e3o Paulo. Quero falar especificamente do Prefeito Rog\u00e9rio Franco, que vem fazendo um excelente trabalho, realizando, na cidade de Cotia, diversos trabalhos, em diversos segmentos, na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e principalmente na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nQuero salientar a infraestrutura de entretenimento que o Prefeito Rog\u00e9rio Franco tem colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade de Cotia. Entendo tamb\u00e9m que Cotia entrou no rol das cidades em que estamos trabalhando para melhorar a situa\u00e7\u00e3o do povo, dia ap\u00f3s dia, tanto na educa\u00e7\u00e3o como na sa\u00fade e na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nQuero deixar um grande abra\u00e7o para o Prefeito Rog\u00e9rio Franco e para o povo de Cotia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3549/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), OBRIGATORIEDADE, AULA, ARTE MARCIAL, ALUNO, MULHER, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.549, de 2019, encaminhado ao orador pela Deputada Estadual Janaina Paschoal, sobre a destina\u00e7\u00e3o de aula semanal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e0 pr\u00e1tica de modalidade de luta corporal para alunas do ensino b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez eu gostaria de mencionar aqui a Deputada Estadual Janaina Paschoal, que me presenteou com um projeto, que federalizamos. Eu me refiro ao Projeto de Lei n\u00ba 3.549, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, para determinar que uma das aulas semanais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica seja destinada ao ensino de alguma modalidade de luta corporal \u00e0s alunas.\r\nFiquei muito feliz de receber esse projeto das m\u00e3os da minha colega Janaina Paschoal. Tenho certeza de que ser\u00e1 recebido de bom grado nesta Casa, para que as mulheres, principalmente as mais jovens, possam se defender.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Luciano Bivar, Presidente Nacional do PSL, pela gentileza de me ceder este espa\u00e7o.\r\nDeputados e Deputadas, eu gostaria de elevar o trabalho de ontem do nosso Presidente Rodrigo Maia, que, junto com diversos Deputados, celebrou aqui uma economia de 933,5 bilh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 10 anos, obtida com o texto da reforma da Previd\u00eancia aprovado por esta Casa. Essa economia continua relevante, mesmo tendo ficado abaixo do valor previsto pelo nosso Paulo Guedes: 1 trilh\u00e3o e 236 bilh\u00f5es. Acho que a mat\u00e9ria possibilita uma \u00f3tima economia.\r\nEstimativas das institui\u00e7\u00f5es financeiras divulgadas no in\u00edcio do ano previam uma economia de at\u00e9 700 bilh\u00f5es ap\u00f3s a tramita\u00e7\u00e3o na Casa, e n\u00e3o foi isso que aconteceu. Fomos vitoriosos no primeiro turno, fomos vitoriosos no segundo turno. O resultado foi muito positivo. Tivemos um desempenho bem melhor do que tivemos com os destaques, inclusive no primeiro turno. Agora, no Senado, esses pontos ser\u00e3o discutidos novamente, principalmente a quest\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios, consideradas as mesmas regras da aposentadoria, o sistema de poupan\u00e7a garantida ou capitaliza\u00e7\u00e3o, sistema de poupan\u00e7a individual dos trabalhadores. A inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o avan\u00e7ou porque o texto n\u00e3o se encontrava maduro o suficiente para que fosse discutido e aprovado tanto no primeiro quanto no segundo turno.\r\nCumprimento pelo excelente trabalho todos aqueles que aqui lutaram, sejam da direita, sejam da esquerda, sejam do setor moderado. N\u00f3s tivemos grandes embates nesses primeiros meses, principalmente na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, na qual tive a felicidade de ser coordenador.\r\nGostaria, mais uma vez, de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia. Eu acho que foi uma figura central, importante na condu\u00e7\u00e3o de todo esse processo. Tivemos \u00eaxito no primeiro e no segundo turno. Essa vit\u00f3ria foi do povo brasileiro.\r\nQuero ressaltar o trabalho do nosso Relator, Deputado Samuel Moreira; do Presidente da Comiss\u00e3o Especial, Deputado Marcelo Ramos; do Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial, Deputado Silvio Costa Filho; de toda a equipe econ\u00f4mica de Paulo Guedes, a exemplo de Bianco, Rog\u00e9rio Marinho, Rolim, todos aqueles que estiveram juntos; do L\u00edder do PSL, Deputado Delegado Waldir; dos Deputados Arthur Lira, Aguinaldo Ribeiro, Marcos Pereira, Baleia Rossi, Carlos Sampaio; e, por fim, do Presidente Rodrigo Maia.\r\nAcho que n\u00f3s fizemos aqui um grande trabalho. Tivemos grandes debates, discuss\u00f5es muitas vezes acaloradas, mas cumprimos a nossa miss\u00e3o, cumprimos a nossa tarefa, e eu me sinto honrado de ter participado desse momento.\r\nAgora a mat\u00e9ria parte para o Senado. Estaremos torcendo e ajudando para que o Senado possa aprovar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o nosso texto. Confio plenamente no Presidente daquela Casa, o Senador Davi Alcolumbre.\r\nQuero imensamente agradecer a todos pela luta, a todos os Deputados, a todos os aliados e a todos aqueles L\u00edderes tamb\u00e9m, como a Deputada Joice Hasselmann, entre outros, que estiveram \u00e0 frente dessa reforma e que lutaram incansavelmente para que fosse aprovada.\r\nEntregamos uma reforma bem gorda, bem recheada, uma reforma \u00edntegra e coesa, como queria Paulo Guedes. Tenho a certeza de que, no Senado, n\u00e3o ser\u00e1 diferente, e n\u00e3o ir\u00e3o mexer tanto no texto que conseguimos fazer aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, FILIA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), AGRADECIMENTO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia; ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria; ao Presidente do PSDB, Deputado Bruno Ara\u00fajo, e ao L\u00edder do partido, Deputado Carlos Sampaio, pela filia\u00e7\u00e3o do orador aos quadros psdbistas. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nNesta minha primeira fala como novo integrante da bancada do PSDB, eu gostaria imensamente de agradecer \u00e0 Casa, ao Presidente Rodrigo Maia, ao nosso Governador Jo\u00e3o Doria, ao Presidente Bruno Ara\u00fajo e ao nosso L\u00edder Carlos Sampaio, que hoje me receberam nesta Casa e me deram toda a autonomia e independ\u00eancia para eu continuar o meu trabalho. Fico muito agradecido.\r\nEu j\u00e1 gostaria de falar da reforma tribut\u00e1ria, a mais importante das reformas. Os produtos brasileiros est\u00e3o superfaturados, e temos a pior carga tribut\u00e1ria. Tenho certeza de que esta Casa far\u00e1 um grande trabalho a partir de agora.\r\nComo participei da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, tenho o entendimento de que esta Casa, na Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, far\u00e1 um grande trabalho com esta que ser\u00e1 uma das mais importantes reformas deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado a todos. Obrigado pelo apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NORUEGA, ALEMANHA, RECURSOS FINANCEIROS, DOA\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REAVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de aceita\u00e7\u00e3o de recursos doados pela Alemanha e pela Noruega ao Fundo da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nas \u00faltimas horas, chamou a minha aten\u00e7\u00e3o uma fala do nosso Presidente Jair Bolsonaro. Eu gostaria de trazer isso para discuss\u00e3o.\r\nO nosso Presidente, em v\u00e1rias entrevistas, disse que n\u00e3o existe dinheiro, que n\u00e3o existe verba, que todos os Ministros est\u00e3o sem dinheiro, que todos os Ministros est\u00e3o sem verba, enfim, que n\u00e3o existe dinheiro para nada. Eu at\u00e9 concordo com determinados pontos. Mas a\u00ed eu vejo que existe um processo contra a Amaz\u00f4nia. Num momento em que n\u00e3o temos dinheiro para nada, foram dispensados 137 milh\u00f5es de reais que seriam investidos pela Noruega e 157 milh\u00f5es de reais que seriam investidos pela Alemanha.   \r\nEu fico aqui pensando: se n\u00e3o temos dinheiro pra nada, n\u00e3o seria o caso de conversar com a Noruega e com a Alemanha, para que pudessem continuar repassando esse investimento t\u00e3o importante para o meio ambiente, t\u00e3o importante para o Brasil, t\u00e3o importante para a Amaz\u00f4nia?\r\nPa\u00edses extremamente desenvolvidos, como a Noruega e a Alemanha, t\u00eam demonstrado preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente, dando uma li\u00e7\u00e3o de como se deve tratar o tema. Para V.Exas. terem uma ideia, o fundo soberano da Noruega \u00e9 de 1 trilh\u00e3o de d\u00f3lares. Eles t\u00eam 1,5% de participa\u00e7\u00e3o em todas as Bolsas do mundo. N\u00f3s, brasileiros, vamos jogar fora uma oportunidade como essa?\r\nEu gostaria de pedir, gentilmente, ao nosso Presidente Jair Bolsonaro que revisse essa quest\u00e3o, porque isso \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas para todo o mundo. Com toda a certeza, temos muito a aprender com os pa\u00edses que conseguem conciliar desenvolvimento e sustentabilidade do meio ambiente.\r\nEu gostaria de deixar esse recado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minhas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), REGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, COMPRA, AERONAVE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES como instrumento de agress\u00e3o pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nN\u00e3o adianta tentar defender o indefens\u00e1vel. As pessoas foram contempladas porque tinham o direito. Essa \u00e9 uma coisa extremamente legal. Por outro lado, elas tamb\u00e9m est\u00e3o pagando as presta\u00e7\u00f5es em dia. Ningu\u00e9m fez absolutamente nada de errado. Isso faz parte de um processo, faz parte de uma lei. Por isso, acho que usar o BNDES para agress\u00f5es pol\u00edticas est\u00e1 completamente errado. As pessoas que financiaram jatinhos, independentemente de qualquer coisa, fizeram isso com base na lei. Elas est\u00e3o amparadas na lei. \u00c9 s\u00f3 isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nPresidente, Deputados e Deputadas aqui presentes, na semana passada eu fui surpreendido quando o Presidente Jair Bolsonaro disse que n\u00e3o me conhecia, n\u00e3o sabia quem eu era. D\u00e1 para entender. Afinal, ele n\u00e3o sabe onde est\u00e1 o Queiroz. Ali\u00e1s, eu acho que a pergunta n\u00e3o \u00e9 mais onde est\u00e1 o Queiroz?, mas sim onde est\u00e1 enterrado o Queiroz?. N\u00f3s dever\u00edamos perguntar isso a ele.\r\nAli\u00e1s, ele n\u00e3o sabe do Queiroz, ele n\u00e3o sabe quem comandou a tal da rachadinha, ele n\u00e3o sabe que a terra \u00e9 redonda, porque, segundo o guru dele, a terra \u00e9 plana, n\u00e9? Ele n\u00e3o sabe que h\u00e1 desmatamento, porque nunca se interessou por isso, nunca foi \u00e0 Amaz\u00f4nia. Ele n\u00e3o sabe que h\u00e1 aquecimento global. Ele n\u00e3o sabe que existe fome no Brasil. Ali\u00e1s, disse que, se pudesse, daria fil\u00e9-mignon para o filho dele, que estava aqui agora h\u00e1 pouco, o embaixador. Sobre a Lei de Abuso de Autoridade, disse que vai pedir a um assessor para ler a lei. Da mesma forma, ele nunca leu o texto que veio da reforma da Previd\u00eancia, apenas veio aqui entreg\u00e1-lo, nas m\u00e3os do nosso Presidente Rodrigo Maia.\r\nEle poderia ter entregado um livro de Monteiro Lobato, que ele n\u00e3o saberia a diferen\u00e7a do neg\u00f3cio.\r\nDiante de tudo isso, pe\u00e7o ao nosso mestre que est\u00e1 no Planalto que acorde, que saia da campanha e trabalhe pelo povo brasileiro. Afinal, ele jurou trabalhar pelo povo brasileiro e governar para todos sem vi\u00e9s ideol\u00f3gico. Eu tamb\u00e9m acreditei nisso, infelizmente.\r\nValeu! Tchau!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a inconsist\u00eancia de den\u00fancias de desmatamento na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Vou ser r\u00e1pido. \r\nSr. Presidente, o meu filho tem 12 anos de idade, est\u00e1 na 7\u00aa s\u00e9rie e me ligou porque viu uma entrevista do nosso Presidente Jair Bolsonaro, dizendo que n\u00e3o h\u00e1 desmatamento. \r\n\"Os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia n\u00e3o s\u00e3o provocados pela seca e calor, como no Cerrado, mas pela a\u00e7\u00e3o humana. Os inc\u00eandios est\u00e3o ligados ao processo de desmatamento. Depois de desmatar, ateia-se fogo na \u00e1rea. S\u00f3 no Amazonas houve aumento de 335% no n\u00famero de focos este ano.\"\r\nEu fico impressionado com isto: meu filho de 12 anos, que cursa a s\u00e9tima s\u00e9rie, sabe mais do que o nosso Presidente Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, ANT\u00d4NIO HAMILTON MARTINS MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Desacertos do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nDeputadas e Deputados, quem sou eu para defender esta Casa? Mas outro dia, assistindo a uma das declara\u00e7\u00f5es do nosso Presidente Jair Bolsonaro, ouvi ele falar que esta Casa estaria muito confusa. Eu fiz uma lista r\u00e1pida do que realmente est\u00e1 confuso.\r\nLogo no in\u00edcio, n\u00f3s tivemos o caso do Queiroz; na sequ\u00eancia, aquele caso do \"golden shower\".\r\nDepois, a Ministra Damares Alves disse que durante 30 anos teve problema com o Pica-pau e com o Popeye.\r\nTivemos o Ministro Ricardo V\u00e9lez, da Educa\u00e7\u00e3o, com aquele comunicado do MEC.\r\nO Ministro Ernesto Ara\u00fajo, na sua nomea\u00e7\u00e3o, agradeceu ao \"Herculano Quintanilha da Virg\u00ednia\", o Olavo de Carvalho, por tudo o que tem feito ao Pa\u00eds, e ainda citou trechos da B\u00edblia em grego - em grego arcaico, mas citou. Atacou a globaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA\u00ed Bolsonaro diz que n\u00e3o h\u00e1 fome no Brasil, mas que daria um fil\u00e9-mignon para o filho dele.\r\nO nosso Ministro Ricardo Salles, do Meio Ambiente, declarou que nunca foi \u00e0 Amaz\u00f4nia.\r\nDepois tivemos aquela visita do nosso Presidente Bolsonaro em que o chanceler ficou do lado de fora da sala, e o nosso futuro embaixador ficou l\u00e1 dentro da sala com o Presidente Donald Trump.\r\nTivemos tamb\u00e9m aquela declara\u00e7\u00e3o do nosso futuro embaixador, de que um jipe e um cabo poderiam destruir o STF.\r\nVimos humilha\u00e7\u00f5es dos generais, xingamentos do nosso Vice-Presidente, por parte do Olavo de Carvalho. Ali\u00e1s, o nosso Vice-Presidente sumiu. Existe aquele jogo Onde est\u00e1 Wally? Eu queria lan\u00e7ar aqui o jogo Onde est\u00e1 Mour\u00e3o?.\r\nO Fl\u00e1vio Bolsonaro desafiou o Hamas.\r\nO Bolsonaro diz que n\u00e3o existe desmatamento. Para n\u00e3o poluir o ar, falou: \"Fa\u00e7a coc\u00f4 dia sim, dia n\u00e3o\".\r\nO guru disse que a Terra \u00e9 plana.\r\nForam os 6 minutos mais longos em Davos, sendo que ele dispunha de 30 minutos. \r\nHouve a hist\u00f3ria da \"despetiza\u00e7\u00e3o\", que come\u00e7ou e se perdeu pelo meio do caminho. \r\nHouve a confus\u00e3o com o nosso Davi Alcolumbre, com o nosso Rodrigo Maia, com os L\u00edderes dos partidos. \r\nHouve o an\u00fancio da mudan\u00e7a da Embaixada de Israel de Telavive para Jerusal\u00e9m, que n\u00e3o aconteceu. \r\nFoi feito um pedido aos pais para rasgarem as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o por conterem considera\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sexual.\r\nEnfim, essa s\u00e9rie de fatos demonstram que esta Casa n\u00e3o est\u00e1 confusa; confusa est\u00e1 a rampa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXONERA\u00c7\u00c3O, HENRIQUE MEDEIROS PIRES, SECRET\u00c1RIO, SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA,",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Motivo da exonera\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Nacional de Cultura, Henrique Medeiros Pires. Imediata promo\u00e7\u00e3o pela Casa de a\u00e7\u00f5es em prol da cultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de deixar registrado nesta Casa que o Secret\u00e1rio Nacional de Cultura reagiu a atos de censura e pediu demiss\u00e3o. A exonera\u00e7\u00e3o do ga\u00facho Henrique Pires ser\u00e1 publicada amanh\u00e3, quinta-feira, dia 22, no Di\u00e1rio Oficial.\r\nH\u00e1 3 meses, eu j\u00e1 falava com a Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, a Deputada Benedita da Silva, sobre os transtornos criados ao se diminuir a cultura no Brasil. O Minist\u00e9rio da Cultura foi transformado em secretaria nacional. N\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos prevendo diversos problemas. Esse \u00e9 mais um.\r\nEu s\u00f3 gostaria de saber por que o Secret\u00e1rio Nacional falou em censura e a\u00ed pediu demiss\u00e3o. Em 7 meses, a nossa cultura est\u00e1 parada, o audiovisual est\u00e1 sofrendo. Foi feita uma maquiagem na Lei Rouanet, que agora \u00e9 a Lei de Incentivo \u00e0 Cultura. N\u00f3s sabemos como a classe art\u00edstica vem sofrendo neste momento. E agora o Secret\u00e1rio Nacional de Cultura pede demiss\u00e3o por causa de censura. Realmente precisamos fazer alguma coisa de maneira muito r\u00e1pida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CRONOGRAMA, PLANEJAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, estamos aqui, todos, lutando por um Brasil melhor, por um Brasil decente.\r\nOntem foi anunciado um plano de privatiza\u00e7\u00f5es, e me pareceu quererem passar a impress\u00e3o de que est\u00e3o fazendo alguma coisa muito boa. Achei confusa a apresenta\u00e7\u00e3o. O plano visa, de uma s\u00f3 vez, privatizar 17 empresas. E o planejamento de tudo isso, como fica? Onde? Quando ser\u00e1? Essas s\u00e3o as perguntas. Isso \u00e9 o que n\u00f3s gostar\u00edamos de saber.\r\nNo pomposo lan\u00e7amento s\u00f3 faltaram fogos e banda. Foi legal. Parecia um momento encantado de Walt Disney. Mas a\u00ed um rep\u00f3rter p\u00e9 no ch\u00e3o, sem vi\u00e9s ideol\u00f3gico, fez uma pergunta: se havia algum calend\u00e1rio para a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. E Salim Matar entrou em cena. Parecendo ser o \u00fanico que estava em terra, foi logo dizendo: \"Isso vai levar muito tempo, isso vai levar muito tempo\". Eu acredito, at\u00e9 porque algumas empresas s\u00e3o devedoras, possuem passivos, e n\u00e3o ser\u00e1 tarefa f\u00e1cil encontrar parceiros e compradores. \r\nParticularmente, acho que algumas empresas devem ser, sim, privatizadas, mas com equil\u00edbrio e com calma, sem ser no encantado mundo da fantasia.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que isso ficasse registrado no programa A Voz do Brasil e que todos soubessem que estamos aqui lutando por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROGERIO FRANCO, PREFEITO, COTIA (SP), APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Proficuidade da gest\u00e3o do Prefeito Rogerio Franco, do Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados desta Casa, quero falar hoje do Prefeito Rogerio Franco, da cidade de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo, que nos \u00faltimos dias apoiou minha decis\u00e3o de mudan\u00e7a de partido. O Prefeito da cidade de Cotia me ajudou nessa decis\u00e3o.\r\nQuero falar tamb\u00e9m do Governo s\u00e9rio e transparente que ele e seu secretariado fazem naquela cidade. \u00c9 dessa forma que classifico a Prefeitura de Rog\u00e9rio Franco. O Governo Rogerio Franco fez e vem fazendo um trabalho sensacional. Eu quero fazer um balan\u00e7o do trabalho que ele faz.\r\nO Governo Rogerio Franco rompeu com um c\u00edrculo de poder patrimonialista que tinha como finalidade obter privil\u00e9gios ilegais e imorais com o uso da m\u00e1quina p\u00fablica. \u00c9 nisso que ele vem trabalhando.\r\nRogerio Franco estabeleceu uma governan\u00e7a alicer\u00e7ada na transpar\u00eancia, na correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e no di\u00e1logo permanente com o seu secretariado e com a popula\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o \u00e9 preciso se esfor\u00e7ar muito para perceber que a gest\u00e3o de Rogerio Franco possibilitou uma melhora significativa na cidade de Cotia. Vejo tamb\u00e9m que come\u00e7am a aparecer - e como n\u00e3o? - oportunistas de plant\u00e3o, que tentam fazer ataques, que ser\u00e3o recha\u00e7ados na hora certa, Sr. Presidente.\r\nQuero enviar um grande abra\u00e7o ao Prefeito Rogerio Franco, ao seu secretariado, ao Presidente do PSDB de Cotia, Marcio Camargo, e a seu Secret\u00e1rio Fernando J\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEQUESTRO, \u00d4NIBUS, RIO DE JANEIRO (RJ), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Aplausos ao Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Policiais Especiais - BOPE do Rio de Janeiro, pela elimina\u00e7\u00e3o de sequestrador de \u00f4nibus e salvamento de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jos\u00e9 Medeiros, Deputados e Deputadas, quero aproveitar a presen\u00e7a do nosso amigo Deputado Sanderson, do Deputado Coronel Chris\u00f3stomo e do Deputado Capit\u00e3o Augusto para prestar uma homenagem ao BOPE do Rio de Janeiro pela excelente atua\u00e7\u00e3o no caso do sequestro daqueles 36 ou 37 passageiros na Ponte Rio-Niter\u00f3i.\r\nAo contr\u00e1rio dos hip\u00f3critas que acham que bandido tem que ser combatido com flor ou que temos que jogar len\u00e7o branco para bandido para resolver uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica como aquela, quero deixar claro aqui que aquele homem prestou um servi\u00e7o ao povo brasileiro; aquele homem impediu que 36 ou 37 pessoas fossem queimadas cruelmente dentro daquele \u00f4nibus, fossem mortas ou passassem por mais terror e humilha\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s assistimos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de um profissional treinado especificamente para neutralizar um bandido, um sujeito que estava ali amea\u00e7ando aquelas pessoas. Precisamos salientar aqui que todos, todos os esfor\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o foram realizados e empregados naquela a\u00e7\u00e3o - todos, todos os esfor\u00e7os! Tentaram de tudo para que ele deixasse as v\u00edtimas sair ilesas, e ele tamb\u00e9m teve todas as oportunidades de sair daquele \u00f4nibus com vida. Mas o BOPE do Rio de Janeiro precisou agir.\r\nO sniper, extremamente treinado para aquele tipo de situa\u00e7\u00e3o, agiu com toda a seguran\u00e7a, cumprindo os padr\u00f5es internacionais. Isso tem que ficar claro, porque eu vejo pessoas que apoiam os direitos humanos, que apoiam os direitos \"dos manos\", declarar que acham que aquilo foi uma covardia, mas n\u00e3o pensam que, se sua m\u00e3e, seu irm\u00e3o ou seu filho estivesse dentro daquele \u00f4nibus, tamb\u00e9m estariam hoje comemorando a a\u00e7\u00e3o realizada naquele momento, uma a\u00e7\u00e3o que foi estudada.\r\n\u00c9 preciso acabar com essa hipocrisia. N\u00f3s sabemos que, em qualquer pa\u00eds que tenha uma pol\u00edcia treinada e apoio do Governo, esse policial seria condecorado, homenageado, enaltecido pela sociedade, por ter trabalhado da maneira mais correta. E n\u00e3o pensem que \u00e9 f\u00e1cil; \u00e9 dif\u00edcil. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de homenagear, de falar a realidade, porque s\u00f3 quem est\u00e1 ali sabe exatamente qual \u00e9 o problema que ocorre numa a\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, com diversos ref\u00e9ns.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu abra\u00e7o, minha homenagem \u00e0queles homens que l\u00e1 estavam lutando naquele momento para salvar vidas. A Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria, o Corpo de Bombeiros, a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar estavam todos empenhados. Na minha opini\u00e3o, n\u00f3s tivemos um final extremamente coerente e um final feliz para aqueles que estavam presos dentro daquele \u00f4nibus. \r\nFica aqui a li\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Coordena\u00e7\u00e3o pelo orador dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nDaqui a alguns minutos, ter\u00e1 in\u00edcio a Comiss\u00e3o Especial da reforma da Previd\u00eancia dos militares. N\u00f3s entendemos a grandiosidade dessa Comiss\u00e3o.\r\nNovamente, fui convidado para coordenar os trabalhos, assim como fiz na Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia, sabendo da import\u00e2ncia da nossa Marinha, da Aeron\u00e1utica e tamb\u00e9m do nosso Ex\u00e9rcito Brasileiro. \r\n\u00c9 com muito orgulho que estarei coordenando aquela Comiss\u00e3o, \u00e0 frente do novo PSDB, e espero que possamos sair de l\u00e1 mais uma vez vitoriosos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Funcionamento da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas registrar que n\u00f3s estamos trabalhando intensamente na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia dos Militares. Hoje recebemos inclusive os Comandantes das nossas For\u00e7as Armadas. Estamos fazendo um debate extremamente funcional e sadio na Comiss\u00e3o, cuja responsabilidade \u00e9 muito grande. \r\nQuero, mais uma vez, registrar o esfor\u00e7o dos diversos Deputados e Deputadas que neste momento est\u00e3o nesse debate t\u00e3o importante para as For\u00e7as Armadas, que sempre est\u00e3o salvando o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITTUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, o Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, foi aprovado nesta Casa apenas com o objetivo de antecipar os honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es judiciais em que o INSS figura como parte e que tramitam na Justi\u00e7a Federal.\r\nQuando tramitou no Senado Federal, o projeto de lei em discuss\u00e3o mudou substancialmente sua caracter\u00edstica, ao incluir o art. 2\u00ba no projeto como uma forma de descaracterizar o objetivo inicial, que era o de apenas antecipar recebimentos dos peritos - assim n\u00f3s entendemos.\r\nO art. 2\u00ba visa passar para os peritos do INSS as per\u00edcias judiciais, ou seja, corre-se o risco de o segurado ser periciado pelo mesmo profissional na esfera administrativa e na judicial. Dessa forma, o perito judicial, independentemente do \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio, ficaria completamente sem a sua fun\u00e7\u00e3o primordial.\r\nComo vemos, o art. 2\u00ba n\u00e3o pode ser votado na presente sess\u00e3o, pois vai alterar completamente o intuito primordial do projeto de lei em quest\u00e3o. Pelo que vimos, o art. 2\u00ba deve ser suprimido de pronto por esta Casa, para manter o projeto nos seus termos originais. A vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia se encaminhar sem que se retirasse esse art. 2\u00ba de pauta.\r\nTrata-se de um projeto de extrema import\u00e2ncia.\r\nTamb\u00e9m dou prefer\u00eancia ao texto da C\u00e2mara.\r\nEssa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), TRABALHO SOCIAL, SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Prefeito Bruno Covas destinada ao debate sobre trabalhos realizados nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, cultura e esporte pela Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Apoio do Parlamentar a trabalhos nas \u00e1reas sociais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nDeputados e Deputadas, estamos reiniciando a nossa sess\u00e3o, e eu gostaria de registrar que ontem fiz uma \u00f3tima reuni\u00e3o com o Prefeito da cidade de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas. Na ocasi\u00e3o, ele abriu para mim o trabalho que vem fazendo ligado \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, cultura e esporte. Eu fiquei muito impressionado com esse trabalho que ele vem fazendo.\r\nGostaria de deixar aqui uma mensagem para todos aqueles que torcem por uma cidade melhor: ajudem-nos a conquistar cada vez mais as pessoas atrav\u00e9s de trabalhos sociais.\r\nParab\u00e9ns, Bruno Covas!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA CULTURAL, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), CINEMA, FILME BRASILEIRO, LEI DO AUDIOVISUAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Governo Jair Bolsonaro de apoio \u00e0 cultura brasileira e de solu\u00e7\u00e3o para a gest\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de entender o tamanho que o Governo Bolsonaro quer dar \u00e0 nossa cultura, no Brasil. Terminou com o Minist\u00e9rio e o transformou numa Secretaria, mantendo a mesma infraestrutura do Minist\u00e9rio na Secretaria.\r\nConversando aqui com a Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, a Deputada Benedita da Silva, eu fazia \u00e0 Deputada um alerta, porque o presidente afastado da ANCINE virou r\u00e9u em processo, por associa\u00e7\u00e3o criminosa, e desde janeiro j\u00e1 est\u00e1vamos avisando isso ao Presidente Bolsonaro. O cinema brasileiro n\u00e3o pode passar pelo que vem passando! N\u00e3o \u00e9 justo que pessoas ou que uma classe inteira pague pelos erros daqueles que usufru\u00edram das leis de incentivo ao audiovisual! Precisamos tomar uma decis\u00e3o e precisamos fazer com que a cultura no Pa\u00eds ande.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o vou encaminhar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, mas gostaria de ressaltar que este \u00e9 um tema de muita relev\u00e2ncia para todos os partidos aqui presentes. Fica claro tamb\u00e9m que n\u00f3s temos que ficar atentos, porque h\u00e1 partidos que podem ter apoio financeiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos demonizar tudo isso que est\u00e1 sendo falado aqui dentro neste momento. N\u00f3s temos que entender que muitos partidos se preparam junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras e acabam, muitas vezes, n\u00e3o precisando desse fundo. No nosso caso, eu vou ficar com o que foi montado aqui.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CULTURA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Protesto contra o n\u00e3o incentivo do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural do Pa\u00eds. Expectativa quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do Diretor-Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Cinema - ANCINE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 uma \u00e1rea que d\u00e1 sinais de paralisia em todo o Pa\u00eds: a \u00e1rea da cultura. Isso \u00e9 fruto de uma estrat\u00e9gia errada de quem n\u00e3o conhece cultura, de quem n\u00e3o valoriza cultura. \u00c9 um erro do Governo mimar quem critica.\r\nParcialmente paralisada em todo o Pa\u00eds, a produ\u00e7\u00e3o cultural brasileira pode terminar este ano emparelhada com um recorde hist\u00f3rico: tem grande chance de superar os anos de Fernando Collor, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. \r\nEmpenhado em retaliar o setor que historicamente mais oferece resist\u00eancia aos regimes autorit\u00e1rios, o Governo Bolsonaro iniciou a sua gest\u00e3o aniquilando o Minist\u00e9rio da Cultura, transformando-o numa simples Secretaria. H\u00e1 1 semana, estamos sem o Secret\u00e1rio de Cultura, que foi demitido. Al\u00e9m disso, o Ministro que hoje comanda a Pasta j\u00e1 declarou diversas vezes que, quando se trata de cultura, o que ele entende \u00e9 de tocar berimbau, que ele gosta de assistir ao Pica-Pau na televis\u00e3o.\r\nEnquanto isso, a cultura do Pa\u00eds est\u00e1 parada. O cinema nacional, o teatro, o show business - tudo est\u00e1 parado. Neste momento, h\u00e1 um revanchismo contra a cultura. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. De norte a sul, este Pa\u00eds \u00e9 um celeiro cultural. Temos atores, atrizes, cantores, poetas, pintores, pessoas que vivem e respiram cultura nos mais diversos Estados, mas estamos passando por um problema s\u00e9rio.\r\nAcabei de sair da Comiss\u00e3o de Cultura, onde est\u00e1vamos debatendo justamente isto: qual \u00e9 a dimens\u00e3o que o nosso Governo, o Governo Bolsonaro, quer dar \u00e0 cultura do Pa\u00eds?\r\nEstamos vivendo um problema ser\u00edssimo na ANCINE neste momento, um problema que n\u00f3s sabemos que ser\u00e1 dif\u00edcil de resolver. Eu espero que ele n\u00e3o coloque um general, um sargento ou um tenente para tomar conta da ANCINE. Espero que seja uma pessoa da classe, escolhida pela classe. Realmente \u00e9 uma vergonha cultural.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CULTURA (ARTES), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Casa e aos Deputados de luta em prol da cultura do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de pedir a V.Exa. que nos ajude a fazer alguma coisa pela cultura do Brasil.\r\nDuas semanas atr\u00e1s, o Secret\u00e1rio de Cultura foi demitido, e a cultura est\u00e1 agora, neste momento, 2 semanas depois, sem um Secret\u00e1rio. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nN\u00f3s temos que aproveitar a oportunidade e falar aqui o que est\u00e1 acontecendo nessa usina de problemas que se tornou este Governo. Infelizmente, a cultura vem passando por um processo dif\u00edcil, e n\u00f3s n\u00e3o estamos vendo nada ser feito. Por isso, eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa, \u00e0queles Deputados Federais e Deputadas Federais que lutam pela cultura do Pa\u00eds. A cultura n\u00e3o merece passar por isso. N\u00f3s temos hoje um Ministro que n\u00e3o entende absolutamente nada de cultura.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nCENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), JAIR BOLSONARO, EX-DEPUTADO FEDERAL, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Voto contr\u00e1rio do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro a proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o. Apoio do PSDB \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos aqui discutindo sobre esse tema, a base de Alc\u00e2ntara, que j\u00e1 \u00e9 discutido desde 2000. Desde 2000 esse tema \u00e9 discutido. O PSDB sempre o apoiou.\r\nAgora, no ano 2000, esse projeto n\u00e3o foi aprovado por causa de 1 voto. Adivinhem quem foi que deu o voto contra? Jair Messias Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, MAUR\u00cdCIO VALEIXO, DIRETOR-GERAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 10042/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CONTROLE DE CONSTITUCIONALIDADE, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, MEDIDA CAUTELAR, PRAZO DETERMINADO, JULGAMENTO, DECIS\u00c3O DEFINITIVA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA.\r\nVETO TOTAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Posi\u00e7\u00e3o do orador contr\u00e1ria \u00e0 demiss\u00e3o do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Maur\u00edcio Leite Valeixo. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de veto integral ao Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, todos aqui presentes, eu gostaria de fazer uma pergunta que todo o Pa\u00eds est\u00e1 fazendo: por que demitir o Diretor da Pol\u00edcia Federal Maur\u00edcio Valeixo? Eu gostaria de saber.\r\nValeixo, que integrou a Lava-Jato no passado, foi escolhido por Sergio Moro para comandar a Pol\u00edcia Federal. Se ele est\u00e1 fazendo um \u00f3timo trabalho, n\u00e3o deveria ser demitido.\r\nPe\u00e7a importante na Lava-Jato e escolhido por Moro, ser\u00e1 arrancado da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Pol\u00edcia Federal pelo nosso Presidente, que, ali\u00e1s, eu ajudei a eleger. E ningu\u00e9m fala absolutamente nada. As pessoas se calam.\r\nBolsonaro vetou o Projeto de Lei n\u00ba 10.042, de 2018, que limitava o poder dos Ministros do STF de conceder liminares, exigindo vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio em 180 dias. Se vetou integralmente o projeto que limitava os poderes do STF, por que n\u00e3o veta integralmente o de abuso de autoridade?\r\nGostaria de fazer um apelo ao nosso Presidente Jair Bolsonaro: #vetatudobolsonaro.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente! \u00c9 sempre bom v\u00ea-lo presidindo esta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, MOTIM DE PRESOS, CHAMPINHA, CRIMINOSO, S\u00c3O PAULO (SP), LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL, CR\u00cdTICA, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Elogio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo na conten\u00e7\u00e3o de motim em estabelecimento prisional liderado pelo criminoso conhecido como Champinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, eu quero enaltecer aqui o trabalho da Pol\u00edcia Militar, que conteve, na cidade de S\u00e3o Paulo, um motim comandado por Champinha, aquele bandido que, anos atr\u00e1s, esquartejou, esfaqueou um jovem casal de namorados com requintes de crueldade.\r\nE a\u00ed falam em ressocializa\u00e7\u00e3o, falam em segunda chance. Ontem ele mostrou que n\u00e3o se pode dar moleza para esse tipo de gente. Ele comandou um motim. Um sujeito que deveria estar trancado, trancafiado, comandou um motim! N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir mais esse tipo de coisa. Precisamos de leis duras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANTONIO PALOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO, DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Protesto contra a presen\u00e7a da ex-Presidenta Dilma Rousseff na Casa ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos termos da dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-Ministro Antonio Palocci.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nDeputado Bibo Nunes, veja s\u00f3: depois da dela\u00e7\u00e3o do corrupto Palocci, que entregou os cardeais do PT e mostrou todo o festival de propina, adivinhe quem estava andando ontem por esta Casa? Dilma Rousseff, Dilma Rousseff. Isso mostra como \u00e9 a pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds. Depois de tudo que foi feito, depois de tudo que n\u00f3s temos acompanhado durante tanto tempo, ontem o Palocci falou dos cardeais, falou da propina, da lavagem de dinheiro, e ela estava aqui dentro como uma borboleta, livre, leve e solta. \u00c9 uma vergonha. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MICROCEFALIA, CRIAN\u00c7A, BENEF\u00cdCIO ESPECIAL, FAVOR\u00c1VEL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a concess\u00e3o de benef\u00edcio vital\u00edcio a crian\u00e7as com microcefalia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nPara n\u00e3o falarem que eu vivo s\u00f3 perseguindo o Governo Jair Bolsonaro, eu queria dar os parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro, que assinou uma medida provis\u00f3ria que garante pens\u00e3o vital\u00edcia para as crian\u00e7as com microcefalia. O pagamento ser\u00e1 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Quando o Governo acerta, \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o vir expor a verdade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CULTURA NACIONAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCULTURA NACIONAL, PROJETO CULTURAL, DEBATE, RICARDO BRAGA, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, REQUERIMENTO DE AUDI\u00caNCIA DE COMISS\u00c3O, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Descaso com a cultura brasileira pelo Governo Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura de convite ao Secret\u00e1rio Especial de Cultura do Minist\u00e9rio da Cidadania, Ricardo Braga, para esclarecimentos sobre seu curr\u00edculo e sobre projetos para a pasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a presen\u00e7a da Deputada Erika Kokay, que comigo faz parte da Comiss\u00e3o de Cultura, para registrar que infelizmente n\u00f3s temos neste momento a cultura estrangulada pelo Governo Bolsonaro.\r\nOntem, depois de duas semanas, ficamos sabendo que foi nomeado o novo Secret\u00e1rio de Cultura: Ricardo Braga. Os jornais, os sites do Pa\u00eds e todos n\u00f3s queremos saber quem ele \u00e9, qual \u00e9 o seu curr\u00edculo, o que ele fez, de onde vem, o que vai fazer, que projeto vai apresentar ao Pa\u00eds. Ningu\u00e9m sabe quem \u00e9 Ricardo Braga, que foi nomeado pelo pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, que vem estrangulado nossa cultura dia ap\u00f3s dia.\r\nDeputada Erika Kokay, aproveitando que estamos na Comiss\u00e3o de Cultura, eu apresentei um requerimento hoje diretamente \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura, convidando o misterioso Ricardo Braga a aparecer na nossa Comiss\u00e3o de Cultura, para que se apresente e fale sobre seu curr\u00edculo, diga quem \u00e9, de onde vem, o que faz. Os principais jornais e sites, as emissoras de televis\u00e3o, todos tentaram saber, sem sucesso, quem \u00e9 Ricardo Braga, que vai comandar a cultura no nosso Pa\u00eds. \r\nIsso est\u00e1 ficando chato. N\u00f3s entendemos que o que vem acontecendo com nossa cultura \u00e9 um desastre total: no audiovisual, nos shows, nos musicais, no teatro e, principalmente, na Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE.\r\nN\u00f3s precisamos saber que \u00e9 Ricardo Braga. Eu gostaria de saber, porque estou curioso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, EXPULS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a expuls\u00e3o do orador do PSL. Motivos das diverg\u00eancias entre o Parlamentar e o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muitas pessoas perguntam por que eu deixei o PSL, fui expulso do PSL; e o que estava acontecendo entre mim e o Governo Bolsonaro. Porque eu tenho diverg\u00eancias.\r\nEu tive o cuidado de separar aqui e pe\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o. Vamos come\u00e7ar.\r\nJaneiro de 2019: \"Sem diploma, Damares j\u00e1 se apresentou como mestre em Educa\u00e7\u00e3o e Direito\"; \"Ministra Damares \u00e9 acusada por ind\u00edgenas de sequestrar crian\u00e7a, diz revista\"; \"Ministro da Educa\u00e7\u00e3o defende universidades s\u00f3 para 'elite intelectual'\"; \"Damares diz que holandeses indicam masturba\u00e7\u00e3o de beb\u00eas a partir dos sete meses\"; \"Michelle Bolsonaro vira alvo de investiga\u00e7\u00e3o por receber cheque de Queiroz\"; \"Bolsonaro humilha jornalistas, porque (ainda) n\u00e3o pode prend\u00ea-los\"; \"Autor do projeto que libera a ca\u00e7a, Valdir Colatto \u00e9 o novo presidente do Servi\u00e7o Florestal Brasileiro\"; \"Governo Bolsonaro tem m\u00e9dia de um recuo por dia\"; \"Governo Bolsonaro permite erros de revis\u00e3o em livros did\u00e1ticos\"; \"Promo\u00e7\u00e3o do filho de Mour\u00e3o no BB exp\u00f5e Bolsonaro a cr\u00edticas por descumprir promessa\"; \"Bolsonaro volta atr\u00e1s e desiste de base americana no Brasil\". Ontem, inclusive, tivemos aquela vota\u00e7\u00e3o aqui.\r\nMuito bem. Fevereiro: \"Ministro do Turismo criou candidatos laranjas para desviar recursos, diz jornal\"; \"Bolsonaro elogia ditador paraguaio Alfredo Stroessner em p\u00fablico\"; \"MEC envia carta \u00e0s escolas pedindo que crian\u00e7as sejam filmadas durante execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional\"; \"Salles desdenha Chico Mendes e fala vira assunto mais comentado no Twitter\"; \"Caixa 2 n\u00e3o tem a mesma gravidade de corrup\u00e7\u00e3o, diz Moro sobre pacote de leis\"; \"Bolsonaro compartilha tweet em que filho chama Ministro de 'mentiroso'\". A\u00ed vem um veneno recorde: \"Veneno recorde: Na surdina, Governo Bolsonaro libera 54 agrot\u00f3xicos em 47 dias\".\r\nAbril: \"Bolsonaro apela para que Banco do Brasil corte juros; a\u00e7\u00f5es caem at\u00e9 1,8%\"; \"Presidente Jair Bolsonaro censura campanha do Banco do Brasil focada na diversidade\" do povo brasileiro; \"Carlos Bolsonaro critica Mour\u00e3o no Twitter e abre nova crise no Governo do pai\"; \"Ap\u00f3s dizer que \u00e9 poss\u00edvel perdoar o Holocausto, Bolsonaro tenta se retratar com israelenses\"; \r\n\"A\u00e7\u00e3o da PETROBRAS cai mais de 8% ap\u00f3s Bolsonaro barrar a alta do diesel\"; Ministra da Agricultura diz que brasileiro n\u00e3o passa muita fome, porque tem muita manga; \"N\u00e3o nasci para ser presidente, nasci para ser militar, diz Bolsonaro\"; \"V\u00e9lez - o ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - quer alterar livros did\u00e1ticos para 'resgatar vis\u00e3o' sobre golpe\"; \"No Memorial do Holocausto, Bolsonaro diz que nazismo era de esquerda\", ap\u00f3s dizer que o Hamas deveria explodir.\r\nMaio: \"Governo pode pagar R$ 51 mi por vetar propaganda do BB\"; \"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pro\u00edbe termo viol\u00eancia obst\u00e9trica por ter 'vi\u00e9s socialista'\"; \"Bolsonaro quer fim da multa a quem transportar crian\u00e7a sem cadeirinha\"; \"MEC diz que professores, alunos e pais n\u00e3o podem divulgar protestos\"; \"Bolsonaro sobre estudantes que protestam: 'S\u00e3o uns idiotas \u00fateis, uns imbecis'.\"\r\nJunho: \"Bebianno sai da toca e acusa Bolsonaro de terceirizar laranjal\"; \"Militar da Aeron\u00e1utica que levava coca\u00edna em avi\u00e3o da FAB \u00e9 preso pela pol\u00edcia da Espanha\"; \"Minist\u00e9rio da Agricultura aprova registro de mais 42 agrot\u00f3xicos, totalizando 211 no ano\"; \"Reprovado por comit\u00ea t\u00e9cnico, 'amigo particular' de Bolsonaro vai ganhar R$ 55 mil reais na PETROBRAS\".\r\nJulho: \"Bolsonaro defende trabalho infantil e diz que 'n\u00e3o prejudica em nada'\"; \"Bolsonaro usa informa\u00e7\u00f5es falsas para atacar a jornalista M\u00edriam Leit\u00e3o\" e diz que ela n\u00e3o foi torturada; \"Daqueles Governadores de 'para\u00edba', o pior \u00e9 o do Maranh\u00e3o, diz Bolsonaro\"; \"Bolsonaro questiona dados do pr\u00f3prio Governo sobre desmatamento na Amaz\u00f4nia\", diz que n\u00e3o existe desmatamento; \"Passar fome no Brasil \u00e9 uma grande mentira\" - diz tamb\u00e9m que n\u00e3o existe fome no Pa\u00eds; \"Governo brasileiro se prepara para negar o aquecimento global\" - o Chanceler, aquele Beato Salu, diz que n\u00e3o existe aquecimento global, que \u00e9 tudo inven\u00e7\u00e3o do marxismo; \"Bolsonaro questiona assassinato de l\u00edder ind\u00edgena no Amap\u00e1\"; \"Quest\u00e3o ambiental s\u00f3 importa 'aos veganos que comem s\u00f3 vegetais'\"; Bolsonaro amea\u00e7a prender Glenn: \"Talvez pegue uma cana aqui no Brasil\"; \"Bolsonaro diz que Mais M\u00e9dicos tinha objetivo de formar 'n\u00facleos de guerrilha'\"; \"Novo integrante da Comiss\u00e3o da Verdade exalta Ustra e defende tiro para revidar cusparada\"; \"Em 28 anos, cl\u00e3 Bolsonaro nomeou 102 pessoas com la\u00e7os familiares\"; \"Sem limite de compras: Bolsonaro usa e abusa do cart\u00e3o de cr\u00e9dito da Presid\u00eancia\"; \"Bolsonaro diz que pode nomear Eduardo Ministro se ele for barrado pelo Senado para embaixada nos Estados Unidos\"; \"Chanceler franc\u00eas ironiza 'urg\u00eancia capilar' de Bolsonaro\"; \"Ocean\u00f3grafo do ICMBio h\u00e1 mais de 30 anos em Fernando de Noronha \u00e9 transferido para parque no sert\u00e3o\" - o cara sempre trabalhou no mar, foi transferido para o sert\u00e3o; \"Sistema do MEC est\u00e1 fora do ar e n\u00e3o h\u00e1 quem o conserte\"; Moro distorce reportagem ao justificar discuss\u00f5es com Bolsonaro;\r\n\"Bolsonaro: trabalhadores deveriam tentar empreender para ver como \u00e9 barra pesada ser empres\u00e1rio\"; \"J\u00e1 botei parente no passado, sim. Qual \u00e9 o problema?, diz Bolsonaro\"; \"Bolsonaro chama Coronel Brilhante Ustra de 'her\u00f3i nacional'\"; \"Fazer coc\u00f4 dia sim, dia n\u00e3o, vai melhorar o meio ambiente, prop\u00f5e Bolsonaro\"; \"Enfermeiros reagem \u00e0 agress\u00e3o de Bolsonaro\"; \"Bolsonaro nomeia apadrinhados de aliados pol\u00edticos no INCRA\"; \"Corte de R$926 milh\u00f5es na Educa\u00e7\u00e3o foi para pagar emendas parlamentares, diz Ministro\".\r\nV.Exa. ganhou alguma coisa?(Pausa.)\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\n\"Fake news de Bolsonaro confunde Dinamarca com Noruega\"; Bolsonaro indica a Embaixador Eduardo e compartilha v\u00eddeo que chama Macron de idiota; \"Sem apresentar nenhuma prova, Bolsonaro tenta ligar ONGs a queimadas\"; Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \"chama Macron de 'cretino' e diz que Fran\u00e7a tem l\u00edder sem car\u00e1ter\".\r\nAgosto: \"Embaixador de Bolsonaro chama Macron de 'franga' e Brigitte de 'drag\u00e3o'\"; Ministro da Educa\u00e7\u00e3o escreve duas vezes paralisa\u00e7\u00e3o com 'z' em of\u00edcio a Guedes; \"Ap\u00f3s ofender mulher de Macron, Bolsonaro diz que n\u00e3o a ofendeu\".\r\nFinalmente, chegamos a setembro.\r\nEst\u00e1 cansado, Presidente? Calma, que ainda faltam alguns meses.\r\n\"Bolsonaro ataca pai de Bachelet, morto sob Pinochet, e defende golpe no Chile\"; \"Mulher de Ministro pega carona em avi\u00e3o da FAB para passear em Paris\" - do Beato Salu; \"MEC faz novos cortes e n\u00e3o ir\u00e1 financiar nenhum novo pesquisador\", cortando mais de 84 mil bolsas.\r\nEntendeu?\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), DEMOCRACIA, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o Por vias democr\u00e1ticas a transforma\u00e7\u00e3o que o Brasil quer n\u00e3o acontecer\u00e1 na velocidade que almejamos, proferida pelo Vereador Carlos Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, Deputados e Deputadas, esta \u00e9 uma Casa que sempre luta por democracia. Assim, eu gostaria que os Deputados que se encontram aqui presentes pudessem explicar esta declara\u00e7\u00e3o do Presidente do Brasil chamado Carlos Bolsonaro: \"Por vias democr\u00e1ticas a transforma\u00e7\u00e3o que o Brasil quer n\u00e3o acontecer\u00e1 na velocidade que almejamos\".\r\nEu gostaria de entender, quando esse rapaz se posiciona assim diante de toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira, o que ele quer dizer com isso. Parece at\u00e9 que o Vice-Presidente est\u00e1 descansando, se recuperando no hospital, enquanto o Presidente do Brasil chamado Carlos Bolsonaro dispara uma dessa contra o povo brasileiro, sendo que n\u00f3s temos lutado pela democracia incansavelmente.\r\nGostaria que algu\u00e9m aqui me explicasse isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de cumprimento da afirma\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 recria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB orienta \"sim\".\r\nAproveito a ocasi\u00e3o para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, que nos assiste pela TV C\u00e2mara, para que, no dia 19 de setembro de 2018, pouco antes das elei\u00e7\u00f5es, ele tuitou o seguinte: \"Ignorem essas not\u00edcias mal-intencionadas dizendo que pretendemos criar a CPMF. N\u00e3o procede. Querem criar p\u00e2nico, pois est\u00e3o em p\u00e2nico com a chance da nossa vit\u00f3ria. Ningu\u00e9m aguenta mais impostos. Temos consci\u00eancia disso. Boa noite a todos.\" Eu gostaria de pedir ao Presidente que ele mantenha a palavra dada naquele momento anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), REDE SOCIAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Necessidade de instala\u00e7\u00e3o da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas aqui presentes, for\u00e7as estranhas est\u00e3o invadindo as redes sociais e principalmente o Twitter para agredir todos aqueles que fazem o contradit\u00f3rio ou todos aqueles que se op\u00f5em a alguma a\u00e7\u00e3o do nosso Governo, do nosso Presidente.\r\nE a\u00ed existem agress\u00f5es, amea\u00e7as, xingamentos, muitas vezes, inclusive, sendo transferidos aos familiares, aos filhos, \u00e0s esposas. Tenho visto aqui colegas sofrendo com isso nas redes sociais. E, por isso, cada vez mais, n\u00f3s precisamos combater essas mil\u00edcias digitais, virtuais que est\u00e3o impregnando as redes sociais, principalmente com fake news.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos ter essa CPI das Fake News bem r\u00e1pido, para come\u00e7ar a mostrar a cara daqueles bandidos que ficam travestidos de bonequinhos ou sem foto, agredindo as pessoas. N\u00e3o podemos permitir mais que as pessoas sejam agredidas, os familiares amea\u00e7ados por pessoas assim. Inclusive, outro dia, estava aqui um desses l\u00edderes dessa fac\u00e7\u00e3o miliciana virtual, naquele cantinho ali. A pr\u00f3xima vez que eu vir essa pessoa, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de parar a nossa sess\u00e3o e apontar para esse bandido que est\u00e1 agora desfilando aqui dentro da C\u00e2mara dos Deputados Federais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CULTURA (ARTES), RICARDO BRAGA, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, PLANO DE TRABALHO, COMPARECIMENTO, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nLEI ROUANET, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido ao Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Ricardo Braga, de comparecimento \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura para apresenta\u00e7\u00e3o do plano governamental do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia, que \u00e9 um apreciador da cultura.\r\nN\u00f3s temos agora um novo Secret\u00e1rio de Cultura, o Ricardo Braga, que assumiu h\u00e1 alguns dias. Eu quero convid\u00e1-lo para que venha \u00e0 nossa Comiss\u00e3o de Cultura apresentar, de forma definitiva, o plano de cultura do Governo, para que possamos tentar fazer algo. Eu sei que neste momento o Pa\u00eds passa por diversos problemas, mas a nossa cultura est\u00e1 estrangulada. O Brasil \u00e9 um celeiro cultural de Norte a Sul, respira cultura, e, no momento, n\u00f3s estamos passando por uma fase muito dif\u00edcil. Inclusive, as leis de incentivo \u00e0 cultura est\u00e3o paradas, a Lei Rouanet foi maquiada. Enfim, eu gostaria muito que ele se apresentasse para n\u00f3s nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHINA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, VIAGEM, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 concess\u00e3o ao Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro em sua visita \u00e0 Rep\u00fablica Popular da China, pelo ensa\u00edsta Olavo de Carvalho e outros, do mesmo tratamento dispensado \u00e0 delega\u00e7\u00e3o de Deputados Federais em visita \u00e0quele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa porque, no in\u00edcio do ano, diversos dos meus colegas Deputados foram visitar a China, a convite do Governo chin\u00eas, e foram extremamente massacrados nas redes sociais, inclusive por aquele senhor chamado Olavo de Carvalho. Destru\u00edram esses Deputados, que ficaram conhecidos como a bancada da China.\r\nPor\u00e9m, agora, o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro est\u00e1 visitando aquele pa\u00eds. Eu gostaria de saber se Olavo de Carvalho e toda aquela gentalha da Virg\u00ednia v\u00e3o arrebentar o Senador, porque foi isso que fizeram com nossos colegas Deputados Federais. Ali\u00e1s, a Deputada Carla Zambelli, ali sentada, foi extremamente massacrada por eles, mas eu a defendi. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio \u00e0 luta dos Comandantes da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado de S\u00e3o Paulo pela inclus\u00e3o das corpora\u00e7\u00f5es na reforma previdenci\u00e1ria dos militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que hoje n\u00f3s recebemos o Comandante da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo e tamb\u00e9m o Comandante do Corpo de Bombeiros do Estado de S\u00e3o Paulo, representando essas duas grandes institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o lutando para serem inclu\u00eddas na reforma da Previd\u00eancia dos militares.\r\nComo fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Especial da Prote\u00e7\u00e3o Social dos Militares, quero dizer aos Comandantes da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros do Estado de S\u00e3o Paulo que estamos atentos e que eles podem ter certeza de que esta Casa est\u00e1 trabalhando para que os militares de todo o Pa\u00eds possam ser contemplados agora nessa Previd\u00eancia. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENSURA, CONTRA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), FAVOR\u00c1VEL.\r\nCULTURA (ARTES), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio ao ato promovido pela Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE contra a censura.  Descaso do Governo Federal com a cultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de saber se h\u00e1 alguma coisa funcionando neste Pa\u00eds: \u00e9 a pesca, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a sa\u00fade... E a cultura continua parada.\r\nEnt\u00e3o, eu vim aqui hoje manifestar minha solidariedade \u00e0 campanha que foi feita ontem pela ANCINE - Ag\u00eancia Nacional do Cinema. Quero apoiar o ato da ANCINE contra a censura, para normalizar as atividades da ag\u00eancia, que est\u00e1 passando por s\u00e9rios problemas, porque este Governo n\u00e3o olha para a cultura do Pa\u00eds.\r\nCensura n\u00e3o pode haver nunca mais, n\u00e3o pode existir isso. E nesse momento a ANCINE vem passando por esse processo.\r\nO Governo Bolsonaro precisa entender que o Pa\u00eds respira cultura, que o Pa\u00eds precisa apoiar a cultura de norte a sul. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que tenhamos novamente a censura neste Pa\u00eds. Quando comecei a gravar novela na TV Globo, nos anos 80, muitas vezes eu tive que gravar cap\u00edtulos da novela para a censura. Agora, n\u00e3o podemos mais aceitar esse tipo de coisa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, REUNI\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, a respeito da destina\u00e7\u00e3o de recursos recuperados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu gostaria de ressaltar aqui a decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes - e V.Exa. at\u00e9 me convidou para participar da reuni\u00e3o - que homologou o acordo proposto por V.Exa. para destinar parte dos recursos recuperados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato para a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, a educa\u00e7\u00e3o, a cidadania, a ci\u00eancia e tecnologia, a mulher, a fam\u00edlia e os direitos humanos. Foi uma decis\u00e3o hist\u00f3rica. \r\nEu tive a felicidade de participar dessa reuni\u00e3o junto com V.Exa. e com o Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre. \r\nParab\u00e9ns, mais uma vez, porque foi uma decis\u00e3o acertad\u00edssima. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, vamos manter a posi\u00e7\u00e3o do PSDB.\r\nN\u00f3s estamos cortando e atrasando tudo o que \u00e9 importante para os brasileiros, para os filhos dos brasileiros: bolsas cient\u00edficas cortadas; o Ex\u00e9rcito em meio per\u00edodo; cortes em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Um aumento milion\u00e1rio neste momento, sem necessidade?\r\nPe\u00e7o \u00e0 nossa base que mantenha a nossa posi\u00e7\u00e3o, conforme foi decidido junto com o nosso L\u00edder hoje.\r\nO PSDB marca essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao discurso do Presidente Jair Bolsonaro na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos est\u00e3o falando hoje sobre o discurso do nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, praticamente iniciando a campanha dele de 2022.\r\nFoi um discurso em que deixou a desejar. Ele falou exatamente o que aqueles que o acompanham - aquela bolha toda que o acompanha - queriam ouvir.\r\nE a\u00ed deixou de falar sobre os in\u00fameros assassinatos, a Amaz\u00f4nia queimando, a falta de dinheiro para cultura, para educa\u00e7\u00e3o, para sa\u00fade e, principalmente, para ci\u00eancia e tecnologia.\r\nAinda disse que n\u00e3o tinha vi\u00e9s ideol\u00f3gico, tratou de ideologia de g\u00eanero, direitos humanos, ou seja, Bolsonaro iniciou, no dia de hoje, a campanha de 2022.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), INDICA\u00c7\u00c3O, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, OFENSA, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, REDE SOCIAL DIGITAL, PAL\u00c1CIO DO PLANALTO (BRAS\u00cdLIA, DF).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Ataques do movimento chamado vaporwave  a Parlamentares e seus familiares. Instala\u00e7\u00e3o de membros do movimento no Pal\u00e1cio do Planalto. Prepara\u00e7\u00e3o de vasto material pelo orador, com vista \u00e0 sua indica\u00e7\u00e3o para a CPI das fake news.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o sei se V.Exa. j\u00e1 viu nas redes sociais, principalmente no Twitter, um pessoal de um movimento chamado vaporwave, que usa foto com neon roxo, fora de foco e vive produzindo linchamentos dos Deputados desta Casa, dos Senadores, um linchamento extremamente covarde, incluindo, inclusive, familiares de Deputados, de Senadores, de Secret\u00e1rios. Sabemos que faz parte dessa mil\u00edcia digital um grupo que est\u00e1 instalado no Pal\u00e1cio do Planalto, abaixo da sala do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, estou aqui para dizer que, se eu for indicado para a CPI das fake news, eu j\u00e1 estou preparando um vasto material para que possamos sair desta CPI extremamente vitoriosos.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade, Sr. Presidente. \u00c9 bom v\u00ea-lo sentado a\u00ed.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia das acusa\u00e7\u00f5es da Esquerda contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pedi a palavra apenas para refrescar a mem\u00f3ria de todos aqui. Estou vendo muitas vezes um show de hipocrisia. Quero lembrar que parece que tudo o que est\u00e1 acontecendo \u00e9 culpa deste Governo, e n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 mais de 15 anos, quando o Governo da Esquerda esteve dominando completamente o Pa\u00eds, acontecia tudo o que tem acontecido agora, mortes, assassinatos, confus\u00f5es, assaltos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos deixar de hipocrisia e saber que nada mudou nesses \u00faltimos ano. Isso tem que ficar claro. Sobem \u00e0 tribuna para falar como se fossem os paladinos da moral e da justi\u00e7a, quando, na verdade, anos atr\u00e1s j\u00e1 vinha acontecendo o mesmo, o descaso com a sociedade, a fome, a morte, etc.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE, FOME, CRISE POL\u00cdTICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Necessidade de avan\u00e7o do Brasil no combate \u00e0 fome, \u00e0 viol\u00eancia, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas presentes, o Brasil precisa ser resgatado, sim. Estamos aqui trabalhando para isso. O Brasil tem fome, o Brasil tem mortes, o Brasil tem corrup\u00e7\u00e3o.\r\nHouve algum avan\u00e7o? Houve sim, mas muita coisa ainda precisa ser feita. O Brasil est\u00e1 precisando, sim, se tornar um pa\u00eds para frente, um pa\u00eds moderno.\r\nN\u00f3s temos um pa\u00eds violento, um pa\u00eds da impunidade.\r\nEu tenho visto, nas \u00faltimas horas, um ufanismo pelo discurso do Presidente Bolsonaro: ele acabou sendo ele mesmo. Foi coerente no que falou. N\u00f3s sab\u00edamos que o roteiro seria aquele.\r\nEu pe\u00e7o, sim, ao povo brasileiro que deixe de ouvir Olavo de Carvalho e ou\u00e7a mais Lob\u00e3o, Marco Villa, Luciano Ayan, Madeleine Lacsko, entre tantos outros que est\u00e3o a\u00ed, inclusive Henry Bugalho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MELHORIA, NECESSIDADE.\r\nTEATRO, CINEMA, DEFESA.\r\nRICARDO BRAGA, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, CR\u00cdTICA.\r\nROBERTO ALVIM, DIRETOR, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE ARTES (FUNARTE), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nFERNANDA MONTENEGRO, ATRIZ, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Necessidade de melhoria das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds. Estagna\u00e7\u00e3o da cultura brasileira. Defesa de comparecimento do Secret\u00e1rio Especial da Cultura, do Minist\u00e9rio da Cidadania, Ricardo Braga, \u00e0 Comiss\u00e3o Especial da Cultura, para esclarecimento do plano do Governo Federal para a \u00e1rea cultural. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado \u00e0 atriz Fernanda Montenegro, pelo Diretor da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE, Roberto Alvim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputadas e Deputados aqui presentes, \u00e9 preocupante o que vem acontecendo no nosso Pa\u00eds com a educa\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com a seguran\u00e7a. Houve alguns avan\u00e7os, sim, mas ainda temos muito que trabalhar.\r\nAgora, eu venho aqui falar um pouco da cultura do Pa\u00eds, que est\u00e1 extremamente estagnada. Todos os dias tenho recebido no meu gabinete representantes das mais diversas \u00e1reas, do teatro, do cinema, do audiovisual, do show business. \r\nEnfim, as reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o in\u00fameras. N\u00f3s precisamos ficar atentos para essa demanda, pois o Pa\u00eds \u00e9 um celeiro cultural, o Pa\u00eds respira cultura. E n\u00f3s sabemos que, nesse momento, nossa cultura est\u00e1 aqu\u00e9m de onde realmente deveria estar. \r\nN\u00f3s precisamos, de alguma forma, junto com a Comiss\u00e3o de Cultura, da qual eu fa\u00e7o parte, encontrarmos meios para que os artistas tanto do audiovisual quanto do teatro possam realmente encontrar um caminho para trabalhar e exercer a sua principal fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 justamente a arte brasileira. Isso tamb\u00e9m se dirige \u00e0queles que s\u00e3o poetas, pintores, autores, escritores, produtores cinematogr\u00e1ficos. As principais empresas do Pa\u00eds, as principais produtoras do Pa\u00eds t\u00eam me procurado, n\u00f3s temos feito reuni\u00f5es para podermos encontrar algum caminho para que realmente a cultura do Pa\u00eds volte a ter dias melhores, como j\u00e1 tivemos durante algumas temporadas.\r\nEu pe\u00e7o ao nosso representante, o novo Secret\u00e1rio da Cultura, Ricardo Braga, que venha \u00e0 nossa Comiss\u00e3o Especial de Cultura para explicar, 8 meses depois, qual o plano de Governo para nossa cultura brasileira. \r\nPor fim, aproveito a oportunidade para deixar registrada a indelicadeza do Diretor da FUNARTE, Roberto Alvim, para com a atriz Fernanda Montenegro, que n\u00e3o merece ser tratada assim.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques de Parlamentares contra o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPresidente, parece que n\u00f3s estamos em 2022: \u00e9 muita gente no palanque! Come\u00e7am inclusive a atacar agora o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, que vem fazendo um excelente trabalho, um trabalho coeso. Est\u00e1 entregando o que prometeu em campanha. Basta abrir os jornais e os portais para ver que realmente Jo\u00e3o D\u00f3ria tem trabalhado. E agora come\u00e7am a atac\u00e1-lo, a cham\u00e1-lo de hip\u00f3crita, a cham\u00e1-lo de oportunista! \r\nQuem aqui na pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 oportunista? Eu gostaria que me respondessem. N\u00f3s vivemos de oportunidades, por isso estamos aqui! Tivemos a oportunidade de vir e estamos aqui como Deputado Federal. As pessoas precisam entender que hipocrisia vem sempre do outro lado tamb\u00e9m.\r\nAqueles que falam deveriam se calar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), INDICA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, EMBAIXADOR, ESTADOS UNIDOS, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, PARALISA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incoer\u00eancia entre o discurso do Presidente Jair Bolsonaro sobre a mudan\u00e7a do Pa\u00eds, e a realiza\u00e7\u00e3o de acordos e arma\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio do seu pr\u00f3prio filho, Fl\u00e1vio Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. E Srs. Deputados, V.Exas. sabem o quanto eu lutei pela elei\u00e7\u00e3o de Jair Messias Bolsonaro. N\u00f3s votamos pela mudan\u00e7a, e Bolsonaro disse na ONU que o Brasil mudou. Mas ele est\u00e1 furando a fila da diplomacia ao convidar seu filho a se tornar embaixador. \r\nBolsonaro disse que acabaram os acordos e as arma\u00e7\u00f5es, mas sentou com Dias Toffoli e fez um \"acord\u00e3o\" para salvar seu filho Fl\u00e1vio. Bolsonaro disse na ONU que o Brasil mudou, mas se cala e aceita que seu filho Fl\u00e1vio pe\u00e7a a Gilmar Mendes que acabe com a investiga\u00e7\u00e3o de Queiroz, num emblem\u00e1tico caso de corrup\u00e7\u00e3o. \r\nOra, n\u00f3s votamos por mudan\u00e7as! Lembro que o pr\u00f3prio filho de Bolsonaro disse que um cabo e um soldado poderiam acabar com o STF. Imaginem se o STF tivesse realmente terminado! Ele n\u00e3o poderia salvar o filho Fl\u00e1vio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FELIPE MOURA BRASIL, JORNALISTA, REPORTAGEM, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, GILMAR MENDES, DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, IMPUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Decis\u00f5es de Ministros do Supremo Tribunal Federal contr\u00e1rias \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. Continuidade da impunidade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Brasil continua o pa\u00eds da impunidade.\r\nO jornalista Felipe Moura Brasil, com muita propriedade, fez hoje o seguinte coment\u00e1rio: \"Foram 2 decis\u00f5es contra apura\u00e7\u00f5es da Receita que poderiam atingir Toffoli e Gilmar: uma de Toffoli, em pedido de Fl\u00e1vio Bolsonaro, outra de Moraes, no inqu\u00e9rito ilegal de Toffoli. Foram 2 decis\u00f5es contra investiga\u00e7\u00e3o sobre Fl\u00e1vio: uma de Toffoli, outra de Gilmar. Todos blindados\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FIM, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, FALTA, COMPROMISSO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, de encerramento das investiga\u00e7\u00f5es do caso Queiroz, envolvendo o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, filho do Presidente Jair Bolsonaro. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da promessa da campanha eleitoral de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3 fomos surpreendidos com a not\u00edcia de que o Ministro Gilmar Mendes, t\u00e3o odiado pela direita radical, encerrou as investiga\u00e7\u00f5es do caso Queiroz, um caso emblem\u00e1tico que envolve o Senador, o filho do nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nO COAF j\u00e1 enviou ao MP da Lava-Jato mais de mil relat\u00f3rios sobre manifesta\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas. Foi s\u00f3 pegar o Senador que passou a ser algo conden\u00e1vel pelos passadores de pano, e a\u00ed chamam de persegui\u00e7\u00e3o. Agora o Gilmar Mendes, aquele que at\u00e9 ontem era extremamente hostilizado, odiado, criticado, vira o melhor amigo do filho do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nEu fico aqui perguntando: aquela luta do moralismo, aquela luta de vamos limpar o Pa\u00eds da corrup\u00e7\u00e3o fica onde? Pergunto \u00e0 Presidente: onde fica essa luta? Como ficam aqueles milh\u00f5es de brasileiros que acreditaram, assim como eu acreditei, que ir\u00edamos chegar para limpar a corrup\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seria usada a m\u00e1quina, que n\u00e3o haveria abuso de poder? A\u00ed falam em nova pol\u00edtica. N\u00f3s estamos esperando at\u00e9 hoje o que \u00e9 a nova pol\u00edtica, porque at\u00e9 agora eu n\u00e3o sei. Ele mexeu no COAF, mexeu na Pol\u00edcia Federal, mexeu na Receita Federal, tudo para defender o filho.\r\nEst\u00e1 errado. Ainda que eu tenha lutado para eleger Jair Bolsonaro, n\u00e3o posso vir aqui para defend\u00ea-lo, porque ele est\u00e1 fazendo exatamente aquilo que, no passado, pregou ser contra.\r\nPara terminar, Sra. Presidente, lembro que, nesta semana, fomos surpreendidos com a fala do Procurador Janot, que disse que foi armado ao STF para matar, para assassinar o Ministro Gilmar Mendes. Hoje o Bolsonaro deve estar acendendo sete velas, porque o Janot n\u00e3o matou o Gilmar Mendes. Sen\u00e3o, afinal, quem iria livrar a cara do Senador? \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMEMORA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, COTIA (SP).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Crian\u00e7a no Bairro Jardim Barbacena, Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, no dia 13 de outubro, um domingo, mais de mil crian\u00e7as est\u00e3o convidadas para a comemora\u00e7\u00e3o do Dia das Crian\u00e7as no Bairro Jardim de Barbacena, na minha cidade de Cotia, em S\u00e3o Paulo. O evento ser\u00e1 produzido por Cl\u00e1udio Carioca e pelo nosso Prefeito Rog\u00e9rio Franco.\r\nEstendo o convite a V.Exa. e a todos os membros desta Casa.\r\nAqui fica o convite para a comemora\u00e7\u00e3o do Dia das Crian\u00e7as no pr\u00f3ximo dia 13, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, no Bairro Jardim Barbacena, em Cotia. O evento \u00e9 organizado pela Prefeitura de Cotia, pelo Prefeito Rog\u00e9rio Franco, pelo Almir Rodrigues e por todo o seu Secretariado, incluindo Cl\u00e1udio Carioca, que est\u00e1 produzindo esse evento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apoio \u00e0 chamada CPI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu continuo assistindo aos ataques viscerais nas redes sociais - inclusive V.Exa. \u00e9 v\u00edtima diariamente desses ataques virtuais -, que incluem discurso de \u00f3dio. A maior parte s\u00e3o fake news, com impulsionamento por rob\u00f4s, realidade paralela, busca de oportunidade na impunidade.\r\nAgora resta sabermos quem \u00e9 que se d\u00e1 bem com essa situa\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s estamos colocando f\u00e9 na CPI das Fake News, para que esses linchamentos covardes que t\u00eam acontecido com diversos Deputados, com diversos Senadores, inclusive com o Presidente desta Casa, sejam colocados na mesa. Enfim, que a verdade seja colocada na mesa, para que o povo possa ver realmente quem \u00e9 quem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PARECER.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, amanh\u00e3, finalmente, ser\u00e1 lido e votado o parecer da previd\u00eancia dos militares na Comiss\u00e3o Especial, da qual eu fa\u00e7o parte, fa\u00e7o a coordena\u00e7\u00e3o.\r\nExiste uma grande expectativa de que a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros definitivamente entrem na previd\u00eancia dos militares. Ao que tudo indica, est\u00e1 tudo montado para que amanh\u00e3 seja feita a leitura e a vota\u00e7\u00e3o do parecer, para que realmente a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros possam sair de l\u00e1 com a sua previd\u00eancia igual \u00e0 dos militares.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROBERTO MEDINA, EMPRES\u00c1RIO, ROCK IN RIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Homenagem ao empres\u00e1rio Roberto Medina, idealizador e respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do festival Rock in Rio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, eu gostaria de homenagear aqui o grande empres\u00e1rio Roberto Medina, que 34 anos atr\u00e1s sonhou que seria poss\u00edvel fazer um grande festival, um grande evento no Rio de Janeiro, chamado Rock in Rio, que hoje j\u00e1 se tornou um grande evento mundial. \u00c9 um evento que gera centenas de empregos, diretos e indiretos, um evento que trabalha em cima da divers\u00e3o cultural, da diversidade, um evento que esse empres\u00e1rio sonhou e realizou.\r\nEstamos agora em mais uma edi\u00e7\u00e3o do festival no Rio de Janeiro, e, mais uma vez, \u00e9 um sucesso.\r\nEu acho que esta Casa deve, sim, reconhecer que a coragem do Dr. Roberto Medina, de toda a sua equipe, inclusive da sua filha, que assumiu a presid\u00eancia do Rock in Rio, de trabalhar e oferecer, com qualidade, entretenimento, arte, cultura. Isso n\u00e3o tem precedente, principalmente neste momento em que vivemos. \r\nParab\u00e9ns, Roberto Medina! Que Deus o proteja!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, ROBERTO ALVIM, DIRETOR, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE ARTES (FUNARTE), AGRESS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA MORAL, FERNANDA MONTENEGRO, ATRIZ, ATOR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Encaminhamento ao Poder Executivo, pela C\u00e2mara dos Deputados, de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio por agress\u00f5es verbais \u00e0 atriz Fernanda Montenegro, desferidas pelo Diretor de Artes C\u00eanicas da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE, Roberto Alvim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de registrar mais uma vez que esta C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 movendo uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Governo, contra o que Roberto Alvim, Diretor da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes - FUNARTE, fez com a atriz Fernanda Montenegro, uma grife do nosso teatro, uma mulher com anos e anos de servi\u00e7os prestados ao povo brasileiro no \u00e2mbito cultural.\r\nRoberto Alvim, recentemente, agrediu verbalmente a atriz Fernanda Montenegro, e esta C\u00e2mara est\u00e1 entregando ao Governo uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio, para que ele possa respeit\u00e1-la acima de tudo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), CONVITE, RICARDO BRAGA, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA_ SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA CULTURAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura de requerimento de convite do novo Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Ricardo Braga, para discuss\u00e3o do projeto cultural do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, que tem trabalhado incansavelmente pelo povo brasileiro. Chamo aten\u00e7\u00e3o para o momento triste que a nossa cultura est\u00e1 atravessando no Pa\u00eds. Infelizmente, n\u00f3s estamos atravessando um momento muito dif\u00edcil nas produ\u00e7\u00f5es audiovisuais, nos shows, nas pe\u00e7as teatrais. Diretores, produtores, atores e atrizes t\u00eam me procurado, t\u00eam vindo ao meu gabinete aqui em Bras\u00edlia justamente para pedir mais aten\u00e7\u00e3o da Secretaria da Cultura.\r\nPor isso, apresentei requerimento convidando o novo Secret\u00e1rio da Cultura, Ricardo Braga, a comparecer \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura e explicar, em definitivo, qual \u00e9 o projeto cultural que o Governo tem para a classe art\u00edstica. N\u00f3s estamos trabalhando incansavelmente na Comiss\u00e3o de Cultura, esperando essa resposta, esperando entender o que vai acontecer com a cultura no Pa\u00eds. \r\nSabemos que o Brasil atravessa diversos problemas, mas a nossa cultura n\u00e3o pode ser esquecida. O Pa\u00eds \u00e9 um celeiro cultural. Respira-se cultura de Norte a Sul. E n\u00f3s precisamos que seja apresentado um projeto, para podermos inclusive ajudar o Governo a encontrar um caminho, uma abertura para a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a nossa cultura neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, INCLUS\u00c3O, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia dos Militares. Como todos sabem, ontem n\u00f3s tivemos uma sess\u00e3o tumultuada, em que muitas coisas aconteceram ao mesmo tempo. Mas vale ressaltar que n\u00f3s conseguimos caminhar bem para que possam ser inclu\u00eddos na previd\u00eancia dos militares os policiais militares de todo o Pa\u00eds e tamb\u00e9m do Corpo de Bombeiros.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dessas duas institui\u00e7\u00f5es, que muitas vezes socorrem aqueles que precisam. Reporto-me principalmente \u00e0 Pol\u00edcia Militar, que muitas vezes \u00e9 agredida verbalmente e at\u00e9 fisicamente. J\u00e1 ouvi e j\u00e1 presenciei pessoas pedindo inclusive a extin\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! N\u00f3s conhecemos o trabalho promovido por esses homens para o povo brasileiro. S\u00e3o pessoas que saem de casa e n\u00e3o sabem se v\u00e3o voltar. Muitas vezes, deixam seus familiares com um sal\u00e1rio abaixo dos que realmente existem pelo Pa\u00eds. \r\nEntendemos tamb\u00e9m que o Corpo de Bombeiros vem atuando sempre com muita precis\u00e3o em enchentes, em desabamentos, no mar, nas florestas, nos inc\u00eandios.\r\nN\u00f3s temos que valorizar a corpora\u00e7\u00e3o, o Corpo de Bombeiros e tamb\u00e9m os policiais militares.\r\nPortanto, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que, nas pr\u00f3ximas reuni\u00f5es da Comiss\u00e3o Especial que discute a previd\u00eancia dos militares, aqueles que est\u00e3o l\u00e1, como eu, atuem firmemente para que possamos valorizar definitivamente esses homens e mulheres que prestam esse honroso servi\u00e7o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, a fim de que eles tenham uma aposentadoria digna do que realmente fazem. Sabemos que a condi\u00e7\u00e3o de um policial ou de um bombeiro n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. E entendo que, cada vez mais, essas duas corpora\u00e7\u00f5es precisam e merecem todo o nosso respeito. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil! Eu tenho muitos amigos na Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo e muitos amigos tamb\u00e9m no Corpo de Bombeiros. Sei exatamente o que esses homens e essas mulheres fazem.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos meus colegas de trabalho, aos que est\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial da previd\u00eancia dos militares, que nos ajudem, trabalhando em prol dessas institui\u00e7\u00f5es. Eu tenho certeza de que esta Casa saber\u00e1 reconhecer essas duas classes merecedoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MAMOGRAFIA BILATERAL, COTIA (SP).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Determina\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, de envio da chamada carreta da mamografia ao Munic\u00edpio de Cotia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar que n\u00f3s estamos no m\u00eas de outubro, quando se faz a campanha Outubro Rosa, para dizer que ontem eu conversei com o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, o Jo\u00e3o Doria, que rapidamente, junto com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Dr. Jos\u00e9 Henrique, prontificou-se a levar a carreta da mamografia \u00e0 cidade de Cotia, em S\u00e3o Paulo, onde estou residindo. Cito tamb\u00e9m o Prefeito, Rog\u00e9rio Franco, e o Vice-Prefeito, Almir Rodrigues.\r\nA carreta da mamografia passar\u00e1 um dia inteiro na cidade de Cotia, para que as mulheres possam fazer esse exame t\u00e3o importante.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIA DA CRIAN\u00c7A, COTIA (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em evento realizado por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia da Crian\u00e7a, no Bairro Barbacena, Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s estamos no m\u00eas de outubro, no m\u00eas das crian\u00e7as, e no pr\u00f3ximo dia 13, domingo, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, na cidade de Cotia, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s faremos uma grande festa com todas as crian\u00e7as do Bairro Barbacena, com o nosso Prefeito Rog\u00e9rio Franco, o Vice-Prefeito Almir Rodrigues, enfim, com Cl\u00e1udio Carioca, com o Dr. Marcel, o Advogado do Povo. Eu estarei presente tamb\u00e9m no pr\u00f3ximo dia 13 de outubro, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3.\r\nAproveito e mando aqui um beijo grande para a minha filha de 7 meses, a Bela, e tamb\u00e9m para o Enzo, de 12 anos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUCIANO BIVAR, PRESIDENTE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POLICIA FEDERAL, FLAVIO BOLSONARO, SENADOR, MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO..",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falta de sintonia entre a investiga\u00e7\u00e3o do Presidente Nacional do PSL, Deputado Luciano Bivar, pela Pol\u00edcia Federal e a n\u00e3o investiga\u00e7\u00e3o do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro e do Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio. Decep\u00e7\u00e3o do orador com o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, muito boa tarde.\r\nTemos um Presidente - que eu ajudei a eleger, infelizmente -, trabalhando com uma equipe de vigaristas. \u00c9 impressionante isso! \u00c9 impressionante! Agora, eu sou surpreendido - obviamente a Pol\u00edcia Federal tem todo o direito de investigar - com uma a\u00e7\u00e3o contra o Dr. Luciano Bivar, Presidente do PSL, que sofre com diversas acusa\u00e7\u00f5es.\r\nEu gostaria de saber, Presidente Bolsonaro, se essa mesma Pol\u00edcia Federal que fez essa opera\u00e7\u00e3o contra o Dr. Luciano Bivar, do PSL, vai ao Rio de Janeiro tamb\u00e9m fazer uma opera\u00e7\u00e3o contra o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, contra o tal do Queiroz; se ela vai a Belo Horizonte, a Minas Gerais, fazer tamb\u00e9m uma opera\u00e7\u00e3o contra o Ministro do Turismo, o Sr. Marcelo \u00c1lvaro. N\u00f3s estamos vendo um movimento tendencioso de um governo que, infelizmente - e eu reconhe\u00e7o que lutei durante 4 anos para ajudar a eleg\u00ea-lo -, traz uma decep\u00e7\u00e3o atr\u00e1s da outra. Mas eu falo seriamente para voc\u00ea, Bolsonaro, que, do mesmo jeito que eu te coloquei a\u00ed, vou trabalhar para te tirar da\u00ed.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO PROFESSOR, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Disson\u00e2ncia entre os discursos proferidos em homenagem aos professores e o imobilismo diante dos baixos sal\u00e1rios percebidos pela categoria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho visto hoje muitas pessoas falarem sobre o Dia do Professor. Vejo muita gente emocionada. Mas tenho visto pouca a\u00e7\u00e3o aqui para aumentar o sal\u00e1rio dos professores. Muitas vezes vemos muita hipocrisia.\r\nMas quero aproveitar que est\u00e1 todo mundo dando os parab\u00e9ns aos professores para dar os parab\u00e9ns aos meus professores de jiu-j\u00edtsu e de boxe.\r\nVou orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Protesto contra ataques de Parlamentares ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de deixar mais uma vez claro que n\u00f3s n\u00e3o estamos em campanha. Eu tenho visto alguns Deputados aqui constantemente massacrando o nosso grande Jo\u00e3o Doria, Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, que, inclusive, na formatura da Pol\u00edcia Militar, passou por um processo de humilha\u00e7\u00e3o tendenciosa, armada, quando foi anunciado o nome dele. Vejo aqui as pessoas o atacando, mas elas deveriam se preocupar \u00e9 com o Pa\u00eds, com o Brasil, com o que vem acontecendo neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OFENSA, AIDS, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SEMIN\u00c1RIO, CONSERVADORISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pela compara\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso com a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida - AIDS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00e3o tive a oportunidade de falar aqui sobre o CPAC - Conservative Political Action Conference, um evento realizado pelo embaixador Eduardo Bolsonaro. Ele fez uma esp\u00e9cie de stand-up comedy, em que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, subiu ao palco para falar covardemente do ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso.\r\nAli\u00e1s, eu nem conhe\u00e7o pessoalmente o ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, mas afirmo que n\u00e3o se pode chamar de AIDS - uma doen\u00e7a que tem assolado o mundo inteiro - um ex-Presidente, um homem pensador, algu\u00e9m que fez muito pelo Brasil e pelo povo brasileiro.\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 sem educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um Ministro covarde, baixo, que n\u00e3o sabe o que est\u00e1 fazendo e o que est\u00e1 falando. Como p\u00f4de se dirigir assim a um ex-Presidente do Pa\u00eds, algu\u00e9m que fez muito por esta Na\u00e7\u00e3o?! Quem \u00e9 o Ministro Weintraub? \u00c9 um incompetente, um covarde, um pilantra que est\u00e1 colocado ali pelo Jair Bolsonaro, mas de educa\u00e7\u00e3o ele n\u00e3o sabe nada. N\u00e3o sabe nada! \u00c9 uma covardia fazer o que ele fez nesse evento, um evento que foi pago. Referir-se ao ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso comparando-o a essa doen\u00e7a chamada AIDS, isso n\u00e3o pode!\r\nN\u00e3o podemos aceitar isso!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIREITA POLITICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao analista pol\u00edtico Luciano Ayan pelo elogio \u00e0 Direita por rea\u00e7\u00e3o contra a ataques aos Parlamentares e \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta Casa, Deputados e Deputadas, vem sofrendo diariamente ataques, assassinatos de reputa\u00e7\u00e3o, ataques virtuais extremamente covardes. E Luciano Ayan escreveu, com muita propriedade, que a parte da Direita que tem reagido aos linchamentos merece aplausos. \u00c9 preciso coragem para superar a l\u00f3gica mestre-escravo. Libertar-se n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas, depois de liberto, \u00e9 dif\u00edcil aceitar os grilh\u00f5es de volta.\r\nParab\u00e9ns, Luciano Ayan!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu separei aqui uma parte desse acordo que est\u00e1 sendo feito. N\u00f3s do PSDB sabemos da sua import\u00e2ncia.\r\nComo visto nas quest\u00f5es anteriores, o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas n\u00e3o trata de constru\u00e7\u00e3o nem de opera\u00e7\u00e3o de base norte-americana em Alc\u00e2ntara, nem entrega o controle do centro ou mesmo a garantia de uso exclusivo pelos Estados Unidos. O acordo trata apenas da autoriza\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos ao Brasil para o lan\u00e7amento de foguetes e sat\u00e9lites nacionais e internacionais.\r\nO PSDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Deputado Daniel Silveira de comparecimento ao plen\u00e1rio para revela\u00e7\u00e3o de fatos envolvendo os Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 s\u00f3 para ressaltar aqui, para deixar claro - ele \u00e9 at\u00e9 meu amigo, o Deputado Daniel Silveira... Como ningu\u00e9m aqui se manifestou, eu vou me manifestar. Ele disse que poderia vir aqui e acabar com o Parlamento porque sabe coisas que acabariam com todos n\u00f3s de uma s\u00f3 vez.\r\nEu gostaria de saber se ele hoje est\u00e1 na Casa para que viesse \u00e0 tribuna falar exatamente o que sabe para acabar com este Parlamento todo. Eu fiquei curioso.\r\nJ\u00e1 que ningu\u00e9m se manifestou, eu vim aqui nos defender.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido pelo Deputado Vinicius Carvalho ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s  pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao Servi\u00e7o Militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras; e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sai agora da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia dos Militares, da qual o Presidente tamb\u00e9m participou, onde n\u00f3s acabamos de aprovar o relat\u00f3rio do Deputado Vinicius Carvalho. \r\nEu me solidarizo aqui com todos aqueles que fazem parte da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros de todo o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos trabalhando diariamente para melhorar a vida desses homens que lutam e s\u00e3o verdadeiros her\u00f3is. O PSDB marcou a sua posi\u00e7\u00e3o l\u00e1. Tenho certeza de que, daqui para frente, ainda em plen\u00e1rio, n\u00f3s estaremos sempre trabalhando para que o nosso Brasil tenha dias melhores.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o dos membros da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acabei de sair da CPMI das Fake News, que est\u00e1 acontecendo nesse momento, onde estamos interrogando uma das pessoas que n\u00f3s entendemos que tem todo esse processo de culpabilidade na quest\u00e3o das fake news, assassinatos de reputa\u00e7\u00f5es, etc. E tenho me surpreendido, porque as pessoas que v\u00e3o l\u00e1 muitas vezes se negam, dentro do direito delas, a responder sobre qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o.\r\nMas vale lembrar que essa CPMI \u00e9 extremamente importante para todos aqueles que pensam em continuar na carreira pol\u00edtica, porque n\u00f3s sabemos da for\u00e7a e sabemos tamb\u00e9m da crueldade das redes sociais.\r\nEu gostaria de parabenizar os Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras que l\u00e1 est\u00e3o, e esta Casa tamb\u00e9m, pelo brilhante trabalho que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com a volta do Queiroz, do \"Rei Le\u00e3o e das hienas\", do porteiro do condom\u00ednio e do \"Arauto do AI-5\", vemos que quase nada se salva.\r\nL\u00e1 na CPMI das Fake News, estamos trabalhando, com muita propriedade, justamente no combate desses assassinatos de reputa\u00e7\u00e3o, dessas humilha\u00e7\u00f5es - ali\u00e1s, tenho visto diversas serem dirigidas ao Presidente desta Casa tamb\u00e9m. Gostaria, mais uma vez, de parabenizar todos aqueles que est\u00e3o trabalhando l\u00e1 dentro para combater justamente essa gente, essa gangue, que vem, dia ap\u00f3s dia, humilhando aqueles que trabalham em cima do contradit\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REAJUSTE, SOLDO, POLICIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques de sindicalistas contra o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, em face do \u00edndice de reajuste dos soldos de policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ontem, eu vi o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, ser atacado brutalmente por sindicalistas nas redes sociais e tamb\u00e9m na televis\u00e3o, devido ao aumento de 5% para os policiais militares, pelos quais eu e muitos nesta Casa temos lutado. Sabemos da import\u00e2ncia desses guerreiros, desses homens e mulheres.\r\nQuero deixar claro aqui que eu pr\u00f3prio conversei com o Governador Jo\u00e3o Doria, e esse n\u00e3o \u00e9 o primeiro, nem ser\u00e1 o \u00faltimo aumento para os policiais. O Governador Jo\u00e3o Doria sabe da responsabilidade dele e sabe que esses homens merecem todo o respeito e t\u00eam feito muito.\r\nVolto a lembrar que muitos Estados n\u00e3o conseguem pagar a folha de sal\u00e1rios e n\u00e3o conseguem pagar o 13\u00ba. E, no momento cr\u00edtico que n\u00f3s estamos atravessando, junto ao Governo Federal, eu entendo que \u00e9 de muito valor o interesse do Governador Jo\u00e3o Doria com rela\u00e7\u00e3o aos policias. \u00c9 claro que, se fosse poss\u00edvel, o aumento teria sido muito maior, porque esses homens defendem nossas fam\u00edlias, defendem nossos filhos, est\u00e3o sempre na rua combatendo o crime. Eu sou um grande apoiador das Pol\u00edcias Militares de todo o Pa\u00eds, sobretudo do Estado de S\u00e3o Paulo, assim como das Pol\u00edcias Civis e das Guardas Municipais.\r\nQuero aqui afirmar que eu sei do empenho e do trabalho do Governador Jo\u00e3o Doria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL, CLUBE DE REGATAS FLAMENGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 124\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Clube de Regatas do Flamengo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de lembrar que no pr\u00f3ximo dia 13 de novembro, quarta-feira, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, vai ser realizada uma sess\u00e3o solene em homenagem aos 124 anos do Clube de Regatas Flamengo.\r\nTodos os moradores de Bras\u00edlia e regi\u00e3o est\u00e3o convidados para essa sess\u00e3o solene, com a presen\u00e7a inclusive de alguns jogadores, ex-jogadores e de toda a presid\u00eancia e dire\u00e7\u00e3o do clube. Portanto, est\u00e3o todos convidados, em especial aqueles que torcem pelo Flamengo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi feito um acordo que atendeu generais, pra\u00e7as, soldados, coron\u00e9is. \u00c9 um acordo que tem o aval de Governadores, For\u00e7as Armadas, policiais militares, bombeiros, Ex\u00e9rcito, Deputados dos mais variados partidos.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 por que trazer esta mat\u00e9ria para o Plen\u00e1rio, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUGUSTO LIBERATO, GUGU, APRESENTADOR DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Falecimento do apresentador de televis\u00e3o Augusto Liberato, conhecido como Gugu Liberato. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao apresentador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar aqui sobre a fatalidade que aconteceu com o apresentador de televis\u00e3o Augusto Liberato, mais conhecido como Gugu Liberato, que veio a falecer, v\u00edtima de um acidente dom\u00e9stico. O seu corpo chegar\u00e1 amanh\u00e3 ao Brasil e ser\u00e1 velado na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP.\r\nEu gostaria de pedir, gentilmente, ao Presidente e aos colegas que se encontram aqui agora que fizessem 1 minuto de sil\u00eancio, pela morte do Augusto Liberato, esse homem que trabalhou tanto pela televis\u00e3o brasileira, ajudou milh\u00f5es de brasileiros, fez muito pelo nosso Brasil, no \u00e2mbito cultural, social, com entretenimento. Presidente, gostaria que V.Exa. comandasse esse minuto de sil\u00eancio. \r\nO SR. PRESIDENTE (Capit\u00e3o Wagner. PROS - CE) - Pois n\u00e3o, Deputado. \r\nVamos fazer 1 minuto de sil\u00eancio.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Capit\u00e3o Wagner. PROS - CE) - Atendido o pleito do Deputado Alexandre Frota de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem ao apresentador Augusto Liberato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCINHO PRATES,  EDSON DA SILVA, VEREADOR, COTIA (SP), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, dos Vereadores Marcinho Prates e Edson da Silva, do Munic\u00edpio de Cotia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de deixar registrado que, na tarde de hoje, recebi no meu gabinete os Vereadores Marcinho Prates e Edson da Silva, da cidade de Cotia, em S\u00e3o Paulo. Queria tamb\u00e9m deixar um grande abra\u00e7o ao Presidente do PSDB de Cotia, M\u00e1rcio Camargo, ao Vereador Fernando J\u00e3o e, principalmente, ao Prefeito Rog\u00e9rio Franco. Hoje, n\u00f3s fizemos uma \u00f3tima reuni\u00e3o em prol dessa cidade e da comunidade dali, que tanto precisa.\r\nQuero, portanto, agradecer aos Vereadores que estiveram presentes nesta Casa hoje: Edson da Silva e Marcinho Prates.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose. Agradecimento ao Deputado Pedro Paulo pelo esclarecimento \u00e0 bancada federal do PSDB sobre a profissionaliza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro por meio de clube-empresa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nAproveito a presen\u00e7a do Deputado Pedro Paulo neste plen\u00e1rio para salientar a grande exposi\u00e7\u00e3o que ele fez sobre o tema clube-empresa.\r\nTemos a necessidade n\u00e3o s\u00f3 de elevar o n\u00edvel do nosso futebol dentro de campo como tamb\u00e9m de organiz\u00e1-lo decentemente. O Deputado Pedro Paulo fez realmente uma \u00f3tima apresenta\u00e7\u00e3o para a bancada do PSDB. Gostaria de exalt\u00e1-la aqui.\r\nMuito obrigado.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL (SAF), DETERMINA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, GOVERNAN\u00c7A, REGIME TRIBUT\u00c1RIO, FINALIDADE, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, FUTEBOL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Posicionamento da Diretoria do Clube de Regatas do Flamengo, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acabei de ligar para a Diretoria do Flamengo, e a informa\u00e7\u00e3o que eu passo aqui \u00e9 a de que o Flamengo \u00e9 a favor do projeto do Deputado Pedro Paulo, \u00e9 a favor do clube-empresa. Queria deixar isso claro. E tamb\u00e9m deixo claro que nenhuma das torcidas organizadas - Torcida Jovem, Urubuzada e Ra\u00e7a Rubro-Negra - assinou nenhum manifesto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIGA\u00c7\u00c3O TELEF\u00d4NICA, DONALD TRUMP, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, RELA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro pela pretendida redu\u00e7\u00e3o do valor do d\u00f3lar norte-americano frente ao real, com simples liga\u00e7\u00e3o ao Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a que ponto n\u00f3s chegamos? O Presidente Bolsonaro acha que, apenas com um telefonema para o Presidente Trump, nos Estados Unidos, vai resolver a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos atravessando neste momento.\r\n\"Al\u00f4, Trump, \u00e9 o Alexandre Frota. Sou Deputado. Quero avisar que o Presidente Bolsonaro vai te ligar. Ele quer resolver o problema do d\u00f3lar, que est\u00e1 em alta. Bolsonaro \u00e9 aquele que te deu a base de Alc\u00e2ntara e queria colocar o filho como embaixador. Esteve a\u00ed na sala com voc\u00ea. Voc\u00ea deixou o Chanceler do lado de fora e ficou com o filho a\u00ed dentro. O filho dele \u00e9 amigo do teu filho. Trump, ele vai te ligar entre hoje e amanh\u00e3. Com um telefonema ele resolve a parada com voc\u00ea - pelo menos \u00e9 o que ele tem falado. Est\u00e1 bom. Obrigado!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, TWITTER, REDE SOCIAL DIGITAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento ao movimento Jair Me Arrependi pela concess\u00e3o do t\u00edtulo de Maior Arrependido ao orador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer imensamente uma p\u00e1gina do Twitter chamada Jair Me Arrependi. Fizeram uma enquete e est\u00e3o entregando alguns trof\u00e9us. Mandaram este para mim, que \u00e9 o do Maior Arrependido. Ganhei com 77% dos votos como o maior arrependido de ter lutado pelo Jair Bolsonaro.\r\nQuero agradecer ao pessoal que votou, aos MAVs, aos vaporawes, a todos aqueles que votaram e que me elegeram o Maior Arrependido. Sou arrependido de ter votado num Governo que est\u00e1 sempre trabalhando em cima do caos, em cima da confus\u00e3o, sem nenhum tipo de proposta, fazendo com que este tenha sido um ano tenso e intenso em diversos segmentos deste Governo.\r\nMuito obrigado a todos voc\u00eas do Jair Me Arrependi.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA CULTURAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a \u00e1rea cultural. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Cultura, de reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Especial de Cultura do Minist\u00e9rio da Cidadania para debate sobre de projetos culturais. Necessidade de apoio do Congresso Nacional \u00e0 cultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras, eu venho trazer aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o. Semanalmente tenho recebido, no meu gabinete, diversos produtores de teatro, do show business, produtores de cinema, as mais importantes produtoras, para entender o que vem acontecendo com a cultura no Pa\u00eds, com o audiovisual, com os shows, com os teatros. Existe uma preocupa\u00e7\u00e3o geral dessa classe, devido aos erros que, infelizmente, o Governo Bolsonaro vem cometendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura. \r\nLogo no in\u00edcio, o titular da Pasta, o Ministro Osmar Terra, infelizmente, disse que de cultura ele s\u00f3 conhecia berimbau. Durante meses n\u00f3s vimos a cultura ser estrangulada, sem nenhum investimento. O Secret\u00e1rio que ele colocou, o Henrique Pires, pediu demiss\u00e3o por causa de press\u00e3o, por causa de censura. Na sequ\u00eancia, veio um sujeito que ningu\u00e9m conhecia, chamado Ricardo Braga, que ficou apenas 30 dias e n\u00e3o apresentou absolutamente nada, quando questionado. E agora h\u00e1 um sujeito agressivo, covarde, chamado Roberto Alvim, que, inclusive, xingou a primeira-dama do teatro, Fernanda Montenegro, e tem hostilizado atores, produtores, diretores, tem passado por cima, inclusive, da classe.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. O Pa\u00eds \u00e9 um celeiro cultural. De norte a sul deste Pa\u00eds, n\u00f3s respiramos cultura. Em todos os Governos tivemos problema? Tivemos. Mas, espec\u00edfica e infelizmente, no Governo do Presidente Bolsonaro, n\u00f3s estamos vendo o descaso total com a cultura neste Pa\u00eds, seja no teatro, seja no cinema, seja na televis\u00e3o, seja na poesia.\r\nEst\u00e1 na hora de esta Casa assumir sua responsabilidade perante isso. \u00c9 um sujeito que tem atacado violentamente Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras aqui dentro.\r\nEnt\u00e3o, eu quero trazer esse sujeito \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura. Quero trazer esse sujeito aqui para que ele possa apresentar definitivamente um plano cultural, porque falaram que iam fazer uma reforma na Lei Rouanet, e foi feita apenas uma maquiagem mentirosa. O Governo tem vivido assim. N\u00f3s estamos assistindo a isso.\r\nEu tenho recebido diversas pessoas ligadas ao teatro, ao cinema e \u00e0 televis\u00e3o, pessoas que est\u00e3o preocupadas seriamente com o futuro da cultura no Pa\u00eds. Acho que n\u00f3s temos que chamar sim aten\u00e7\u00e3o para isso. Tenho acompanhado, n\u00e3o como gostaria, a Comiss\u00e3o de Cultura se esfor\u00e7ando para encontrar solu\u00e7\u00f5es e caminhos para esse que \u00e9 mais um descaso, mais um esc\u00e1rnio do Governo. \u00c9 um governo que n\u00e3o pensa em cultura, um governo que n\u00e3o quer saber da cultura, um governo em que o Presidente declara que o que mais gosta de assistir \u00e9 o Chaves. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a cultura que esse Presidente tem.\r\nFa\u00e7o um apelo a esta Casa, \u00e0queles que est\u00e3o liderando a cultura, para que nos pr\u00f3ximos meses e no pr\u00f3ximo ano, realmente possamos batalhar e buscar solu\u00e7\u00f5es concretas para a cultura no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CULTURA (ARTES), ROBERTO ALVIM. SECRET\u00c1RIO, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Desqualifica\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Roberto Alvim.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos chegando ao fim deste primeiro ano de mandato e eu quero falar da Cultura, que neste momento est\u00e1 sendo dirigida por uma pessoa extremamente desqualificada, sem no\u00e7\u00e3o, inoperante, algu\u00e9m que agora acaba de promover um ataque \u00e0 mulher que ele pr\u00f3prio havia colocado na Secretaria do Audiovisual. Hoje ela foi expulsa da Secretaria inclusive por seguran\u00e7as. \r\nO sujeito se chama Roberto Alvim, por quem manifesto meu rep\u00fadio. Ele tem que vir a esta Casa para dizer qual \u00e9 realmente o plano que ele tem para a Cultura. N\u00f3s temos acompanhado atos de censura e descaso com os artistas, com os produtores e com o meio audiovisual. \r\nRoberto Alvim, que foi colocado na Secretaria Especial da Cultura pelo Presidente Bolsonaro, \u00e9 uma pessoa extremamente desqualificada. O Presidente Bolsonaro vem se vingando da \u00e1rea cultural, dos artistas, dos produtores, que trabalham pela cultura no Pa\u00eds. Com sua vingan\u00e7a, Bolsonaro traz para a Secretaria de Cultura em Bras\u00edlia um sujeito como este, que h\u00e1 pouco tempo xingou a atriz Fernanda Montenegro de s\u00f3rdida. \r\nEle, que tem atacado atores, diretores e grandes produtores, \u00e9 uma pessoa que n\u00e3o merece nosso respeito. Ele tem que ser chamado a esta Casa para explicar por que est\u00e1 agindo de maneira baixa, covarde e vagabunda. \r\nO nome dele \u00e9 Roberto Alvim.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o brilhante trabalho que n\u00f3s estamos realizando na CPMI das Fake News. Temos feito diversas audi\u00eancias. As reuni\u00f5es, cada dia mais, mostram, comprovam aquilo que n\u00f3s j\u00e1 sabemos referente aos ataques virtuais, \u00e0s mil\u00edcias digitais, aos marvins, aos vaporwaves, a toda aquela gente que v\u00eam covardemente destruindo reputa\u00e7\u00f5es.\r\nVale ressaltar que muitas delas ainda n\u00e3o acreditam que n\u00f3s traremos suas identidades, n\u00f3s mostraremos os nomes, os CNPJs, os CPFs para todo o povo brasileiro tome conhecimento desse tipo covarde e baixo que s\u00e3o esses marvins que promovem esses ataques.\r\nPortanto, podem rir agora, para chorar depois.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), RESPONSABILIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, e \u00e0 Pol\u00edcia Militar da responsabilidade pela recente trag\u00e9dia ocorrida durante a realiza\u00e7\u00e3o de baile funk na favela Parais\u00f3polis. Ocorr\u00eancia hist\u00f3rica de assassinatos, estupros e uso de drogas em bailes funk  promovidos pelo narcotr\u00e1fico no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, da m\u00eddia, dos Governadores e tamb\u00e9m dos Deputados e das Deputadas. O que vou falar n\u00e3o se trata de persegui\u00e7\u00e3o a um segmento musical, n\u00e3o se trata de censura, n\u00e3o se trata de ideologia. N\u00e3o vou criticar um segmento musical, mas n\u00e3o acho justo que se coloque um problema s\u00e9rio como o que aconteceu na favela de Parais\u00f3polis sobre as costas do Governador ou da Pol\u00edcia Militar. O lugar onde foi realizado aquele baile n\u00e3o tinha autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento, n\u00e3o tinha alvar\u00e1 de funcionamento, n\u00e3o tinha absolutamente nada para preservar a vida dos que estavam l\u00e1. Muitos menores de idade, \u00e0s 3 horas ou \u00e0s 4 horas da manh\u00e3, estavam num evento em que sabemos h\u00e1 sexo e drogas. \r\nIsso aconteceu agora, em 2019. Eu pedi ao Assessor Jur\u00eddico Rog\u00e9rio Lopes que fizesse um levantamento do que ocorreu no passado, para que V.Exas. possam entender o problema.\r\nVamos l\u00e1! Em 2007: \r\nCrimes transformam bailes funk em locais de perigo.\r\nA curiosidade levou Karina (nome fict\u00edcio), 21 anos, a deixar o conforto de sua casa, na Tijuca, e subir o Morro da Mangueira, escondida da m\u00e3e, para conhecer um baile funk.\r\nVoltou de l\u00e1, horas depois, estuprada.\r\nA proximidade da classe m\u00e9dia com o funk \u00e9 uma pol\u00eamica que se arrasta no Rio desde a d\u00e9cada de 1990.\r\nEm 2012:\r\nFiscaliza\u00e7\u00e3o diz que maioria dos bailes funk (...) n\u00e3o t\u00eam autoriza\u00e7\u00e3o e que muitos pais s\u00e3o omissos. (...)\r\nSegundo a coordenadora, a vodka \u00e9 campe\u00e3 em apreens\u00f5es com os menores. (...)\r\nDe janeiro a agosto, mais de 22 mil locais foram visitados pelos comiss\u00e1rios e 103 estabelecimentos autuados.\r\nEsses estabelecimentos foram reabertos semanas depois.\r\nE o que esta Casa fez? E o que n\u00f3s Deputados fizemos para mudar essa hist\u00f3ria? Nada.\r\nEm 2012:\r\nJuizado flagrou 80 menores participando de baile funk (...).\r\nAo chegar ao local, foram encontradas diversas irregularidades, como a falta de alvar\u00e1 - como aconteceu em Parais\u00f3polis. (...)\r\nOs pais dos jovens foram chamados e - acreditem - muitos deles ficaram nervosos com a situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o sabiam - ou omitiram - que os filhos estavam na festa.\r\nE a pol\u00edcia \u00e9 a culpada. Parece que a pol\u00edcia s\u00f3 mata trabalhador. Sempre jogam isso sobre as costas do policial. N\u00e3o estou dizendo que a a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia foi correta ou n\u00e3o. Mas n\u00f3s somos hip\u00f3critas.\r\nEm 2013:\r\nBaile funk que reunia menores no Santa In\u00eas n\u00e3o tinha autoriza\u00e7\u00e3o para ocorrer \r\nPM interrompe baile funk regado a \u00e1lcool que reuniu cerca de 200 pessoas, entre elas 60 adolescentes. Um deles estava com um cigarro de maconha.\r\n(...)\r\nTr\u00eas menores apresentaram identidades falsas (...).\r\nEu comecei o relato citando o ano de 2007. N\u00f3s estamos em 2019.\r\nEm 2014:\r\nA equipe do telejornal (...), da rede Globo, visitou durante os \u00faltimos dois meses os bailes funk de S\u00e3o Paulo, tamb\u00e9m conhecidos como \"pancad\u00f5es\". (...) adolescentes usando drogas, bebendo e praticando atos sexuais em p\u00fablico.\r\nO local era dominado pelo tr\u00e1fico.\r\n(...) todos os dias, pelo menos uma menina sai gr\u00e1vida desses bailes.\r\nN\u00fameros do Programa da Adolesc\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo - acredite, Coronel:\r\nEm 2013, entre as jovens e adolescentes que procuram as casas de apoio do governo estadual paulista, 3,4 mil meninas entre 10 e 14 anos engravidaram, 340 delas em bailes funk.\r\nDeclara\u00e7\u00e3o de uma delas:\r\n... Vem um monte de menino atr\u00e1s de voc\u00ea, j\u00e1 te pedindo beijo, oferecendo bebida - e droga -, mandando entrar no carro para sair... A competi\u00e7\u00e3o \u00e9 essa: quem \"fica\" com mais. A maioria das meninas \u00e9 assim: \"Voc\u00ea ficou com um, eu fiquei com dois\". \"Voc\u00ea ficou com dois, eu fiquei com tr\u00eas\".\r\nEm 2015:\r\nAdolescentes usam droga e fazem sexo no meio da rua em baile funk. (...)\r\nPor 2 meses o Jornal da Globo percorreu bailes funk de S\u00e3o Paulo (...) encontrou adolescentes usando drogas, bebendo e fazendo sexo no meio da rua em imagens que se multiplicam nas redes sociais. (...)\r\nTodo fim de semana 300 bailes funks acontecem na periferia de S\u00e3o Paulo. A prefeitura s\u00f3 autorizou 12. O restante funciona ilegalmente. (...) \r\nMeninos e meninas bebem, usam drogas, tiram a roupa, fazem sexo e exibem armas. E o que acontece nos bailes n\u00e3o fica nos bailes. As festas v\u00e3o parar na internet.\r\nEm 2016: \r\nMoradores reclamam do perigo na porta da boate onde acontece baile funk (...).\r\nQuatro jovens, sendo dois menores, s\u00e3o baleados na sa\u00edda de festa funk (...) - podem ver que h\u00e1 sempre menores envolvidos - e um deles est\u00e1 na UTI.\r\nO motivo do crime? Ningu\u00e9m sabe. Talvez tenha sido d\u00edvida por causa de drogas. De acordo com a Pol\u00edcia Militar, um menor de 17 anos de idade seria o alvo dos disparos que acabaram acertando diversas meninas que l\u00e1 estavam.\r\nEm 2017:\r\nAdolescentes engravidam em bailes funk dominados pelo tr\u00e1fico em SP.\r\nS\u00e3o conhecidos como os \"filhos do funk\".\r\nA rep\u00f3rter perguntou: \"Foi assim: conheceu, ficou, engravidou?\" A menina respondeu: \"Conheceu, ficou, engravidou\". A menina tinha 15 anos de idade.\r\nEm 2017:\r\nDe brincadeira a pesadelo: O que acontece por atr\u00e1s do baile funk. (...)\r\nO que parecia ser apenas uma brincadeira para ficar mais pr\u00f3ximo dos colegas acabou se tornando um verdadeiro pesadelo. Ao frequentar o baile funk, Mariana sofria diferentes tipos de viol\u00eancia sexual. \"\u00c9 muito comum as rela\u00e7\u00f5es sexuais (...)\".\r\nSemanas depois, seu corpo apresentou manchas vermelhas. Foi detectado que ela havia contra\u00eddo s\u00edfilis.\r\nEm 2018:\r\nConfus\u00e3o ap\u00f3s baile funk na Penha deixa 76 pessoas feridas\r\nPol\u00edcia mata quatro adolescentes - armados - ap\u00f3s suposta troca de tiros\r\nIsso tamb\u00e9m ocorreu na sa\u00edda de um baile funk.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo, em 2019, acharem que isso aconteceu somente agora, que isso est\u00e1 sobre as costas apenas do Governador Jo\u00e3o Doria ou da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o! Isso acontece em todo o Brasil desde 1990. A hipocrisia \u00e9 grande. O que esta Casa fez para mudar essa hist\u00f3ria, para mudar as leis? Eu quero saber o que n\u00f3s fizemos durante todo esse tempo.\r\nEstou provando para V.Exas. que, desde os anos 90 e, principalmente, a partir do ano 2000, acontecem assassinatos em bailes funk promovidos pelo tr\u00e1fico, frequentados por todos os tipos de pessoas, que jovens de todas as classes frequentam, sem seguran\u00e7a, sem alvar\u00e1, numa farra de drogas - maconha, coca\u00edna - e de sexo na porta da casa das pessoas. Talvez esta seja a hora de repensarmos, de fazermos regras, de fazermos leis, de pararmos de falar e de agirmos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (SECOM), CR\u00cdTICA, ANA PETRA COSTA, CINEASTA, FILME DOCUMENT\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CULTURA. CR\u00cdTICA. \r\nREGINA DUARTE, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO_ SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao ataque da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SECOM \u00e0 cineasta Ana Petra Costa, autora do document\u00e1rio Democracia em Vertigem.  Despreparo cultural do Presidente Jair Bolsonaro. Expectativa quanto ao plano de trabalho da nova Secret\u00e1ria Regina Duarte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 um prazer estar aqui novamente.\r\nN\u00e3o bastassem os rolos dos contratos da SECOM, a Secretaria tem usado e abusado do seu poder, valendo-se de sua conta oficial numa rede social para atacar a cineasta Petra Costa. Independentemente do filme que ela tenha feito, eu n\u00e3o acho justo que a SECOM, uma secretaria do Governo, posicione-se, emita cr\u00edticas e at\u00e9 ameace a cineasta.\r\nO Governo est\u00e1 usando a m\u00e1quina p\u00fablica sem pudor, um Governo que se elegeu justamente dizendo que agiria de forma diferente dos Governos passados, mas tem feito o mesmo.\r\nEu estou vendo brasileiros torcendo para que o document\u00e1rio da Petra, que tem chances reais de ganhar o Oscar, d\u00ea errado. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acreditar nisso.\r\nBolsonaro mostra o seu despreparo cultural. Ele levou a cultura deste Pa\u00eds \u00e0 sarjeta. O que foi feito at\u00e9 agora? Temos 13 meses de governo, e a cultura agora parece que vai ter uma Secret\u00e1ria - parece! \r\nN\u00f3s queremos ver o plano da atriz Regina Duarte, o plano cultural que ela vai apresentar. A cultura n\u00e3o teve investimento nenhum. Sem apoio, a cultura ficou jogada nas m\u00e3os de pessoas que realmente n\u00e3o sabem nada de cultura: Osmar Terra, Henrique Pires, Ricardo Braga e Jos\u00e9 Martins. E agora vem a Regina Duarte, que quer unir o Brasil. Vamos aguardar e rezar por isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o setor educacional. Despreparo do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, muita gente est\u00e1 espantada com a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que quis apresentar a ele os erros, o desastre do ENEM - o Presidente Bolsonaro disse que estava de cabe\u00e7a cheia, estava saturado.\r\nOra, n\u00f3s sabemos que educa\u00e7\u00e3o nunca foi uma prioridade do Governo Bolsonaro. Ter esse sujeito como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o resultado das escolhas ideol\u00f3gicas, reacion\u00e1rias e equivocadas de um cara despreparado, incapaz, sem educa\u00e7\u00e3o, sem cultura e vingativo.\r\nPrecisamos traz\u00ea-lo aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALLAN DOS SANTOS, JORNALISTA PROFISSIONAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), OTONI DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Convite ao Deputado Otoni de Paula para acompanhamento dos trabalhos da CPMI das Fake News. Equ\u00edvoco do pronunciamento do Parlamentar com rela\u00e7\u00e3o ao jornalista Allan dos Santos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gosto muito do Deputado Otoni de Paula e vou convid\u00e1-lo, em breve, para que acompanhe a CPMI das Fake News, e ele vai ver que est\u00e1 equivocado em rela\u00e7\u00e3o ao Allan dos Santos. Em determinados momentos ele fica sendo o Deputado das causas perdidas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETRA COSTA, CINEASTA, FILME DOCUMENT\u00c1RIO, DEMOCRACIA, SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL (SECOM), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Impropriedade do ataque da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e0 cineasta Ana Petra Costa. Car\u00e1ter fict\u00edcio do document\u00e1rioDemocracia em Vertigem, apresentado pela cineasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o concordo com o que a SECOM vem fazendo, usando a sua conta oficial para atacar a cineasta e diretora Petra Costa, mas tamb\u00e9m entendo que esse document\u00e1rio est\u00e1 numa categoria errada: tem que estar na categoria fic\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ AC\u00c1CIO GALEAZZO, PUBLICIT\u00c1RIO, SECRETARIA ESPECIAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (SECOM), DESRESPEITO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento dispensado \u00e0s mulheres nas redes sociais pelo novo funcion\u00e1rio da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SECOM, publicit\u00e1rio Luiz Ac\u00e1cio Galeazzo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos assistindo a um verdadeiro abuso e uso do poder no que se refere \u00e0 SECOM - Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que vem usando de todos os seus artif\u00edcios para proteger o Presidente e tamb\u00e9m para atacar aqueles que discordam de alguma maneira do Governo.\r\nO Fabio, da SECOM, est\u00e1 contratando um sujeito chamado Luiz Ac\u00e1cio Galeazzo, que faz refer\u00eancia nas redes sociais a uma mulher dizendo o seguinte: \"Voc\u00ea tem cabelo azul e verde; j\u00e1 sei que toma banho escondida com o padrasto\". Isso est\u00e1 aqui. Olhem o n\u00edvel do funcion\u00e1rio! Ele fala mais, para outra mulher: \"Voc\u00ea nunca saber\u00e1 por que n\u00e3o deixo o meu \"p\" chegar nem a 2 metros de dist\u00e2ncia das fl\u00e1cidas e fedorentas que nem voc\u00ea\". Outra: \"Se rolar, n\u00e3o esque\u00e7a camisinha de borracha de pneu de caminh\u00e3o para as mulheres\". \r\nEsse \u00e9 o n\u00edvel do novo contratado do Fabio, da SECOM, um publicit\u00e1rio que \u00e9 extremamente a favor do Governo Bolsonaro.\r\nTudo o que o Bolsonaro faz est\u00e1 \u00f3timo para ele, independentemente de estar certo ou errado. E agora vai colocar um sujeito desses para cuidar das redes sociais. \r\nPreparem-se, Deputadas e Deputados, porque o chumbo \u00e9 grosso, e vem muita luta por a\u00ed.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, VIOL\u00caNCIA MORAL, THAMMY MIRANDA, ARTISTA,",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Tentativa do Vereador Carlos Bolsonaro de humilha\u00e7\u00e3o do ator e modelo Thammy Cristina Brito de Miranda Silva, conhecido no meio art\u00edstico como Thammy Miranda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nas redes sociais estamos vivendo um tempo de ataques aos Deputados e Deputadas desta Casa, humilha\u00e7\u00f5es, apedrejamento virtual. Sabemos que vivemos num pa\u00eds da diversidade, de respeito \u00e0s diferen\u00e7as, direitos, ideologias e g\u00eaneros.\r\nEu tenho aqui nas minhas m\u00e3os uma c\u00f3pia de um tu\u00edte de Carlos Bolsonaro, o tal Carluxo, em que tenta humilhar a Thammy, filha da Gretchen - agora \u00e9 o Thammy -, porque conseguiu ter um filho com a esposa. \u00c9 preciso avisar a Carlos Bolsonaro que estes s\u00e3o novos tempos. N\u00f3s estamos aqui para apoiar um Pa\u00eds plural, respeitamos a diversidade.\r\nSeu Carlos Bolsonaro, n\u00f3s tamb\u00e9m vamos apoiar o senhor quando adotar um beb\u00ea com L\u00e9o \u00cdndio. N\u00f3s o estaremos apoiando. Fique tranquilo. Est\u00e1 \"tite\"? Fica \"tite\", n\u00e3o! \u00c9 s\u00f3 o come\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados Tabata Amaral e Felipe Rigoni pelo convite ao orador para participa\u00e7\u00e3o no ato de apresenta\u00e7\u00e3o, ao Supremo Tribunal Federal, de  pedido de impeachment  do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto.\r\nQuero destacar o excelente trabalho feito pela Deputada Tabata Amaral e pelo Deputado Felipe Rigoni, que, na tarde de hoje, convidaram-me, assim como convidaram outros Deputados, dos mais variados partidos, para pedir o impeachment do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Uma pe\u00e7a foi elaborada e levada diretamente ao Supremo Tribunal Federal.\r\nN\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Ministro como esse continue tomando conta da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, atacando alunos, atacando professores e reitores, enfim, destruindo a cultura e a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer aos dois Deputados por terem me convidado para irmos juntos ao STF entregar essa pe\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Seriedade dos trabalhos realizados pelos membros da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero ressaltar aqui o trabalho s\u00e9rio que a CPMI das Fake News vem fazendo, principalmente aqueles Deputados que se encontram naquela Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.\r\nN\u00f3s tivemos hoje um dia de muito trabalho. Mas eu quero ressaltar aqui que existe uma garotada que est\u00e1 querendo desconstruir todo o trabalho que est\u00e1 sendo feito, com muita seriedade, por todos aqueles que l\u00e1 est\u00e3o. \r\nQuero deixar aqui o meu abra\u00e7o e meus votos para que continuemos trabalhando pela CPMI das Fake News.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AUGUSTO HELENO, CHEFE DE GABINETE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI_PR), VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OFENSA, PARLAMENTAR, CRISE INSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incita\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de protestos contra o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o dos Parlamentares contra amea\u00e7as ao Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, vivemos um momento complicado, em que o Congresso se v\u00ea amea\u00e7ado. \r\nJair Bolsonaro est\u00e1 praticando o que antes condenava: um populismo agressivo e tendencioso, jogando para as massas radicais bolsonaristas uma estrat\u00e9gia que parece ser em favor do povo brasileiro, mas n\u00e3o \u00e9. Ele quer encontrar um culpado, um inimigo. Para isso, elege a C\u00e2mara e o Senado, sem falar no STF. N\u00f3s n\u00e3o aceitaremos isso! \r\nNas \u00faltimas horas, Deputadas, Deputados, Senadoras, Senadores e Ministros do STF est\u00e3o sendo amea\u00e7ados, xingados e humilhados nas redes sociais.\r\nA tal manifesta\u00e7\u00e3o nasceu como uma pauta \u00fanica de apoio ao vandalismo pol\u00edtico de Jair Bolsonaro, e o General Heleno se prestou ao papel de chamar o Congresso Nacional de chantagista. Ele precisa dar nomes. Eu, que n\u00e3o fiz chantagem alguma, quero saber quem fez. General, o senhor tem que vir a esta Casa dar os nomes de quem fez chantagem. O senhor tem que dizer quem \u00e9 o chantagista. Esta \u00e9 a hora, General, de o senhor se levantar. Caso contr\u00e1rio, acredito, ser\u00e1 a hora de ir para casa tomar sopa e assistir \u00e0 Sess\u00e3o da Tarde.\r\nBolsonaro se envolveu pessoalmente em alavancar, convocar e popularizar esta manifesta\u00e7\u00e3o, pegando carona, entre outras coisas. Quando dispara v\u00eddeos via celular, ele assume uma responsabilidade. O engra\u00e7ado \u00e9 que agora o Presidente Bolsonaro quer manter o Veto n\u00ba 52, mas, se aqui estivesse, seria um dos primeiros a votar para derrub\u00e1-lo. Os senhores sabem disso. Ele declarou isso h\u00e1 pouco tempo.\r\nOs movimentos das ruas estavam convocando apoio a Bolsonaro, mas n\u00e3o estavam preocupados com o veto. Podem ver: n\u00e3o estavam preocupados com o veto. Estavam denunciando a exist\u00eancia de um parlamentarismo branco, um fantasioso golpe a Bolsonaro e um poss\u00edvel impeachment. Muitos grupos bolsonaristas n\u00e3o querem o veto, ainda que apoiem Bolsonaro, para radicalizarem nas ruas.\r\nEstamos \u00e0 frente de uma crise institucional, recheada de amea\u00e7as e xingamentos at\u00e9 mesmo a familiares.\r\nEspero que os Deputados que est\u00e3o agredindo os outros colegas Deputados pelas redes sociais falem o que fizeram com as emendas recebidas ou se, por um legalismo falso, um moralismo hip\u00f3crita, receberam suas emendas e as destinaram \u00e0s suas bases. Ali\u00e1s, muitos foram cobrar no Pal\u00e1cio do Planalto e agora, santos ou salvadores da p\u00e1tria amada, jogam para seus militantes.\r\nEste Congresso precisa ser forte! N\u00e3o podemos aceitar amea\u00e7as, agress\u00f5es ou press\u00f5es. O que se faz aqui ficar\u00e1 para a eternidade.\r\nPortanto, amigos, n\u00e3o tenham medo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, POL\u00cdCIA MILITAR, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Elogios \u00e0 pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria. Necessidade da presen\u00e7a da tropa de choque da Pol\u00edcia Militar para conten\u00e7\u00e3o de atos de vandalismo na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (Bloco/PSDB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de defender aqui, como Vice-L\u00edder do PSDB, o nosso Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, que tem feito todos os esfor\u00e7os para manter a tranquilidade no nosso Estado.\r\nS\u00e3o Paulo tem uma das melhores pol\u00edcias do Pa\u00eds. Hoje, nesta tarde, aconteceu realmente uma invas\u00e3o, um vandalismo, um quebra-quebra na ALESP - Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo. Obviamente, tiveram que chamar a Tropa de Choque. N\u00e3o se poderia chamar o trem da alegria, com pomba branca da paz e flores. A pol\u00edcia tem que se fazer respeitada, e as pessoas t\u00eam que parar com vandalismo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nM\u00c1RIO FRIAS, ATOR, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, DEBATE, PLANO NACIONAL DE CULTURA (PNC).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelas \u00e1reas de esporte e cultura em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante a vig\u00eancia das medidas de isolamento social ou quarentena, de acordo com a Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Convite aos Deputados para reuni\u00e3o virtual com o novo Secret\u00e1rio Especial da Cultura, M\u00e1rio Frias, destinada \u00e0 discuss\u00e3o do Plano Nacional da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito boa tarde! Espero que todos os colegas que est\u00e3o em suas resid\u00eancias estejam bem, assim como os seus familiares.\r\nO esporte no Brasil atravessa um momento muito dif\u00edcil, um momento cr\u00edtico. O esporte no Pa\u00eds est\u00e1 morrendo. E, assim como na cultura, com a chegada da pandemia, isso se agravou, isso se acentuou.\r\nA crise no esporte brasileiro est\u00e1 um caos. N\u00f3s desta Casa estamos trabalhando incansavelmente em um projeto do Deputado Felipe Carreras, do qual o Presidente desta Casa, Rodrigo Maia, me convidou para ser o Relator. Eu n\u00e3o poderia deixar de dividir isso com a Senadora Leila, com o Senador Rom\u00e1rio e tamb\u00e9m com o meu colega Deputado Luiz Lima, do PSL. Estamos envolvendo todas as federa\u00e7\u00f5es, confedera\u00e7\u00f5es, atletas profissionais, n\u00e3o profissionais, paraol\u00edmpicos, ol\u00edmpicos, para que o esporte no Pa\u00eds possa resistir a este momento e, principalmente, depois dessa pandemia.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos focados no Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que prorroga prazos para a aplica\u00e7\u00e3o de recursos, concede o mesmo prazo para a presta\u00e7\u00e3o de contas; trata de benef\u00edcios emergenciais, benef\u00edcios para as entidades do esporte. N\u00f3s estamos aqui hoje alertando o Pa\u00eds, porque o Pa\u00eds atravessa um momento muito dif\u00edcil com essa crise de pandemia, e o esporte no Pa\u00eds est\u00e1 morrendo junto com todos aqueles que infelizmente perderam suas vidas.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar aqui que falei com o Secret\u00e1rio de Cultura, M\u00e1rio Frias, e marcamos uma reuni\u00e3o remota para o pr\u00f3ximo dia 30, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3. Todos os Deputados est\u00e3o convidados para comparecerem \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura, no Plen\u00e1rio 7, para uma reuni\u00e3o virtual, cujo requerimento foi assinado tamb\u00e9m pelo Presidente desta Casa, Rodrigo Maia. Ent\u00e3o, n\u00f3s receberemos o novo Secret\u00e1rio de Cultura, para que ele possa apresentar o seu Plano Nacional de Cultura.\r\nVoltando ao esporte, tamb\u00e9m quero ressaltar - acabei de ver o Deputado Molon - que j\u00e1 incorporamos uma das suas emendas que nos foi enviada e estamos preparando a outra tamb\u00e9m. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que esta Casa olhe para a cultura e olhe para o esporte nacional. Tanto a cultura como o esporte est\u00e3o passando por momentos dif\u00edceis. Tivemos a brilhante relatoria da Deputada Jandira Feghali e tivemos aqui uma vota\u00e7\u00e3o expressiva, que mostrou uma luz no fim do t\u00fanel para a nossa cultura no Pa\u00eds.\r\nEu espero, independentemente de polariza\u00e7\u00e3o de partidos, etc., que esta Casa possa olhar tamb\u00e9m pelo esporte nacional.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exa., neste momento, para que eu possa retirar a m\u00e1scara e ler o relat\u00f3rio.\r\nAntes, eu quero dizer algumas palavras importantes, Presidente, para esta Casa.\r\nN\u00f3s estamos nos aproximando das 76 mil mortes no Pa\u00eds, e esta Casa, como sempre, est\u00e1 sendo solid\u00e1ria a todas as fam\u00edlias que est\u00e3o perdendo os seus entes queridos. Tenho certeza de que juntos venceremos essa batalha.\r\nQuando o Presidente Rodrigo Maia e o Deputado Felipe Carreras, autor deste PL, convidaram-me para ser o Relator deste importante projeto para o esporte nacional, eu j\u00e1 sabia que n\u00e3o seria f\u00e1cil, como n\u00e3o tem sido. Foram dias e dias, semanas de muita luta, muita batalha, muitas reuni\u00f5es.\r\nPara que o Presidente e todos tenham uma ideia, eu me reuni com as 35 confedera\u00e7\u00f5es do esporte nacional, com os 27 Secret\u00e1rios Estaduais de Esporte, agrade\u00e7o a todos eles.\r\nOuvi atletas, ouvi o Senador Rom\u00e1rio, ouvi a Senadora Leila, que tem participa\u00e7\u00e3o fundamental nesse processo. Procurei e encontrei apoio no Deputado do PSL Luiz Lima, que se encontra presente aqui, que talvez seja, de todos n\u00f3s, o maior incentivador e o maior expoente do esporte dentro desta Casa. Falei com associa\u00e7\u00f5es, com clubes. Tive o cuidado, inclusive, de procurar a equipe do Ministro Paulo Guedes, a equipe econ\u00f4mica, assim como tamb\u00e9m tomei a iniciativa de procurar a Secretaria do Esporte, do Secret\u00e1rio Marcelo Magalh\u00e3es. Ouvi todos, para entender o que este momento significa para o esporte nacional.\r\nO esporte nacional, o esporte brasileiro, pede socorro. O esporte est\u00e1 falindo, est\u00e1 morrendo, est\u00e1 um caos. Os meses est\u00e3o passando, os dias, acabando, e esta crise parece n\u00e3o ter fim. A pandemia est\u00e1 fora de controle. As atividades esportivas, de toda natureza, em todas as modalidades - profissionais, n\u00e3o profissionais, ol\u00edmpicas, paral\u00edmpicas, iniciantes -, n\u00e3o foram normalizadas. N\u00e3o h\u00e1 como serem retomadas. Assim, o setor \u00e9 afetado cada vez mais. Socialmente e economicamente, ele tem sido afetado, afetado em cheio.\r\nEstamos entrando no quinto m\u00eas de pandemia. Milhares de vidas se foram. A OMS declarou emerg\u00eancia mundial. Todos os setores da nossa sociedade foram atingidos em cheio, e at\u00e9 aqui o esporte nacional, sem uma pol\u00edtica p\u00fablica, n\u00e3o recebeu nenhum aux\u00edlio do Governo Federal. Nenhum. O esporte j\u00e1 deu e tem dado alegrias ao povo brasileiro, tem gerado emo\u00e7\u00f5es para o povo brasileiro.\r\nSabemos que a crise atingiu confedera\u00e7\u00f5es, federa\u00e7\u00f5es, empres\u00e1rios, atletas, trabalhadores do esporte, aqueles que fazem o esporte acontecer. Campeonatos foram suspensos; clubes, fechados; treinos, cancelados; eventos, exclu\u00eddos de agendas. Os patroc\u00ednios se foram, os investimentos se perderam.\r\nS\u00f3 que o esporte n\u00e3o se resume, como foi falado aqui dentro, ao alto rendimento, aos nossos jovens atletas medalhistas, homens e mulheres, aos grandes campe\u00f5es. Principalmente aqui no Brasil, h\u00e1 milhares de pessoas que dependem do esporte para sobreviver.\r\nO projeto do Deputado Felipe Carreras e de mais 12 coautores, dos mais diversos partidos, \u00e9 suprapartid\u00e1rio. Ele n\u00e3o \u00e9 do Centro, ele n\u00e3o \u00e9 da Direita, ele n\u00e3o \u00e9 da Esquerda, ele n\u00e3o \u00e9 do Paulo Guedes, ele n\u00e3o \u00e9 do Bolsonaro, ele n\u00e3o \u00e9 do Alexandre Frota, ele n\u00e3o \u00e9 do Presidente Rodrigo Maia, ele n\u00e3o \u00e9 do Presidente Marcos Pereira. Ele \u00e9 do povo brasileiro, das crian\u00e7as que dependem do esporte, dos jovens, dos adultos.\r\nO esporte, assim como a cultura, tem seus detalhes peculiares. O esporte \u00e9 vida, \u00e9 sa\u00fade, \u00e9 qualidade de vida. O esporte salva vidas. O esporte n\u00e3o \u00e9 droga.\r\nEu pe\u00e7o a cada Deputado e a cada Deputada desta Casa que lute, que vote \"sim\", pelo esporte do seu Estado, pelo esporte nacional. Este projeto n\u00e3o \u00e9 meu, este projeto n\u00e3o \u00e9 do Felipe Carreras, este projeto \u00e9 de todos n\u00f3s aqui. Que no Brasil haja mais esporte e menos drogas, que seja um pa\u00eds com mais esporte e menos viol\u00eancia. \u00c9 importante que cada Deputado e cada Deputada coloque aqui a sua digital. N\u00e3o tenham medo. Salvem as crian\u00e7as deste Pa\u00eds. Salvem os atletas.\r\nEu sempre ouvi que o esporte tira os jovens das ruas, que ele tira os jovens das drogas, que ele d\u00e1 oportunidade para aquele que n\u00e3o tem oportunidades. Este Governo tem o dever de olhar pelo esporte. Tenho certeza de que o Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 nos ouvindo agora e que sempre ressaltou seu interesse pela defesa do esporte, pelo esporte, ser\u00e1 sens\u00edvel a este tema e sancionar\u00e1 esta lei. Eu me reuni v\u00e1rias vezes com a Economia, com a Secretaria do Esporte do Governo. Tudo aqui foi discutido e realizado em parceria.\r\nTodos os Deputados, todos n\u00f3s precisamos colocar nossas digitais nesse processo de ajuda ao esporte nacional. Muitos aqui t\u00eam filhos e filhas que praticam esporte, que dependem de t\u00e9cnicos, de professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, de fisioterapeutas, de nutricionistas, de roupeiros, que dependem de quem faz o esporte.\r\nQuero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por esta miss\u00e3o e ao Presidente Marcos Pereira pela oportunidade de falar estas palavras, antes de entrar no processo legal. Quero agradecer ao L\u00edder Carlos Sampaio, do PSDB, e, principalmente, ao Deputado Felipe Carreras pela oportunidade de fazer a minha primeira relatoria, de um projeto t\u00e3o importante para o povo brasileiro. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Coronel Armando pelo interesse e pela ajuda inclusive. Ontem debatemos longamente sobre isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Alexandre Frota, V.Exa., quando for proferir o voto, poderia ir diretamente para o dispositivo?\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - Sim, sim. Irei direto para o voto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Direto para o dispositivo, se poss\u00edvel. Obrigado.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - Assim como na cultura, precisamos ajudar o esporte nacional. Esta Casa precisa fazer a sua parte em rela\u00e7\u00e3o ao esporte brasileiro.\r\nQuero agradecer ao Deputado Luiz Lima, que me mandou uma carta sensacional. Vou disponibiliz\u00e1-la depois, na nossa rede social.\r\nFizemos um estudo sobre compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEu vou direto para o voto, Sr. Presidente:\r\n\"Salientamos e agradecemos as diversas mensagens de apoio vindas de diversos lugares do Pa\u00eds e de diversas pessoas interessadas na evolu\u00e7\u00e3o do esporte e na sua recupera\u00e7\u00e3o. O substitutivo foi uma cria\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas m\u00e3os.\r\nAo passo que felicitamos o Deputado Alessandro Molon, autor das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e n\u00ba 2, apresentadas ao principal, informamos que o substitutivo anexo contempla as disposi\u00e7\u00f5es previstas naquelas emendas. Adicionalmente, o substitutivo apresentado prop\u00f5e a\u00e7\u00f5es para auxiliar o setor esportivo durante o per\u00edodo da pandemia de COVID-19 e tamb\u00e9m propugna medidas para contemplar o esporte ap\u00f3s a pandemia, com o intuito de que ocorra uma recupera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel da cadeia esportiva. De modo sint\u00e9tico, o substitutivo anexo disp\u00f5e sobre as seguintes mat\u00e9rias:\r\n1. Renda emergencial para os trabalhadores do esporte (arts. 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba);\r\n2. Premia\u00e7\u00e3o a atletas ou paratletas do valor equivalente ao imposto de renda incidente sobre as premia\u00e7\u00f5es recebidas durante o estado de calamidade p\u00fablica (art. 5\u00ba);\" - por sugest\u00e3o da pr\u00f3pria Economia.\r\n\"3. Linhas de cr\u00e9dito para pessoas f\u00edsicas que comprovem serem trabalhadores do setor esportivo e para as microempresas e empresas de pequeno porte que tenham finalidade esportiva em seus respectivos estatutos (art. 6\u00ba);\r\n4. Transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos d\u00e9bitos das entidades referidas nos incisos I a V e VII do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 13 da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998 (arts. 7\u00ba e 8\u00ba);\r\n5. Altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 24 de mar\u00e7o de 1998, para aprimorar a governan\u00e7a das entidades pertencentes ao Sistema Nacional de Desporto (arts. 9\u00ba, 10 e 11);\r\n6. Altera\u00e7\u00e3o dos prazos para a realiza\u00e7\u00e3o dos projetos desportivos e paradesportivos e amplia\u00e7\u00e3o dos limites para dedu\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es e patroc\u00ednios realizados durante o ano-calend\u00e1rio de 2020 e 2021, disciplinados na Lei n\u00ba 11.438, de 29 de dezembro de 2006 (art. 12 e 13);\r\n7. Est\u00edmulo \u00e0s atividades desportivas promovidas em plataformas digitais (art. 14);\r\n8. Diretrizes para o rein\u00edcio das competi\u00e7\u00f5es esportivas (art. 15); e\r\n9. Altera\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para concess\u00e3o da Bolsa-Atleta, na forma da Lei n\u00ba 10.891, de 9 de julho de 2004 (art. 16).\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, nosso voto \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do principal, o Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, e pela aprova\u00e7\u00e3o do apensado, o Projeto de Lei n\u00ba 3.106, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\"\r\nO substitutivo foi previamente apresentado para todas as Lideran\u00e7as, para partidos e p\u00fablico em geral. Pe\u00e7o permiss\u00e3o para n\u00e3o l\u00ea-lo, pois todos j\u00e1 tiveram a oportunidade de conhec\u00ea-lo dessa forma. Ent\u00e3o, venho solicitar a todos a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria relatada.\r\nEu quero destacar que n\u00f3s estabelecemos o teto de 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es, diferentemente do teto estabelecido para a cultura, de 3 bilh\u00f5es. N\u00f3s chegamos ao c\u00e1lculo de 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es como teto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputado Silvio, pela gentileza.\r\nPresidente, quanto a esse destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo, para suprimi-lo, \u00e9 fundamental manter para o texto a gera\u00e7\u00e3o de recursos pr\u00f3prios para as entidades esportivas que n\u00e3o s\u00e3o do futebol. Para aquelas, \u00e9 \u00fanica forma de quitar as suas d\u00edvidas antigas e ter recursos.\r\nAs medidas do art. 9\u00ba do texto, que estabelecem regras de gest\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o, v\u00e3o proteger o esporte de gest\u00e3o irrespons\u00e1vel no futuro.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \"sim\", pelo texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o as palavras.\r\nEu queria, neste momento t\u00e3o importante, agradecer ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, ao autor deste projeto, o Deputado Felipe Carreras, e tamb\u00e9m aos 12 coautores, assim como aos Secret\u00e1rios Estaduais de Esporte e a todas as 35 confedera\u00e7\u00f5es que estiveram comigo.\r\nN\u00e3o posso deixar de falar sobre o trabalho que foi feito pela Senadora Leila Barros; pelo Senador Rom\u00e1rio; pelo Deputado Felipe Carreras; pelo Deputado Luiz Lima; pelo Secret\u00e1rio Especial do Esporte, Marcelo Magalh\u00e3es; pelo Assessor Especial de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio da Economia, Esteves Colnago; pela Consultoria Legislativa e pela Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados; pela Assessoria T\u00e9cnica do PSDB; por todos os representantes de confedera\u00e7\u00f5es; pelo Deputado J\u00falio Cesar e pela Frente Parlamentar do Esporte, que esteve junto conosco; por todos os Deputados, por todas as Deputadas, por L\u00edderes desta Casa, que colocaram suas digitais; pela minha equipe - o Rog\u00e9rio Lopes, o Jean Carlos, o Fl\u00e1vio Moia; e por todos aqueles que de alguma forma colaboraram para que este projeto pudesse realmente ser hoje aprovado, praticamente por maioria.\r\nEntendo a posi\u00e7\u00e3o do NOVO, mas quero deixar claro que o esporte tem pressa, que o esporte \u00e9 vida, que o esporte n\u00e3o \u00e9 droga.\r\nMuito obrigado pela oportunidade de relatar este projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 muito bom ver V.Exa. a\u00ed.\r\nN\u00f3s sabemos que o esporte nacional atravessa um momento muito cr\u00edtico. Esta \u00e9 a hora de cada Deputado colocar a sua digital neste projeto. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia para o esporte nacional, Presidente, para o esporte profissional e n\u00e3o profissional, que ele seja aprovado. Foi aprovado, primeiro, na C\u00e2mara e, na sequ\u00eancia, no Senado. E hoje, eu estou aqui e vou diretamente ao voto, na forma do substitutivo previamente apresentado e que j\u00e1 \u00e9 de conhecimento dos membros desta Casa e do p\u00fablico em geral. \r\nPasso a ler o meu voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO Substitutivo oriundo do Senado Federal contempla medidas pertinentes para o aprimoramento da mat\u00e9ria inicialmente votada no Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara dos Deputados em 16/07/2020, com Parecer tamb\u00e9m de nossa autoria.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es promovidas no Senado Federal, na vota\u00e7\u00e3o ocorrida em 13/08/2020, mediante parecer proferido pela Senadora Leila Barros e mediante emendas destacadas de autoria dos Senadores Rom\u00e1rio e Carlos Viana, s\u00e3o merit\u00f3rias, oportunas e consent\u00e2neas com o nosso entendimento de que s\u00e3o medidas relevantes de enfrentamento da pandemia destinadas a atletas, a paratletas e \u00e0s entidades desportivas, bem como medidas com vistas \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da pandemia que apoiem o setor desportivo como um todo.\r\nDestacamos que esta mat\u00e9ria legislativa \u00e9 resultado de m\u00faltiplas conversas e reuni\u00f5es com a comunidade esportiva, sejam o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro, o Comit\u00ea Paraol\u00edmpico Brasileiro, as confedera\u00e7\u00f5es nacionais e estaduais das modalidades ol\u00edmpicas e paraol\u00edmpicas e, ainda, com a participa\u00e7\u00e3o de diversos Secret\u00e1rios Estaduais de Esporte. \r\nEm boa hora, entre tantas pessoas a quem demonstramos gratid\u00e3o, agradecemos o apoio e as contribui\u00e7\u00f5es do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia; da Senadora Leila Barros, Relatora da proposi\u00e7\u00e3o no Senado Federal; do Senador Rom\u00e1rio; do Senador Carlos Viana; do Deputado Felipe Carreiras, autor do projeto de lei; do Deputado Luiz Lima; do Secret\u00e1rio Especial do Esporte, Marcelo Magalh\u00e3es; do Assessor Especial de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio da Economia, Esteves Colnago; da Consultoria Legislativa e da Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados; do meu Gabinete; da Assessoria T\u00e9cnica do PSDB; de mais de 40 (quarenta) representantes das confedera\u00e7\u00f5es de diversas modalidades ol\u00edmpicas e paraol\u00edmpicas, bem como da Associa\u00e7\u00e3o Atletas pelo Brasil. \r\nTivemos a oportunidade de nos reunir virtualmente com os atletas medalhistas ol\u00edmpicos Ana Moser, Arnaldo Oliveira, Emanuel Rego, Erlon Souza, Isaquias Queiroz, Lars Grael e, na pessoa deles, homenageamos todos os atletas e paratletas que nos orgulham por representarem t\u00e3o dignamente o nosso Pa\u00eds. Estamos seguros de que o Substitutivo resultado de ampla discuss\u00e3o e ora votado ser\u00e1 de grande valia para o esporte nacional\" que atravessa uma crise sem precedentes. \r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria; pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Substitutivo do Senado Federal; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de todas as altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 22 de setembro de 2020.\r\nDeputado Alexandre Frota\r\nRelator\" \r\nPresidente, este \u00e9 o nosso voto, acompanhando o que veio do Senado Federal na sua integralidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, POBREZA, FIM, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, COMPRA DE VOTO,  ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, CORRUP\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nBALEIA ROSSI, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Alcance da marca de 223 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Exist\u00eancia de 27 milh\u00f5es de brasileiros situados na linha de pobreza. Extin\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a sa\u00fade e a vida dos cidad\u00e3os brasileiros. Consequ\u00eancias danosas do atraso na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Ocorr\u00eancia de conchavos, trai\u00e7\u00f5es e compra de votos a favor do candidato do Presidente da Rep\u00fablica nas elei\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Natureza desastrosa da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Envolvimento de familiares do Presidente da Rep\u00fablica em atos de corrup\u00e7\u00e3o. Extin\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato por Jair Bolsonaro. Ren\u00fancia pelo orador \u00e0 candidatura ao cargo de Presidente da Casa a favor do candidato Baleia Rossi.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, muito boa noite.\r\nEu pensei muito em como iniciar este discurso hoje. Antes de mais nada, quero me lembrar aqui das mais de 223 mil mortes ocorridas no Brasil em decorr\u00eancia da COVID e quero me lembrar aqui da nossa imprensa, que tem sido muito atacada nos \u00faltimos anos.\r\nEu n\u00e3o tenho nada pessoal contra quem quer que seja - tenho politicamente. O nosso povo est\u00e1 passando por uma situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima na nossa hist\u00f3ria. Temos 27 milh\u00f5es de brasileiros na linha da pobreza. Desde o in\u00edcio, Bolsonaro ignorou a pandemia, ignorou e agrediu aqueles que foram a favor da vida. Milhares de brasileiros est\u00e3o sem aux\u00edlio emergencial, sem emprego, passando fome. Milh\u00f5es de brasileiros, neste momento, est\u00e3o vivendo essa grande crise. Este \u00e9 um Governo sem comprometimento com a vida.\r\nEstamos diante de um importante momento para a democracia do nosso Pa\u00eds. Precisamos ser soberanos. Precisamos de autonomia nesta Casa. N\u00e3o ser\u00e1 uma tarefa f\u00e1cil, mas esta noite vai entrar para a hist\u00f3ria.\r\nEntre conchavos, trai\u00e7\u00f5es, arma\u00e7\u00f5es, compra de votos, cargos e emendas, tudo foi feito de forma cir\u00fargica para dar a vit\u00f3ria, de forma vergonhosa, a Jair Bolsonaro, que leva o Brasil para a mais grave crise da hist\u00f3ria republicana. O atraso na vacina\u00e7\u00e3o impede a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e mata centenas de brasileiros.\r\nSeria confort\u00e1vel, para mim, votar no Deputado Arthur Lira. Eu poderia vender o meu voto para o Deputado Arthur Lira, assim como mais de 200 Deputados aqui dentro fizeram, mas eu estaria votando no Bolsonaro, contra a democracia.(Apupos.)\r\nPodem vaiar! Podem vaiar! Essa \u00e9 a verdade.\r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nEu n\u00e3o farei isso. Eu n\u00e3o venderei o meu voto.\r\nPresidente, reponha o meu tempo, por gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pode ficar tranquilo, Deputado.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - Estamos com uma elei\u00e7\u00e3o definida pela compra de votos, pela inger\u00eancia do Pal\u00e1cio. Falo isso para que o povo saiba e para que toda a imprensa publique. Este \u00e9 um jogo de cartas marcadas. Na pol\u00edtica, n\u00e3o h\u00e1 princ\u00edpios. Estamos diante da disputa entre o voto na pol\u00edtica, na democracia e na verdade e o voto na antipol\u00edtica, comprado, com o qual a democracia ficar\u00e1 em segundo plano.\r\nQual exemplo queremos dar, neste momento, para milh\u00f5es de brasileiros? Quero uma C\u00e2mara livre, independente, longe dos acordos, sem interfer\u00eancia do Pal\u00e1cio. A Constitui\u00e7\u00e3o exige do Congresso comprometimento com o interesse p\u00fablico. \u00c9 a hora de preservar a independ\u00eancia e a autonomia do Legislativo. Mas, infelizmente, isso n\u00e3o acontecer\u00e1 nesta noite nem nos pr\u00f3ximos 2 anos.\r\n\u00c9 preciso ter muita coragem para subir aqui e desafiar o sistema. A minha candidatura \u00e9 de protesto, \u00e9 de rep\u00fadio. \r\nBolsonaro faz um Governo sombrio, de mentiras, que compra Deputados, que interfere em investiga\u00e7\u00f5es. Este \u00e9 um Governo que deixa pessoas morrerem sem oxig\u00eanio, que n\u00e3o sabe o que fazer com 15 milh\u00f5es de desempregados e que n\u00e3o controla a pandemia.\r\nSeria interessante que esta C\u00e2mara realmente se tornasse a C\u00e2mara do \"n\u00f3s\": n\u00f3s fazemos, n\u00f3s estamos propondo. Mas sabemos que n\u00e3o ser\u00e1 assim. Ser\u00e1 a C\u00e2mara do \"eu\", a C\u00e2mara do Centr\u00e3o, que tem fome, que \u00e9 guloso e que n\u00e3o tem princ\u00edpios. Esta Casa, que tanto decidiu a hist\u00f3ria do Brasil, foi independente no Governo Bolsonaro at\u00e9 ontem, foi livre do Pal\u00e1cio at\u00e9 pouco tempo. \r\nO pior de tudo isso \u00e9 que os piores pol\u00edticos, os fisiologistas, s\u00e3o os que fecham acordos sem escr\u00fapulos, vendem seus votos, vomitam na democracia modelos de perpetua\u00e7\u00e3o de gangue. O problema \u00e9 que o Legislativo, que tinha que legislar, quer executar; o Judici\u00e1rio, que tinha que julgar, quer legislar; e o Executivo, que tinha que executar, quer julgar.\r\nEsta Casa est\u00e1 hoje se tornando o quintal do Bolsonaro, cheio de garotos travessos e levados. Estamos diante de um projeto de poder. Bolsonaro enganou o Brasil.\r\nEu sei que voc\u00ea est\u00e1 assistindo \u00e0 sess\u00e3o agora, Bolsonaro. Voc\u00ea \u00e9 um charlat\u00e3o, um charlat\u00e3o eleitoral! Voc\u00ea \u00e9 pequeno para essa cadeira e n\u00e3o honra o cargo que tem. Esta Casa trabalhou muito pelo Brasil, sempre nas p\u00e1ginas pol\u00edticas, com acertadas decis\u00f5es; ao contr\u00e1rio do Pal\u00e1cio, que, desde que voc\u00ea, Bolsonaro, assumiu, frequenta as p\u00e1ginas policiais.\r\nEste \u00e9 um Governo que n\u00e3o tem rumo, que est\u00e1 envolvido em esc\u00e2ndalos, com um Presidente sem no\u00e7\u00e3o, desagregador, traidor, enganador. Esse sujeito est\u00e1 onde est\u00e1 hoje porque se ajoelhou para o Centr\u00e3o para sobreviver politicamente.\r\nVoc\u00ea sabe disso. O seu Governo, Bolsonaro, at\u00e9 aqui \u00e9 um desastre social, cultural, econ\u00f4mico. \r\nEste Presidente incentivou as manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas; possui um \"gabinete do \u00f3dio\"; incentivou aglomera\u00e7\u00f5es e o n\u00e3o uso de m\u00e1scara; n\u00e3o investiu em ci\u00eancia; atrav\u00e9s das suas manifesta\u00e7\u00f5es, pediu o fechamento do Congresso e do STF e a volta do AI-5; receitou ao Brasil cloroquina; n\u00e3o tem dinheiro para vacinas e insumos, mas tem 15 milh\u00f5es de reais para leite condensado, 10 milh\u00f5es de reais para a empresa de games do seu filho mais novo, e tem dinheiro at\u00e9 para comprar novela da Record. Foram 15 milh\u00f5es de reais para leite condensado e 20 milh\u00f5es de reais para as bolsas do CNPq.\r\nSem ci\u00eancia, sem tecnologia, mas com leite condensado - parab\u00e9ns, Bolsonaro, voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha nessa cara mesmo! -, fora os chicletes, p\u00e3ozinho franc\u00eas e tudo mais. \r\nO povo de Manaus, morrendo, e voc\u00ea disse que j\u00e1 tinha feito sua parte. \"E da\u00ed?\" \"Gripezinha!\" \"N\u00e3o sou coveiro.\" \"Todo o mundo vai morrer.\" \"Pa\u00eds de maricas!\" Qual foi a sua parte que voc\u00ea fez, que eu n\u00e3o vi? \r\nVoc\u00ea sancionou o fund\u00e3o eleitoral, a lei de abuso de autoridade; voc\u00ea quis seu filho embaixador; voc\u00ea hoje \u00e9 contra o fim do foro, mas para se eleger era a favor; voc\u00ea chamou o Centr\u00e3o de corruptos, de vagabundos, de bandidos, mas se vendeu e se entregou para eles. O que mudou, Bolsonaro? Fala para o Brasil o que mudou! \r\nVoc\u00ea passa mais tempo armando como defender seu filho Senador dos processos e investiga\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o do que presidindo o Brasil. \u00c9 por isto que voc\u00ea quer o controle da C\u00e2mara e do Senado: para afastar o fantasma do impeachment, para acabar com as investiga\u00e7\u00f5es do Queiroz, das rachadinhas, das CPIs, das CPMIs e dos cheques da Primeira-Dama. \r\nO Brasil est\u00e1 doente, ferido, morrendo asfixiado, e voc\u00ea, nadando, fazendo flex\u00e3o, andando de jet ski, andando de moto, comendo cachorro-quente como um abutre para testar sua popularidade.\r\nVivemos um momento singular na hist\u00f3ria do Brasil, no qual a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o atinge importantes pol\u00edticos, grandes empres\u00e1rios, Senadores, filhos, assessores e advogados. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foi fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da impunidade desse tipo de crime. Mas o que voc\u00ea fez, Bolsonaro? Voc\u00ea acabou com a Lava-Jato, sancionou a lei de abuso de autoridade, omitiu-se na pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, disse que o Governo n\u00e3o tem corrup\u00e7\u00e3o. Mas o Senador L\u00edder do seu Governo foi pego com 32 mil reais dentro da cueca. Voc\u00ea mexeu no COAF, interferiu na Pol\u00edcia Federal, mudou o curso da hist\u00f3ria. \r\nSe esta Casa realmente respeita o povo brasileiro, se respeita o voto, os Deputados n\u00e3o podem colocar suas digitais na corrup\u00e7\u00e3o, apoiando-o, apoiando seu projeto de poder; Deputados que um dia juraram combater a corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEsta elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tica. \u00c9 uma elei\u00e7\u00e3o de tr\u00eas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado!\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - S\u00f3 mais 1 minutinho!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, s\u00e3o 11 minutos para cada um. \r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - \u00c9 das emendas, de cargos e Minist\u00e9rios, de autarquias, de secretarias, dos 20 milh\u00f5es de reais por voto. Vivemos um momento complicado.\r\nVendam seus votos, Senadores! Vendam seus votos, Deputados! A pol\u00edtica n\u00e3o tem gratid\u00e3o.\r\nQuero terminar abrindo m\u00e3o da minha candidatura. Estou renunciando para anunciar meu voto ao Deputado Baleia Rossi e para pedir ao meu grupo, que ainda \u00e9 pequeno: votem com o Deputado Baleia Rossi! N\u00e3o vendam seus votos! N\u00e3o se deixem seduzir pelo dinheiro do general!\r\nComo o General Heleno disse, \"se gritar pega Centr\u00e3o, n\u00e3o fica um, meu irm\u00e3o!\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO, ELOGIO.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OFENSA,  FOR\u00c7AS ARMADAS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Comprometimento do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, com os agricultores familiares. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pela rejei\u00e7\u00e3o da proposta de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Exposi\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras a vexame pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - Presidente, a zona rural do Estado de S\u00e3o Paulo qualifica-se pelo ber\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Mais de 500 fam\u00edlias vivem dessa atividade. Esse \u00e9 um tema importante, e o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, tem um posicionamento muito forte, muito correto, muito objetivo sobre ele. \u00c9 muito relevante que o Governador Doria trate o setor como vem tratando, com muito empenho, garantindo sustentabilidade, terra, vida, menos desigualdade e, principalmente, cr\u00e9ditos.\r\nQuero aproveitar para agradecer a esta Casa, que ontem, na democracia, venceu a fuma\u00e7a. Agrade\u00e7o a todos os Deputados comprometidos com a democracia, que venceram ontem a tentativa do golpe do voto impresso. Eu agrade\u00e7o a cada homem e a cada mulher que teve a coragem de votar contra a mat\u00e9ria, assim como eu votei. \u00c9 a demonstra\u00e7\u00e3o, inclusive, que o Governo Bolsonaro continua desqualificado, e exp\u00f4s ontem as For\u00e7as Armadas, que est\u00e3o sucateadas, levando a crer que o que elas podem combater numa guerra, realmente, \u00e9 o mosquito da dengue.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da democracia brasileira na rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEsta Casa ontem mostrou que nem todos os Deputados est\u00e3o de joelhos ao mau-caratismo de Jair Bolsonaro. Eu ouvi o Presidente da C\u00e2mara dizendo que n\u00e3o houve derrotados, mas houve, sim. Aqueles que votaram a favor do voto impresso perderam. Aqueles que correram covardemente e que n\u00e3o votaram tamb\u00e9m perderam. O pr\u00f3prio Jair Bolsonaro foi o grande derrotado na noite de ontem.\r\nIsso ocorreu gra\u00e7as ao nosso movimento, ao nosso trabalho aqui, mostrando ao Brasil que a democracia pode, sim, vencer os tanques, a fuma\u00e7a.\r\nPrecisamos deixar claro que hoje o Pa\u00eds tem tr\u00eas Presidentes: um que manda muito, chamado Ciro Nogueira; outro que manda, chamado Arthur Lira; e um que \u00e9 simplesmente um boneco sentado no colo do famoso Centr\u00e3o, chamado Jair Bolsonaro. Este n\u00e3o \u00e9 Presidente; este apenas faz o que os outros dois mandam.\r\nAqui, antecedendo a mim, mais cedo, eu vi Deputados cobrando uma posi\u00e7\u00e3o do PL e do PP, dois grandes aliados de Jair Bolsonaro. Nem todos os Deputados desses partidos votaram a favor, talvez porque o Governo Bolsonaro tenha acostumado mal esses Deputados, que passaram a se vender para votar no que eles mesmos, muitas vezes, n\u00e3o acreditam. \r\nPortanto, essa foi a vit\u00f3ria da democracia, essa foi a vit\u00f3ria daqueles que realmente n\u00e3o mudam, essa foi a vit\u00f3ria daqueles que est\u00e3o lutando por um Pa\u00eds melhor. \r\nTermino dizendo para o Brasil: esta Casa se faz e se fez ontem respeitada. N\u00e3o s\u00e3o todos os Deputados ou Deputadas que se vendem a este Governo autorit\u00e1rio, que muitas vezes amea\u00e7a Deputados, Deputadas, Senadores, Senadoras. Muitas vezes, estes s\u00e3o amea\u00e7ados por tomarem decis\u00f5es que n\u00e3o gostariam de tomar. \r\nFica aqui o meu recado a voc\u00ea, Jair Bolsonaro: vai descer a rampa em 2022 de moto! \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, INCOMPET\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE. \r\nCUSTO DE VIDA, AUMENTO, ALIMENTO, INSEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL,\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7AO, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca funesta de 700 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Inexist\u00eancia de programas sociais no \u00e2mbito do Governo Federal. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha e dos \u00edndices de desemprego no Pa\u00eds. Exist\u00eancia de elevado contingente de brasileiros situados abaixo da linha de pobreza. Quadro de fome e inseguran\u00e7a alimentar vigente no Brasil. Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta favor\u00e1vel \u00e0s elites brasileiras. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nN\u00f3s precisamos manter a verdade, falar a verdade. A destrui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governo Bolsonaro mostra o quanto este Governo \u00e9 incompetente. \u00c9 um governo que n\u00e3o governa para o brasileiro. No momento em que precis\u00e1vamos de um l\u00edder, n\u00e3o o tivemos, e hoje caminhamos para quase 700 mil mortes neste Pa\u00eds.\r\nBolsonaro n\u00e3o criou um programa social. Desafio aqui a me mostrarem um. N\u00e3o h\u00e1 programa social.\r\nE mais: o pre\u00e7o do arroz subiu 48%; do feij\u00e3o, 22%; da carne, 38%; do leite, 11%; do g\u00e1s, 24%; mais de 20 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o desempregadas neste Pa\u00eds, mais de 30 milh\u00f5es est\u00e3o abaixo da linha da pobreza, vemos a inseguran\u00e7a alimentar daqueles brasileiros que n\u00e3o sabem o que v\u00e3o comer amanh\u00e3, e o nosso Presidente - ali\u00e1s, Jair Bolsonaro, porque ele n\u00e3o \u00e9 meu Presidente - anda de moto pelo Pa\u00eds e tenta amea\u00e7ar Deputados e Deputadas, tenta amea\u00e7ar esta Casa, na qual esteve durante 28 anos, na qual apresentou apenas um projeto.\r\nPresidente, quero ressaltar tamb\u00e9m a noite de ontem. A C\u00e2mara enterrou a proposta que concentraria mais poder nas m\u00e3os dos mais ricos, dos mais poderosos, tirando direitos daqueles que fazem parte da minoria. Esta Casa mais uma vez deu a resposta. Espero que seja assim sempre. N\u00e3o podemos nos curvar \u00e0 ditadura de Jair Bolsonaro, um charlat\u00e3o pol\u00edtico, um estelionat\u00e1rio eleitoral que, com toda a certeza, ser\u00e1 punido. Pode n\u00e3o ser amanh\u00e3, pode n\u00e3o ser depois, mas ser\u00e1 em 2022, certamente. Os brasileiros ir\u00e3o \u00e0s urnas e saber\u00e3o escolher um Presidente que possa fazer do nosso Pa\u00eds um pa\u00eds moderno, o pa\u00eds da educa\u00e7\u00e3o, com sa\u00fade de qualidade, com seguran\u00e7a, um pa\u00eds em que haja carinho.\r\nFora, Bolsonaro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alexandre Frota",
        "sumario": "Pedido ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma aos atores Paulo Jos\u00e9 e Tarc\u00edsio Meira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nEu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, dos colegas que aqui dentro est\u00e3o, principalmente daqueles que fazem parte da Comiss\u00e3o de Cultura.\r\nN\u00f3s ontem perdemos o grande ator Paulo Jos\u00e9. Agora acaba de falecer o grande ator Tarc\u00edsio Meira, por COVID.\r\nEu gostaria de pedir a esta Casa que fizesse 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem a esses dois grandes atores que, infelizmente, n\u00f3s perdemos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]