[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO. PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS, Presidente, vota \"n\u00e3o\", porque entende ser este um acordo importante para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos aqui manifestando o nosso voto \"n\u00e3o\", contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, acerca da susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, no tocante \u00e0 delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o decreto em quest\u00e3o foi assinado pelo Presidente em exerc\u00edcio, o General Mour\u00e3o, e trata da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.\r\nO momento que n\u00f3s vivemos no Pa\u00eds requer que tenhamos condi\u00e7\u00f5es para dar a maior transpar\u00eancia poss\u00edvel a todos os atos. N\u00e3o coaduna com o processo vivido no Pa\u00eds observar a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, que precisa ser ampliada, desenvolvida e utilizada em todo o territ\u00f3rio nacional, ter diminu\u00edda a sua efic\u00e1cia, permitindo que escal\u00f5es inferiores possam classificar documentos como ultrassecretos.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a C\u00e2mara fa\u00e7a de fato uma reflex\u00e3o e possa sustar esse decreto, fazendo com que a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o restrinja os documentos sigilosos e ultra sigilosos a casos espec\u00edficos. N\u00e3o podemos dar condi\u00e7\u00f5es efetivas de as pessoas poderem fazer esse tipo de utiliza\u00e7\u00e3o do sigilo para documentos.\r\n\u00c9 importante ressaltar que este \u00e9 o grande debate que n\u00f3s temos no Pa\u00eds: a necessidade de transpar\u00eancia de todos os atos administrativos p\u00fablicos, o que, sem d\u00favida alguma, faz com que a sociedade possa se tornar mais vigilante, mais atenta e se sentir efetivamente respaldada pelo acesso a esse tipo de informa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos fazer avan\u00e7ar esse tema n\u00e3o apenas sustando aqui o decreto. \u00c9 necess\u00e1rio aprimorarmos a importante Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, para que Munic\u00edpios e Estados utilizem mesmo instrumento, diminuindo as brechas e as oportunidades que h\u00e1 de utiliza\u00e7\u00e3o do instrumento de sigilo, que muitas vezes coloca sob d\u00favida as a\u00e7\u00f5es do Governo.\r\nPor isso, neste momento, somos a favor do requerimento de urg\u00eancia do m\u00e9rito da mat\u00e9ria, para que n\u00f3s possamos, nesta data, sair daqui com a certeza de que a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o continua sendo eficaz, n\u00e3o se permita ampliar a sua utiliza\u00e7\u00e3o, e que saiamos tamb\u00e9m com a miss\u00e3o de melhorar a efic\u00e1cia desse instrumento em todo o Pa\u00eds. O Estado de S\u00e3o Paulo, por exemplo, desde 2015, n\u00e3o permite que escal\u00f5es inferiores se utilizem desse sigilo. Algumas cidades tamb\u00e9m se utilizam desse instrumento. Secret\u00e1rios municipais, como os de S\u00e3o Bernardo, por exemplo, se utilizaram desse instrumento para deixar certos documentos em sigilo.\r\nPor isso \u00e9 necess\u00e1rio a C\u00e2mara dar um recado claro da import\u00e2ncia de haver transpar\u00eancia no Brasil e fazer com que possamos avan\u00e7ar nesse debate, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o para conhecer os atos administrativos, fiscalizar o uso dos recursos e, sem d\u00favida alguma, colaborar para colocar o Brasil no patamar de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade em que n\u00f3s precisamos estar. O Brasil, infelizmente, est\u00e1 muito abaixo do ranking mundial. De 180 pa\u00edses, n\u00f3s estamos na 96\u00aa posi\u00e7\u00e3o, perdendo de pa\u00edses muito inferiores do ponto de vista cultural e econ\u00f4mico. \u00c9 necess\u00e1rio, de fato, ter esse combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, e fazer com que a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o tenha diminu\u00edda sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que n\u00f3s avancemos no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s defendemos que este requerimento de urg\u00eancia seja votado e que ainda nesta tarde/noite possamos votar o m\u00e9rito da mat\u00e9ria, fazendo aquilo que a popula\u00e7\u00e3o espera para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, EMP 6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS orienta \"n\u00e3o\" para manter o projeto original e termos condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar naquilo que j\u00e1 fora acordado e tamb\u00e9m fazer com que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de ter acesso ao cr\u00e9dito mais barato para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PPS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, FORD BRASIL, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR.\r\nCHUVA, DESLIZAMENTO, MAU\u00c1 (SP), FALECIMENTO, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o an\u00fancio de fechamento de f\u00e1brica da empresa Ford Brasil, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, Estado de S\u00e3o Paulo. Falecimento de crian\u00e7as em consequ\u00eancia do deslizamento de terra no Munic\u00edpio de Mau\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero tamb\u00e9m lamentar o fato ocorrido no Grande ABC, com o an\u00fancio do fechamento da unidade da Ford em S\u00e3o Bernardo do Campo. Obviamente, trabalharemos aqui para que isso n\u00e3o se concretize e n\u00e3o se permita que tenhamos mais desemprego naquela regi\u00e3o, que sofre muito.\r\nAproveito para tamb\u00e9m lamentar fato que ocorreu na cidade de Mau\u00e1 nesse final de semana: o falecimento de quatro crian\u00e7as num deslizamento. Precisamos aqui nos mobilizar, trabalhar para buscar alternativa para as fam\u00edlias que ali sofrem por conta da moradia irregular. Buscar alternativa na quest\u00e3o habitacional \u00e9 uma miss\u00e3o que temos aqui. Fizemos isso e vamos continuar trabalhando, mesmo com todo o sofrimento por que a popula\u00e7\u00e3o de Mau\u00e1 passa neste momento.\r\nAqui fica ent\u00e3o nosso registro em rela\u00e7\u00e3o a essa unidade da Ford mais uma vez. N\u00e3o vamos aceitar esse fechamento. Vamos trabalhar para que isso possa ser revertido e o emprego de milhares de pessoas possa ser garantido naquela regi\u00e3o importante da ind\u00fastria automobil\u00edstica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMP 6/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". Entendemos que \u00e9 preciso, quanto a esta mat\u00e9ria, prevalecer o texto original, que permite o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es. Caso contr\u00e1rio, todas as medidas que estamos votando para poder baratear o cr\u00e9dito n\u00e3o ser\u00e3o concretizadas.\r\nO PPS, portanto, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS, Presidente, vota \"sim\" ao texto. N\u00f3s entendemos que o bir\u00f4 de cr\u00e9dito n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira, n\u00e3o precisa do reconhecimento do Banco Central, por isso responder\u00e1 ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e n\u00e3o como institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.\r\nO voto do PPS \u00e9 \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PPS, que, desde s\u00e1bado, chama-se Cidadania, vai votar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia. \u00c9 um projeto importante, porque j\u00e1 existe esse tipo de benef\u00edcio. Com a adequa\u00e7\u00e3o da lei, n\u00f3s o estamos prorrogando. Nossa d\u00favida \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de prorroga\u00e7\u00e3o, se 15 anos \u00e9 um per\u00edodo adequado.\r\nPor isso, quanto \u00e0 urg\u00eancia, n\u00f3s vamos nos posicionar favoravelmente. Esperamos, na aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, ter a oportunidade de debater a quest\u00e3o do per\u00edodo de isen\u00e7\u00e3o que vai ser tratado. Acreditamos que \u00e9 poss\u00edvel um per\u00edodo menor, em que se consiga fiscalizar, durante esse processo, a utiliza\u00e7\u00e3o adequada desses incentivos.\r\nPor isso, o PPS, sem nenhum compromisso com o m\u00e9rito pleno, mas na discuss\u00e3o do m\u00e9rito, vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (PPS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s, que agora nos chamamos Cidadania, entendemos que o turismo \u00e9 uma ferramenta extremamente importante para potencializar a economia. O Brasil utiliza muito mal esse instrumento, que \u00e9 de desenvolvimento, de gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego. Certamente, apenas 6 milh\u00f5es de turistas estrangeiros \u00e9 muito pouco para um pa\u00eds com as potencialidades que o Brasil tem.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que essa mat\u00e9ria precisa ser votada, dando continuidade ao que j\u00e1 tratamos aqui, que com certeza nos pr\u00f3ximos anos trar\u00e1 resultados econ\u00f4micos efetivos na vida do brasileiro. N\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, finalizar esta vota\u00e7\u00e3o. Faltam poucos destaques e, com essa mat\u00e9ria votada, n\u00f3s conseguiremos encaminhar esse desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.  Imediata vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania libera a sua bancada. Existem posi\u00e7\u00f5es divergentes sobre esse tema.\r\nNa nossa opini\u00e3o, na minha opini\u00e3o pessoal, n\u00f3s somos contra essa mat\u00e9ria, at\u00e9 porque infelizmente maltrata os animais, e n\u00f3s precisamos preservar aqui a vida como um todo, inclusive dos animais.\r\nMas eu quero aqui destacar tamb\u00e9m que a bancada do Cidadania aguarda a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. A popula\u00e7\u00e3o aguarda esse momento. Estamos aqui prontos para debater e votar esse tema, que mexer\u00e1 com toda a nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos urg\u00eancia no in\u00edcio do debate da Previd\u00eancia, para que o Brasil possa avan\u00e7ar.\r\nNesse tema da vaquejada, n\u00f3s liberamos a bancada, por haver diverg\u00eancia interna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CANABIDIOL, TRATAMENTO M\u00c9DICO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa de regulamenta\u00e7\u00e3o do uso do medicamento canabidiol medicinal no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar de um tema extremamente relevante e oportuno para o momento: a regulamenta\u00e7\u00e3o do canabidiol medicinal.\r\nN\u00f3s, infelizmente, estamos vivendo uma pol\u00eamica. Parece que alguns Ministros do Governo, como o Ministro Osmar Terra, n\u00e3o conhecem ou n\u00e3o t\u00eam as informa\u00e7\u00f5es suficientes para poder detalhar esse assunto. O canabidiol medicinal \u00e9 fundamental a milhares de fam\u00edlias, que o utilizam em grande parte do mundo. H\u00e1 pa\u00edses em que as pessoas j\u00e1 conseguem consumi-lo a um custo baixo. O Brasil, infelizmente, est\u00e1 atrasado nesse tema. S\u00f3 fam\u00edlias de alto poder aquisitivo conseguem, via Justi\u00e7a, utilizar esse medicamento, que colabora no tratamento da epilepsia infantil, do autismo e, principalmente, das dores cr\u00f4nicas.\r\nN\u00f3s queremos um posicionamento da C\u00e2mara tamb\u00e9m para avan\u00e7armos nesse assunto aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para o Cidadania, Sr. Presidente, o projeto visa simplificar a rela\u00e7\u00e3o do Estado com o empreendedor, com o empres\u00e1rio, e ele \u00e9 extremamente importante para desburocratizarmos o Brasil. O Estado n\u00e3o pode atrapalhar o desenvolvimento econ\u00f4mico daqueles que produzem. \r\nE, obviamente, n\u00f3s temos a miss\u00e3o de votar \"sim\". Neste momento, o Cidadania encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, volta a enfatizar a import\u00e2ncia de simplificar o Pa\u00eds, dar ao empreendedor agilidade e, consequentemente, condi\u00e7\u00f5es de gerar desenvolvimento e girar a roda da economia brasileira.\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, e tamb\u00e9m o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que foram muito importantes para tirarmos os jabutis que existiam e fazermos com que a medida contemplasse o pequeno empreendedor, o empres\u00e1rio, o gerador de emprego e renda, enfim, o Brasil, com o fim da burocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nPEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, \u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 466\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, no Estado de S\u00e3o Paulo. Imediato in\u00edcio dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todo o p\u00fablico que nos acompanha, hoje estamos nesta tribuna para saudar e felicitar a nossa cidade natal, cidade da nossa base eleitoral, que hoje completa 466 anos. Refiro-me a S\u00e3o Bernardo do Campo, em S\u00e3o Paulo.\r\nTrata-se de uma cidade que faz parte da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, pois \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da nossa ind\u00fastria automobil\u00edstica. Com quase 1 milh\u00e3o de habitantes, \u00e9 uma das principais cidades do nosso Pa\u00eds.\r\nO Munic\u00edpio conta com uma das maiores arrecada\u00e7\u00f5es e gera in\u00fameros empregos, mas, nos \u00faltimos tempos, tem sofrido dificuldades com a crise econ\u00f4mica e tamb\u00e9m com os governos que l\u00e1 est\u00e3o e que, infelizmente, n\u00e3o zelam pelo dinheiro p\u00fablico.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar a nossa cidade, que foi constru\u00edda por trabalhadores e trabalhadoras, pessoas dos mais diversos locais do nosso Pa\u00eds. Somos uma das principais cidades do ponto de vista da arrecada\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m da gera\u00e7\u00e3o de oportunidades e de renda. S\u00e3o Bernardo do Campo \u00e9 uma das cidades mais antigas do Pa\u00eds. L\u00e1 n\u00f3s tivemos a oportunidade de ver o in\u00edcio da forma\u00e7\u00e3o da nossa sociedade. Toda a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds que chegou ao Grande ABC, atrav\u00e9s do litoral paulista, passou pela cidade de S\u00e3o Bernardo.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos parabenizar S\u00e3o Bernardo pelos seus 466 anos. Fica registrado o nosso agradecimento. Tive a oportunidade de ser, em todas as elei\u00e7\u00f5es que disputei, o Deputado com a maior vota\u00e7\u00e3o na cidade. \u00c9 uma honra e uma responsabilidade estar aqui trabalhando especialmente para combater a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, queremos aproveitar este momento para falar da nossa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, tema extremamente relevante, importante, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s queremos que o Presidente Felipe Francischini j\u00e1 designe o Relator, para iniciarmos os debates e formarmos a Comiss\u00e3o Especial, a fim de deliberarmos sobre o tema nesta Casa, e n\u00e3o aguardar o Supremo Tribunal Federal decidir. Esta Casa tem a miss\u00e3o de definir a sua legisla\u00e7\u00e3o, a constitucionaliza\u00e7\u00e3o deste tema. N\u00f3s estamos animados para ver, ainda neste ano, a forma\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Especial. \r\nObviamente, esse \u00e9 um tema relevante em todo o Pa\u00eds. Precisamos dar o recado que a sociedade espera do Congresso Nacional, combatendo efetivamente o crime e toda a impunidade que existem no nosso Pa\u00eds. \r\nSr. Presidente, mais uma vez, deixo registrados nossos parab\u00e9ns a S\u00e3o Bernardo pelos seus 466 anos.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o nosso pronunciamento esteja no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ROBSON LEANDRO DE OLIVEIRA, MOTORISTA, APLICATIVO UBER, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, PROVID\u00caNCIAS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Assassinato do motorista  do aplicativo Uber, Robson Leandro de Oliveira, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Bernardo do Campo, Estado de S\u00e3o Paulo. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de provid\u00eancias a respeito de homic\u00eddios de motoristas do transporte alternativo na regi\u00e3o do ABC Paulista.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero agradecer a oportunidade.\r\nHoje n\u00e3o poderia deixar de registrar aqui o nosso rep\u00fadio total ao que ocorreu na cidade de S\u00e3o Bernardo do Campo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte, depois de espancamento, do motorista de Uber Robson Leandro de Oliveira. Ele \u00e9 o quarto motorista de Uber brutalmente assassinado nos \u00faltimos meses no Grande ABC Paulista, sexto na regi\u00e3o metropolitana. N\u00f3s precisamos tomar provid\u00eancias, porque n\u00e3o podemos ficar apenas lamentando um fato triste que infelizmente tira a vida de uma pessoa que est\u00e1 se dedicando a trabalhar e sustentar a fam\u00edlia. \r\nN\u00f3s queremos aqui demonstrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o. E, mais do que indigna\u00e7\u00e3o, que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de rapidamente votar normas que possam punir severamente as pessoas que cometem esse tipo brutal de crime. A C\u00e2mara dos Deputados deve tomar a atitude devida em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nSra. Presidente, quero que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, RAMON RAMOS, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, S\u00c3O BERNARDO DO CAMPO (SP), ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Falecimento do Vereador Ramon Ramos, Presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Bernardo do Campo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nQuero fazer um triste comunicado: faleceu o Presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Bernardo do Campo, Vereador Ramon Ramos, um jovem, com 43 anos, v\u00edtima de um acidente de carro no \u00faltimo domingo. Infelizmente, ele perdeu a vida.\r\nQuero aqui manifestar nossa solidariedade e nossas condol\u00eancias a toda a fam\u00edlia, \u00e0 irm\u00e3, aos pais, a todos aqueles que o acompanhavam. Ele estava no terceiro mandado e tinha um grande futuro pol\u00edtico. N\u00f3s lamentamos essa perda n\u00e3o apenas pela fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m pela cidade de S\u00e3o Bernardo do Campo.\r\nEu gostaria de manifestar as nossas condol\u00eancias.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, RECUROS EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSO ESPECIAL,   A\u00c7\u00c3O REVISIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Regozijo com a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar da nossa alegria de ver a PEC 199, que garante a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ter a sua Comiss\u00e3o Especial instalada nesta manh\u00e3. Tivemos a oportunidade de eleger o Deputado Marcelo Ramos como Presidente e o Deputado F\u00e1bio Trad como Relator. Estamos com grande expectativa de que a C\u00e2mara possa produzir para o Brasil uma resposta efetiva diante dos anseios que a popula\u00e7\u00e3o vive, especialmente no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. N\u00f3s tivemos a nossa PEC 410 inicial debatida, aprimoramos com a PEC 199, em que temos a oportunidade de fazer, de fato, uma transforma\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, trazendo todo o tr\u00e2nsito em julgado para a segunda inst\u00e2ncia, inclusive nas esferas c\u00edveis, tribut\u00e1rias, n\u00e3o permitindo que os ricos e poderosos tenham a oportunidade de postergar suas condena\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 uma vit\u00f3ria da C\u00e2mara dos Deputados e da Comiss\u00e3o Especial. A emenda constitucional \u00e9, sem d\u00favida, o \u00fanico caminho, uma medida segura que n\u00f3s podemos adotar sem ser questionados pelo Supremo. As altera\u00e7\u00f5es nos arts. 102 e 105 proporcionam, sem d\u00favida alguma, a seguran\u00e7a de que n\u00f3s acabaremos com os recursos especiais e extraordin\u00e1rios, que hoje s\u00e3o protelat\u00f3rios apenas.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira espera uma resposta. Mas o Congresso precisa dar respostas de que, de fato, tenham seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o adianta n\u00f3s jogarmos para a plateia e novamente o Supremo debater esse tema e resolver a parte legal, se tem validade constitucional ou n\u00e3o.\r\nPor isso, entendendo os clamores que existiam, abrimos m\u00e3o apenas da mudan\u00e7a do art. 5\u00ba e fomos al\u00e9m, promovendo, atrav\u00e9s da PEC 199, a revolu\u00e7\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, com o tr\u00e2nsito em julgado em todas as esferas na segunda inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, primeiro quer fazer refer\u00eancia a todo este debate que ocorre sobre o Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento B\u00e1sico no Brasil. \u00c9 um avan\u00e7o significativo, considerando que este \u00e9 um pa\u00eds que tem muitas dificuldades para fazer investimentos em servi\u00e7os essenciais. Hoje temos pouqu\u00edssimas pessoas com acesso a esse insumo, que \u00e9 necess\u00e1rio para que as pessoas vivam com qualidade. Por isso, este avan\u00e7o \u00e9 importante.\r\nParabenizo todos os que participaram da Comiss\u00e3o e tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Geninho Zuliani, que ouviu as cr\u00edticas, as sugest\u00f5es, e fez avan\u00e7os.\r\nEspecificamente sobre este destaque, o que temos a falar \u00e9 que ele muda toda a base que foi detalhada no projeto que n\u00f3s votamos aqui. Ele muda o escopo das garantias, das maneiras que entendemos a busca desse investimento com o controle que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido no projeto que aprovamos, o projeto base.\r\nPor isso, o Cidadania indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 47/2019, VETO PARCIAL, PLP 113/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o dos itens de n\u00bas 3 e 4 do Veto Parcial n\u00ba 47, de 2019, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 113, de 2015, da C\u00e2mara dos Deputados, (n\u00ba 106, 2011, na Casa de origem), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006 (Lei do Simples Nacional), com vista \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de sociedade de garantia solid\u00e1ria e de sociedade de contragarantia.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania entende que \u00e9 necess\u00e1rio derrubar o veto, porque, primeiro, a sociedade solid\u00e1ria n\u00e3o pode ser \u00fanica e exclusivamente para garantia, \u00e9 necess\u00e1rio que ela tenha um escopo maior, inclusive para fins de Imposto de Renda.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui nos posicionando: o Cidadania, \"n\u00e3o\", para derrubar o veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nELOGIO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, primeiramente, em nome do Cidadania, eu gostaria de render nossas homenagens ao Professor e Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes e fazer o nosso registro de pesar pelo seu passamento. Infelizmente, perdemos um grande homem, que lutou muito durante toda a sua vida. Ao chegar \u00e0 C\u00e2mara, um dos seus principais objetivos era aprovar a nossa PEC da Segunda Inst\u00e2ncia. \r\nEm segundo lugar, quero saudar o Presidente Rodrigo Maia, que tem sido um grande l\u00edder do Brasil neste momento em que estamos precisando de equil\u00edbrio para encaminhar as solu\u00e7\u00f5es de que todos necessitamos. \r\nEste projeto \u00e9 extremamente importante. N\u00f3s igualamos os valores dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o que os Munic\u00edpios e os Estados receberam e que, sem d\u00favida alguma, s\u00e3o fundamentais para a supera\u00e7\u00e3o deste momento de crise por que todos passam. Estados e Munic\u00edpios sofrem ainda mais, porque est\u00e3o na ponta do problema, est\u00e3o diretamente ligados \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do cidad\u00e3o. \r\nA C\u00e2mara, mais uma vez, sai na frente e mobiliza parte dos recursos para poder apoiar quem mais precisa neste momento. Essa tem sido a postura da C\u00e2mara. N\u00f3s somos plenamente favor\u00e1veis a esse projeto e estamos confiantes de que vamos conseguir superar este momento dif\u00edcil por que o Brasil passa. Muito desse m\u00e9rito \u00e9 da C\u00e2mara dos Deputados. Sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s estamos cumprindo nosso papel institucional e importante para o Pa\u00eds neste momento.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Cidadania somos favor\u00e1veis \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, inclusive, propusemos tamb\u00e9m um projeto nesse sentido e acreditamos ser importante. No entanto, entendemos que o recurso n\u00e3o cabe, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 o foro adequado para se propor esse tipo de a\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, acreditamos que a prorroga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria, \u00e9 importante, mas vamos votar \"n\u00e3o\" a esse pedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, entende que este \u00e9 um trabalho muito benfeito pelo Relator, o Deputado Marcelo Ramos. N\u00f3s entendemos a necessidade de prorrogar de fato os prazos. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o conseguir\u00edamos cumpri-los, e certamente haveria novos imbr\u00f3glios judiciais que prejudicariam a chegada do servi\u00e7o \u00e0 sociedade.\r\nPor isso o Cidadania entende positivo este substitutivo oferecido pelo Relator e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia)",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta favoravelmente a esse projeto. \u00c9 muito importante n\u00f3s aqui celebrarmos a agilidade no cumprimento do pagamento das d\u00edvidas do poder p\u00fablico com o cidad\u00e3o.\r\nInclusive, parabenizo o autor, o Deputado Marcelo Ramos, e o Relator, o Deputado F\u00e1bio Trad. Lembro que eles participam, um como Presidente e outro como Relator, da PEC da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que tem exatamente o intuito de fazer com que n\u00f3s tenhamos uma Justi\u00e7a mais c\u00e9lere, uma Justi\u00e7a que de fato cumpra seu papel a tempo de impedir que a pessoa tenha o seu direito cerceado.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante neste momento n\u00f3s termos a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, a otimiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do pagamento de d\u00edvida com a oportunidade de negocia\u00e7\u00e3o, principalmente mostrando a necessidade de termos uma Justi\u00e7a mais r\u00e1pida.\r\nAproveito para pedir que n\u00f3s tamb\u00e9m nos empenhemos na aprova\u00e7\u00e3o da PEC da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apelo aos partidos pol\u00edticos de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do projeto de resolu\u00e7\u00e3o sobre a retomada da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente em exerc\u00edcio Luis Miranda, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a oportunidade de falar aqui pela Lideran\u00e7a do Cidadania. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Arnaldo Jardim, que me concedeu este espa\u00e7o.\r\nEu quero trazer aqui um tema muito sens\u00edvel para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, uma pauta que j\u00e1 \u00e9 defendida e trabalhada pela popula\u00e7\u00e3o como um todo desde o final do ano passado, que \u00e9 o debate e a vota\u00e7\u00e3o da nossa PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que se tornou mais ampla e hoje mexe com o tr\u00e2nsito em julgado no nosso Pa\u00eds, trazendo todas as condena\u00e7\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia para o tr\u00e2nsito em julgado. \u00c9 um tema muito importante, que vai reordenar o sistema jur\u00eddico brasileiro. E \u00e9 uma resposta que o Congresso Nacional pode dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que trabalhou incansavelmente para encontrar um novo momento no Pa\u00eds, com uma Justi\u00e7a mais r\u00e1pida e mais eficiente, que combata efetivamente a impunidade e a corrup\u00e7\u00e3o, para que possamos de fato ver o Brasil escrever uma nova hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando essa mat\u00e9ria juntos na Comiss\u00e3o Especial. Temos aqui o Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o Deputado Marcelo Ramos, e o Relator, o Deputado F\u00e1bio Trad. Trabalhamos nisso desde o final do ano passado, com a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, e j\u00e1 realizamos diversas audi\u00eancias. Infelizmente, houve a pandemia no nosso Pa\u00eds e, por isso, paralisaram-se os trabalhos de todas as Comiss\u00f5es, inclusive os da Comiss\u00e3o Especial da PEC 199. \r\nN\u00f3s estamos solicitando - j\u00e1 fizemos um requerimento de urg\u00eancia - a reinstala\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o, porque entendemos que \u00e9 o momento de darmos respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, depois de 7 meses de pandemia, per\u00edodo em que sa\u00fade, vida e economia foram priorit\u00e1rias para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMas, neste momento, n\u00f3s precisamos retomar esse trabalho, at\u00e9 para combatermos males cometidos em nosso Pa\u00eds por pessoas que t\u00eam condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e que acabam ficando em liberdade, o que gera uma sensa\u00e7\u00e3o de impunidade muito grande em nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, \u00e9 fundamental que n\u00f3s tenhamos o apoio dos L\u00edderes partid\u00e1rios. Sete partidos j\u00e1 apoiaram o requerimento de urg\u00eancia para o projeto de resolu\u00e7\u00e3o que busca trazer a reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial da PEC, de modo que n\u00f3s possamos dar respostas ao Brasil. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que essa \u00e9 a pauta que a sociedade brasileira espera do Congresso. \r\nSe continuarmos sem dar respostas nas vota\u00e7\u00f5es na Comiss\u00e3o e aqui no plen\u00e1rio, n\u00f3s continuaremos submetidos aos diversos entendimentos do Supremo Tribunal Federal, que a cada momento tem um novo entendimento, que em todo julgamento analisa o caso pelo r\u00e9u, e n\u00e3o pelo todo. Infelizmente, esse vazio constitucional n\u00f3s n\u00e3o conseguimos suprir aqui no Congresso Nacional. Este \u00e9 o momento em que podemos fazer isso. \r\nPor isso, fazemos um apelo para que todos os partidos apoiem esse requerimento. O nosso desejo \u00e9 que ele seja votado democraticamente e que a vontade da maioria seja exercida. E n\u00e3o tenho d\u00favida de que conseguiremos a aprova\u00e7\u00e3o, por uma raz\u00e3o: n\u00f3s j\u00e1 tivemos o exemplo da vota\u00e7\u00e3o na CCJ, onde obtivemos ampla maioria. Tenho certeza de que a sociedade brasileira cobrar\u00e1 respostas do Congresso Nacional quando essa pauta vier \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, n\u00e3o tenho d\u00favida de que n\u00f3s aqui no Congresso Nacional queremos exercer o nosso papel de legislar e n\u00e3o permitiremos que o Supremo continue pautando de maneira indefinida, at\u00e9 porque os embates s\u00e3o sempre muito parelhos l\u00e1, decididos por 6 votos a 5, por 5 votos a 6. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio cumprirmos esse papel.\r\n\u00c9 preciso reescrever essa hist\u00f3ria. O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds vinculado \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas em que se tem at\u00e9 a quarta inst\u00e2ncia para se recorrer. \u00c9 necess\u00e1rio termos uma Justi\u00e7a mais r\u00e1pida, n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito criminal, para que n\u00e3o tenhamos tamanhas injusti\u00e7as como as que estamos vendo, mas tamb\u00e9m nos \u00e2mbitos c\u00edvel, previdenci\u00e1rio, tribut\u00e1rio, para que a justi\u00e7a se fa\u00e7a no momento adequado e as pessoas possam exercer de fato os seus direitos. \r\nPor isso, fazemos um apelo para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de retomar a Comiss\u00e3o Especial, aprovar essa PEC e entregar como resposta ao povo brasileiro um Brasil mais justo, com uma Justi\u00e7a mais r\u00e1pida, um Brasil que combata impunidades como as que vemos hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa de retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante neste momento n\u00f3s registramos a necessidade de retomarmos a Comiss\u00e3o Especial da PEC 199/19, que trata da condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado em segunda inst\u00e2ncia.\r\nFaz 1 ano que n\u00f3s aprovamos na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a o trabalho que foi desenvolvido na Comiss\u00e3o Especial, em que foram feitas audi\u00eancias p\u00fablicas com a presen\u00e7a do Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Marcelo Ramos, e do Relator, o Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos paralisar e n\u00e3o entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a resposta que ela espera com essa medida importante, que vai combater a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade e que vai fazer com que o Brasil avance para ser um pa\u00eds que tenha justi\u00e7a adequada a todos. Infelizmente, o nosso Pa\u00eds ainda padece de uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o beneficie ricos e poderosos, que conseguem postergar as suas condena\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s pedimos a retomada da Comiss\u00e3o Especial da PEC da Segunda Inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, M\u00c1RIO NEGROMONTE JR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr, autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia deste projeto, que \u00e9 extremamente relevante para a C\u00e2mara dos Deputados dar respostas r\u00e1pidas a problemas que come\u00e7amos a enfrentar na vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Tipificar como crime a destrui\u00e7\u00e3o de vacina \u00e9, sem d\u00favida, uma mat\u00e9ria merit\u00f3ria.\r\nParabenizo o Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr., Autor do projeto.\r\nVotaremos favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e tamb\u00e9m no m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 33/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, DESRESPEITO \u00c0 ORDEM DE VACINA\u00c7\u00c3O, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes pela vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de descumprimento da ordem priorit\u00e1ria de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, primeiro agradece a V.Exa., que, como Presidente no Col\u00e9gio de L\u00edderes, permitiu que todos os L\u00edderes aderissem a essa urg\u00eancia, \u00e0 necessidade de aprovarmos rapidamente, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, respostas a algo que j\u00e1 vem ocorrendo no nosso Pa\u00eds. Muitas pessoas se beneficiam da influ\u00eancia, do conhecimento, das rela\u00e7\u00f5es que t\u00eam, aproveitando-se disso para se vacinarem antes daqueles que t\u00eam prioridade por lei. E, infelizmente, essas poucas pessoas acabam atrapalhando todo o procedimento de vacina\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s vamos coibir, com a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, o mercado negro que v\u00e1rias pessoas podem realizar para fazer com que essa vacina seja redirecionada de maneira irregular e beneficie aqueles que t\u00eam poder e dinheiro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. Pelo que eu vejo, ser\u00e1 un\u00e2nime a vota\u00e7\u00e3o desta urg\u00eancia. E n\u00f3s queremos votar ainda esta semana, para que a C\u00e2mara d\u00ea respostas e combata o crime, num momento t\u00e3o duro para a sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\". \r\nO Cidadania compreende que \u00e9 um momento importante para o Brasil. A autonomia do Banco Central \u00e9 o que ocorre nas principais economias do mundo.\r\nGarantir a independ\u00eancia para ter controle monet\u00e1rio e controle inflacion\u00e1rio \u00e9 fundamental, com mandatos que n\u00e3o sejam atrelados e dependentes do Presidente da Rep\u00fablica, mostrando que esse n\u00e3o \u00e9 o projeto de um Governo, mas de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que d\u00ea estabilidade e atraia investimentos para o Pa\u00eds. O objetivo prim\u00e1rio do controle inflacion\u00e1rio, controle do nosso sistema monet\u00e1rio, sem d\u00favida, \u00e9 fundamental.\r\nConversando com o Relator, que fez um excelente trabalho, o Deputado Silvio Costa, n\u00f3s garantimos que esse objetivo secund\u00e1rio \u00e9 trabalhado em conjunto com o Governo, que continuar\u00e1 implementando as pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico, gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego, bem como pleno emprego para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez quero ressaltar a import\u00e2ncia de termos votado um projeto que, h\u00e1 muitos anos aqui na C\u00e2mara, era necess\u00e1rio. A autonomia do Banco Central \u00e9, sem d\u00favida alguma, uma possibilidade de avan\u00e7armos, num pa\u00eds que busca investimento e desenvolvimento, com controle monet\u00e1rio e fiscal, de maneira aut\u00f4noma.\r\nE este \u00e9 at\u00e9 um destaque importante no m\u00e9rito, porque preza o desenvolvimento econ\u00f4mico e social por meio da gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de fazer esse debate, que j\u00e1 est\u00e1 contemplado, na nossa opini\u00e3o, no objetivo secund\u00e1rio, que, atrelado \u00e0s miss\u00f5es que um Governo eleito democraticamente tem de fazer o desenvolvimento e a gera\u00e7\u00e3o de renda, ter\u00e1 o suporte e o apoio do Banco Central.\r\nPor isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos o Conselho Monet\u00e1rio Nacional, e o Banco Central n\u00e3o tem esse papel. Por isso, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como esta \u00e9 a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m quero saud\u00e1-lo no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, como nosso Vice-Presidente. Estou muito feliz em v\u00ea-lo dirigindo a sess\u00e3o, sem d\u00favida alguma, com a compet\u00eancia que lhe \u00e9 pertinente entre as v\u00e1rias miss\u00f5es pelas quais j\u00e1 passou pela Casa.\r\nNessa mat\u00e9ria, n\u00f3s vamos votar \"sim\" ao texto, reiterando que foi um dia bastante produtivo. Conseguimos a autonomia do Banco Central, o que \u00e9 fundamental para termos um pa\u00eds competitivo e que atrai investimentos.\r\nNeste momento, tamb\u00e9m estamos finalizando uma vota\u00e7\u00e3o iniciada no ano passado e que precisava da conclus\u00e3o dos destaques para poder dar efetividade ao mercado brasileiro, atrav\u00e9s da possibilidade de se ter contas em moedas estrangeiras.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nMais uma vez, parabenizo a atua\u00e7\u00e3o de V.Exa., neste momento, no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero agradecer ao Deputado F\u00e1bio Trad, que \u00e9 o Relator da PEC 199, e a V.Exa., que presidiu com maestria a nossa Comiss\u00e3o Especial. \r\nH\u00e1 esse compromisso de retomarmos, por meio do projeto de resolu\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o Especial que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ela \u00e9 fundamental para o Brasil, respondendo aos anseios da nossa sociedade.\r\nPor isso, j\u00e1 deixo o nosso agradecimento por quando foi liderada e presidida por V.Exa. a nossa Comiss\u00e3o, com a expectativa de o Deputado Aliel Machado dar continuidade aos trabalhos, com a seguran\u00e7a de que o far\u00e1, para n\u00f3s rapidamente trazermos ao Plen\u00e1rio essa importante medida para todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POLITCO), VOTO CONTRARIO, MARCELO RAMOS, RELATOR, ELOGIO, INCLUS\u00c3O, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO  PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL,\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS. APRECIA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Aplausos ao Relator Marcelo Ramos pela inclus\u00e3o em seu parecer do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, das Comiss\u00f5es Permanentes e das Comiss\u00f5es Especiais. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias pertinentes \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" a esse requerimento. N\u00f3s estamos, de fato, paralisados nas atividades das Comiss\u00f5es. Passamos todo o ano passado mostrando uma capacidade de fazer essa vota\u00e7\u00e3o virtual no Plen\u00e1rio, e n\u00e3o tivemos a mesma capacidade de exercitar isso nas Comiss\u00f5es. Isso paralisou diversos temas extremamente importantes, como os que foram aqui relatados pelo Deputado Marcel van Hattem. S.Exa., com muita propriedade, falou das dificuldades que estamos encontrando para dar respostas nos projetos essenciais ao nosso Pa\u00eds.\r\nHaver\u00e1 a volta do Conselho de \u00c9tica, e parabenizo o Deputado Marcelo Ramos, que inseriu em seu relat\u00f3rio tamb\u00e9m a volta daquele Conselho e a volta das Comiss\u00f5es Permanentes, e principalmente das Comiss\u00f5es Especiais, como a da PEC da Segunda Inst\u00e2ncia.\r\nAl\u00e9m disso, temos de votar r\u00e1pido, para caminharmos. Hoje votaremos mat\u00e9rias importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e aos desafios que o Brasil precisa enfrentar para n\u00e3o ter problemas, e para que a C\u00e2mara d\u00ea respostas, especialmente na quest\u00e3o de fura-fila de vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MARGARETE COELHO, RELATORA, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nRapidamente, quero fazer um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios no sentido de que expressem seu apoio a essa quebra regimental, porque ela n\u00e3o implicou modifica\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio da Deputada Margarete Coelho. \r\nN\u00f3s estamos falando do projeto que criminaliza quem furar a fila da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID. E \u00e9 muito importante que a C\u00e2mara d\u00ea uma resposta sobre isso o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que n\u00e3o tenhamos a repeti\u00e7\u00e3o do como vimos no jornal O Globo: 3 mil pessoas foram denunciadas por furar a fila de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a todos os L\u00edderes. O nosso projeto est\u00e1 contemplado nessa pauta, e tenho certeza de que ser\u00e1 uma grande resposta \u00e0 sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer a gentileza de todos os L\u00edderes, que entenderam ser fundamental votarmos, ainda neste dia, essa criminaliza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o irregular, que faz com que a ordem priorit\u00e1ria n\u00e3o seja cumprida, na vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID. E eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que \u00e9 uma resposta extremamente importante para a sociedade brasileira. \r\nN\u00f3s vivemos tempos em que a popula\u00e7\u00e3o observa de maneira impune tudo que ocorre no nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o \u00e9 diferente nesse caso. Hoje o jornal O Globo destaca uma mat\u00e9ria que informa que 3 mil pessoas j\u00e1 foram denunciadas em 3 semanas, desde o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, porque estavam furando fila. \u00c9 algo absurdo, e a C\u00e2mera dar\u00e1 uma grande resposta a isso.\r\nCom a chegada j\u00e1 da nossa Relatora Deputada Margarete Coelho, para que possamos avan\u00e7ar, eu vou abrir m\u00e3o de qualquer fala, a fim de conseguirmos aprovar esse projeto importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, ao Plen\u00e1rio, aos L\u00edderes Partid\u00e1rios, \u00e0 Relatora Margarete Coelho e ao Deputado Fernando Rodolfo pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, quero agradecer a todo o Plen\u00e1rio, a todas as Lideran\u00e7as, ao autor do projeto ao qual o meu foi apensado, que \u00e9 o Deputado Fernando Rodolfo, a todos aqueles que se mobilizaram para rapidamente a C\u00e2mara dos Deputados dar uma resposta \u00e0 sociedade.\r\nN\u00f3s, na semana passada, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, propusemos essa mat\u00e9ria, que foi unanimemente apoiada para que, durante esta semana, a C\u00e2mara pudesse conter algo que vem ocorrendo nessas 3 semanas de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil: o famoso fura-fila. S\u00e3o aqueles que se utilizam da influ\u00eancia, da rela\u00e7\u00e3o, do poder e do poder econ\u00f4mico para ter proveito e antecipar o seu processo de vacina\u00e7\u00e3o natural.\r\nEssa mat\u00e9ria, obviamente, beneficia as pessoas que t\u00eam menos condi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o dos grupos de risco, que precisam ter prioridade em uma vacina\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o \u00e9 plena no nosso Pa\u00eds e que, como foi dito aqui por v\u00e1rios Parlamentares, atinge, no m\u00e1ximo, 2% da popula\u00e7\u00e3o nos dias de hoje. Segundo o jornal O Globo, durante essas 3 semanas, j\u00e1 foram feitas 3 mil den\u00fancias no Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nQuero tamb\u00e9m aproveitar para agradecer \u00e0 Deputada Margarete Coelho, que foi a Relatora, brilhante. Ouviu todos os atores envolvidos, procurou exercer o seu papel da melhor maneira poss\u00edvel e, mais que isso, no dia de hoje demonstrou toda a agilidade para darmos aqui a resposta de que a popula\u00e7\u00e3o precisa.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente em exerc\u00edcio, o Deputado Marcelo Ramos, que foi fundamental para n\u00f3s termos essa mat\u00e9ria aprovada e encaminhada ao Senado. Agrade\u00e7o a todas as Deputadas, saudando aqui a Deputada Carmen Zanotto, do nosso partido, que foi a articuladora para que, de fato, esse destaque fosse retirado para ser trabalhado no Senado, para n\u00f3s termos na medida adequada, no PL 27/21, que foi aprovado, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0queles profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nFinalizando, Presidente, n\u00f3s aqui estamos dando respostas. N\u00e3o podemos deixar impunes atos como aos que estamos assistindo no Brasil.\r\nFurar a fila \u00e9 algo que n\u00e3o pode ocorrer em uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o s\u00e9ria. E o Parlamento mostrou uma grandeza enorme. Nas mais variadas correntes pol\u00edticas, tivemos aqui a unanimidade sobre a necessidade de coibir tal ato, criminalizando quem cometer esse grave crime. E espero que, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do Senado e a san\u00e7\u00e3o do Presidente, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, n\u00e3o tenhamos mais essa dificuldade, esse problema.\r\nVamos avan\u00e7ar juntos! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e a todos que colaboraram para que este nosso projeto pudesse ser aprovado na tarde de hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, DEMOCRACIA, FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ECONOMIA, AJUSTE FISCAL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apoio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Parlamentar na pris\u00e3o. Maior aten\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados com as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa e de execu\u00e7\u00e3o das agendas econ\u00f4mica e social. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela condu\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio envolvendo o Deputado Daniel Silveira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer a oportunidade.\r\nEssa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 simb\u00f3lica. A C\u00e2mara deu uma resposta em defesa da democracia e mostrou que n\u00f3s estamos dando um passo s\u00f3lido para consolidar a democracia que foi pensada com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a liberdade de express\u00e3o d\u00ea margem para qualquer Deputado falar o que quiser, ultrapassar os limites do razo\u00e1vel, fazer amea\u00e7as graves e s\u00e9rias \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, ao regime democr\u00e1tico e \u00e0s pessoas que fazem parte dessas institui\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos medo do Supremo, n\u00f3s temos respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Quando o Supremo Tribunal Federal entende, por unanimidade, que um Parlamentar cometeu um crime, e um crime pass\u00edvel de pris\u00e3o em flagrante e inafian\u00e7\u00e1vel, n\u00f3s temos que concordar e, aqui, apenas cumprir o nosso papel de consolidar a democracia do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o permitiremos arroubos antidemocr\u00e1ticos e narrativas para um eleitorado espec\u00edfico contra todo um sistema consolidado e democr\u00e1tico. E eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que \u00e9 o sistema que a maioria deseja. Por isso a C\u00e2mara deu esta resposta avassaladora: 364 votos favor\u00e1veis ao parecer.\r\nQuero tamb\u00e9m aproveitar este momento, Sr. Presidente, para falar das pautas necess\u00e1rias para o Pa\u00eds. Precisamos virar a p\u00e1gina, come\u00e7ar a trabalhar com a agenda de que o Pa\u00eds precisa. Pouco falamos da pandemia durante esta semana, mas ela \u00e9 grave e precisa de todo o nosso trabalho e aten\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m precisa da nossa aten\u00e7\u00e3o a agenda econ\u00f4mica, para as reformas, como a reforma tribut\u00e1ria, t\u00e3o esperada pelo setor produtivo do nosso Pa\u00eds, e a reforma administrativa, t\u00e3o necess\u00e1ria para reduzirmos custos do setor p\u00fablico, fazermos assist\u00eancia social e darmos os incentivos de que o nosso Pa\u00eds precisa.\r\nPor isso, a partir de agora, temos a responsabilidade de fazer com que a agenda econ\u00f4mica, a agenda social e, tamb\u00e9m, a agenda do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade, esta \u00faltima atrav\u00e9s da PEC de nossa autoria sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, t\u00e3o importante para um Pa\u00eds que clama por justi\u00e7a, possam caminhar no plen\u00e1rio desta Casa, para que a C\u00e2mara possa dar respostas \u00e0 sociedade.\r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m para parabenizar a atua\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira, que com muita pondera\u00e7\u00e3o conseguiu fazer um grande trabalho diante de um grave problema que n\u00f3s enfrentamos. E sa\u00edmos fortalecidos. Demos uma resposta de que n\u00e3o aceitaremos intimida\u00e7\u00e3o, n\u00e3o aceitaremos amea\u00e7as, n\u00e3o aceitaremos arroubos antidemocr\u00e1ticos.\r\nO Cidadania trabalhou para que isso se consolidasse. O relat\u00f3rio da Deputada Magda Mofatto foi extremamente bem desenhado. E eu tenho certeza de que a popula\u00e7\u00e3o teve a resposta de uma C\u00e2mara democr\u00e1tica, que respeita as institui\u00e7\u00f5es e que quer avan\u00e7ar na agenda do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento do encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha \"sim\" e entende fundamental este debate, para que tenhamos, de fato, vacina\u00e7\u00e3o para toda a popula\u00e7\u00e3o. S\u00f3 conseguiremos nos libertar efetivamente deste processo de pandemia se tivermos vacina\u00e7\u00e3o em massa, com a qual toda a popula\u00e7\u00e3o seja contemplada.\r\nO Congresso Nacional, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, nesta medida provis\u00f3ria, d\u00e1 respostas, respostas que precisam ser trabalhadas durante todo este ano, porque ainda enfrentaremos muitos desafios. A pandemia teve inicio no ano passado no Brasil, mas este ano ainda requer total aten\u00e7\u00e3o, em todas as \u00e1reas, desde a \u00e1rea da sa\u00fade, da vida, at\u00e9 a da economia.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos neste momento discutindo um requerimento para retirada de pauta de uma PEC que quer a sua admissibilidade aqui no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nNa minha opini\u00e3o, estamos cometendo um grave equ\u00edvoco se n\u00e3o aprovarmos essa retirada de pauta, um grave equ\u00edvoco por v\u00e1rias raz\u00f5es.\r\nA primeira quest\u00e3o \u00e9 que estamos abrindo um precedente, que pode ser grave no futuro, de se discutir uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sem passar pelo rito adequado.\r\nSegunda quest\u00e3o: n\u00f3s estamos falando de uma mudan\u00e7a constitucional que impacta aquilo que o Brasil est\u00e1 cobrando neste momento, que \u00e9 uma postura da C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o da imunidade e das prerrogativas parlamentares.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esse debate \u00e9 fundamental. N\u00e3o tenho d\u00favida de que precisamos, aqui na C\u00e2mara, cumprir o papel de delimitar e de deixar bem expresso o que significa e at\u00e9 onde v\u00e3o os poss\u00edveis abusos cometidos pelos Parlamentares. Mas n\u00e3o podemos fazer isso como se fosse um pastel numa feira.\r\nN\u00f3s precisamos fazer isso debatendo, ouvindo a sociedade, encontrando o melhor encaminhamento para mudarmos a nossa Constitui\u00e7\u00e3o e delimitarmos esse novo espa\u00e7o.\r\nDa maneira como estamos fazendo podemos muito bem dar condi\u00e7\u00f5es de transformar essa limita\u00e7\u00e3o numa impunidade ao Parlamentar. N\u00f3s queremos que a imunidade seja respeitada, que haja crit\u00e9rios e limites, mas n\u00e3o podemos transformar imunidade em impunidade. E esse \u00e9 o risco que se pode apresentar se n\u00e3o debatermos adequadamente uma mudan\u00e7a constitucional.\r\nN\u00f3s votamos semana passada a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Com ampla maioria, a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o dele foi aqui homologada por este Plen\u00e1rio, e n\u00e3o podemos fazer \u00e0s pressas essa adequa\u00e7\u00e3o como uma resposta a isso.\r\nN\u00f3s precisamos fazer aqui, sim, uma readequa\u00e7\u00e3o nesse momento em que a sociedade exige que o Parlamentar tenha limites e tamb\u00e9m uma readequa\u00e7\u00e3o do rito que precisamos cumprir para mudar a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nDigo isso com toda a tranquilidade porque, se uma decis\u00e3o do Supremo fizer com que fa\u00e7amos \u00e0s pressas aqui as coisas, n\u00e3o respeitaremos absolutamente nada. Digo isso como autor da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Se fosse assim, n\u00f3s j\u00e1 a trar\u00edamos para o plen\u00e1rio e a votar\u00edamos.\r\nVejam s\u00f3: estamos h\u00e1 mais de anos debatendo isso na Comiss\u00e3o Especial. Agora ela voltar\u00e1, e n\u00f3s queremos cumprir o rito, ouvir para fazer a mudan\u00e7a com todo o embasamento.\r\nN\u00e3o devemos permitir que essa mudan\u00e7a seja feita de maneira r\u00e1pida, de maneira atropelada e traga consequ\u00eancias s\u00e9rias, que se confunda imunidade parlamentar com impunidade parlamentar, que n\u00e3o se debata como se deve e que se traga para a sociedade uma resposta que n\u00e3o \u00e9 aquilo que ela espera de um Parlamento que tem responsabilidade, como o nosso, ainda mais diante de uma decis\u00e3o que n\u00f3s tomamos na semana passada, quando homologamos aqui, por ampla maioria, a decis\u00e3o de 11 Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nPor isso, o nosso posicionamento \u00e9 a favor da retirada de pauta. N\u00e3o \u00e9 dia de votarmos esta admissibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, mais uma vez faz aqui o alerta de que n\u00f3s devemos debater este tema amplamente. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s votarmos a toque de caixa uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante, uma mudan\u00e7a constitucional, inclusive votando neste momento o parecer de admissibilidade de uma das Comiss\u00f5es mais importantes da Casa sem que a mat\u00e9ria tenha passado por ela.\r\nQuando n\u00f3s falamos de emendas constitucionais com tamanha abrang\u00eancia, entendemos a import\u00e2ncia do rito do debate e do aprimoramento - e aqui j\u00e1 fa\u00e7o o apelo para que n\u00f3s tenhamos a continuidade da Comiss\u00e3o Especial da PEC sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 importante n\u00f3s amadurecermos todos os temas que mexem com a Constitui\u00e7\u00e3o, ainda mais o da imunidade parlamentar, que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 enxergando como impunidade parlamentar.\r\nO Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, HOSPITAL DE CAMPANHA, RIBEIR\u00c3O PIRES (SP).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por libera\u00e7\u00e3o de recursos ao hospital de campanha no Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Pires, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, agrade\u00e7o a generosidade de me conceder a palavra.\r\nApesar de estarmos aqui em um debate acalorado sobre a quest\u00e3o da imunidade parlamentar, pe\u00e7o licen\u00e7a para falar de um tema regional, mas de fundamental import\u00e2ncia, relativo \u00e0 Regi\u00e3o do Grande ABC Paulista, mais especificamente \u00e0 cidade de Ribeir\u00e3o Pires, onde o hospital de campanha, que est\u00e1 com 100% dos leitos ocupados, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar a sua opera\u00e7\u00e3o por falta de recursos.\r\nN\u00f3s estamos encaminhando um pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que fa\u00e7a um aporte, fundamental para a continuidade do hospital.\r\nQuero registrar que recebi in\u00fameros pedidos de v\u00e1rios moradores, os quais simbolizo no nome do Gabriel Roncon. N\u00e3o recebi nenhum pedido do Prefeito, que \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela gest\u00e3o, mas temos responsabilidade com a Regi\u00e3o do Grande ABC, especialmente com Ribeir\u00e3o Pires, cidade com tamanha car\u00eancia na \u00e1rea da sa\u00fade que enfrenta momento de maior ocupa\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis da sa\u00fade, com 100% do hospital consumido, com o risco de fechar sem ter para onde mandar essas pessoas.\r\nPor isso, fazemos aqui um apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 encaminhando toda a documenta\u00e7\u00e3o para que esse aporte seja feito de maneira r\u00e1pida e possa dar condi\u00e7\u00f5es ao hospital de atender a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sofrendo.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o e pe\u00e7o que essa fala seja transmitida no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por quatro sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende que esse tema deveria ser amplamente debatido.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mudar a Constitui\u00e7\u00e3o rapidamente, ainda mais em um tema t\u00e3o importante para a sociedade, que \u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar.\r\nN\u00f3s observamos a boa vontade da Relatora. N\u00f3s tivemos avan\u00e7os, de fato, retirando temas que eram estranhos \u00e0 quest\u00e3o da imunidade parlamentar, mas continuamos entendendo que o debate, durante o per\u00edodo em que se apresentava, seria muito importante para n\u00f3s avan\u00e7armos ainda mais, para fazermos com que, de fato, pud\u00e9ssemos dar as respostas que a popula\u00e7\u00e3o espera a respeito do que \u00e9 a imunidade parlamentar, dos abusos que n\u00e3o podem ser cometidos, tornando o Deputado igual a qualquer cidad\u00e3o, respondendo pelos seus crimes.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por quatro sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante n\u00f3s estarmos aqui para falar da posi\u00e7\u00e3o do Cidadania sobre este tema t\u00e3o relevante para a nossa sociedade.\r\nN\u00f3s entendemos a necessidade de a C\u00e2mara se posicionar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar, ao regramento do que \u00e9 abuso e do que n\u00e3o \u00e9, ao que deve ou n\u00e3o ser punido pela legisla\u00e7\u00e3o, ao que deve ir para o Conselho de \u00c9tica e ao que deve sofrer san\u00e7\u00e3o imediata, mas \u00e9 importante ressaltar que este \u00e9 um debate que carece de maior matura\u00e7\u00e3o, que este \u00e9 um debate que merece aprimoramentos, sugest\u00f5es, ideias e que pode ser constru\u00eddo em conson\u00e2ncia com o que a sociedade espera daquilo que s\u00e3o os pseudoabusos dos Parlamentares.\r\n\u00c9 natural, numa vota\u00e7\u00e3o, que concordemos em alguns pontos. Quero ressaltar os pontos que a Deputada Margarete Coelho, como Relatora, conseguiu retirar do seu substitutivo, fundamentais, especialmente o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e a ficha limpa. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante que sigamos o rito das principais mudan\u00e7as constitucionais no nosso Pa\u00eds. \u00c9 assim com o foro privilegiado, que estamos debatendo e queremos votar; \u00e9 assim com a quest\u00e3o da segunda inst\u00e2ncia - e estamos aguardando a retomada da Comiss\u00e3o Especial para poder finalizar o relat\u00f3rio e votar aqui em plen\u00e1rio; e deveria ser assim tamb\u00e9m o rito da mudan\u00e7a do art. 53, desta mudan\u00e7a constitucional.\r\nN\u00f3s estamos fazendo de maneira r\u00e1pida, de maneira afobada uma mudan\u00e7a que tem grande impacto, especialmente diante daquilo que passamos e votamos na semana passada. N\u00e3o podemos pensar nela como resposta. Na verdade, precisamos nos concentrar em organizar de fato a imunidade parlamentar, mas \u00e9 fundamental haver matura\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 a matura\u00e7\u00e3o que vai dar \u00e0 sociedade a oportunidade de entender e compreender que estamos regulamentando a imunidade parlamentar. Em muitos momentos, o que observamos \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o confundida, at\u00e9 por conta do afogadilho: ela pensa que estamos transformando imunidade em impunidade, que n\u00e3o estamos colocando os Deputados nos mesmos patamares do cidad\u00e3o comum que comete um crime. \u00c9 necess\u00e1rio que tenhamos essa responsabilidade, compreendendo o momento que vivemos.\r\nPor isso, o adiamento \u00e9 fundamental, a matura\u00e7\u00e3o do debate \u00e9 fundamental, para que n\u00f3s consigamos fazer evoluir ainda mais este texto. Em 24 horas, ele j\u00e1 evoluiu. Se tiv\u00e9ssemos 2 meses, 3 meses, como em qualquer rito, com a Comiss\u00e3o Especial, certamente ter\u00edamos um texto melhor aprimorado, que traria de fato o escopo daquilo que esperamos para regulamentar a imunidade parlamentar, que, diga-se de passagem, est\u00e1 atrelada a v\u00e1rios temas que est\u00e3o nesta Casa, como o foro privilegiado, que precisa ser debatido. Quando falamos em duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, estamos falando em duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o porque temos um foro, que \u00e9 privilegiado, que n\u00e3o permite que quem tem mandato ou que alguma autoridade responda nas esferas comuns, como qualquer cidad\u00e3o. Temos que nos aproximar cada vez mais do que \u00e9 o novo ambiente da sociedade. Deputado n\u00e3o \u00e9 mais que cidad\u00e3o comum. Imunidade parlamentar n\u00e3o pode ser confundida com impunidade parlamentar.\r\nPor isso, o Cidadania votar\u00e1 contra a mat\u00e9ria, por entender que \u00e9 necess\u00e1rio mais espa\u00e7o para o debate, mais aprimoramento, para que seja trazida at\u00e9 aqui uma pe\u00e7a que de fato compreenda o momento do Brasil, que compreenda o momento do Parlamento e d\u00ea as respostas de que a popula\u00e7\u00e3o precisa.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s estamos votando com o adiamento e votaremos contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PRERROGATIVA, PARLAMENTAR, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MARGARETE COELHO, RELATORA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, IMPUNIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira. Defesa de encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.  Expectativa de reabertura da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a oportunidade de falar e inicio trazendo aqui dados que s\u00e3o fundamentais. Primeiro, o nosso reconhecimento \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o como Presidente desta Casa, que nos engrandeceu pela sua lideran\u00e7a e postura, desde a semana passada, com um caso grave, que trouxe este debate. H\u00e1 o entendimento, da nossa parte, da sua postura em buscar uma medida que pudesse regulamentar as prerrogativas dos Parlamentares. Quero tamb\u00e9m aproveitar este momento para falar da posi\u00e7\u00e3o que marcamos desde o primeiro dia em que iniciamos este debate na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s entendemos que at\u00e9 \u00e9 um tema merit\u00f3rio, necess\u00e1rio. \u00c9 importante regrarmos as prerrogativas dos Parlamentares e tamb\u00e9m regrarmos as delimita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o permitir abusos e que crimes passem impunes, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio termos uma discuss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria.\r\nA Deputada Margarete Coelho, que inclusive se desdobrou para poder fazer rapidamente as altera\u00e7\u00f5es, mostrou a cada momento em que reconhecia a necessidade de arruma\u00e7\u00e3o dos textos que \u00e9 necess\u00e1rio termos mais tempo para avaliarmos essa mudan\u00e7a constitucional.\r\nQuero falar da import\u00e2ncia de n\u00f3s compreendermos essa necessidade e de termos esse alento. J\u00e1 foi dito por todos os Parlamentares que n\u00f3s precisamos de mais tempo, precisamos passar pela Comiss\u00e3o Especial, precisamos aprimorar o texto, a fim de entregar as respostas que o Parlamento precisa dar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o das suas pr\u00f3prias prerrogativas e, obviamente, n\u00e3o permitir abusos judiciais que a cada momento trazem uma nova decis\u00e3o. Para isso, n\u00f3s precisamos ter tranquilidade, matura\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos retroceder. N\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, retroceder no combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Eu tenho certeza de que, quanto mais tempo tivermos, quanto mais forma\u00e7\u00e3o adequada esse texto tiver na Comiss\u00e3o Especial, mais facilmente conseguiremos chegar ao melhor entendimento.\r\nReconhecendo o trabalho durante esse per\u00edodo e entendendo inclusive a necessidade que a C\u00e2mara tem de regulamentar os limites das prerrogativas, n\u00f3s tamb\u00e9m pedimos pondera\u00e7\u00e3o. J\u00e1 foi dito aqui por diversos L\u00edderes que n\u00f3s precisamos de mais tempo numa Comiss\u00e3o Especial, para avan\u00e7ar nesse texto e n\u00e3o permitir que um tema muito nobre e importante seja misturado com algo que a Casa quer fazer rapidamente para sua autoprote\u00e7\u00e3o.\r\nQuero registrar que, com a reabertura das Comiss\u00f5es, n\u00f3s temos um grande alento, pelo qual lutamos durante 8 meses, sem sucesso, inclusive com o nosso Vice-Presidente Marcelo Ramos: a reabertura da Comiss\u00e3o Especial da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, de nossa autoria, a PEC que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Sob a sua Presid\u00eancia, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar nesse texto e de produzir um relat\u00f3rio que seja pac\u00edfico entre a grande maioria dos Parlamentares e que possa trazer o resultado do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade, o que buscamos desde o dia em que escrevemos essa importante proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Presidente, fazemos esse pedido e essa pondera\u00e7\u00e3o, a fim de termos mais tempo e mais matura\u00e7\u00e3o para entregarmos uma imunidade que n\u00e3o seja confundida com impunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania encaminha favoravelmente a esta urg\u00eancia.\r\nCreio que \u00e9 um momento apropriado para debatermos e votarmos uma medida importante, para darmos mais condi\u00e7\u00f5es a todos os Estados e Munic\u00edpios de buscarem alternativas para termos a vacina\u00e7\u00e3o em massa.\r\nVivemos o pior momento da pandemia, conforme os dados que est\u00e3o sendo apresentados - o n\u00famero de mortes e o n\u00famero de infectados -, e \u00e9 fundamental termos a consci\u00eancia de que n\u00f3s aqui na C\u00e2mara dos Deputados, assim como o Senado est\u00e1 fazendo, buscamos alternativas para minimizar a possibilidade de n\u00e3o termos a vacina\u00e7\u00e3o rapidamente.\r\nAo aprovarmos esse requerimento e, consequentemente, o projeto, n\u00f3s daremos maior agilidade aos Estados e Munic\u00edpios, para mais rapidamente massificarmos a vacina\u00e7\u00e3o e, enfim, sairmos desta pandemia, que muito tem atrapalhado o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o. \u00c9 importante votarmos temas que deem mais abrang\u00eancia e capacidade de vacina\u00e7\u00e3o para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de fazer um apelo, Sr. Presidente. N\u00f3s estamos votando um projeto merit\u00f3rio, um projeto que vem do Senado. Portanto, pe\u00e7o a V.Exa. que solicite ao Presidente do Senado que vote o projeto que n\u00f3s j\u00e1 votamos aqui, por unanimidade, referente aos fura-filas quando da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID, e, assim, criminalizar as pessoas que furam a fila da vacina\u00e7\u00e3o, situa\u00e7\u00e3o que, infelizmente, vem ocorrendo no nosso Pa\u00eds. Semanalmente, milhares de pessoas s\u00e3o denunciadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. \u00c9 importante, desta forma, que o Senado tamb\u00e9m cumpra, rapidamente, a miss\u00e3o que C\u00e2mara j\u00e1 cumpriu e criminalize os fura-filas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, quer colaborar e orientar rapidamente: orienta \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 importante ressaltar, no entanto, que n\u00f3s n\u00e3o podemos ter crit\u00e9rios que n\u00e3o sejam os cient\u00edficos para priorizar a vacina\u00e7\u00e3o. Obviamente, temos que ter a preocupa\u00e7\u00e3o com aqueles que t\u00eam menos renda e menos condi\u00e7\u00f5es e que est\u00e3o na linha da pobreza. Isso fazemos ao dar condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social atrav\u00e9s daquilo que n\u00f3s j\u00e1 estamos discutindo, que \u00e9 o aux\u00edlio emergencial.\r\nA prioriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o precisa ser feita atrav\u00e9s de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos.\r\nO Cidadania orienta que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". Este \u00e9 um tema extremamente atual. O crime cibern\u00e9tico ocorre em grande escala no nosso Pa\u00eds, e, infelizmente, as pessoas que sofrem com esse tipo de crime s\u00e3o as com menos poder de rea\u00e7\u00e3o, as mais vulner\u00e1veis, e que infelizmente s\u00e3o induzidas a esse crime. Por isso, n\u00f3s votamos \"sim\". E, de fato, queremos que o m\u00e9rito seja votado rapidamente, para n\u00f3s darmos respostas r\u00e1pidas e termos penas severas para quem comete esse grave crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s vivemos um tempo dif\u00edcil para o setor de eventos e o turismo, que sofreram um grande impacto ao longo desse ano como um todo. N\u00f3s nos referimos aos produtores de grandes eventos, aos produtores de pequenos eventos, \u00e0s pessoas que vivem da cadeia produtiva desses eventos, como os entregadores de rosas, e as pessoas que vendem no entorno desses eventos.\r\nPor isso, o Cidadania se posiciona a favor desta mat\u00e9ria, que vai dar alento \u00e0s pessoas que geram emprego e renda a toda a popula\u00e7\u00e3o nessa cadeia econ\u00f4mica t\u00e3o importante. Obviamente, \u00e9 necess\u00e1rio um suporte, porque, diferentemente de outros segmentos da economia, eles n\u00e3o t\u00eam alternativas. A \u00fanica alternativa que existe \u00e9 a aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas; sem a aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas, n\u00e3o h\u00e1 sobreviv\u00eancia.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s apoiamos este projeto e parabenizamos o autor, o Deputado Felipe Carreras, e a Relatora, a Deputada Renata Abreu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania apoia esta emenda e vota \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia desta emenda para o cinema nacional, que \u00e9 extremamente necess\u00e1rio e respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. O setor potencializa os nossos talentos nacionais e foi muito importante durante anos em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos pedindo, atrav\u00e9s desta emenda, a prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 2030, o que seria de grande utilidade.\r\nQuero registrar o pedido que n\u00f3s recebemos do nosso colega Deputado Marcelo Calero, que hoje \u00e9 Secret\u00e1rio no Rio de Janeiro. O Deputado hoje licenciado fez quest\u00e3o de pedir \u00e0 nossa bancada que apoiasse essa iniciativa. Ele \u00e9 um grande defensor da cultura em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DESVIO, RECURSOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, do desvio de recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial. Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de irregularidades no pagamento do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, agrade\u00e7o a possibilidade de falar neste momento.\r\nTrago uma grave den\u00fancia sobre o desvio de recursos do aux\u00edlio emergencial, a qual chegou ao nosso conhecimento e ao conhecimento de todos por meio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nO relat\u00f3rio do TCU apontou que, dos 290 bilh\u00f5es de reais aportados no aux\u00edlio emergencial, 54 bilh\u00f5es de reais foram destinados de maneira irregular.\r\nEsse \u00e9 um dado assustador, porque esse n\u00famero \u00e9 maior inclusive do que o esc\u00e2ndalo do petrol\u00e3o. Mais do que isso, representa 15% dos valores investidos no aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s entraremos, logo em breve, aqui, no debate da continuidade do aux\u00edlio emergencial, e esse valor de 54 bilh\u00f5es de reais seria suficiente para custear, durante 3 meses, um benef\u00edcio de 300 reais para as fam\u00edlias que precisam desse atendimento, desse colch\u00e3o social.\r\nPor isso, \u00e9 importante informar que n\u00f3s fizemos um pedido de CPI para investigar para onde foram esses 54 bilh\u00f5es de reais. Os dados do TCU apontam o seguinte: 700 mil servidores civis e militares receberam irregularmente esse benef\u00edcio; 50 mil falecidos receberam o benef\u00edcio; e 50 mil pessoas que moram fora do Brasil tamb\u00e9m receberam o benef\u00edcio. \u00c9 necess\u00e1rio fazer a investiga\u00e7\u00e3o para que isso n\u00e3o passe impune, para que recuperemos esses recursos e para que se punam as pessoas que cometeram esse grave crime, porque, neste momento de pandemia t\u00e3o duro para o Brasil em que se faz necess\u00e1rio o aux\u00edlio emergencial para milhares de fam\u00edlias que precisam dele, n\u00f3s temos um desvio desses.\r\nO Congresso Nacional tem a responsabilidade de investigar, de buscar os respons\u00e1veis e de chegar \u00e0 conclus\u00e3o para punir de maneira exemplar as pessoas que cometeram ou um erro de m\u00e1-f\u00e9 ou um crime de desvio de recursos, por meio do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s estamos pedindo o apoio de todos os colegas L\u00edderes para que esse esc\u00e2ndalo possa ser apurado, porque n\u00e3o estamos aqui falando de uma den\u00fancia da imprensa. Foi um \u00f3rg\u00e3o oficial, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que fez um relat\u00f3rio oficial, apontando esses desvios. E n\u00f3s n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis de n\u00e3o fazer essa apura\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o o apoio de todos os amigos, de todos os colegas Deputados para obter as assinaturas necess\u00e1rias para fazer essa investiga\u00e7\u00e3o, ainda mais neste momento em que estamos entrando de averigua\u00e7\u00e3o desse novo aux\u00edlio emergencial, que em breve ser\u00e1 pautado aqui na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apoio do Cidadania \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de tramita\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es em regime de urg\u00eancia constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu at\u00e9 estava fazendo um pedido para incluir um requerimento de urg\u00eancia da Deputada Paula Belmonte, que trata da prorroga\u00e7\u00e3o do bi\u00eanio da primeira inf\u00e2ncia, algo que n\u00e3o foi tratado no ano de 2020, por conta da pandemia. Mas, infelizmente, recebi a not\u00edcia de que est\u00e1 trancada a pauta. \r\nAssim sendo, o Cidadania apoia a iniciativa de votar os requerimentos de urg\u00eancia propostos pela Mesa. Portanto, registro o nosso aval para dar continuidade aos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BANCADA FEMININA, SAUDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Paula Belmonte e Carmen Zanotto, \u00e0 Senadora Eliziane Gama e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, demonstrado na decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Fl\u00e1via Arruda.\r\nPrimeiro, quero saudar V.Exa., que hoje, nesta posi\u00e7\u00e3o, preside a nossa sess\u00e3o, mas tamb\u00e9m preside uma Comiss\u00e3o, a mais importante neste momento, que \u00e9 a do Or\u00e7amento. Ent\u00e3o, n\u00e3o tenho d\u00favidas de que est\u00e3o muito bem representadas todas as mulheres do Parlamento atrav\u00e9s da sua Presid\u00eancia.\r\nEm homenagem a todas as mulheres, sa\u00fado as nossas duas Deputadas Federais, a Deputada Paula Belmonte e a Deputada Carmen Zanotto, que t\u00eam atua\u00e7\u00f5es brilhantes aqui na C\u00e2mara dos Deputados e, sem d\u00favida alguma, representam aquilo que o partido Cidadania entende da posi\u00e7\u00e3o da mulher. O lugar da mulher \u00e9 onde ela quiser, \u00e9 onde ela tem compet\u00eancia para atuar, e eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que a nossa representa\u00e7\u00e3o aqui, nesse sentido, \u00e9 extremamente bem feita. Sa\u00fado tamb\u00e9m a nossa ex-colega desta Casa, a Senadora Eliziane Gama, que faz um brilhante trabalho e foi L\u00edder no Senado durante os dois primeiros anos do seu mandato.\r\nQuero homenagear todas as mulheres, porque, de fato, neste dia n\u00f3s temos que, al\u00e9m de valorizar, saudar conquistas que precisam ser feitas - inclusive escritas pelo Congresso Nacional -, como o combate ao feminic\u00eddio, que \u00e9 um dos graves crimes que ainda ocorrem no nosso Pa\u00eds, e a equipara\u00e7\u00e3o com os homens no mercado de trabalho, porque cada vez mais, naturalmente, esse espa\u00e7o est\u00e1 sendo consolidado. E parabeniz\u00e1-las para que este dia n\u00e3o seja marcado apenas por ser o Dia Internacional da Mulher, mas para que seja um reconhecimento di\u00e1rio do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o na luta pela igualdade de g\u00eanero, de que n\u00f3s precisamos no nosso Pa\u00eds.\r\nQuero aproveitar este momento para falar que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma medida provis\u00f3ria importante e parabenizar o Relator por seu trabalho e atua\u00e7\u00e3o. Ele conseguiu fazer um relat\u00f3rio aprimorado e tenho certeza de que dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es a v\u00e1rios aposentados e a v\u00e1rias pessoas que precisam, neste momento de pandemia, de buscarem o consignado. Portanto, n\u00f3s vamos orientar o voto \"sim\", favoravelmente a esta mat\u00e9ria, no pressuposto e tamb\u00e9m no m\u00e9rito.\r\nQuero destacar aqui um fato lament\u00e1vel no dia de hoje que \u00e9 a decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin. \u00c9 uma decis\u00e3o lament\u00e1vel, em virtude de ser monocr\u00e1tica, em virtude de n\u00e3o conseguir ter um debate amplo no pleno do Supremo Tribunal Federal, e que, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, traz uma inseguran\u00e7a e um caos para toda a sociedade, basta ver o mercado no dia de hoje, a Bolsa caindo, o d\u00f3lar subindo. \r\nUm tema como este, que tem tamanha repercuss\u00e3o, necessita, sim, de um amplo debate por todos os membros do Supremo Tribunal Federal. Por isso, tenho certeza de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ir\u00e1 recorrer e o pleno decidir\u00e1 sobre essa quest\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o estamos personalizando. Eu n\u00e3o estou falando apenas da quest\u00e3o que envolve a elegibilidade do ex-Presidente Lula, estou falando inclusive da imparcialidade que foi decretada para o ex-juiz e ex-Ministro S\u00e9rgio Moro. \u00c9 um tema que merece um debate mais amplo e uma vota\u00e7\u00e3o no pleno do Supremo Tribunal Federal.\r\nO que nos resta \u00e9 lamentar. Uma decis\u00e3o como esta n\u00e3o pode ocorrer no apagar das luzes de um dia, sem discuss\u00e3o, sem discuss\u00e3o do m\u00e9rito, inclusive com todos os Ministros, porque envolve figuras e fatos conhecidos que marcaram o nosso Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Quando estabelecem nulidade em todas as senten\u00e7as, desqualifica-se todo um trabalho no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. Em minha opini\u00e3o, ocorre um retrocesso no combate \u00e0 impunidade em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero orientar o voto \"n\u00e3o\" ao texto. A emenda \u00e9 positiva, a liberdade de a pessoa fazer o seu autoendividamento e ter conhecimento sobre o seu poder de endividamento \u00e9 fundamental. \r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 proposta do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nQuero fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es. Primeiro, todos n\u00f3s gostar\u00edamos de dar um aux\u00edlio emergencial mais adequado, um aux\u00edlio emergencial que pudesse de fato contemplar, como foi feito no ano passado, o valor de 600 reais, mas temos que ter responsabilidade fiscal. N\u00e3o adianta aprovarmos algo que agrada a popula\u00e7\u00e3o no primeiro momento, mas que n\u00e3o tenhamos condi\u00e7\u00f5es de pagar e cumprir.\r\nFora isso, com esta PEC n\u00f3s estamos criando uma austeridade fiscal importante. Este \u00e9 um momento de pandemia, como foi dito, \u00e9 um momento em que todos est\u00e3o sofrendo, e precisamos do esfor\u00e7o de cada um, especialmente daqueles que j\u00e1 t\u00eam a renda garantida, pelo servi\u00e7o p\u00fablico. Por isso, s\u00f3 no momento da pandemia estamos limitando alguns gatilhos, o que cria as condi\u00e7\u00f5es para gerar o aux\u00edlio emergencial para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de ressaltar a import\u00e2ncia de n\u00f3s rejeitarmos esse destaque e mantermos o texto, porque esse \u00e9 um dos principais pontos que n\u00f3s temos neste momento: a possibilidade de acionar o gatilho com 95% da despesa. Ou seja, se n\u00f3s aqui rejeitarmos esse destaque, manteremos as possibilidades de ajustes fiscais que criar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de fazermos uma pol\u00edtica adequada para a sociedade como um todo.\r\nEste \u00e9 um momento pelo qual todos temos que passar, o de apertarmos o cinto. \u00c9 necess\u00e1rio termos essa responsabilidade. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de algo que ficar\u00e1 eternamente, estamos falando dos pr\u00f3ximos 12 meses, que ser\u00e3o fundamentais para combatermos a pandemia.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos Deputados do Cidadania que nos acompanhem, para manter o texto que foi apresentado, rejeitando o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\". N\u00f3s acompanhamos a Maioria, e continuamos acompanhando.\r\nMas nesse destaque eu fa\u00e7o quest\u00e3o de mencionar o importante acordo que aqui foi celebrado para a Lei da Inform\u00e1tica. Aviso aos nossos Parlamentares que essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que afetou os Deputados da bancada de S\u00e3o Paulo e de outros Estados.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do Governo de finalizar por esse acordo foi fundamental para que consegu\u00edssemos avan\u00e7ar nessa PEC, que \u00e9 important\u00edssima para gerar aux\u00edlio emergencial para a nossa popula\u00e7\u00e3o, com toda a austeridade fiscal necess\u00e1ria para conseguirmos dar conta de entregar esse recurso sem comprometer o futuro dos investimentos no nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos chegar a um acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o, e por isso n\u00f3s pedimos \u00e0 nossa bancada que se mantenha firme na vota\u00e7\u00e3o orientada pelo Cidadania, que \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nEstamos chegando, de fato, pr\u00f3ximo ao fim de um longo processo de debate, discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, em dois turnos, de uma importante medida que precisamos tomar. O nosso Pa\u00eds passa pelo pior momento da pandemia. Os n\u00fameros dos contaminados e dos mortos, que diariamente nos surpreendem e nos deixam preocupados, d\u00e3o a n\u00f3s tamb\u00e9m a responsabilidade de encaminharmos aqui a solu\u00e7\u00e3o, mesmo que minimizada, para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E esta PEC vem exatamente neste sentido: buscar fazer com que tenhamos o aux\u00edlio emergencial poss\u00edvel, com a colabora\u00e7\u00e3o de todos, fazendo com austeridade fiscal e com a responsabilidade de n\u00e3o comprometer o futuro, at\u00e9 porque ser\u00e1 necess\u00e1rio, para enfrentarmos o momento p\u00f3s-pandemia, entregarmos uma PEC que garanta esses investimentos.\r\nO Relator foi extremamente compreensivo com as dificuldades de todos e conseguiu trazer em seu relat\u00f3rio medidas que s\u00e3o fundamentais. E n\u00f3s aqui na C\u00e2mara estamos finalizando esse processo, para que, j\u00e1 a partir de amanh\u00e3, possamos promulgar esta emenda constitucional e entregar esses resultados ao nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante destacar que n\u00f3s estamos fazendo aquilo que \u00e9 poss\u00edvel, diante da grave crise que estamos vivendo. N\u00e3o adianta cairmos aqui num populismo f\u00e1cil de dizer que \u00e9 poss\u00edvel entregar mais se n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e fiscais para isso. Estamos aqui tomando uma medida que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para ningu\u00e9m: fazer com que todos passem por um processo de diminui\u00e7\u00e3o efetiva dos seus ganhos. Mas \u00e9 uma solidariedade necess\u00e1ria, com responsabilidade fiscal. N\u00e3o estamos comprometendo o futuro para poder entregar o aux\u00edlio. N\u00e3o estamos quebrando o futuro para entregar o aux\u00edlio.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, quero aqui reafirmar que tivemos nele um intenso di\u00e1logo, que foi oficializado pelo L\u00edder de Governo na C\u00e2mara dos Deputados e pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Economia, celebrando o compromisso com a lei de incentivo \u00e0 inform\u00e1tica, t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds, porque \u00e9 o emprego do futuro, que gera receitas que marcar\u00e3o esse novo tempo da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica por que passa o Pa\u00eds. Hoje, muitos Estados s\u00e3o dependentes desse recurso. Al\u00e9m do mais, tivemos aqui a compreens\u00e3o da necessidade de fazer com que este texto n\u00e3o fosse modificado neste momento, para avan\u00e7armos na finaliza\u00e7\u00e3o desta emenda constitucional.\r\nSr. Presidente, finalizando uma semana de muito trabalho e dedica\u00e7\u00e3o a uma entrega necess\u00e1ria para o Pa\u00eds, quem sabe, ainda este m\u00eas, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 possa ter os resultados efetivos com o aux\u00edlio emergencial chegando e nos fazendo superar este dif\u00edcil momento da pandemia que enfrentamos em nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\". \u00c9 importante votarmos essa medida provis\u00f3ria. Tivemos, de fato, um triste epis\u00f3dio com o apag\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o sofreu naquele regi\u00e3o, e a medida provis\u00f3ria vem para minimizar os danos que o cidad\u00e3o sofre, inclusive, com os custos.\r\nPor isso, \u00e9 importante votarmos a mat\u00e9ria. Somos contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que de fato contribui, muito especialmente, com aqueles que mais necessitam, que passaram por uma grave crise de abastecimento de energia. Por isso neste momento n\u00f3s damos esta contribui\u00e7\u00e3o, fazendo com que tenham essa isen\u00e7\u00e3o, durante um per\u00edodo, essas pessoas. O Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DR. FURLAN, PREFEITO, MACAP\u00c1 (AP), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, o Cidadania quer fazer um esclarecimento importante.\r\nN\u00f3s estamos votando uma medida provis\u00f3ria extremamente importante para a popula\u00e7\u00e3o carente do Amap\u00e1, porque ela prev\u00ea isen\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida alguma, houve muitos preju\u00edzos, al\u00e9m da pandemia, com o apag\u00e3o. Mas isso n\u00e3o significa que n\u00f3s estamos isentando de responsabilidade o respons\u00e1vel direto pelo apag\u00e3o, que deve ser apurado.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar que o Prefeito de Macap\u00e1, Dr. Furlan, \u00faltimo Prefeito eleito no Pa\u00eds e que hoje dirige a cidade, tamb\u00e9m nos pediu para que essa medida provis\u00f3ria seja aprovada. N\u00e3o tenho d\u00favida de que ela dar\u00e1 grande impulso ao povo de l\u00e1. Al\u00e9m do mais, \u00e9 necess\u00e1rio sermos solid\u00e1rios com a popula\u00e7\u00e3o, que sofreu e pagou um pre\u00e7o alto em virtude do apag\u00e3o.\r\nCidadania, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelo Cidadania, eu oriento o voto \"n\u00e3o\", ressaltando, mais uma vez, que o que n\u00f3s estamos votando aqui n\u00e3o isenta a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades e a poss\u00edvel puni\u00e7\u00e3o a quem cometeu o crime de deixar a popula\u00e7\u00e3o sem o fornecimento de energia, naquele apag\u00e3o que prejudicou, em conjunto com a pandemia, toda a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1. \r\nPor isso, \u00e9 importante neste momento termos um sentimento de na\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o s\u00f3 compartilhar esse sofrimento e dividir essa conta, que \u00e9 cara, especialmente com as pessoas que t\u00eam menos condi\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que elas n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de arcar sozinhas, como tamb\u00e9m n\u00e3o impedir a puni\u00e7\u00e3o devida.\r\nSr. Presidente, eu aproveito para solicitar o tempo da Lideran\u00e7a, mas n\u00e3o para falar agora, para n\u00e3o perdermos o ritmo do encaminhamento. Quero falar na primeira vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EUCLIDES SCALCO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PRIORIDADE.\r\nMARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Euclides Scalco. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado de S\u00e3o Paulo provocado pela Covid-19. Prioridade na vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Votos de sucesso ao novo Ministro da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nEm primeiro lugar, quero aqui registrar, em nome da bancada do Cidadania, o nosso pesar pelo falecimento do ex-Deputado Federal e ex-Ministro Euclides Scalco, que foi Deputado pelo Paran\u00e1. N\u00f3s aqui, atrav\u00e9s do Cidadania do Estado do Paran\u00e1, dirigido pelo Deputado Rubens Bueno, lamentamos a passagem e registramos a importante miss\u00e3o que foi a do Deputado e ex-Ministro Scalco.\r\nEle foi fundador do MDB, batalhou contra a ditadura militar. Tamb\u00e9m fundou o PSDB e teve uma grande atua\u00e7\u00e3o aqui neste Parlamento, para o Brasil e para os brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, em nome da bancada do Cidadania, n\u00f3s nos solidarizamos com a fam\u00edlia e registramos aqui o nosso pesar, tamb\u00e9m em nome do nosso Deputado Rubens Bueno, do Cidadania do Paran\u00e1.\r\nQuero aproveitar este momento, Presidente, para falar do atual est\u00e1gio que vivemos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. N\u00f3s estamos com n\u00fameros assustadores. No Estado de S\u00e3o Paulo, por exemplo, praticamente j\u00e1 n\u00e3o existem leitos; os hospitais de campanha est\u00e3o esgotados; os hospitais particulares est\u00e3o procurando vagas em hospitais p\u00fablicos, porque n\u00e3o est\u00e3o suportando a demanda em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao coronav\u00edrus.\r\nO Estado tem m\u00e9dia mensal superior a 2 mil mortes, o que significa que n\u00f3s precisamos de fato de um novo Ministro, que tenha autonomia, que consiga implementar as pol\u00edticas que podem resguardar a vida dos brasileiros, que possa definir como prioridade a luta pelos aspectos cient\u00edficos, a luta pela vacina\u00e7\u00e3o em massa em nosso Pa\u00eds.\r\nQue possamos ampliar esse percentual, que \u00e9 muito limitado em rela\u00e7\u00e3o ao mundo. E, obviamente, se n\u00e3o tivermos vacina\u00e7\u00e3o em massa, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos superar esses momentos em que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 agonizando.\r\nN\u00f3s estamos sofrendo em todos os Estados, do Sul ao Norte, passando dos Estados com menor poder aquisitivo aos Estados com maior poder aquisitivo. E o sofrimento \u00e9 o mesmo, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo alternativa.\r\nPor isso, o nosso pedido \u00e9 que o novo Ministro tenha sucesso, mas, principalmente, tenha autonomia e consiga implementar as quest\u00f5es t\u00e9cnicas e cient\u00edficas e que saiba adequar o Minist\u00e9rio aos investimentos necess\u00e1rios para termos vacina\u00e7\u00e3o, termos distanciamento social e conseguirmos vencer essa pandemia, para pensar o Brasil p\u00f3s-pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania entende que \u00e9 fundamental votarmos o projeto a respeito da Lei do G\u00e1s. Se n\u00e3o tivermos uma legisla\u00e7\u00e3o mais eficiente, continuaremos sendo produtores da mat\u00e9ria-prima, mas fazendo com que essa mat\u00e9ria-prima seja uma das mais caras do mundo, inviabilizando inclusive o poder de competitividade da nossa ind\u00fastria, gerando, assim, falha na cadeia produtiva, o que resulta em pre\u00e7o alto e falta de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental finalizarmos esse assunto. A C\u00e2mara j\u00e1 votou, por ampla maioria, a Lei do G\u00e1s. Defendo o relat\u00f3rio do Deputado Laercio, que foi muito bem escrito e dar\u00e1 oportunidade para essa competi\u00e7\u00e3o. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que teremos mat\u00e9ria-prima mais barata, que favorecer\u00e1 a cadeia econ\u00f4mica brasileira.\r\nIsso n\u00e3o significa que somos contra o combate \u00e0 pandemia, ao contr\u00e1rio, e isso tamb\u00e9m favorece que se alcance o per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 contra.\r\nN\u00f3s queremos votar a Lei do G\u00e1s, que \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds.\r\nEu observei alguns colegas dizerem que n\u00f3s n\u00e3o estamos preocupados com a pandemia. Muito pelo contr\u00e1rio, sempre que chamados, estivemos aqui debatendo a quest\u00e3o, especialmente dos enfrentamentos \u00e0 pandemia.\r\nMuitas vezes o pr\u00f3prio Governo n\u00e3o cumpriu o seu papel, mas, neste momento, se n\u00e3o discutirmos a Lei do G\u00e1s, que j\u00e1 foi votada por ampla maioria nesta Casa, foi modificada no Senado - eu tenho certeza de que o melhor relat\u00f3rio \u00e9 o da C\u00e2mara dos Deputados -, n\u00e3o cumpriremos o papel de dar condi\u00e7\u00f5es de a economia se fortalecer, com uma mat\u00e9ria-prima mais barata, que gere uma industrializa\u00e7\u00e3o mais forte e competitiva. Consequentemente, a cadeia econ\u00f4mica vai gerar emprego e renda que precisaremos no p\u00f3s-pandemia, sen\u00e3o n\u00e3o conseguiremos ter um pa\u00eds que se desenvolva.\r\nPor isso o Cidadania quer votar rapidamente esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta e a favor de debatermos e votarmos essa lei do g\u00e1s - que, inclusive, volto a dizer, j\u00e1 foi votada e, por ampla maioria, aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados. Houve modifica\u00e7\u00e3o no Senado, e n\u00f3s precisamos retomar o texto original produzido pelo Relator Laercio Oliveira.\r\nSem d\u00favida alguma, \u00e9 uma possibilidade de dar maior competi\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria brasileira, que j\u00e1 disputa globalmente e n\u00e3o tem o poder de acesso a mat\u00e9ria-prima barata, o que, muitas vezes, inviabiliza a competi\u00e7\u00e3o e, consequentemente, o emprego, e tamb\u00e9m torna dif\u00edcil haver g\u00e1s mais barato para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que hoje paga um pre\u00e7o absurdo pelo produto em rela\u00e7\u00e3o ao restante do mundo. \u00c9 necess\u00e1rio n\u00f3s votarmos, aprovarmos e entregarmos esta resposta importante para a competitividade da produ\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso n\u00f3s somos contra a retirada de pauta e a favor de votarmos hoje ainda este texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (Bloco/CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas do Senado. \r\nO projeto que foi votado aqui na C\u00e2mara, de relatoria do Deputado Laercio, foi um projeto extremamente bem estruturado. Hoje n\u00f3s temos uma mat\u00e9ria-prima car\u00edssima para a ind\u00fastria e para a popula\u00e7\u00e3o. Este projeto abre a oportunidade de n\u00f3s baratearmos ou de tirarmos esse monop\u00f3lio que encarece e at\u00e9 inviabiliza o barateamento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. De outro lado, nossas ind\u00fastrias acabam ficando sem competitividade, na medida em que n\u00e3o conseguem produzir na mesma escala que as ind\u00fastrias de fora do Pa\u00eds, o que hoje, no mercado global, leva \u00e0 perda de competitividade e a perdas na gera\u00e7\u00e3o de desenvolvimento.\r\nPor isso, o Cidadania apoia o projeto que n\u00f3s j\u00e1 apoiamos aqui na C\u00e2mara, votando contra as emendas do Senado, para fazer prevalecer o projeto relatado pelo Deputado Laercio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, ELOGIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Senador Rodrigo Pacheco pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Senado Federal e do Congresso Nacional. Elogio ao L\u00edder do Governo Senador Eduardo Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa. \u00e0 frente da Presid\u00eancia do Senado e, consequentemente, do Congresso. Foi nosso colega e \u00e9 admirado por muitos, inclusive pelo nosso partido do Estado de Minas Gerais. Quero lhe desejar todo o sucesso, consciente da sua compet\u00eancia.\r\nGostaria de saudar aqui tamb\u00e9m o L\u00edder Senador Eduardo Gomes, que fez um brilhante trabalho neste momento em que n\u00f3s n\u00e3o estamos votando da maneira tradicional. Foram necess\u00e1rias grande paci\u00eancia e articula\u00e7\u00e3o, capazes de fazer com que as converg\u00eancias pudessem agora estar disponibilizadas.\r\nN\u00f3s temos destaque na quest\u00e3o do PL dos servi\u00e7os ambientais e, neste momento, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PARCIAL, VETO PRESIDENCIAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 36, 44, 48, 52, 57 e 59, de 2020; e 3 e 5, de 2021, nos termos acordados para rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) -  O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nDestaco que o Autor e o Relator do Projeto de Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais foram, respectivamente, o Deputado Rubens Bueno e o Deputado Arnaldo Jardim.\r\nCedendo ao acordo de L\u00edderes em rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento desses vetos, estamos encaminhando o voto \"n\u00e3o\", mas destacamos a possibilidade de alguns itens desse projeto serem votados atrav\u00e9s do nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 56, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.341, de 2019, (n\u00ba 10.372, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende que este dispositivo limita o uso da capta\u00e7\u00e3o ambiental apenas em mat\u00e9ria de defesa.\r\nOs Tribunais Superiores j\u00e1 pacificaram o entendimento de que a grava\u00e7\u00e3o ambiental feita por um dos interlocutores \u00e9 v\u00e1lida como prova no processo penal, independentemente da pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial.\r\nPor isso, para garantir inclusive o combate de fato \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 impunidade, n\u00f3s devemos ter esses valores jur\u00eddicos utilizados, porque eles est\u00e3o acima de qualquer interesse individual. Ent\u00e3o, n\u00f3s apoiamos o veto.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, discorda de que n\u00f3s estejamos debatendo a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de saneamento e de abastecimento de \u00e1gua na pandemia. Esse projeto foi votado antes da pandemia.\r\nO que n\u00f3s estamos discutindo agora \u00e9 o veto, inclusive, a um projeto extremamente importante para o Pa\u00eds, um projeto que vai gerar a capacidade de haver investimentos, para que cheguem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o saneamento, \u00e1gua pot\u00e1vel, \u00e1gua tratada, em vez de ficar o esgoto a c\u00e9u aberto em milh\u00f5es de locais que existem em nosso Pa\u00eds, por falta de recursos. \r\nCom isso, n\u00f3s daremos condi\u00e7\u00f5es de a iniciativa privada investir, por um tempo adequado, para poder fazer com que o Brasil se desenvolva nesse aspecto, que \u00e9 fundamental n\u00e3o apenas para o saneamento b\u00e1sico, mas, inclusive, para a \u00e1rea da sa\u00fade - prev\u00ea-se a diminui\u00e7\u00e3o dos custos na \u00e1rea, porque, quando se tem saneamento b\u00e1sico, tem-se, tamb\u00e9m, uma sa\u00fade mais adequada para milh\u00f5es de fam\u00edlias que hoje n\u00e3o t\u00eam acesso a \u00e1gua e esgoto tratado. \r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE  VETO,  VETO 5/2021, VETO PARCIAL, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 5, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028, de 2019, (n\u00ba 312, 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 quero tamb\u00e9m agradecer a sensibilidade. N\u00f3s conversamos sobre a retirada do Item n\u00ba 5, que foi dita aqui pelo Deputado Arnaldo Jardim, para podermos avan\u00e7ar ainda na possibilidade de derrubarmos esse veto, o que ser\u00e1 extremamente importante por conta do servi\u00e7o de pagamento ambiental.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o ao L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, e ao Presidente Rodrigo Pacheco, em nome do Deputado Arnaldo Jardim, que j\u00e1 falou, e do Deputado Rubens Bueno, que foi o autor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), GRUPO DE TRABALHO, ACOMPANHAMENTO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o, pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, de grupo permanente de trabalho destinado ao acompanhamento do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Encaminhamento, pelo orador, de requerimentos a respeito do tema aos Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Economia e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, rapidamente, at\u00e9 para colaborar, consciente da necessidade do tempo para fazermos ainda a sess\u00e3o do Senado, trazer uma not\u00edcia que nos deixa muito tristes. Quero lamentar o fato de o Brasil ter sido alvo de uma medida in\u00e9dita da OCDE, a de ter um grupo permanente que acompanhe o retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, infelizmente, estamos num cen\u00e1rio desolador em rela\u00e7\u00e3o a este tema, um tema que pautou inclusive a elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, mas que, infelizmente, n\u00e3o tem sido a pr\u00e1tica, a conduta do seu mandato.\r\nN\u00f3s j\u00e1 oferecemos requerimento aos Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a, da Economia e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, para podermos acompanhar esse grupo permanente que foi criado pela OCDE, organiza\u00e7\u00e3o na qual o Brasil pleiteia a entrada e que, infelizmente, neste momento ter\u00e1 grupo permanente de acompanhamento do retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o aqui. \u00c9 importante que acompanhemos isso.\r\nFalava com a nova Secret\u00e1ria de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, a Deputada Soraya Santos, e pedi a ela que tamb\u00e9m acompanhe o nosso pedido, o nosso requerimento, para n\u00e3o permitirmos que o Brasil tenha retrocesso no combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende ser este um projeto extremamente relevante. N\u00f3s somos a favor da urg\u00eancia. No momento do debate sobre o m\u00e9rito, queremos aprimor\u00e1-lo. Sem d\u00favida alguma, combater o feminic\u00eddio \u00e9 tamb\u00e9m priorizar que condenado por feminic\u00eddio n\u00e3o tenha direito a progress\u00e3o de pena.\r\nAgora h\u00e1 pouco, eu conversava com a Deputada Margarete Coelho, que explicou que, em determinados casos, no Tribunal do J\u00fari, o agressor, tendo j\u00e1 cumprido parte da pena, sai do tribunal junto com a m\u00e3e da v\u00edtima, por exemplo. Vai recorrer em liberdade. De fato, isso \u00e9 um absurdo. Precisamos combater essa nova pr\u00e1tica, que vem crescendo. A C\u00e2mara dos Deputados precisa dar resposta.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROCEDIMENTO, AUDI\u00caNCIA DE INSTRU\u00c7\u00c3O E JULGAMENTO, CRIME CONTRA A DIGNIDADE SEXUAL, PROTE\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, SOFRIMENTO PSICOL\u00d3GICO, REVITIMIZA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania se orgulha de nesse momento fazer parte da elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. Temos duas Deputadas valorosas na nossa bancada.\r\nMas, mais que isso, a C\u00e2mara d\u00e1 uma resposta a algo que \u00e9 fundamental: n\u00e3o culpabilizar a v\u00edtima no caso de um estupro. Acho que \u00e9 um recado importante para a sociedade essa normatiza\u00e7\u00e3o, essa legisla\u00e7\u00e3o, para n\u00f3s coibirmos esse avan\u00e7o da criminaliza\u00e7\u00e3o que existe contra a mulher e tamb\u00e9m, principalmente, porque n\u00f3s n\u00e3o observaremos aquilo que foi decidido num tribunal, na minha opini\u00e3o, totalmente equivocado, culpando a mulher pelo estupro.\r\nA C\u00e2mara d\u00e1 uma grande resposta. E eu tenho certeza de que essa \u00e9 uma medida extremamente importante, que valoriza a Casa, a C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero registrar que fugiu um pouco do nosso controle a entrada desta mat\u00e9ria na pauta. Eu n\u00e3o fui consultado, a bancada do Cidadania n\u00e3o foi consultada.\r\nAgora, rapidamente, juntamente com a nossa assessoria, observei o projeto e acho que pode ser amplamente debatido, \u00e9 merit\u00f3rio, mas n\u00e3o aceitamos a entrada do requerimento de urg\u00eancia na pauta desta maneira, de \u00faltima hora, sem nenhuma consulta, inclusive sobre a possibilidade de se inclu\u00edrem outras pautas que fossem do desejo da bancada do Cidadania e que poderiam ingressar por meio de um requerimento de urg\u00eancia tamb\u00e9m, fora da pauta.\r\nPor isso, o Cidadania, apesar de entender ser esta uma mat\u00e9ria importante, uma mat\u00e9ria que merece uma discuss\u00e3o oportuna, vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o e orienta a bancada a votar \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende que n\u00f3s estamos vivendo talvez um dos piores momentos neste colapso da pandemia, que tem afetado milhares e milh\u00f5es de pessoas no nosso Pa\u00eds.\r\nDiariamente, assistimos a n\u00fameros que quebram recordes. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio que o Congresso Nacional, sob a sua lideran\u00e7a, tome a postura que est\u00e1 tomando de fazer com que projetos possam ser votados e recursos encaminhados para hospitais universit\u00e1rios e tamb\u00e9m para a ci\u00eancia e tecnologia, o que \u00e9 fundamental para aprimorarmos n\u00e3o apenas as vacinas j\u00e1 existentes como tamb\u00e9m medidas que possam ser adotadas para combater esta pandemia, que infelizmente vem assolando o nosso Pa\u00eds e o mundo. O Brasil tem sofrido muito.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos encaminhar as vota\u00e7\u00f5es para colaborar no combate \u00e0 pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia de ampliar as potencialidades dos hospitais universit\u00e1rios. Obviamente, neste momento em que a sa\u00fade precisa de recursos, isso \u00e9 fundamental, porque os hospitais universit\u00e1rios s\u00e3o o suporte necess\u00e1rio em v\u00e1rias regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nMais uma vez destaco que n\u00f3s aqui na C\u00e2mara dos Deputados estamos cumprindo o nosso papel, de buscar alternativa para sairmos desta grave crise sanit\u00e1ria e humana que estamos vivenciando. N\u00e3o conseguimos admitir o fato de o Brasil ser hoje o l\u00edder em n\u00famero de mortes di\u00e1rias, sem nenhuma pol\u00edtica p\u00fablica que possa de fato dar condi\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de ter a expectativa de sair deste caos que vivemos. A C\u00e2mara est\u00e1 tentando cumprir o seu papel votando projetos como este e como outros que espero que, em breve, possamos fazer aqui, para colaborar para o Brasil sair deste momento duro que vivemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Presidente, n\u00f3s vamos acompanhar este destaque do NOVO. Compreendemos o que foi dito, cumprimos o nosso papel na destina\u00e7\u00e3o dos recursos aos hospitais universit\u00e1rios, que ser\u00e3o suportados com o projeto que foi aprovado. Compreendemos tamb\u00e9m, no entanto, que este n\u00e3o \u00e9 o momento de destinarmos novos recursos \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de novos concursos relativos a universidades que foram criadas recentemente. Inclusive, o pr\u00f3prio Congresso estabeleceu que n\u00e3o deveriam ter custos neste momento.\r\nNossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de respeitar a sa\u00fade, manter os investimentos, e este destaque n\u00e3o tira a possibilidade de destinar recursos atrav\u00e9s da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que faz a contrata\u00e7\u00e3o pelos hospitais universit\u00e1rios. Achamos que n\u00e3o devemos estabelecer outras finalidades, a n\u00e3o ser a da sa\u00fade.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiro saud\u00e1-lo. Acho que \u00e9 um dia especial que estamos vivenciando hoje. Superando as diverg\u00eancias que podem existir e as divis\u00f5es ideol\u00f3gicas distintas, n\u00f3s temos um grande desafio, que \u00e9 tentar dar conta de diminuir o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e ver o Brasil sair deste caos por que estamos passando, em que mais de 300 mil vidas foram tiradas durante este ano.\r\n\u00c9 tarde que chega a cria\u00e7\u00e3o desse comit\u00ea, mas \u00e9 necess\u00e1rio. Isso se deve muito \u00e0 sua lideran\u00e7a, \u00e0 lideran\u00e7a do Senador Rodrigo Pacheco, e n\u00f3s apoiaremos, n\u00e3o olharemos neste momento o retrovisor de tudo o que passou. Obviamente, temos que buscar solu\u00e7\u00f5es para este momento, e a C\u00e2mara tem cumprido esse papel. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" a este projeto significa a orienta\u00e7\u00e3o a este momento em que a C\u00e2mara vai se debru\u00e7ar para unificar os projetos que convergem e aprov\u00e1-los para que a popula\u00e7\u00e3o tenha respostas efetivas aqui da C\u00e2mara dos Deputados. Ent\u00e3o, a partir da sua lideran\u00e7a e tamb\u00e9m da lideran\u00e7a do Senador Rodrigo Pacheco, n\u00f3s encontramos alguma expectativa de termos luz no fim do t\u00fanel para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\".\r\nEste \u00e9 um projeto extremamente merit\u00f3rio, num momento necess\u00e1rio para o Brasil. N\u00f3s estamos vivendo uma crise e um caos devido ao colapso no sistema p\u00fablico de sa\u00fade. Em v\u00e1rios locais, j\u00e1 registramos mortes por conta de espera de leitos de UTI.\r\nEstamos aqui dando uma grande resposta atrav\u00e9s deste projeto, que permite que o pr\u00f3prio SUS regule novas 3 mil vagas, que ser\u00e3o fundamentais para combatermos esse mal que est\u00e1 assolando o nosso Pa\u00eds, uma vez que pessoas est\u00e3o morrendo aguardando um leito de hospital.\r\n\u00c9 uma bela iniciativa! A C\u00e2mara cumpre um papel importante ao colaborar para a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, utilizando as vagas dos hospitais privados, por meio de regula\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANITARIA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca DE COORDENA\u00c7\u00c3O NACIONAL PARA ENFRENTAMENTO DA PANDEMIA DA COVID-19, AUMENTO, RECURSOS, SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Presidentes Rodrigo Pacheco e Athur Lira, pela manifesta\u00e7\u00e3o a favor da integra\u00e7\u00e3o nacional para combate \u00e0 crise sanit\u00e1ria instalada no Pa\u00eds. Alcance da marca de 300 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a doen\u00e7a viral. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de comit\u00ea de gest\u00e3o da crise sanit\u00e1ria. Defesa da destina\u00e7\u00e3o de maiores recursos \u00e0 sa\u00fade para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, Senadores e Senadoras, Deputados e Deputadas, este \u00e9 o momento em que precisamos falar do tema a que o Brasil hoje est\u00e1 submetido.\r\n\tQuero, inicialmente, parabenizar, em nome do nosso partido e da nossa bancada na C\u00e2mara e tamb\u00e9m no Senado, a atitude de V.Exa., Presidente, e do Presidente Arthur Lira em conclamar a necessidade de uma integra\u00e7\u00e3o nacional, para podermos superar este momento ca\u00f3tico que o nosso Pa\u00eds vive.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando n\u00fameros que nos preocupam, mortes que s\u00e3o anunciadas aos milhares e que est\u00e3o aumentando diariamente. N\u00f3s ultrapassamos 300 mil vidas perdidas por conta da pandemia. \r\nE \u00e9 necess\u00e1rio tomarmos uma dura atitude, responsabilidade que cada autoridade do nosso Pa\u00eds tem, para podermos vencer este momento, diante dos problemas na sa\u00fade p\u00fablica, como a falta de leitos - inclusive, na noite de ontem, votamos um projeto extremamente importante para a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos hospitalares a fim de enfrentarmos a pandemia no nosso Pa\u00eds -, mas tamb\u00e9m \u00e9 nossa responsabilidade buscar a vacina\u00e7\u00e3o, termos a vacina\u00e7\u00e3o em massa, rapidamente, em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos pensar de maneira ideol\u00f3gica, e qualquer governo que tenha essa responsabilidade n\u00e3o pode observar termos ideol\u00f3gicos em rela\u00e7\u00e3o aos outros pa\u00edses, como, por exemplo, a China, que \u00e9 o maior produtor de insumos do mundo na vacina\u00e7\u00e3o e que precisa ser respeitada, inclusive na rela\u00e7\u00e3o que existe com o Pa\u00eds. Al\u00e9m do mais, n\u00f3s come\u00e7amos a ter problemas nos insumos da intuba\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m - algo grave, cr\u00edtico. E alguns analistas dizem que ainda passaremos pelo pior momento da pandemia, que o nosso plat\u00f4 ainda n\u00e3o chegou ao momento de equil\u00edbrio.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio termos, de fato, um grupo, um comit\u00ea de gest\u00e3o - e isto demora 1 ano; era para ter ocorrido desde o in\u00edcio da pandemia. Mas, agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar observando os problemas que enfrentamos neste \u00faltimo ano, para encontrarmos solu\u00e7\u00f5es para o futuro, um futuro pr\u00f3ximo, que possa trazer al\u00edvio a todos os brasileiros e que d\u00ea uma expectativa de futuro no p\u00f3s-pandemia.\r\nObviamente, tamb\u00e9m nos preocupamos com a economia, com as pessoas que precisam sobreviver, mas \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s darmos a seguran\u00e7a da vida e da sa\u00fade a essa popula\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nOutra quest\u00e3o importante que foi abordada no or\u00e7amento s\u00e3o as destina\u00e7\u00f5es de recursos que precisamos fazer para combater a pandemia. N\u00f3s n\u00e3o conseguiremos super\u00e1-la sem investimentos. Temos leitos que precisam ser instalados, temos equipamentos que precisam ser colocados e, sem o investimento deste or\u00e7amento, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos superar este momento. Por isso, a sa\u00fade p\u00fablica requer recursos; ela \u00e9 a nossa prioridade, \u00e9 o trabalho que n\u00f3s defendemos ao longo de toda a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, para que tenhamos, de fato, recursos suficientes para ser canalizados na sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, a fim de conseguirmos avan\u00e7ar na quest\u00e3o do tratamento \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos hoje n\u00fameros que assustam, mas \u00e9 necess\u00e1rio encontrarmos os caminhos que v\u00e3o alicer\u00e7ar o Brasil com uma expectativa maior. N\u00f3s temos 25% dos mortos da pandemia do coronav\u00edrus no mundo - s\u00e3o mais de 300 mil vidas perdidas - e \u00e9 necess\u00e1rio encontramos esse caminho sem briga, sem disputa.\r\nEspero que o Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m cumpra com sua responsabilidade e n\u00e3o cometa nenhum rompante, para n\u00e3o perder esse equil\u00edbrio dado pelo Comit\u00ea de Crise, que foi criado, e encontre, t\u00e9cnica e cientificamente, solu\u00e7\u00f5es para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s queremos que todos tenham responsabilidade. Ningu\u00e9m pode fugir das suas responsabilidades: Prefeitos, Vereadores, Governadores, Deputados, Senadores e especialmente o Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 o l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o e que muitas vezes menosprezou essa pandemia. \r\nQue a partir de agora haja firmeza, especialmente por parte dos nossos L\u00edderes das Casas Legislativas, para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O CIDADANIA, Presidente, orienta o voto \"sim\", destacando o trabalho que foi desenvolvido pelos nossos representantes na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, o Deputado Da Vitoria e a Deputada Carmen Zanotto, que fizeram um brilhante trabalho, inclusive, na quest\u00e3o da defesa dos recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade. \r\nNesse momento, orientamos a nossa bancada a votar \"sim\" ao substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIA, PANDEMAI, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de  regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis a este projeto.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes para que possamos dar celeridade a esses requerimentos de urg\u00eancia, para que haja tempo para entrarmos no m\u00e9rito e votarmos essas mat\u00e9rias de maneira r\u00e1pida e efetiva, para que tragam respostas \u00e0 sociedade neste momento em que precisamos combater a pandemia.\r\nO CIDADANIA orienta o voto \"sim\" e faz o apelo para que haja celeridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, DECORR\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 de autoria do Deputado Rubens Bueno, da nossa bancada, um projeto extremamente merit\u00f3rio, que trata da Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda do ano de 2021, nos mesmos moldes do ano de 2020, por conta da pandemia, que prorroga o prazo e permite que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de fazer a declara\u00e7\u00e3o no tempo oportuno, sem causar nenhuma aglomera\u00e7\u00e3o e, principalmente, que d\u00e1 oportunidade \u00e0s pessoas de se prepararem de maneira adequada no momento da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o pela inclus\u00e3o na pauta a todos os L\u00edderes e pe\u00e7o apoio para a urg\u00eancia. Logo na sequ\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 quero apenas orientar pelo Cidadania. N\u00f3s concordamos que o painel esteja todo \"sim\". Mas, como \u00e9 um projeto de autoria do Deputado da nossa bancada, o Deputado Rubens Bueno, um projeto muito importante para o Brasil, que \u00e9 para postergar, como foi no ano de 2020, o Imposto de Renda para julho deste ano, o que significar\u00e1 a possibilidade de darmos condi\u00e7\u00f5es tanto aos contabilistas quanto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de n\u00e3o aglomerar e principalmente conseguir cumprir os prazos adequados para a entrega do Imposto de Renda.\r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m, Presidente, que n\u00f3s tivemos o apoio un\u00e2nime de todos os L\u00edderes, um projeto que foi unanimemente aceito e que certamente d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de pedirmos agilidade tamb\u00e9m de aprova\u00e7\u00e3o no Senado. E explico por qu\u00ea.\r\nPorque j\u00e1 temos membros da Receita Federal querendo trazer uma proposta de decreto para postergar em apenas 1 m\u00eas o prazo da entrega do Imposto de Renda. Seria importante n\u00f3s a aprovarmos aqui e pedirmos a agilidade do Senado Federal, para que essa proposta possa ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o e tenhamos condi\u00e7\u00f5es de fato de ver escrito, at\u00e9 julho deste ano, a possibilidade de postergar. Caso contr\u00e1rio, o decreto sobrepor-se-\u00e1 ao projeto, se ele ficar parado no Senado Federal.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta voto \"sim\".\r\nParabenizo o Deputado Rubens Bueno e agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes, que unanimemente apoiaram a iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DOA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CESS\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda \u00e9 merit\u00f3ria porque ela amplia a possibilidade de a doa\u00e7\u00e3o ser feita a todo servi\u00e7o essencial, o que neste momento de pandemia n\u00e3o se restringe apenas aos hospitais.\r\nComo j\u00e1 foi dito aqui pelo L\u00edder do NOVO, o Deputado Vinicius Poit, em determinado momento a doa\u00e7\u00e3o aos hospitais se esgotar\u00e1, e aqueles que puderem doar n\u00e3o conseguir\u00e3o avan\u00e7ar nas doa\u00e7\u00f5es. Esta medida, al\u00e9m de colaborar neste momento de pandemia, \u00e9 uma medida que precisa ser debatida nesta C\u00e2mara como algo que fique para sempre, \u00e9 uma medida que precisa ser debatida n\u00e3o apenas no momento de pandemia. N\u00f3s precisamos enfrentar este debate da doa\u00e7\u00e3o de energia, e, principalmente neste momento de pandemia, ampli\u00e1-la.\r\nPor isso o apelo que foi feito aqui \u00e9 importante que todos entendam, porque todos os servi\u00e7os essenciais, com esta emenda, podem ser atendidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CESS\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, UNIDADE CONSUMIDORA DE ENERGIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Carlos Zarattini de esclarecimento sobre a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de tirar uma d\u00favida, se fosse poss\u00edvel, com o autor da emenda, Deputado Carlos Zarattini. Apesar de compreender que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria, e provavelmente n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\", a minha d\u00favida vai no sentido de saber se existe uma prioridade no cr\u00e9dito - primeiro, para os servi\u00e7os essenciais; depois, para as fam\u00edlias de baixa renda - ou se deixa nivelado para o cr\u00e9dito para quem quiser doar.\r\nEssa \u00e9 a minha d\u00favida. Eu gostaria de ouvir o Deputado antes de orientar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acho merit\u00f3ria a emenda. \u00c9 importante n\u00f3s darmos liberdade inclusive na entrega desse cr\u00e9dito e priorizar o servi\u00e7o essencial, hospitais, neste momento de pandemia, inclusive tornando perene essa legisla\u00e7\u00e3o que doa cr\u00e9ditos \u00e0s pessoas de baixa renda.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania \u00e9 \"sim\", para que n\u00f3s consigamos fazer com que esse cr\u00e9dito chegue \u00e0s comunidades que precisam e est\u00e3o cadastradas como de baixa renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nMINISTERIO DA DEFESA, ANIVERSARIO, GOLPE DE ESTADO (1964), AUTORITARISMO, OFENSA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Minist\u00e9rio da Defesa de celebra\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Pa\u00eds em 31 de mar\u00e7o de 1964. Nota do Cidadania em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Indigna\u00e7\u00e3o com rompantes autorit\u00e1rios contra a democracia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agradecemos, Presidente, pela oportunidade de estarmos aqui utilizando o tempo da Lideran\u00e7a para registrar que, durante esta semana, nos dedicamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projetos relevantes para combater a pandemia, minimizar os seus efeitos a toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDe maneira un\u00e2nime, convergente e suprapartid\u00e1ria, conseguimos chegar a projetos que s\u00e3o extremamente relevantes, como o que votamos postergando a data da entrega do Imposto de Renda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para julho deste ano, como fora feito no ano passado.\r\nMas o que me traz aqui neste momento, Presidente, \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o que temos com o Estado Democr\u00e1tico de Direito, algo que entendemos ser sagrado, dada a manifesta\u00e7\u00e3o, que queremos repudiar, do Minist\u00e9rio da Defesa ao celebrar o dia 31 de mar\u00e7o, que \u00e9 um dia marcado na hist\u00f3ria negativamente e n\u00e3o positivamente, como est\u00e1 sendo celebrado pelo terceiro ano seguido.\r\nFica o nosso rep\u00fadio a esse tipo de atitude, a um ato que trouxe tamanha instabilidade institucional ao nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m porque \u00e9 um dia que lembra o in\u00edcio de um momento muito duro da nossa democracia com a ditadura.\r\nQuero ainda registrar uma nota do Cidadania, assinada pelo Presidente nacional do partido, Roberto Freire, pelo L\u00edder do Cidadania no Senado, Senador Alessandro Vieira, e por mim, como L\u00edder do Cidadania aqui na C\u00e2mara. Eu quero l\u00ea-la para registrar e pe\u00e7o que depois seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nO Cidadania, protagonista de uma tradicional e centen\u00e1ria luta pela defesa da democracia no Brasil, vem, por meio de sua bancada no Congresso Nacional, reafirmar seu compromisso incans\u00e1vel pela preserva\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Dessa forma, reafirmamos nosso compromisso com a Carta Constitucional, em especial quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o legal das For\u00e7as Armadas, institui\u00e7\u00f5es essenciais de Estado e que devem ter a sua autonomia prestigiada e defendida.\r\nA democracia se estabelece no Brasil para proteger os cidad\u00e3os, as institui\u00e7\u00f5es e a nossa ordem jur\u00eddica. Aqueles que s\u00e3o incumbidos de representa\u00e7\u00e3o popular devem sempre recordar das suas obriga\u00e7\u00f5es constitucionais.\r\nAssinado: Roberto Freire, Alessandro Vieira e Alex Manente.\r\nIsto eu gostaria de registrar no programa A Voz do Brasil, Presidente, para ficar marcada a posi\u00e7\u00e3o do Cidadania em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, contra qualquer ato que possa violar algo sagrado na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir que avan\u00e7os e rompantes possam ocorrer de maneira autorit\u00e1ria. Essa linha autorit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 o que o Brasil espera. N\u00f3s precisamos de unifica\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, respeito \u00e0 democracia, \u00e0s suas institui\u00e7\u00f5es e principalmente que tenhamos respeito a todo o sistema que estamos consolidando desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o, que foi feita, inclusive, com a celebra\u00e7\u00e3o por esta Casa, por meio da Carta Constitucional de 1988. E n\u00f3s devemos aqui trabalhar para mant\u00ea-la.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, fica o nosso registro e pe\u00e7o que de fato nossa carta, escrita pelo Cidadania, possa ser transmitida no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que esta emenda do NOVO \u00e9 merit\u00f3ria porque d\u00e1 responsabilidade ao Estado que assinar esse tratado. \u00c9 fundamental que n\u00f3s tenhamos a contrapartida do Estado, e, se n\u00f3s, agora, mantivermos o texto e rejeitarmos este destaque, estaremos dando liberalidade ao Estado sem nenhuma responsabilidade fiscal. \r\nPor isso, neste momento, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nO projeto colabora com os Estados, mas ultrapassar o limite, permitindo que, mesmo inadimplente, tenha acesso a cr\u00e9dito \u00e9 algo com que n\u00e3o compactuamos, porque em determinado momento algu\u00e9m pagar\u00e1 essa conta e acho que isso n\u00e3o \u00e9 oportuno.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero neste momento falar, como L\u00edder do Cidadania, do nosso orgulho em ter a Deputada Carmen Zanotto na nossa bancada.\r\nDesde o dia em que eu cheguei \u00e0 C\u00e2mara, 6 anos atr\u00e1s, ela sempre foi muito atuante e nos recebeu muito bem. E, mais do que isso, ela \u00e9 uma brilhante Deputada n\u00e3o apenas na \u00e1rea da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m em todas as \u00e1reas a que se dedica. Especialmente neste momento de pandemia, n\u00f3s pudemos observar a qualifica\u00e7\u00e3o dela. Sem d\u00favida alguma, Santa Catarina ganhar\u00e1 muito, porque ter\u00e1 uma secret\u00e1ria, n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma disto, que pautar\u00e1 as a\u00e7\u00f5es do Brasil e as dos outros Secret\u00e1rios de Estado.\r\nN\u00f3s perdemos uma brilhante Deputada. A bancada do Cidadania perde mais ainda, porque ela \u00e9 uma Deputada atuante, comprometida. Tenho certeza de que o trabalho que ela desenvolver\u00e1 em Santa Catarina servir\u00e1 de exemplo para o Brasil.\r\nPor isso, ficam aqui os nossos cumprimentos \u00e0 Deputada Carmen Zanotto e desejos de sucesso. A bancada do Cidadania estar\u00e1 sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para colaborar e receber todas as informa\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es de algu\u00e9m muito capacitado.\r\nBoa sorte!\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Plen\u00e1rio se rende \u00e0s homenagens que est\u00e3o sendo feitas, desejando boa sorte \u00e0 Deputada Carmen Zanotto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, ainda tem muitas d\u00favidas. N\u00f3s estamos debatendo na nossa bancada.\r\nAlguns entendem a boa vontade que existiu em buscar alternativas no substitutivo da Deputada Celina Le\u00e3o. Entendemos o princ\u00edpio do projeto do Deputado Hildo. Mas, como n\u00f3s ainda temos d\u00favidas e queremos chegar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito com a bancada unificada na sua vota\u00e7\u00e3o, vamos liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende que o texto final, lido pela Relatora, evoluiu muito. N\u00f3s tiramos algumas condi\u00e7\u00f5es que nos deixavam desconfort\u00e1veis como, por exemplo, a vacina\u00e7\u00e3o de familiares, situa\u00e7\u00e3o essa em que, a\u00ed sim, se furaria a fila. Tamb\u00e9m inclu\u00edmos algo que, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 fundamental para n\u00e3o haver concorr\u00eancia com o Governo Federal: a cl\u00e1usula inserida que n\u00e3o permite a concorr\u00eancia da iniciativa privada ao Governo Federal enquanto o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o entregar as vacinas \u00e9 fundamental para que n\u00e3o se sobretaxem, cobrando \u00e1gio, as vacinas que ser\u00e3o entregues \u00e0 iniciativa privada, prejudicando o poder p\u00fablico, concentrando-se apenas nos trabalhadores e aumentando a disponibilidade de vacinas no SUS, com as que ser\u00e3o entregues.\r\nPor isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apoio do Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania entende que o projeto foi melhorado. N\u00f3s estamos dando a oportunidade de se igualarem todos, no sentido de que o empres\u00e1rio que comprar vacinas para os seus funcion\u00e1rios ter\u00e1 que doar para o SUS. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos prejudicando o SUS, estamos ampliando a oferta de vacina que o SUS ter\u00e1 para vacinar, inclusive respeitando o crit\u00e9rio de prioridades e a fila como um todo. Se n\u00f3s temos questionamento quanto \u00e0 agilidade dessas entregas, sem d\u00favida alguma, com essa legisla\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 mais oferta ao Governo Federal. \r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 importante ressaltar que n\u00e3o haver\u00e1 concorr\u00eancia. Est\u00e1 descrito no texto que a concorr\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer e que a iniciativa privada n\u00e3o poder\u00e1 comprar, enquanto houver contrato com o Governo Federal. Fora isso, trata-se do desenvolvimento econ\u00f4mico, do potencial de as empresas retomarem a sua atividade. Por isso, o Cidadania entende...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania volta a insistir que o projeto foi aperfei\u00e7oado pela Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o. E, obviamente, n\u00f3s estamos avan\u00e7ando na entrega de vacinas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade para, rapidamente, dar agilidade, inclusive \u00e0s prioridades. \r\nSabemos que h\u00e1 questionamentos sobre a efici\u00eancia do Governo Federal na chegada e na entrega das vacinas, e este projeto vem para colaborar. Ele n\u00e3o prejudica. E mais que isso, n\u00f3s modificamos aqui algo que era fundamental. Estamos dando a oportunidade de vacinar apenas os trabalhadores, o que possibilitar\u00e1 a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico de pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios e empreendedores que est\u00e3o paralisados por conta da pandemia, sem perspectiva de retomar suas atividades. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Apoio do Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, todos que nos acompanham, \u00e9 importante fazermos uma retrospectiva de tudo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. O Pa\u00eds passa por um grave problema sanit\u00e1rio, com dados graves, com n\u00fameros de mortes, de internados e de pessoas contaminadas que s\u00e3o os maiores do mundo, neste momento. \u00c9 necess\u00e1rio termos a coer\u00eancia de buscar solu\u00e7\u00e3o para sair desse problema que vivemos neste momento. N\u00e3o \u00e9 apenas apontando culpados e n\u00e3o buscando solu\u00e7\u00f5es que vamos conseguir evoluir. Nossa miss\u00e3o \u00e9 aprimorar aquilo que \u00e9 debatido. \r\nPor isso, no projeto que estamos votando, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de a iniciativa privada comprar vacinas, buscamos aperfei\u00e7oar o texto. N\u00f3s \u00e9ramos contra algumas quest\u00f5es que foram apresentadas, como, por exemplo, a quest\u00e3o do Imposto de Renda. N\u00f3s concord\u00e1vamos que, se houvesse abatimento no Imposto de Renda, seria a popula\u00e7\u00e3o que estaria pagando e, consequentemente, era um fura-fila. Diminu\u00edmos algo que, na nossa opini\u00e3o, era grave: a possibilidade de que a compra, em vez de ser doada ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, fosse entregue aos familiares dos trabalhadores daquela empresa. Isso obviamente geraria uma escala fora do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e n\u00e3o beneficiaria apenas a empresa e a volta do desenvolvimento econ\u00f4mico dos setores, mas tamb\u00e9m beneficiaria as fam\u00edlias e prejudicaria que a vacina\u00e7\u00e3o do SUS fosse rapidamente completada. \r\nMas da maneira como ficou o texto - e n\u00f3s temos a coer\u00eancia de ser um partido independente e que defende suas posi\u00e7\u00f5es -, n\u00f3s n\u00e3o podemos discordar. Ao contr\u00e1rio, n\u00f3s temos que louvar aquilo que foi defendido no texto final pela Relatora, que apresenta uma melhora significativa, dando possibilidade de compra de doses de vacinas por empresas e, na mesma quantidade, fazer a entrega ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. E, volto a dizer: h\u00e1 s\u00e9rias cr\u00edticas quanto \u00e0 entrega de vacinas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo no nosso Pa\u00eds. Diversas cidades tiveram paralisada a vacina\u00e7\u00e3o, neste final de semana. \r\nEste projeto colabora para que n\u00f3s consigamos fazer rapidamente o plano de imuniza\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 ganhando as vacinas, sem custo para o Estado, o que vai colaborar para dar agilidade \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos ser contr\u00e1rios a um projeto como este. \r\nAl\u00e9m disso, vamos vacinar o pequeno e o m\u00e9dio empreendedor com os seus funcion\u00e1rios e retomar a economia, para n\u00e3o ficarmos num pa\u00eds que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pensar no seu futuro.\r\nEsta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, \u00e9 contra a retirada de pauta. Vamos votar \"n\u00e3o\".\r\nO Senado aprovou hoje o Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre o Imposto de Renda, com alguma altera\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara precisa votar.\r\nQuero pedir a V.Exa., Presidente, que inclua na pauta esse PL importante sobre o Imposto de Renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nQuero mais uma vez enaltecer o trabalho que foi feito, de desenvolvimento deste projeto, um projeto que nasceu do autor, o Deputado Hildo Rocha, e que foi bem apresentado e trabalhado pela Deputada Celina Le\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que neste projeto se conseguiu incluir todas as travas necess\u00e1rias para que n\u00e3o ocorra nenhum tipo de benef\u00edcio, de \"fura-fila\". Ao contr\u00e1rio. N\u00f3s estamos aqui aprovando um projeto que permitir\u00e1 que trabalhadores recebam dos seus patr\u00f5es a vacina e que parte das vacinas seja doada para o SUS, o que ajudar\u00e1 no plano de imuniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito ao contr\u00e1rio do que est\u00e1 sendo dito. Estamos colaborando para que o SUS tenha mais agilidade, sem nenhuma concorr\u00eancia e sem que seja gerado \u00e1gio no custo.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE REQUERIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O,  PRAZO, FUNCIONAMENTO,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o, por sessenta dias, do prazo de funcionamento da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem e responsabilidades pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nCreio que \u00e9 um tema relevante, mas j\u00e1 houve tempo para a Comiss\u00e3o fazer o seu processo.\r\nPor isso, somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s n\u00e3o entendemos que o projeto esteja maduro o suficiente para podermos apreciar o m\u00e9rito. Este \u00e9 um projeto que merece um amplo debate, porque regula rela\u00e7\u00f5es privadas. E, no nosso entendimento, \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s o amadurecermos mais para coloc\u00e1-lo em pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMEDICAMENTO, AIDS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Obrigado, Presidente A\u00e9cio Neves. Parabenizo-o pela condu\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral e tamb\u00e9m pela sua condu\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional da nossa Casa, t\u00e3o importante, que tem tido em pouco tempo grandes avan\u00e7os na rela\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses do mundo.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar e agradecer a apresenta\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o aqui conosco da Dra. Socorro Gross, a nossa representante na OPAS e na OMS, que fez uma apresenta\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima daquilo de que compartilhamos. N\u00f3s entendemos que a patente precisa ser quebrada, especialmente em casos como o que enfrentamos de combate ao coronav\u00edrus, uma doen\u00e7a que afeta todos os brasileiros e toda a popula\u00e7\u00e3o mundial e, mais que isso, afeta a nossa economia, a nossa sa\u00fade e a preserva\u00e7\u00e3o de vidas.\r\nObviamente, a quebra de patentes, de maneira generalizada, a n\u00e3o ser quando se trata de doen\u00e7as que conduzem a um mal o nosso Pa\u00eds, precisa ser devidamente debatida, mas este \u00e9 um caso em que a quebra de patentes \u00e9 algo necess\u00e1rio.\r\nPelo que eu observo aqui, n\u00f3s temos quase uma converg\u00eancia un\u00e2nime sobre a necessidade de quebra de patentes para dar um custo acess\u00edvel a pa\u00edses que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de comprar e dar condi\u00e7\u00f5es de promover efetivamente a vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa pondera\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que esta Comiss\u00e3o possa estabelecer, a partir do debate que mostrou uma quase unanimidade da Casa, o avan\u00e7o, para votarmos a quebra de patentes e fazermos com que essa produ\u00e7\u00e3o seja em grande escala e barateada, como ocorreu em rela\u00e7\u00e3o ao debate, nos anos 2000, sobre a AIDS, quando a medica\u00e7\u00e3o para o tratamento da AIDS foi barateada no Brasil apenas por conta da discuss\u00e3o da quebra de patentes. Se efetivamente quebrarmos essas patentes, teremos condi\u00e7\u00f5es de dar acesso a essa vacina\u00e7\u00e3o. O nosso partido, o Cidadania, \u00e9 totalmente favor\u00e1vel a isso, porque este \u00e9 o momento prop\u00edcio para a C\u00e2mara dos Deputados, para o Congresso Nacional e at\u00e9 para o Governo Federal cumprirem essa miss\u00e3o, a de efetivamente termos um medicamento barateado.\r\nA pandemia da COVID, infelizmente, est\u00e1 no pior momento no Brasil, com n\u00fameros tr\u00e1gicos de mortes di\u00e1rias, com o nosso Pa\u00eds sendo respons\u00e1vel hoje por grande parte das mortes por COVID no mundo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar aqui de bra\u00e7os cruzados. Por isso, eu parabenizo esta iniciativa, sa\u00fado a OMS, que tamb\u00e9m tem debatido essa quest\u00e3o, e os pa\u00edses que j\u00e1 avan\u00e7aram nesse debate, inclusive pa\u00edses desenvolvidos. N\u00e3o podemos ficar para tr\u00e1s. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma oportunidade que temos de sair daqui com a miss\u00e3o de quebrar as patentes, de dar efici\u00eancia ao medicamento e de fazer com que toda a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso a essa vacina\u00e7\u00e3o mais barata, para, de uma vez por todas, finalizarmos este grave momento que o Brasil vive.\r\nMuito obrigado, Presidente A\u00e9cio Neves.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHENRY BOREL, CRIAN\u00c7A, MAUS-TRATOS, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". \u00c9 um tema extremamente relevante. Parabenizo o autor pela iniciativa de ampliar as puni\u00e7\u00f5es. De fato, n\u00f3s precisamos rever o C\u00f3digo Penal como um todo, mas ampliar, neste momento, a pena para maus-tratos contra incapazes, especialmente crian\u00e7as e idosos, \u00e9 fundamental.\r\nTodos n\u00f3s estamos assistindo a uma cena, a um fato ocorrido que nos indigna, que nos deixa totalmente indignados com a situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o caso do Henry Borel, de triste fim. A crian\u00e7a passou muitos meses sofrendo maus-tratos.\r\nPor isso, \u00e9 importante que haja de fato essa puni\u00e7\u00e3o a quem comete qualquer injusti\u00e7a, maus-tratos ou abandono, contra incapazes, inclusive nivelando com o maltrato do animal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, primeiro, Presidente, j\u00e1 quer pedir o tempo de L\u00edder durante a vota\u00e7\u00e3o - n\u00f3s fazemos, durante a vota\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o do tempo de L\u00edder - e quer orientar favoravelmente a este projeto.\r\nDe autoria de Deputada da nossa bancada, a Deputada Paula Belmonte, este projeto \u00e9 extremamente importante. Diferentemente do que est\u00e1 sendo dito, ele n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a ter educa\u00e7\u00e3o presencial em todas as escolas. Muito pelo contr\u00e1rio, libera essa atividade, classificando-a como essencial, permitindo-a, sim, \u00e0queles que a entenderem adequada.\r\nPor exemplo, o Estado de S\u00e3o Paulo j\u00e1 h\u00e1 12 semanas promove a volta das escolas, e l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 nenhum dado ruim em rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices do coronav\u00edrus por conta da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto nos possibilita avan\u00e7os especialmente na educa\u00e7\u00e3o h\u00edbrida, permitindo \u00e0queles que podem ir \u00e0 escola assistir aula.\r\nPor isso, o Cidadania...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que esse projeto \u00e9 de autoria do Deputado Rubens Bueno, da nossa bancada. O projeto voltou do Senado e tem o aval do Deputado Rubens Bueno - est\u00e1 no parecer lido pelo Deputado Isnaldo - para a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento do Imposto de Renda em seis parcelas, que foi a \u00fanica modifica\u00e7\u00e3o feita pelo Senado.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto e queremos que ele seja votado rapidamente, porque \u00e9 necess\u00e1ria haver a san\u00e7\u00e3o, e o Governo Federal j\u00e1 planeja prorrogar apenas por 1 m\u00eas, e esse projeto prorroga at\u00e9 o fim do m\u00eas de junho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", parabeniza o trabalho feito pela autora do projeto, a Deputada Fl\u00e1via Morais, e pela Relatora, a Deputada Greyce Elias, e quer fazer uma justa homenagem \u00e0 Deputada Pollyana Gama, que foi nossa Parlamentar na Legislatura passada, quando teve a iniciativa desse projeto. Infelizmente, a Deputada n\u00e3o est\u00e1 aqui, mas com muita satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea o projeto sendo aprovado, projeto que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es efetivas de haver medidas protetivas em defesa das mulheres. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" e registra a import\u00e2ncia do trabalho da Deputada Pollyana Gama na Legislatura passada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c3NCIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, para transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\". \u00c9 importante prorrogar os contratos por tempo determinado, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais. \r\nQuero aproveitar este momento para registrar tamb\u00e9m a nossa satisfa\u00e7\u00e3o na retomada da Comiss\u00e3o Especial da PEC 199/19, que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, saudando o novo Presidente, Deputado Aliel Machado, e agradecendo hoje o Vice-Presidente, Deputado Marcelo Ramos, que, por conta da condu\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa Diretora, teve que sair da Comiss\u00e3o, mas fez um brilhante trabalho. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s informamos que retomamos a Comiss\u00e3o e esperamos, em breve, debater esse tema fundamental aqui no Plen\u00e1rio, para combater a impunidade, para fazer o Brasil avan\u00e7ar, ter uma justi\u00e7a c\u00e9lere e eficiente. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o e pelo encaminhamento do projeto de lei. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao m\u00e9rito. \r\nEsta Casa tem, de fato, a responsabilidade de se atualizar e de atualizar especialmente a legisla\u00e7\u00e3o referente aos crimes cibern\u00e9ticos. Eu acredito, portanto, que este \u00e9 um avan\u00e7o importante, em se tratando dos crimes que s\u00e3o cometidos, j\u00e1 que muitas vezes n\u00f3s n\u00e3o temos instrumentos legais para coibi-los. \r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 8/2009, VETO PARCIAL, PLV 28/2008, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 441/2008, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, CUSTO, DERRUBADA DE VETO, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial n\u00ba 8, de 2009, aposto Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 28, de 2008 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 441, de 2008), sobre reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". Acho que se, infelizmente, esta medida for derrubada, isso trar\u00e1 um enorme \u00f4nus ao Estado. Trata-se de um privil\u00e9gio a uma determinada categoria, e, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, o que n\u00f3s precisamos rever s\u00e3o exatamente os privil\u00e9gios de determinados segmentos do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nA derrubada do veto acarretar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o muito complexa, que \u00e9 a retroatividade. As pessoas buscar\u00e3o os benef\u00edcios que teriam recebido desde 2008, o que trar\u00e1 um enorme custo ao Brasil, num momento em que n\u00f3s precisamos, de fato, de recursos dispon\u00edveis para combater a pandemia. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o concordamos com a derrubada do veto.\r\nOrientamos o voto \"sim\" ao destaque feito pelo NOVO, uma medida que \u00e9 fundamental para poder manter o equil\u00edbrio fiscal no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia. \u00c9 um tema extremamente relevante. A Lei de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 uma lei fruto do regime militar ditatorial no Brasil, e \u00e9 fundamental que n\u00f3s avancemos.\r\nObviamente, com a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de debater o tema e de aprimorar o texto de uma legisla\u00e7\u00e3o que precisa avan\u00e7ar. Lembrando que o Prof. Reale \u00e9 um dos autores dessa iniciativa, acredito que a relatoria da Deputada Margarete nos dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar e de escrever o Estado Democr\u00e1tico de Direito sem nenhum risco \u00e0 nossa sociedade.\r\nO Cidadania vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGENDA LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto favor\u00e1vel, querendo fazer algumas avalia\u00e7\u00f5es. Primeiro, de fato, n\u00f3s precisamos fazer com que o Estado n\u00e3o tenha que fazer investimentos para a modernidade; que n\u00e3o saiam dos servi\u00e7os essenciais esses valores, e, por mais que d\u00ea lucro a Empresa de Correios, n\u00f3s, neste momento, precisamos dar efici\u00eancia e modernidade para que ela, de fato, esteja neste novo momento.\r\nOutra quest\u00e3o importante que eu ouvi muito nos relatos que foram apresentados pela Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo as quest\u00f5es relativas ao combate \u00e0 pandemia. A\u00ed eu quero fazer justi\u00e7a especialmente ao Presidente Arthur Lira e a todos os L\u00edderes que j\u00e1 se comprometeram a votar, como votamos, pautas fundamentais para avan\u00e7armos na vacina\u00e7\u00e3o, para combatermos a pandemia. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, \u00e0 medida que tivermos esses temas, eles ser\u00e3o debatidos.\r\nPor isso, quero, mais uma vez, Presidente, ressaltar a import\u00e2ncia de votarmos tamb\u00e9m essa urg\u00eancia e discutirmos o m\u00e9rito no futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto contra a retirada de pauta, a favor da continuidade da discuss\u00e3o, para aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria fundamental.\r\nParabenizamos a nossa colega de bancada Deputada Paula Belmonte, que fez um excepcional trabalho. Ela teve essa iniciativa, junto com outras Parlamentares, como a Deputada Adriana, para fazer da educa\u00e7\u00e3o uma atividade essencial.\r\n\u00c9 important\u00edssimo inserirmos isso na nossa legisla\u00e7\u00e3o, para que, a partir de agora, a educa\u00e7\u00e3o seja vista como algo essencial. E o projeto n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a abrir escola, mas d\u00e1 a possibilidade para que, de acordo com os crit\u00e9rios de cada localidade, haja a volta \u00e0s aulas, especialmente porque existem estudos que comprovam que a escola n\u00e3o \u00e9 lugar em que se contamina. E v\u00e1rias iniciativas para abrir as escolas est\u00e3o sendo tomadas, como, por exemplo, no Estado de S\u00e3o Paulo. Por isso, parabenizo a Deputada Paula Belmonte pela iniciativa.\r\nVamos votar esta mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, parabenizando V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no dia de hoje, Presidente, entende que essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente merit\u00f3ria. Estamos ainda vivenciando essa pandemia, que tem tirado milhares de vidas no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o poder p\u00fablico tenha agilidade para n\u00e3o ficar preso \u00e0s amarras da Lei de Licita\u00e7\u00e3o. \r\nEssas amarras s\u00e3o importantes, mas, num momento como este em que se requer celeridade para poder contratar medicamentos comprovadamente com resultado e efic\u00e1cia, \u00e9 necess\u00e1rio que possamos gerar a liberdade de rapidamente trazer esses insumos e esses medicamentos, assim como j\u00e1 foi falado do kit intuba\u00e7\u00e3o e de outros medicamentos. \r\nN\u00e3o podemos tamb\u00e9m flexibilizar a tal ponto. Tenho certeza de que haver\u00e1 toda a fiscaliza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, para que n\u00e3o ocorram processos de desvio de dinheiro, de desvio e de utiliza\u00e7\u00e3o da liberdade que daremos.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PROPAGANDA, CIGARRO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, PODER P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 favor\u00e1vel a este projeto, que \u00e9 extremamente importante. \r\nDe fato, n\u00f3s temos que valorizar o papel da mulher na nossa sociedade, e isso come\u00e7a tamb\u00e9m com um processo de conscientiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s daquilo que se propaga. Quando o Estado tem condi\u00e7\u00f5es de regular isso para dar essa vis\u00e3o importante da sociedade que queremos, com igualdade entre homens e mulheres, \u00e9 fundamental que o fa\u00e7a.\r\nPor isso, parabenizo a autora e a Relatora do projeto. Acho que, dentro daquilo que \u00e9 poss\u00edvel ser feito para diminuir as diferen\u00e7as que ainda existem, infelizmente, no tratamento de homens e mulheres, a proposta \u00e9 extremamente importante. Assim como foi feito na propaganda do cigarro, ressaltando-se os males que ele causa, e isso teve efeito positivo na juventude, que hoje fuma menos do que fumava d\u00e9cadas passadas, ser\u00e1 fundamental a propaganda para diminuirmos essa diferen\u00e7a no tratamento de homens e mulheres, especialmente no conceito geral da nossa sociedade.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para o encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\". \u00c9 uma mat\u00e9ria tranquila, mas importante, que vai beneficiar milhares de fam\u00edlias de crian\u00e7as, com a conscientiza\u00e7\u00e3o acerca do tema. Por isso, o encerramento da discuss\u00e3o se faz necess\u00e1rio, para aprovarmos o projeto rapidamente. \r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos. Aplausos ao Deputado Danilo Forte, relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". \r\nQueremos parabenizar o Relator pelo trabalho que foi feito por ele. Eu acredito que essa \u00e9 uma maneira de n\u00f3s restabelecermos a possibilidade de as empresas que sofreram terem condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia neste momento.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" a essa medida provis\u00f3ria, ao substitutivo que foi proposto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". O texto foi melhorado pelo Relator. Itens pol\u00eamicos que estavam contidos no relat\u00f3rio passado foram retirados, para permitir avan\u00e7os na renegocia\u00e7\u00e3o com todos aqueles que s\u00e3o pequenos e precisam dela.\r\n\u00c9 urgente a vota\u00e7\u00e3o. \r\nNeste caso, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\" para votar rapidamente o relat\u00f3rio que foi aprimorado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s estamos com uma medida provis\u00f3ria, como j\u00e1 foi dito, bastante importante. Pelo relat\u00f3rio apresentado nesta tarde, ela teve muitos avan\u00e7os, avan\u00e7os positivos, quando se retiraram pontos que eram pol\u00eamicos, que, sim, poderiam gerar d\u00favida. Com o relat\u00f3rio que foi feito, n\u00f3s tivemos avan\u00e7os para atender a todos, especialmente aos pequenos produtores. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa de prioridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105, para transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (PEC da Pris\u00e3o em 2\u00aa Inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o a concess\u00e3o do espa\u00e7o da nossa Lideran\u00e7a para falar de um tema extremamente importante, que foi debatido amplamente pela sociedade brasileira entre o fim de 2019 e o in\u00edcio de 2020 e que n\u00f3s retomamos agora na Comiss\u00e3o Especial da PEC 199/19, que trata do tr\u00e2nsito em julgado em segunda inst\u00e2ncia. Este \u00e9 um tema extremamente importante para que tenhamos uma reforma no nosso Judici\u00e1rio e, assim, a celeridade do sistema judicial brasileiro seja uma realidade. Infelizmente, o que n\u00f3s observamos nos dias de hoje \u00e9 um sistema lento, moroso, que permite que ricos e poderosos tenham postergadas suas condena\u00e7\u00f5es.\r\nIsso n\u00e3o ocorre apenas no aspecto criminal, envolve todos os temas, at\u00e9 mesmo o previdenci\u00e1rio. Neste caso, a pessoa tem direito, mas n\u00e3o consegue ter acesso ao direito antes do tr\u00e2nsito em julgado, em 4\u00aa inst\u00e2ncia. O INSS, por for\u00e7a constitucional, \u00e9 obrigado a recorrer, e, muitas vezes, a pessoa que quer passar de 1.000 reais a 1.500 reais na aposentadoria, e teria direito a isso, acaba n\u00e3o recebendo em vida porque, com o tr\u00e2nsito em julgado, ela j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais viva para receber. Assim acontece em todas as \u00e1reas.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o aspecto criminal, porque n\u00f3s temos 40% da popula\u00e7\u00e3o condenada em 1\u00aa inst\u00e2ncia sem acesso a advogado e nem sequer recorrem \u00e0 2\u00aa inst\u00e2ncia. Por isso, este tema \u00e9 extremamente importante e merit\u00f3rio. Que esta C\u00e2mara delibere definitivamente!\r\nN\u00f3s estamos trabalhando para que a Comiss\u00e3o Especial possa ler o relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Trad, fazer o julgamento na Comiss\u00e3o Especial e trazer este tema para o Plen\u00e1rio. \u00c9 importante que todos se manifestem, tanto os favor\u00e1veis como os contr\u00e1rios. No entanto, n\u00f3s precisamos cumprir o papel de n\u00e3o permitir que o Supremo Tribunal Federal, a cada momento e a cada entendimento, mude aquilo que, por falta de legisla\u00e7\u00e3o, tem um vazio institucional. Por isso, este tema \u00e9 extremamente sens\u00edvel, e n\u00f3s estamos retornando a ele. \r\nHoje n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial agora presidida pelo Presidente Aliel Machado - ela tinha sido presidida pelo nosso atual 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, o Deputado Marcelo Ramos. Mas n\u00f3s precisamos finalizar esta hist\u00f3ria. H\u00e1 mais de um ano e meio, esta Casa tem este tema como pauta priorit\u00e1ria, e esta pauta envolve a celeridade do nosso sistema judicial. \r\nN\u00e3o estamos perseguindo A, B ou C. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer o julgamento por decis\u00f5es pessoais. Temos que pensar na celeridade do sistema judicial brasileiro em todas as esferas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10, inserido no art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que o destaque \u00e9 merit\u00f3rio. Conversei agora com o L\u00edder Renildo Calheiros, do PCdoB, que explicava, de fato, que h\u00e1 possibilidade de renegociarmos com essa pessoa que cometeu uma irregularidade, mas, ao mesmo tempo, saneando esse problema, dando oportunidade para sanear a irregularidade e ter a oportunidade de fazer a renegocia\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, \u00e9 merit\u00f3rio. N\u00f3s n\u00e3o podemos comparar quem cometeu a irregularidade com quem n\u00e3o cometeu a irregularidade. Quem cometeu ter\u00e1 ainda uma oportunidade de sanear, para poder estar nesse pacto de renegocia\u00e7\u00e3o.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), IRREGULARIDADE, FALTA, COMUNICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Pedido de esclarecimentos \u00e0 Presid\u00eancia sobre requerimento de destaque apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho uma pergunta, baseado nas duas avalia\u00e7\u00f5es, inclusive a fa\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Renildo. \r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s estamos aqui, segundo a tese do Deputado Renildo, tratando de um tema em que aqueles que n\u00e3o foram comunicados e que cometeram irregularidades estar\u00e3o sujeitos a n\u00e3o utilizar esta renegocia\u00e7\u00e3o e, consequentemente, precisam sanear a sua irregularidade. Minha pergunta fica no seguinte: e aqueles que foram comunicados e tiveram irregularidades est\u00e3o liberados para fazer a renegocia\u00e7\u00e3o? N\u00f3s s\u00f3 estamos punindo aqueles que n\u00e3o foram comunicados? Esta \u00e9 uma d\u00favida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Alex, ouvi aqui o Consultor que acompanhou a mat\u00e9ria e formei a minha convic\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que nem me cabe interferir neste debate, mas a minha convic\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que, se n\u00f3s retirarmos o texto, como n\u00f3s n\u00e3o colocamos nada no lugar, j\u00e1 que o destaque \u00e9 s\u00f3 supressivo, n\u00f3s vamos retirar a possibilidade de algu\u00e9m que n\u00e3o foi notificado de uma irregularidade - que n\u00e3o necessariamente \u00e9 fraude, muitas vezes \u00e9 uma irregularidade formal -, n\u00f3s vamos impedir que essa pessoa possa ter o direito de renegocia\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Mais que isso, vamos continuar liberando aqueles que cometeram a irregularidade e foram notificados, porque isto n\u00e3o est\u00e1 no texto. N\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00e3o, o \u00fanico efeito pr\u00e1tico \u00e9 a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que cometeu uma irregularidade, mas n\u00e3o foi notificado dela a tempo de corrigi-la.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nEu quero fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque, no \u00faltimo destaque do PCdoB, entendemos que, de fato, ele precisava ser melhorado. E o destaque trazia meritoriamente essa evolu\u00e7\u00e3o. \r\nNesse caso, estamos falando n\u00e3o s\u00f3 de grandes devedores. Estamos de todos aqueles que n\u00e3o conseguiram pagar as suas parcelas da renegocia\u00e7\u00e3o em tempos passados. \r\nObviamente, estamos debatendo a quest\u00e3o espec\u00edfica da pandemia, mas precisamos pensar no desenvolvimento econ\u00f4mico p\u00f3s-pandemia. E, para isso, precisamos estimular que esses empreendedores tenham condi\u00e7\u00f5es de renegociar suas d\u00edvidas e retomar esse desenvolvimento, para gerar renda, emprego e oportunidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, nesse momento em que precisamos restabelecer a economia. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do \u00a7 14 do art. 15-E da Lei 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\".\r\n\u00c9 importante registrar que est\u00e3o sendo levantadas algumas quest\u00f5es de que s\u00f3 se est\u00e1 fazendo esta concess\u00e3o a quem \u00e9 grande, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Aqueles que n\u00e3o tiverem certid\u00e3o, independentemente do seu tamanho, ter\u00e3o a possibilidade, de acordo com o texto do Relator, de ter acesso \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o. Portanto, este argumento n\u00e3o nos convence. De fato, a manuten\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 a possibilidade de resgatarmos esse empreendedor, esse produtor, para gerar desenvolvimento no nosso Pa\u00eds. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOV), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Paulo Ganine pela apresenta\u00e7\u00e3o, pelo NOVO, de destaque \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Marcelo Ramos pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parabenizo o Deputado Paulo Ganime pelo destaque, aqui defendido pelo NOVO. Trata-se de um destaque merit\u00f3rio, porque contempla a possibilidade de n\u00f3s n\u00e3o ultrapassarmos nenhum limite da Lei de Responsabilidade Fiscal, at\u00e9 porque \u00e9 algo que n\u00f3s n\u00e3o dimensionamos.\r\nEu quero fazer um destaque importante e parabenizar V.Exa., Presidente Marcelo Ramos, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nN\u00f3s tivemos algo in\u00e9dito aqui. Numa mesma vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tivemos um destaque do PCdoB aprovado unanimemente e outro, do NOVO, que ser\u00e1 aprovado unanimemente. A verdade \u00e9 que a capacidade de unir \u00e9 m\u00e9rito da condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\nPortanto, parab\u00e9ns, Presidente! \r\nObviamente, o Congresso e a C\u00e2mara dos Deputados se fortalecem quando fazem este trabalho, com esp\u00edrito democr\u00e1tico, visando ao bem do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque de autoria da nossa bancada tem algo muito significativo. Pe\u00e7o aos demais L\u00edderes que j\u00e1 indicaram no painel de orienta\u00e7\u00e3o a sua posi\u00e7\u00e3o que se atentem ao que estamos solicitando aqui.\r\nO \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba fala que, na excepcionalidade, a autoridade competente pode comprar sem nenhuma verifica\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o. No \u00a7 1\u00ba do pr\u00f3prio artigo h\u00e1 sete requisitos importantes, inclusive o pre\u00e7o. Mas o \u00a7 2\u00ba trata exatamente da libera\u00e7\u00e3o de compra de equipamentos e insumos sem nenhuma verifica\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o. \r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos liberando... Entendemos a necessidade. Por conta da pandemia, vivemos um momento em que precisamos de agilidade. No entanto, trocar agilidade por nenhum crit\u00e9rio de pre\u00e7o para que a pessoa possa comprar o produto \u00e9 dar uma liberalidade que amanh\u00e3 causar\u00e1 problemas em v\u00e1rias administra\u00e7\u00f5es que utilizar\u00e3o desse expediente para comprar produtos sem nenhum requisito de pre\u00e7o, sem nenhum requisito de qualidade, sem nenhuma possibilidade de gerar a consequ\u00eancia que estamos pretendendo com este projeto.\r\nPor isso, estamos pedindo para suprimir apenas o \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo, at\u00e9 porque ele \u00e9 contradit\u00f3rio ao \u00a7 1\u00ba. O que pe\u00e7o aos L\u00edderes \u00e9 que estejam atentos. Fiz o apelo ao Relator e quero aqui registrar que os sete requisitos do \u00a7 1\u00ba s\u00e3o fundamentais, s\u00e3o termos de refer\u00eancia. Estamos dando, atrav\u00e9s do \u00a7 2\u00ba, que vou ler para V.Exas., a possibilidade de n\u00e3o haver nenhuma verifica\u00e7\u00e3o por nenhuma autoridade. \u00c9 algo grave.\r\n\u00c9 a liberalidade total. N\u00f3s estamos permitindo que cada um compre ao pre\u00e7o que quiser, sem nenhum \u00f3rg\u00e3o de controle. \r\nO \u00a7 2\u00ba diz: \"Excepcionalmente, mediante justificativa da autoridade competente, poder\u00e1 ser dispensada a estimativa de pre\u00e7os de que trata o inciso VI do \u00a7 1\u00ba deste artigo\".\r\nN\u00e3o h\u00e1 cabimento! N\u00f3s estamos retirando um dispositivo que est\u00e1 no dispositivo acima, para dar liberalidade total mediante justificativa da autoridade competente.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pe\u00e7o a todos os partidos que revejam essa posi\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara tem que dar agilidade, mas n\u00e3o pode dar abertura para qualquer autoridade p\u00fablica do Brasil comprar indiscriminadamente esses produtos, esses insumos. \r\nPe\u00e7o o apoio de todos os colegas. Pe\u00e7o que votem \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTRATO ADMINISTRATIVO, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, PACIENTE, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS., ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Esclarecimentos acerca do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estou ouvindo algumas orienta\u00e7\u00f5es e estou percebendo que, talvez, as pessoas n\u00e3o estejam entendendo. N\u00f3s n\u00e3o estamos defendendo a licita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o do processo licitat\u00f3rio. O que n\u00f3s estamos defendendo neste destaque \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o haver estimativa de pre\u00e7o quando a pessoa for comprar. Isso n\u00e3o gera burocracia. Isso n\u00e3o gera nenhum dano ao prazo. O objetivo \u00e9 trazer estimativa de pre\u00e7o. Caso contr\u00e1rio, prefeitos e governadores estar\u00e3o liberados para pagar o pre\u00e7o que quiserem por qualquer coisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTRATO ADMINISTRATIVO, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, PACIENTE, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, GENERAL PETERNELLI, VINICIUS POIT, GILSON MARQUES, ISNALDO BULH\u00d5ES JR, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados General Peternelli, Vinicius Poit, Gilson Marques e Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. pelas manifesta\u00e7\u00f5es acerca do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto ocorre a vota\u00e7\u00e3o, quero agradecer publicamente o empenho do Deputado General Peternelli, por entender, compreender e modificar a orienta\u00e7\u00e3o do PSL. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao NOVO, atrav\u00e9s do L\u00edder Vinicius Poit e do Deputado Gilson Marques.\r\nAgrade\u00e7o a disposi\u00e7\u00e3o de compreenderem a import\u00e2ncia de, pelo menos, haver uma estimativa de pre\u00e7o por parte de quem for comprar. Isso n\u00e3o vai burocratizar, n\u00e3o vai demandar mais tempo. Isso vai apenas dar uma seguran\u00e7a de que o pre\u00e7o que est\u00e1 sendo pago n\u00e3o est\u00e1 totalmente superfaturado ou acima do mercado. Isso dar\u00e1 garantia at\u00e9 mesmo para o pr\u00f3prio provedor do recurso. \r\n\u00c9 importante agradecer publicamente \u00e0queles que se manifestaram, a exemplo do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., do MDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho. Aplausos \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\n\u00c9 um avan\u00e7o importante n\u00f3s estarmos aqui trabalhando para revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, lei ainda das origens da ditadura militar. Sem d\u00favida alguma, isso \u00e9 um avan\u00e7o no processo do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nA Deputada Margarete Coelho trabalhou incansavelmente nesse tema e aprimorou o texto, adequando-o \u00e0 realidade, porque utilizou um texto proposto pelo jurista Reale. De maneira produtiva, esse avan\u00e7o ocorreu, porque se adequou \u00e0 nova realidade a prote\u00e7\u00e3o ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, o que \u00e9 fundamental.\r\nO nosso partido tem uma posi\u00e7\u00e3o combativa na defesa da democracia. Acreditamos que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, de fato, n\u00e3o representa o atual momento que n\u00f3s vivemos.\r\nPor isso, o Cidadania orienta contra a retirada de pauta proposta neste requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta tamb\u00e9m o voto \"sim\".\r\nVivemos um momento muito importante aqui neste Parlamento. N\u00f3s estamos revogando a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, uma lei do arcabou\u00e7o da ditadura militar brasileira, que, infelizmente, ainda estava em nosso ordenamento jur\u00eddico. \r\nA revoga\u00e7\u00e3o que hoje esta C\u00e2mara dos Deputados realiza d\u00e1 um passo consistente no fortalecimento da democracia, e, mais que isso, produz uma nova legisla\u00e7\u00e3o que protege o Estado Democr\u00e1tico de Direito brasileiro, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de enxergarmos no atual cen\u00e1rio este Estado Democr\u00e1tico de Direito que n\u00f3s respeitamos. \r\nPor isso, gostaria de parabenizar a sua condu\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria, que foi extremamente importante e marca um novo momento, e a Relatora, a Deputada Margarete Coelho, que teve toda a habilidade para, de quase maneira un\u00e2nime, construir esse texto. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\" ao texto, uma importante a constru\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a enfatizar o momento hist\u00f3rico que n\u00f3s estamos vivendo ao revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional e dar a oportunidade de se escrever uma nova legisla\u00e7\u00e3o que respeite o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Sem d\u00favida alguma, trata-se de um avan\u00e7o muito importante no fortalecimento da nossa democracia.\r\nGostaria de finalizar dizendo que entendemos a posi\u00e7\u00e3o do NOVO, mas somos contr\u00e1rios a ela. Vamos votar \"sim\" ao texto da Relatora, a Deputada Margarete Coelho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUPRESS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito, constante do art. 359-R do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1.940, inserido pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado pela relatora ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\" ao texto, mais uma vez refor\u00e7ando a import\u00e2ncia desse tema e, mais do que isso, entendendo que este destaque tira inclusive parte do nosso desejo de fortalecimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania entende que o projeto \u00e9 merit\u00f3rio. \u00c9 um tema importante. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar nos estudos e nas pesquisas cientificamente, dando possibilidade de n\u00e3o ficarmos restritos apenas ao recurso imediato do poder p\u00fablico. Por\u00e9m, obviamente, esse projeto precisa ser melhorado. E isso faremos no decorrer do debate do m\u00e9rito, em que apresentaremos aquilo que pode ser melhorado.\r\nMas a ideia \u00e9 merit\u00f3ria. N\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que o Brasil precisa ter incentivos para financiar a ci\u00eancia, a tecnologia e, consequentemente, dar melhores e maiores condi\u00e7\u00f5es a toda a popula\u00e7\u00e3o de ter benef\u00edcios com esses investimentos nos estudos.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". \r\nQuero parabenizar pela iniciativa o Deputado Eduardo Bismarck, que fez um excelente projeto. Na medida em que n\u00f3s estamos buscando alternativas para a amplia\u00e7\u00e3o de leitos, inclusive aprovando nesta Casa a utiliza\u00e7\u00e3o da rede privada, n\u00e3o h\u00e1 por que n\u00e3o serem utilizados os leitos dos hospitais militares que n\u00e3o est\u00e3o na sua plenitude sendo ocupados. Ser\u00e1 fundamental para colaborar com muitas cidades onde a capacidade de leitos \u00e9 ultrapassada na sua necessidade. N\u00e3o tenho d\u00favida de que isso colaborar\u00e1 para diminuir e minimizar os problemas e enfrentamentos no combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s estamos vivendo a segunda, praticamente entrando na terceira onda, e, enquanto n\u00e3o houver vacina\u00e7\u00e3o em massa, \u00e9 necess\u00e1rio buscarmos toda a utiliza\u00e7\u00e3o da rede de leitos do Brasil.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental esta iniciativa de aprovarmos a urg\u00eancia e seguirmos para a aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito rapidamente, para colocarmos em vigor este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o posterior do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de pedir bom senso, at\u00e9 porque n\u00f3s j\u00e1 estamos no avan\u00e7ado do dia, de um novo dia, e \u00e9 uma mat\u00e9ria que pode, sim, ser avaliada na manh\u00e3 de amanh\u00e3. N\u00f3s podemos votar amanh\u00e3. N\u00e3o tem sentido n\u00f3s ficarmos debatendo se n\u00e3o existe consenso numa mat\u00e9ria, \u00e0 1 hora da manh\u00e3, num debate em quest\u00e3o de ordem. N\u00f3s vamos perder tempo e n\u00e3o vamos avan\u00e7ar, j\u00e1 que essa mat\u00e9ria pode ser votada logo no in\u00edcio da sess\u00e3o de amanh\u00e3.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 a nossa pondera\u00e7\u00e3o neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, TECNOLOGIA, PAGAMENTO, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nEsse \u00e9 um projeto que, de fato, moderniza. Faz com que n\u00f3s tenhamos a quest\u00e3o adequada \u00e0 realidade de utiliza\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios da rodovia. Infelizmente, hoje, o que n\u00f3s temos \u00e9 que determinadas cidades recebem o ISS porque o posto de ped\u00e1gio est\u00e1 naquela cidade, e as demais cidades, que inclusive sofrem consequ\u00eancias pela quest\u00e3o dos acidentes, pois recebe pacientes dos acidentes, n\u00e3o t\u00eam nenhuma retribui\u00e7\u00e3o.\r\nMais que isso, Presidente, \u00e9 a justi\u00e7a, \u00e9 a cobran\u00e7a de acordo com a quilometragem rodada por cada ve\u00edculo. H\u00e1 ve\u00edculos que rodam 100 quil\u00f4metros em determinadas rodovias e n\u00e3o pagam nada, e h\u00e1 ve\u00edculos que rodam 10 quil\u00f4metros e pagam como se tivessem utilizado a rodovia toda. Portanto, \u00e9 fundamental termos esse sistema. Por isso, o substitutivo do Senado aprimora e faz com que o Brasil seja moderno.\r\nOrientamos o voto ''sim''.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10 do art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, inserido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\" ao texto. \r\n\u00c9 importante combater alguns argumentos que eu tenho visto aqui. Primeiro, s\u00e3o contratos novos. As concess\u00f5es existentes continuar\u00e3o no modelo existente. Inclusive as isen\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas que j\u00e1 utilizam, que est\u00e3o pr\u00f3ximas \u00e0s rodovias, estar\u00e3o mantidas.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o. Eu vejo o argumento de que a popula\u00e7\u00e3o que mora pr\u00f3ximo \u00e0 rodovia e a utiliza pouco pagar\u00e1 a pra\u00e7a de ped\u00e1gio. N\u00e3o ter\u00e1 mais ped\u00e1gio, ser\u00e1 totalmente tecnol\u00f3gico. E este item que \u00e9 destacado pelo PDT quer exatamente eliminar o sistema tecnol\u00f3gico para fazer essa aferi\u00e7\u00e3o da quantidade de quil\u00f4metros que a pessoa utiliza. Obviamente, haver\u00e1 regras que ser\u00e3o estabelecidas pelo CONTRAN. E n\u00e3o tenho d\u00favida que ter\u00e3o atendimento as pessoas que moram pr\u00f3ximo das rodovias.\r\nMas \u00e9 importante destacar, Sr. Presidente: este \u00e9 o m\u00e9todo mais justo de n\u00f3s termos cobran\u00e7a da utiliza\u00e7\u00e3o da rodovia pelo pagamento de ped\u00e1gio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, dado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar claro que esse \u00e9 um destaque sobre o dispositivo destacado que estabelece par\u00e2metro limitador para ressarcir as perdas das concession\u00e1rias por evas\u00e3o de ped\u00e1gio, ou seja, na verdade, se n\u00e3o suprimirmos isso, n\u00f3s teremos o Estado ficando onerado para custear essa concession\u00e1ria, ou a concession\u00e1ria n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de operar a via. \r\nObviamente, com isso, n\u00f3s estamos fazendo com que o cidad\u00e3o n\u00e3o pague diretamente, mas pague atrav\u00e9s dos impostos, que ser\u00e3o majorados, porque o Estado vai precisar arcar com essa responsabilidade de quem est\u00e1 furando a fila. \u00c9 necess\u00e1rio n\u00f3s regrarmos isso, para n\u00e3o colocarmos em lei algo que trar\u00e1 um \u00f4nus para o Estado na rela\u00e7\u00e3o com a concession\u00e1ria. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NORMA GERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ADO\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vai orientar \"sim\". Inclusive, para as duas urg\u00eancias, quero deixar consignado o nosso apoio.\r\nO projeto \u00e9 fundamental para valorizarmos a nossa educa\u00e7\u00e3o, ainda mais com esse compromisso dito pela Deputada Tabata Amaral de que n\u00f3s teremos os Relatores designados conversando com a nossa bancada, para o aprimoramento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos apoiar as duas iniciativas, as duas urg\u00eancias. Deixo isso consignado aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota pela retirada de pauta.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s estarmos debatendo um tema que mexe, que fere a autonomia dos Munic\u00edpios e dos Estados, na formula\u00e7\u00e3o da merenda escolar, especialmente porque o Brasil \u00e9 um pa\u00eds de uma diversidade tremenda. E as dificuldades que existem para cada regi\u00e3o s\u00e3o entendidas por quem ali faz o card\u00e1pio da merenda. \r\nOutra quest\u00e3o fundamental \u00e9 a reserva de mercado. N\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar aqui uma reserva espec\u00edfica de mercado para determinados produtos, seja para leite fluido, seja para outro produto de qualquer esp\u00e9cie. \r\nPor isso, n\u00f3s temos que trabalhar a retirada de pauta da mat\u00e9ria. Votarmos este projeto \u00e9 um retrocesso. Mais do que isso, n\u00f3s n\u00e3o vamos compreender a diversidade do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 grande territorialmente. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel prever uma \u00fanica agenda exclusiva de card\u00e1pio de merenda escolar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\", pelo adiamento.\r\nN\u00e3o h\u00e1 sentido n\u00f3s ficarmos discutindo esta mat\u00e9ria, uma vez que j\u00e1 h\u00e1 o entendimento de que o Brasil tem uma diversidade tremenda. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel consolidar exclusivamente uma reserva de mercado para merenda escolar em todo o nosso territ\u00f3rio nacional.\r\nPor isso o Cidadania orienta \"sim\" e defende que n\u00f3s tenhamos o adiamento. Esta mat\u00e9ria requer um aprimoramento, requer um amadurecimento para, de fato, n\u00f3s fazermos algo que n\u00e3o prejudique milhares de fam\u00edlias em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, compreende, inclusive, a ideia de tentar buscar uma alternativa feita pelo autor projeto, mas n\u00f3s n\u00e3o compactuamos com a maneira como est\u00e1 sendo implementado, atrav\u00e9s desse projeto de lei.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s estabelecermos regra \u00fanica em um Brasil continental para a merenda escolar. A alimenta\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 regionalizada e de acordo com a autonomia municipal.\r\nPor isso, o Cidadania, que desde o primeiro momento \u00e9 contra o projeto, por entender que \u00e9 necess\u00e1rio dar autonomia aos Munic\u00edpios, tamb\u00e9m acredita que haver\u00e1 uma reserva de mercado. E, com essa reserva de mercado, abriremos um precedente para a cada momento, para cada item da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, n\u00f3s termos um segmento prestigiado, o que n\u00e3o \u00e9 o caso e n\u00e3o \u00e9 a nossa miss\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania entra em obstru\u00e7\u00e3o nesse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\". \u00c9 um projeto extremamente importante. As startups, com seu empreendedorismo, de fato, s\u00e3o a nova maneira de n\u00f3s termos desenvolvimento econ\u00f4mico, gera\u00e7\u00e3o de renda e de oportunidade, al\u00e9m de potencializa\u00e7\u00e3o dos talentos que n\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds. Por isso, \u00e9 fundamental n\u00f3s finalizarmos esta mat\u00e9ria com o que veio do Senado Federal e deix\u00e1-la adequada.\r\nQuero parabenizar o Relator, o Deputado Vinicius Poit, que fez um excepcional trabalho, \u00e9 conhecedor do ramo. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que vai gerar muito desenvolvimento para o Brasil.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s rejeitamos a emenda por entender que, de fato, o prazo de 5 anos n\u00e3o \u00e9 suficiente para que todas as empresas tenham esse benef\u00edcio e, principalmente, porque \u00e9 poss\u00edvel regulamentar atrav\u00e9s de portaria, de decreto. N\u00f3s acreditamos que esse \u00e9 o objetivo desse projeto.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado n\u00ba 10, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, vai acompanhar o Relator, o Deputado Vinicius Poit, e votar \"n\u00e3o\". Como S.Exa. explicou, e eu compreendi, de fato existe n\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de um novo incentivo fiscal, mas de um novo meio para se fazer a utiliza\u00e7\u00e3o de um incentivo fiscal j\u00e1 existente, ou seja, n\u00e3o se est\u00e1 criando nenhum novo incentivo.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nEu quero registrar aqui a import\u00e2ncia de n\u00f3s fazermos uma reformula\u00e7\u00e3o no nosso Regimento, que \u00e9 arcaico, elaborado logo ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em 1989, com um n\u00famero de partidos totalmente diferente do que existe hoje, quando h\u00e1 na Casa 28 agremia\u00e7\u00f5es.\r\nInclusive, para ao dar celeridade ao processo de orienta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o se furtando de ampliar o debate de m\u00e9rito, de ampliar o espa\u00e7o de discuss\u00e3o, de ampliar a oportunidade de convencimento pelo contradit\u00f3rio, essa mudan\u00e7a no Regimento dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e2mara de efetivamente se debru\u00e7ar sobre os temas que s\u00e3o aqui debatidos, porque, quando se faz determinados tipos de obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se acrescenta nada, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 somente ganhar tempo. N\u00e3o se cria oportunidade de se debater o tema efetivamente.\r\nPor isso, o Cidadania posiciona o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e, no debate de m\u00e9rito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s temos, no projeto, esse substitutivo muito bem elaborado. Trata-se de um projeto eficiente, que traz uma preven\u00e7\u00e3o e um maior rigor na publicidade da oferta de cr\u00e9dito, porque a popula\u00e7\u00e3o, infelizmente, n\u00e3o tem a educa\u00e7\u00e3o financeira necess\u00e1ria. A oferta de cr\u00e9dito por meio de publicidade excessiva gera, muitas vezes, o endividamento da popula\u00e7\u00e3o. O projeto traz tamb\u00e9m o tratamento do endividamento por meio de concilia\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o haja, toda hora, pessoas sendo aferidas pelos cart\u00f3rios.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 54-C da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, acrescido pelo art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, tamb\u00e9m vai votar por manter o texto. \r\nNa verdade, esta \u00e9 uma emenda que d\u00e1 a possibilidade de ter a propaganda para o cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem juro, ou seja, uma possibilidade que acaba influenciando a pessoa para que compre mais e se endivide al\u00e9m do necess\u00e1rio. Por isso, o texto est\u00e1 bom. Abrir qualquer exce\u00e7\u00e3o a essa forma de publicidade, que gera est\u00edmulo ao endividamento das pessoas que t\u00eam pouca educa\u00e7\u00e3o financeira e n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de, depois, arcar com isso, inviabiliza aquilo que n\u00f3s estamos aprovando, que \u00e9 um texto excepcional para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. N\u00f3s queremos debater o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Acho que \u00e9 importante esse equipamento, mas ao mesmo tempo temos uma preocupa\u00e7\u00e3o efetiva com o custo disso e, mais ainda, com os investimentos necess\u00e1rios para este momento.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e queremos no debate do m\u00e9rito da mat\u00e9ria nos aprofundar no assunto para poder aprovar algo que seja sensato ao Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\" e quer fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es aqui.\r\nPrimeiro, discorda de que houve uma \"tratorada\" neste tema e, muito mais, de que foram na marra as conquistas que ocorreram.\r\nHouve boa vontade de todos os L\u00edderes. Todos os L\u00edderes se reuniram para tentar chegar a um entendimento mediano daquilo que seria o mais eficiente para a C\u00e2mara. Agora mesmo, gra\u00e7as ao empenho de v\u00e1rios L\u00edderes, n\u00f3s conseguimos modificar temas que eram fundamentais para a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Por isso \u00e9 importante registrar, neste momento, que houve boa vontade para que cheg\u00e1ssemos a um texto mediano, que pudesse contemplar tamb\u00e9m a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMas quero registrar, Presidente, que ocorre um grande avan\u00e7o. N\u00f3s estamos retirando aqui uma obstru\u00e7\u00e3o sem sentido de mudan\u00e7a de opini\u00e3o de qualquer Parlamentar, para aumentar o tempo do debate do m\u00e9rito - isto, sim, algo que pode modificar o entendimento do Parlamentar. Essa \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Aplausos ao Deputado Marcelo Ramos, relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria, Presidente, e registra que \u00e9 important\u00edssima a iniciativa dessa Presid\u00eancia de fazer esta modifica\u00e7\u00e3o em favor da celeridade, mas preservando todos os debates necess\u00e1rios a respeito do m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nDesde que eu cheguei a esta Casa, ou\u00e7o falar em mudan\u00e7a do Regimento, mas ele nunca efetivamente ocorre. Hoje estamos dando um passo s\u00f3lido para entregar \u00e0 sociedade um debate em que ela saiba o que est\u00e1 sendo discutido e votado. Com as obstru\u00e7\u00f5es, com requerimentos de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, por exemplo, \u00e9 imposs\u00edvel que a popula\u00e7\u00e3o tenha conhecimento do que est\u00e1 sendo votado e aprovado.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Relator, o Deputado Marcelo Ramos, que mais uma vez demonstra sua habilidade em propiciar o consenso, junto a todos os L\u00edderes que cederam para que fosse poss\u00edvel encontrar aquilo que far\u00e1 a Casa andar.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nQuero deixar claro que o processo de matura\u00e7\u00e3o deste projeto foi extremamente importante. Ficou claro que estamos tratando da desburocratiza\u00e7\u00e3o de um processo que hoje impede avan\u00e7os consolidados, principalmente os avan\u00e7os que n\u00e3o comprometem o meio ambiente.\r\nA licen\u00e7a ambiental garante que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de aferir o que \u00e9 poss\u00edvel e n\u00e3o atrapalha o meio ambiente, sem que se atrase o empreendedorismo e atrapalhe a oportunidade de levar melhores condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, vota contra a retirada de pauta. N\u00f3s queremos debater a mat\u00e9ria. \r\nQuero aproveitar, inclusive, o que foi dito aqui por aqueles que est\u00e3o defendendo a obstru\u00e7\u00e3o ao projeto. Eu gostaria de registrar a import\u00e2ncia de n\u00f3s de fato amadurecermos o entendimento entre o desenvolvimento econ\u00f4mico e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Esse texto nos d\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es, inclusive, para maturar isso durante a discuss\u00e3o de m\u00e9rito. \r\nRetirar a mat\u00e9ria de pauta agora significa que n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7aremos e continuaremos com um Brasil que n\u00e3o consegue se desenvolver de maneira sustent\u00e1vel. E principalmente, Presidente, n\u00f3s n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00f5es de fazer com que investimentos sejam atra\u00eddos para a infraestrutura, que liga, inclusive, a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 nas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o. Toda a preserva\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de uma nova legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta contra a retirada de pauta, quer discutir a mat\u00e9ria, quer votar a mat\u00e9ria, para haver limites e o encontro entre o desenvolvimento econ\u00f4mico, o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque n\u00f3s, de fato, j\u00e1 podemos enfrentar o m\u00e9rito da mat\u00e9ria e votar este tema, que est\u00e1 h\u00e1 muitos anos parado. N\u00e3o \u00e9 uma pauta de Governo, \u00e9 uma miss\u00e3o que temos de estabelecer os limites para a licen\u00e7a ambiental, desburocratizando o nosso Pa\u00eds.\r\nO Cidadania orienta pelo fim da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s queremos concluir a vota\u00e7\u00e3o que foi iniciada na tarde e noite de ontem, uma vota\u00e7\u00e3o importante. Ultrapassamos todas as obstru\u00e7\u00f5es que hoje j\u00e1 n\u00e3o fazem mais parte do Regimento Interno, o que foi importante para mostrar que n\u00e3o era uma mudan\u00e7a pontual do Regimento condi\u00e7\u00e3o para aprovar um projeto t\u00e3o significativo como esse.\r\nNeste momento, n\u00f3s queremos que os destaques possam ser apreciados, debatidos e votados neste dia, para concluirmos a vota\u00e7\u00e3o e para que a C\u00e2mara possa continuar dando celeridade a temas fundamentais para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Pa\u00eds.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\" ao texto. A aprova\u00e7\u00e3o do texto na noite de ontem dar\u00e1 maior previsibilidade ao processo de licenciamento, adequar\u00e1 o tempo de aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 complexidade do empreendimento.\r\nPor isso, neste momento, entendemos que \u00e9 importante manter o texto que ontem aprovamos. \u00c9 tamb\u00e9m importante registrar a necessidade de que haja o desenvolvimento sustent\u00e1vel do nosso Pa\u00eds, um desenvolvimento sustent\u00e1vel com celeridade nos licenciamentos, mas \u00e9 fundamental que isso seja feito com responsabilidade. E foi isso que o texto abarcou na noite de ontem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),  VOTO CONTRARIO.\r\nCIDADANIA (PARTIDO POLITICO), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania quer agregar o tempo de L\u00edder, Presidente.\r\nPresidente Marcelo Ramos, Deputados e Deputadas, eu quero, neste momento, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o de todo o conjunto do que debatemos e votamos, assim como dos destaques que ainda est\u00e3o sendo debatidos e votados.\r\nA primeira quest\u00e3o \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o bem clara da situa\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Cidadania. N\u00f3s n\u00e3o somos um partido de governo. N\u00f3s n\u00e3o apoiamos o Governo. N\u00f3s somos um partido independente, que tem a liberdade de encontrar os caminhos e fazer o encaminhamento de acordo com a nossa consci\u00eancia e com aquilo que acreditamos ser o melhor para o Brasil. Votamos em determinados momentos em pautas que s\u00e3o apresentadas pelo Governo e votamos contrariamente em pautas que tamb\u00e9m s\u00e3o apresentadas pelo Governo, ou seja, a nossa posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia n\u00e3o nos permite ouvir a quest\u00e3o de se tratar como boiada, do Ministro Salles, numa fala irrespons\u00e1vel, que n\u00f3s repudiamos. \r\nA segunda quest\u00e3o importante a abordar \u00e9 que o Brasil precisa se desenvolver, mas o Pa\u00eds, infelizmente, ainda \u00e9 muito burocratizado. E a burocracia do Pa\u00eds permite que n\u00f3s tenhamos corrup\u00e7\u00e3o em excesso; permite que, ao inv\u00e9s de n\u00f3s conseguirmos uma licen\u00e7a ambiental em tempo adequado para a execu\u00e7\u00e3o de um empreendimento, n\u00f3s tenhamos uma licen\u00e7a ambiental barrada, que s\u00f3 \u00e9 agilizada quando h\u00e1 um processo de corrup\u00e7\u00e3o, ou seja, a burocracia \u00e9 o principal problema que n\u00f3s precisamos enfrentar. \r\nCom todos os cuidados que a nossa bancada teve em ouvir o antigo Relator da mat\u00e9ria, Deputado Kim Kataguiri, e o Relator neste momento, Deputado Neri Geller, que trouxe para o plen\u00e1rio essa mat\u00e9ria, n\u00f3s tiramos todas as d\u00favidas, fizemos as nossas pontua\u00e7\u00f5es, ouvimos os t\u00e9cnicos, que entendem a necessidade de o Brasil crescer de maneira sustent\u00e1vel sem parar na burocracia. E \u00e9 essa burocracia, inclusive, que faz com que desmatamentos ocorram no Brasil sem controle nenhum. N\u00f3s n\u00e3o temos controle do que ocorre. Quando n\u00f3s ouvimos aqui as pessoas defenderam a atual legisla\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos omitindo que no Brasil h\u00e1 desmatamento que ocorre sem nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nOutra quest\u00e3o que n\u00f3s devemos abordar diz respeito \u00e0 autodeclara\u00e7\u00e3o. Muitos mitos e narrativas est\u00e3o sendo criados com mentiras, como ao se dizer que a Barragem de Brumadinho e de Mariana estariam liberadas com a autodeclara\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Claramente, o que est\u00e1 no texto, e est\u00e1 sendo votado e apreciado, \u00e9 uma autodeclara\u00e7\u00e3o para quem tem baixo impacto ambiental. Al\u00e9m disso, aqueles que fizerem autodeclara\u00e7\u00e3o de maneira mentirosa e criarem impactos ter\u00e3o pena duplicada e, se for grav\u00edssimo, quadruplicada.\r\nOu seja, estamos permitindo que o cidad\u00e3o de boa-f\u00e9 possa ter agilidade. E aquele que se utilizar da boa-f\u00e9 para poder cometer ilicitude ser\u00e1 punido de maneira diferenciada e ampliada.\r\nN\u00e3o podemos querer que o Brasil viva em retrocesso, que n\u00e3o se desenvolva. Temos que liberar, de maneira consciente, e punir severamente quem n\u00e3o cumprir a legisla\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o podemos \u00e9 ver o Brasil cheio de corrup\u00e7\u00e3o por conta de burocracia e n\u00e3o conseguir avan\u00e7ar, porque o desmatamento est\u00e1 a\u00ed para todos verem todo dia.\r\nPor isso, o Cidadania orienta a esse destaque \"n\u00e3o\" e, mais uma vez, reafirma o compromisso com o desenvolvimento sustent\u00e1vel sem ser governista, sem ser oposicionista, sendo independente, pensando no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que este \u00e9 um projeto - mais uma vez, \u00e9 importante reafirmar - que desburocratiza e d\u00e1 maior transpar\u00eancia, exatamente porque n\u00f3s vamos ter regras claras e que poder\u00e3o efetivamente ser cumpridas. Al\u00e9m disso, principalmente, aquela pessoa que utilizar esses instrumentos para cometer uma ilicitude ter\u00e1 as suas penas qualificadas. \r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta o voto \"sim\" ao texto, \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\" no destaque e, mais uma vez, reafirma a import\u00e2ncia de n\u00f3s termos um processo mais \u00e1gil e transparente na quest\u00e3o do licenciamento ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROCESSO LEGISLATIVO, DEBATE.\r\nFAVOR\u00c1VEL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, RUBENS BUENO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o. Comprova\u00e7\u00e3o do acerto das altera\u00e7\u00f5es ocorridas no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados relativas aos debates sobre mat\u00e9rias em vota\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Solicita\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 Casa a projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o dos supersal\u00e1rios no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, neste \u00faltimo destaque, quer primeiro parabenizar a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. no dia de hoje.\r\n\u00c9 importante registrarmos que hoje \u00e9 o primeiro dia sob o novo Regimento, que mostrou algo que foi muito criticado ontem: h\u00e1 debate do tema, h\u00e1 debate do m\u00e9rito. N\u00f3s, em determinados momentos, de tantos destaques que ocorreram nos debates que foram proporcionados, falamos de outros temas n\u00e3o ligados ao que n\u00f3s est\u00e1vamos votando, o que significa que n\u00f3s n\u00e3o impedimos a voz da Oposi\u00e7\u00e3o ou do contradit\u00f3rio no processo de matura\u00e7\u00e3o de cada projeto.\r\nOutra quest\u00e3o importante que precisamos aqui registrar \u00e9 que essa foi uma vota\u00e7\u00e3o extremamente adequada, feita no momento certo, porque o Brasil precisa crescer, o Brasil n\u00e3o pode continuar parado.\r\nTerminando, o Deputado Henrique Fontana falou dos supersal\u00e1rios. Eu quero pedir o apoio a algo de que venho falando em toda reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes: a vota\u00e7\u00e3o do projeto sobre o fim dos supersal\u00e1rios no Brasil.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Eu o apoio, Deputado Alex. O problema \u00e9 que essa iniciativa do Presidente \u00e9, na verdade, uma maneira de furar o teto. N\u00f3s votamos aqui, e n\u00e3o se respeita o teto. Esse \u00e9 o problema.\r\nO SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Tanto l\u00e1 no Executivo, Deputado Fontana, como no Judici\u00e1rio e no pr\u00f3prio Legislativo h\u00e1 esses abusos. N\u00f3s n\u00e3o estamos respeitando a lei, ent\u00e3o \u00e9 preciso se fazer uma PEC para resolver isso. E ela j\u00e1 est\u00e1 maturada para vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - E querem fazer uma reforma administrativa para atingir professor e enfermeiro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Na verdade, se analisarmos esse tema, veremos que ele \u00e9 muito mal resolvido nos Estados e Munic\u00edpios e era muito bem resolvido na Uni\u00e3o. N\u00e3o havia not\u00edcia de fura-teto entre servidores p\u00fablicos federais. Na verdade, pegamos o que estava resolvido para deixar menos resolvido, e o que n\u00e3o estava resolvido continua sem estar resolvido, que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em Estados e Munic\u00edpios. Acho que passou da hora de enfrentarmos esse tema.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Estamos juntos, Deputado Alex. Vamos trabalhar com o Presidente Marcelo e vamos votar o teu projeto.\r\nO SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - N\u00e3o \u00e9 meu. \u00c9 relatado pelo Deputado Rubens Bueno, mas \u00e9 algo que a Casa j\u00e1 maturou, e o Presidente Marcelo Ramos, que est\u00e1 em exerc\u00edcio, tem falado algo que \u00e9 importante: isso tem comprometido Estados e Munic\u00edpios especialmente, onde h\u00e1 abusos noticiados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania, apesar de entender que as rela\u00e7\u00f5es privadas n\u00e3o podem ser estabelecidas pelo Parlamento, pela regra institucional, considera que este momento que vivemos \u00e9 at\u00edpico. A pandemia levou milhares pessoas a uma situa\u00e7\u00e3o subumana, e seria insens\u00edvel, da nossa parte, n\u00f3s n\u00e3o entendermos este momento e concedermos esse processo que beneficia aqueles que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar o aluguel e est\u00e3o sendo despejados.\r\nPor isso, muito mais em raz\u00e3o do momento que vivemos, da preocupa\u00e7\u00e3o social que temos, da preocupa\u00e7\u00e3o que o nosso Pa\u00eds tem que ter com aqueles que n\u00e3o t\u00eam a menor condi\u00e7\u00e3o de ter assist\u00eancia, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\" e quer parabenizar a autora e a Relatora, que fizeram de fato um brilhante trabalho. \r\nMais do que isso, \u00e9 preciso dizer que n\u00f3s vivemos em tempos em que \u00e9 necess\u00e1rio verificar algumas tipifica\u00e7\u00f5es criminais que n\u00e3o podem ter progress\u00e3o de pena. Este \u00e9 um exemplo importante, porque o feminic\u00eddio no Brasil, infelizmente, vem aumentando. E n\u00f3s precisamos combat\u00ea-lo com puni\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que fazer todo o trabalho preventivo, temos, efetivamente, que criar uma conscientiza\u00e7\u00e3o contra o crime, mas n\u00f3s precisamos punir aqueles que cometem crimes b\u00e1rbaros. O feminic\u00eddio \u00e9 um deles.\r\nA tipifica\u00e7\u00e3o que o projeto traz \u00e9 importante. E n\u00e3o permitir a progress\u00e3o de pena \u00e9 fundamental para que n\u00f3s consigamos de fato fazer com que a pessoa pense duas vezes antes de cometer um crime. \r\nE, aproveitando este momento de vota\u00e7\u00e3o deste projeto, queremos dizer que esperamos ver algumas outras tipifica\u00e7\u00f5es criminais tamb\u00e9m votadas aqui para n\u00e3o haver progress\u00e3o de pena.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s queremos votar essa mat\u00e9ria. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante para o Pa\u00eds, fala de um tema sens\u00edvel, e estamos votando um parecer que apresenta 50% de participa\u00e7\u00e3o, ou seja, garante o golden share, o poder de veto do Estado. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que ser\u00e1 importante para que consigamos avan\u00e7ar na melhoria, na efici\u00eancia. Inclusive, com a capitaliza\u00e7\u00e3o que foi proposta pelo Relator, n\u00f3s teremos a possibilidade de ampliar o valor do capital das a\u00e7\u00f5es e, consequentemente, valorizar a pr\u00f3pria cota que hoje det\u00e9m o Governo.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nVamos enfrentar essa mat\u00e9ria e fazer o Brasil se desenvolver!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s acreditamos que essa mat\u00e9ria precisa ser debatida hoje, votada. A privatiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das maneiras eficientes de fazer esse processo, at\u00e9 porque est\u00e1 garantido no trabalho que foi desenvolvido o golden share, que, eu volto a insistir, \u00e9 uma maneira de o Governo ter poder de veto a determinadas iniciativas e fazer que esses investimentos possam, inclusive, elevar as a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS, fazendo com que a parte do Governo gere benef\u00edcios inclusive ao mercado cativo, que \u00e9 a pessoa que mais precisa numa eventual conta de luz, fazendo com que ela possa, com o passar do tempo, estar mais baixa com efici\u00eancia.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento. Acreditamos que, de fato, o Brasil precisa avan\u00e7ar em temas como esse. A sociedade brasileira exige reformas do nosso Estado, que n\u00e3o pode mais ficar t\u00e3o pesado, t\u00e3o oneroso.\r\nNo caso da ELETROBRAS, esta medida provis\u00f3ria, com o parecer que foi apresentado, garante importantes avan\u00e7os, especialmente porque n\u00f3s n\u00e3o estamos privatizando a empresa como um todo, mas a capitalizando, dando \u00e0 ELETROBRAS a oportunidade de, atrav\u00e9s da golden share, ter poder de veto a iniciativas que poderiam acontecer, como aqui foi falado. Al\u00e9m do mais, garantimos, atrav\u00e9s da emenda da nossa bancada que foi aceita pelo Relator, que todo o lucro obtido v\u00e1 para o mercado cativo, que s\u00e3o os consumidores que mais precisam, os consumidores de baixa renda.\r\nPor isso, \u00e9 importante encerrar a discuss\u00e3o e votar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL, CONSUMIDOR, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\n\u00c9 importante destacar o que foi dito agora pelo Deputado Marcelo Ramos. N\u00f3s estamos falando aqui da capitaliza\u00e7\u00e3o e que a ELETROBRAS continuar\u00e1 tendo 49% das cotas, com poder de veto na mudan\u00e7a do estatuto. E, mais do que isso, n\u00f3s temos a Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico, que dar\u00e1 o subs\u00eddio para os investidores, os consumidores de baixa renda, especialmente, por exemplo, a tarifa social. Isso n\u00e3o acabar\u00e1. N\u00f3s continuaremos mantendo esses programas com subs\u00eddios que est\u00e3o ali, neste momento, sendo repassados aos consumidores cativos.\r\n Por isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAREL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGA EL\u00c9TRICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\" e quer esclarecer alguns pontos aqui tratados.\r\nPrimeiro, eu j\u00e1 ouvi de tudo aqui, de que a conta vai aumentar 10%, 14%, 20%, 30%. Eu n\u00e3o sei de onde tiram esses percentuais. H\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de uma narrativa. Mas, na verdade, no relat\u00f3rio, o Deputado Elmar Nascimento aceitou uma emenda do Deputado Arnaldo Jardim que trata do subs\u00eddio para o consumidor cativo, que \u00e9 o de mais baixa renda, com a possibilidade real de n\u00f3s termos uma conta mais barata.\r\nN\u00f3s defendemos, sim, a capitaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o in\u00edcio do processo da privatiza\u00e7\u00e3o, porque precisamos dos investimentos privados para fazer chegar energia, com a previs\u00e3o de que a capitaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 dando 45% das a\u00e7\u00f5es. Com isso, garante-se poder de veto a qualquer mudan\u00e7a no estatuto. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Exig\u00eancia, pela sociedade brasileira, de aprova\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 199, de 2019, e 333, de 2017, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia), e sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, no caso de crimes comuns; e revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e do \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Carta Magna. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 6.726, de 2016, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rosangela Gomes, todos os Deputados e Deputadas, e aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, venho \u00e0 tribuna trazer alguns posicionamentos que marcam a nossa batalha aqui na C\u00e2mara Deputados.\r\nN\u00f3s tivemos, no ano de 2018, uma elei\u00e7\u00e3o em que a sociedade estava comprometida em combater a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade. E um dos pilares que movia a nossa popula\u00e7\u00e3o, o sentimento de mudan\u00e7a, era exatamente ter projetos aprovados que efetivamente garantissem que a sociedade teria a sensa\u00e7\u00e3o de punibilidade daqueles que corrompem o sistema pol\u00edtico no Brasil.\r\nEstamos batalhando para aprovar a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia, que acabou se transformando em uma reforma do Judici\u00e1rio, ao fazer com que o tr\u00e2nsito em julgado possa ser estabelecido na segunda inst\u00e2ncia. Nos dias de hoje, essa \u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia para a materialidade, at\u00e9 porque pouqu\u00edssimos processos s\u00e3o postergados para a terceira e quarta inst\u00e2ncias de uma casta da sociedade que tem poder e influ\u00eancia. \r\nMas queremos aqui abordar um tema fundamental, que daria a sensa\u00e7\u00e3o de igualdade na nossa Justi\u00e7a. Refiro-me a um projeto que j\u00e1 est\u00e1 na C\u00e2mara dos Deputados, e pedimos que possa ser apreciado e se torne lei no Pa\u00eds, para estabelecer o fim do foro privilegiado. H\u00e1 55 mil autoridades no Brasil que se utilizam do foro privilegiado e acabam tornando a Justi\u00e7a diferente para aqueles que t\u00eam algum poder.\r\nN\u00f3s defendemos que o foro privilegiado, como no mundo, esteja restrito aos Chefes dos Poderes, e n\u00e3o a todas as autoridades constitu\u00eddas, porque, infelizmente, dessa maneira, n\u00f3s geramos a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade, e isso em qualquer lado, seja os que governaram ou os que governam o Pa\u00eds.\r\nQuero fazer esse apelo a todos aqueles que defendem o Governo Bolsonaro. Essa foi uma grande bandeira dele durante a campanha. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 prioridade nem a PEC da Segunda Inst\u00e2ncia nem o fim do foro privilegiado. Neste momento, essa \u00e9 uma pauta que a sociedade exige.\r\nAproveito a oportunidade para falar a respeito de temas que estamos defendendo, como o do fim dos supersal\u00e1rios. Precisa acontecer a vota\u00e7\u00e3o do projeto que trata dessa mat\u00e9ria. J\u00e1 foi relatado em Comiss\u00e3o Especial nesta Casa. No Brasil, infelizmente, em todos os Poderes, existem supersal\u00e1rios, que acabam ultrapassando o teto constitucional. N\u00e3o podemos admitir que, em v\u00e1rios Estados e Munic\u00edpios, no Judici\u00e1rio, no Executivo e no Legislativo, existam sal\u00e1rios acima do teto. Recentemente, vimos aqui aumento salarial de generais que ganham sal\u00e1rio superior ao teto constitucional. Isso \u00e9 inconstitucional.\r\nO nosso trabalho n\u00e3o \u00e9 o de defender governo ou atacar governo, \u00e9 o de defender o nosso Pa\u00eds, em busca de uma reforma administrativa que possa enxugar os gastos e acabar com os abusos e de projetos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade.\r\nSabemos da responsabilidade que esta Casa tem com milh\u00f5es de pessoas, que j\u00e1 foram \u00e0s ruas pedir que aprovemos a nossa PEC da Segunda Inst\u00e2ncia e o fim do foro privilegiado. Esse \u00e9 um tema caro \u00e0 sociedade.\r\nA C\u00e2mara tem a responsabilidade de dar nesta legislatura as respostas que a popula\u00e7\u00e3o espera, para poder ter firmeza na condu\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds que n\u00f3s queremos, em que haja desenvolvimento com qualidade, com efetividade, sem impunidade, com direitos iguais para todos, e n\u00e3o \u00e9 isso que temos hoje na Justi\u00e7a brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" a esse requerimento. N\u00f3s n\u00e3o queremos adiar essa discuss\u00e3o por uma sess\u00e3o. Queremos votar essa medida provis\u00f3ria. O relat\u00f3rio que foi apresentado trata de um tema sens\u00edvel, que incide sobre o servi\u00e7o de banda larga de pequeno porte.\r\nPortanto, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"n\u00e3o\" ao destaque de prefer\u00eancia. Queremos votar o PLV, relatado pelo Deputado Paulo Magalh\u00e3es, debatendo alguns pontos por meio dos destaques, como por exemplo o ponto da educa\u00e7\u00e3o, para o qual h\u00e1 destaque de nossa autoria, e tamb\u00e9m o ponto sobre a quest\u00e3o cultural.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". Esse \u00e9 um destaque que n\u00f3s entendemos como relevante, porque mexe em uma \u00e1rea essencial, que \u00e9 a cultura, uma das principais afetadas durante a pandemia. N\u00f3s limitarmos o cinema nacional, as possibilidades de termos recursos na cultura, n\u00e3o \u00e9 adequado. \r\nQuero registar aqui o pedido tamb\u00e9m do nosso Deputado Marcelo Calero, que \u00e9 muito sens\u00edvel a essa \u00e1rea, tem uma grande atua\u00e7\u00e3o e que de alguma maneira tem contribu\u00eddo para que isso n\u00e3o ocorra.\r\nPor isso, n\u00f3s fazemos um apelo para que o Plen\u00e1rio possa compreender o momento que vive o setor cultural e que, apesar dos avan\u00e7os que enxergamos no relat\u00f3rio final, possa tirar a cultura deste momento duro que ela vive, porque ela ser\u00e1 brutalmente afetada com esse dispositivo.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, agrade\u00e7o a gentileza de conceder tempo para que possamos defender o nosso destaque, que \u00e9 extremamente relevante e para o qual eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. \r\nApesar de termos conversado com o Relator, Deputado Paulo Magalh\u00e3es - e ele foi sens\u00edvel, tentou buscar alternativas, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel, at\u00e9 porque j\u00e1 votamos o texto-base -, pedimos a sensibilidade do Plen\u00e1rio para entender que n\u00f3s estamos falando de um tema extremamente importante para o nosso Pa\u00eds, para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es: a educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos debatendo o que foi proposto no relat\u00f3rio final, que reduz os recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de 18% dos recursos totais do FUST para 18% dos recursos da modalidade de apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel. Ou seja, n\u00f3s teremos uma queda significativa dos recursos que v\u00e3o ser encaminhados para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nE \u00e9 importante fazer alguns relatos. O acesso \u00e0 Internet foi a maior dificuldade dos alunos da rede p\u00fablica em 2020, no processo de pandemia. Estudo com quase 70% das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds aponta que material impresso e orienta\u00e7\u00f5es via WhatsApp foram os recursos mais utilizados durante o ensino remoto. Mesmo depois da pandemia, o ensino h\u00edbrido e o uso intensivo da Internet em escolas permanecer\u00e3o - eles vieram para ficar. Em 2020, alunos e professores tiveram que substituir a sala de aula pela pr\u00f3pria casa e trocaram a lousa por telas de computador ou de celular. \r\nAcontece que, em um Pa\u00eds t\u00e3o desigual, essa troca contribuiu para aprofundar ainda mais as dificuldades de alunos e professores, principalmente os da rede p\u00fablica de ensino. A infraestrutura escolar e o acesso \u00e0 Internet s\u00e3o dois dos maiores problemas enfrentados. Precisamos urgentemente de mais investimentos na universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es nas escolas p\u00fablicas brasileiras.\r\nPor isso, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, esse destaque \u00e9 fundamental. N\u00f3s estamos reduzindo os recursos do FUST destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em um momento em que os mais pobres n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 infraestrutura de tecnologia nem sequer de cabeamento de wi-fi, e as aulas, praticamente desde o in\u00edcio do ano de 2020, t\u00eam sido dadas por teleconfer\u00eancia. Ou seja, nossos alunos mais pobres est\u00e3o ficando cada vez mais distantes da realidade daqueles que mais t\u00eam. E quando n\u00f3s retiramos recursos da \u00e1rea educacional, n\u00f3s comprometemos o nosso futuro e a possibilidade de fazer com que esse futuro tenha forma\u00e7\u00e3o de qualidade e, principalmente, de diminuir as desigualdades que existem no nosso Pa\u00eds. \r\nEsse destaque \u00e9 fundamental. Eu pe\u00e7o a sensibilidade de todos, porque n\u00f3s estamos votando de maneira remota. No bloco da Maioria, o PSL est\u00e1 encaminhando por todos os partidos. Muitos desses partidos, se soubessem desses destaques, estariam votando conosco. E n\u00f3s queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, de todo o bloco da Maioria para a import\u00e2ncia de n\u00e3o permitir a mudan\u00e7a da destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o, de modo a passar dos atuais 18% do total de investimentos do fundo para 18% dos recursos destinados apenas \u00e0 modalidade de apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel. \r\nPe\u00e7o o apoio de todos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O,  PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do apoio dos governistas ao requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quem vai orientar \u00e9 a Deputada Carmen Zanotto. Eu s\u00f3 quero fazer um registro, antes de come\u00e7arem as orienta\u00e7\u00f5es.\r\nComo autor do destaque, quero dizer que n\u00f3s at\u00e9 compreendemos que o acordo proposto pelo Governo \u00e9 um gesto de sua parte, mas seria mais importante ele apoiar o destaque e, se n\u00e3o vencermos na sua vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos esse compromisso do Governo - at\u00e9 porque a proposta dele n\u00e3o tem o mesmo conte\u00fado do nosso destaque: \u00e9 um aumento de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o chega aos mesmos patamares do nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O,  PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o, mais uma vez, por nos conceder este espa\u00e7o, para que possamos falar, neste momento, do tema que est\u00e1 sendo debatido.\r\nVejo ali no painel, com muita alegria, que v\u00e1rios partidos mudaram o posicionamento, entendendo a necessidade de n\u00e3o tirarmos recursos que ser\u00e3o muito \u00fateis n\u00e3o apenas na educa\u00e7\u00e3o do presente, mas tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o do futuro. \r\nVimos que, desde o ano passado, v\u00e1rias crian\u00e7as das periferias do nosso Pa\u00eds tiveram preju\u00edzo de 1 ano na educa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 tecnologia, Internet ou rede. Se este tema for aprovado como est\u00e1 no relat\u00f3rio, tiraremos a oportunidade de investimentos em algo que ficar\u00e1 fixado para os investimentos nas periferias tamb\u00e9m. \r\nAs escolas que hoje n\u00e3o possuem rede trazem um grande preju\u00edzo a essas crian\u00e7as, que n\u00f3s s\u00f3 sentiremos daqui a 10 ou 15 anos, quando essa gera\u00e7\u00e3o se tornar adulta. E \u00e9 necess\u00e1rio que esse investimento esteja contido neste relat\u00f3rio. N\u00e3o adianta n\u00f3s pensarmos que o Senado vai consertar esse ponto. Se podemos fazer isso aqui, vamos faz\u00ea-lo. \r\nEu quero pedir aten\u00e7\u00e3o a todos os Deputados que est\u00e3o nos acompanhando, especialmente os dos partidos que j\u00e1 se posicionaram a favor do nosso destaque, que possam ficar atentos a esta orienta\u00e7\u00e3o. \r\nSe n\u00f3s estiv\u00e9ssemos com o plen\u00e1rio cheio, eu tenho certeza de que este destaque j\u00e1 teria vingado favoravelmente, mas n\u00f3s estamos em um plen\u00e1rio h\u00edbrido. E \u00e9 necess\u00e1rio que todos estejam atentos para que n\u00f3s n\u00e3o percamos esta oportunidade de n\u00e3o retirar esses recurso da educa\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o se trata apenas da educa\u00e7\u00e3o do dia a dia, trata-se da educa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 o futuro das nossas crian\u00e7as. \r\n\u00c9 imposs\u00edvel n\u00f3s compararmos um aluno de classe m\u00e9dia, um aluno que tem acesso \u00e0 rede, que tem acesso \u00e0 tecnologia, com um aluno da periferia. Como n\u00f3s vamos formar o cidad\u00e3o no futuro, se a nova educa\u00e7\u00e3o prev\u00ea a tecnologia que estar\u00e1 inserida daqui por diante, independente da pandemia?\r\nN\u00f3s mudamos o nosso jeito de viver e mudaremos para sempre com os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. Tirar da crian\u00e7a mais pobre a chance de ter o acesso \u00e0 tecnologia, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s aqui estamos retirando recursos - \u00e9 um crime. \u00c9 um crime que n\u00f3s estamos cometendo contra o nosso Pa\u00eds, contra as nossas crian\u00e7as. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s tenhamos essa responsabilidade. \r\nMais uma vez, pe\u00e7o a todos os Deputados que estejam atentos a este destaque, que vejam as orienta\u00e7\u00f5es dos partidos que j\u00e1 mudaram. Aos partidos que ainda n\u00e3o mudaram, pe\u00e7o que os Deputados tenham a consci\u00eancia de votar pelo futuro das nossas gera\u00e7\u00f5es e das crian\u00e7as, com educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". \u00c9 importante criar o m\u00eas Maio Laranja, dedicado ao enfrentamento da viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes, algo que precisa ser combatido no nosso Pa\u00eds. Dedicar um m\u00eas a essa campanha, que vai trazer, certamente, al\u00edvio a muitas crian\u00e7as e adolescentes, faz parte dos princ\u00edpios que n\u00f3s defendemos.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que esta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria extremamente importante e que \u00e9 necess\u00e1rio vot\u00e1-la. Ela \u00e9 necess\u00e1ria porque n\u00f3s estamos falando de uma prorroga\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 benef\u00edcios tanto ao consumidor quanto \u00e0s empresas, que t\u00eam milhares de funcion\u00e1rios que cruzam o Pa\u00eds.\r\n\u00c9 fundamental n\u00f3s votarmos rapidamente esta mat\u00e9ria para que a prorroga\u00e7\u00e3o seja estabelecida na remarca\u00e7\u00e3o de passagens, na possibilidade de cancelamentos e de readequa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s s\u00f3 conseguiremos isso se esta medida for aprovada.\r\nEnt\u00e3o, obviamente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pelo acatamento da quest\u00e3o de ordem do Deputado Pompeo de Mattos, no tocante \u00e0 retirada do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero registrar a import\u00e2ncia da quest\u00e3o de ordem sugerida pelo PDT e a aceita\u00e7\u00e3o da Mesa em um tema que era totalmente estranho. N\u00f3s inclusive defendemos que \u00e9 necess\u00e1rio haver parceria p\u00fablico-privada, mas n\u00e3o da maneira como foi colocada no texto, exclusivamente a um Estado, em uma mat\u00e9ria que n\u00e3o \u00e9 pertinente. Isso \u00e9 algo que requer uma maior matura\u00e7\u00e3o, at\u00e9 para poder contemplar todo o nosso Pa\u00eds e n\u00e3o apenas um Estado.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo V.Exa. pela atitude de retirar, mas tamb\u00e9m quero posicionar que o art. 3\u00ba, na nossa opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 adequado. N\u00f3s votaremos contra o art. 3\u00ba, mas tamb\u00e9m acho que ele \u00e9 pertinente ao tema. Temos que debater e votar essa mat\u00e9ria no Plen\u00e1rio, para podermos derrubar esse destaque.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFERENCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s queremos votar a medida provis\u00f3ria na sua ess\u00eancia, com o texto original. Acho que \u00e9 o objeto que estamos debatendo: a necessidade que temos de fazer com que a rela\u00e7\u00e3o consumidor-empresa a\u00e9rea seja melhor estabelecida neste momento de pandemia. E entendemos que os demais temas que est\u00e3o sendo inseridos n\u00e3o fazem parte do escopo do que n\u00f3s acreditamos ser o ideal para o momento que vivemos.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\", pelo texto original da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITIC0), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que s\u00e3o razo\u00e1veis os 18 meses para a troca da passagem, a remarca\u00e7\u00e3o da passagem, e entendemos que esse destaque desvirtua o princ\u00edpio de tentar manter o equil\u00edbrio entre aquilo que o consumidor pretende - n\u00e3o h\u00e1 nada que fira o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor - e o que a empresa pretende na hora de se readequar \u00e0 remarca\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, vai acompanhar esse destaque. \u00c9 um destaque extremamente importante para o que n\u00f3s estamos votando, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 sentido aprovarmos essa generosa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0s concession\u00e1rias em mat\u00e9ria que trata exclusivamente do tema de adequa\u00e7\u00e3o, de cancelamento e de remarca\u00e7\u00e3o de passagens. \r\nPor isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao texto, acompanhando o destaque que foi proposto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que a proposta \u00e9 razo\u00e1vel. O debate n\u00e3o est\u00e1 sendo frut\u00edfero, e \u00e9 importante avan\u00e7armos nesse tema. Ele precisa ser debatido de maneira adequada.\r\nTodos os L\u00edderes est\u00e3o se posicionando pela obstru\u00e7\u00e3o, por entenderem que o melhor momento de discutir e de votar os destaques, junto com o m\u00e9rito, \u00e9 no dia de amanh\u00e3. Inclusive, h\u00e1 a proposta de n\u00e3o se fazer obstru\u00e7\u00e3o, para iniciarmos pelo m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania continua em obstru\u00e7\u00e3o e faz um apelo para que voltemos amanh\u00e3 para debater esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Sr. Presidente, este tema \u00e9 extremamente relevante. Parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do debate.\r\nCumprimento todos os Deputados e todas as Deputadas que nos acompanham, em especial o Autor do projeto, Deputado F\u00e1bio Mitidieri, e o Presidente da Comiss\u00e3o que trata do tema, Deputado Paulo Teixeira. \r\nQuero deixar claro o que n\u00f3s estamos debatendo aqui. N\u00e3o estamos falando, como est\u00e1 sendo propagado, da legaliza\u00e7\u00e3o da maconha recreativa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse \u00e9 um fato que precisa ficar marcado, para que as pessoas entendam que n\u00f3s estamos aqui num debate important\u00edssimo para a sociedade brasileira, que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o da Cannabis medicinal num pre\u00e7o acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 outra maneira de fazer isso, a n\u00e3o ser como n\u00f3s estamos fazendo, ou seja, debatendo este projeto de lei. N\u00e3o h\u00e1 outra maneira de n\u00f3s baratearmos o acesso da popula\u00e7\u00e3o que precisa desse medicamento. As crian\u00e7as epil\u00e9ticas, as pessoas com c\u00e2ncer que est\u00e3o em tratamento com quimioterapia, as pessoas que t\u00eam autismo e que dependem desse tipo de medicamento, hoje, infelizmente, pagam um pre\u00e7o absurdo, porque n\u00f3s estamos restringindo a possibilidade de produ\u00e7\u00e3o de maneira adequada e barata em nosso Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 o tema. Esse \u00e9 o debate. N\u00e3o h\u00e1 outro debate al\u00e9m disso. N\u00e3o h\u00e1 debate que possa caracterizar a regulamenta\u00e7\u00e3o de uso recreativo, como est\u00e3o tentando colocar as pessoas que s\u00e3o contra o projeto.\r\nVamos trazer os dados atuais. Hoje, n\u00f3s temos um custo do produto de, no m\u00ednimo, 3 mil reais por fam\u00edlia. Esse \u00e9 o dado. Com o projeto de lei aprovado, sancionado e regulamentado, o custo pode chegar a ser dez vezes mais barato do que \u00e9 hoje.\r\nH\u00e1 aqueles que defendem que o modelo que est\u00e1 sendo implementado hoje seja custeado pelo SUS. \u00c9 uma irresponsabilidade com o dinheiro p\u00fablico, porque o SUS custearia um produto dez vezes mais caro, pois apenas pouqu\u00edssimos laborat\u00f3rios t\u00eam acesso a esse medicamento, com a regulamenta\u00e7\u00e3o que existe em nosso Pa\u00eds. H\u00e1 um ou dois laborat\u00f3rios beneficiados com essa legisla\u00e7\u00e3o atual. N\u00f3s n\u00e3o temos produ\u00e7\u00e3o em larga escala. N\u00f3s n\u00e3o conseguiremos fazer com que toda a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso ao medicamento.\r\nConfundir esse tema, que \u00e9 sens\u00edvel a milhares de fam\u00edlias, com a legaliza\u00e7\u00e3o do uso recreativo da maconha \u00e9 um verdadeiro absurdo, \u00e9 at\u00e9 um crime, pois distorce a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos ter responsabilidade e fazer com que esta Casa atenda os anseios da popula\u00e7\u00e3o. Toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer ter acesso a esse medicamento. Se n\u00f3s o custearmos pelo SUS, certamente outro tratamento deixar\u00e1 de ser custeado e ser\u00e3o beneficiados um ou dois laborat\u00f3rios em nosso Pa\u00eds.\r\nCom a possibilidade de produ\u00e7\u00e3o, n\u00f3s conseguiremos ter um controle. \u00c9 mentira que n\u00e3o haver\u00e1 controle. \u00c9 mentira que a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 controlada. Ela \u00e9 indoor. A produ\u00e7\u00e3o que gera a subst\u00e2ncia psicoativa \u00e9 indoor, \u00e9 controlada.\r\nH\u00e1 aqueles que falam que haver\u00e1 propaga\u00e7\u00e3o. E como \u00e9 hoje no Brasil? Qual fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos? Como \u00e9 o mercado negro da maconha em nosso Pa\u00eds? Essa, sim, mata milhares de pessoas e d\u00e1 poder aos traficantes. \r\nEsse controle precisa existir. Esse controle n\u00e3o existe hoje. Esse controle n\u00e3o existe nas nossas fronteiras. N\u00e3o \u00e9 por conta da legisla\u00e7\u00e3o que a produ\u00e7\u00e3o irregular de maconha para uso recreativo vai avan\u00e7ar no Brasil.\r\nN\u00f3s vamos avan\u00e7ar controlando, e essa legisla\u00e7\u00e3o d\u00e1 o controle absoluto. \r\nInclusive, o Relator, Deputado Luciano Ducci, j\u00e1 se mostrou aberto a discutir temas que possam gerar qualquer contrassenso. A produ\u00e7\u00e3o em larga escala s\u00f3 ocorrer\u00e1 em planta que n\u00e3o gera psicoativo. Mas, de qualquer maneira, o Relator est\u00e1 aberto a receber sugest\u00f5es, porque o nosso objetivo \u00e9 baratear esse medicamento para as fam\u00edlias que precisam dele no Brasil. Hoje ele \u00e9 caro e est\u00e1 dispon\u00edvel s\u00f3 para quem \u00e9 rico. S\u00f3 um ou dois laborat\u00f3rios no Brasil ganham dinheiro com isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nQuando votamos essa mat\u00e9ria na C\u00e2mara dos Deputados, apresentamos um destaque, que quase se tornou vitorioso, exatamente sobre esse ponto do FUST para a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que a educa\u00e7\u00e3o tenha recursos, porque n\u00f3s estamos falando n\u00e3o apenas do hoje, mas estamos falando do futuro, da inclus\u00e3o digital na educa\u00e7\u00e3o, que, infelizmente, n\u00e3o ocorre em todo o Pa\u00eds.\r\nGrande parte da popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Pa\u00eds n\u00e3o tem acesso ao ensino digital. (Falha na transmiss\u00e3o) do FUST exatamente sobre esse tema \u00e9 algo muito grave. N\u00f3s tentamos aprovar isso na C\u00e2mara com o nosso destaque. Faltaram poucos votos. Mas agora, com a vota\u00e7\u00e3o do Senado, isso foi corrigido. (Falha na transmiss\u00e3o) chegando a todas as pessoas (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO) VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vai orientar o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que este \u00e9 um projeto que precisa de uma maior avalia\u00e7\u00e3o. \u00c9 um tema muito complexo, que mexe com a possibilidade da utiliza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es para o transporte de pessoas, e n\u00f3s precisamos, de fato, de uma liberdade, uma amplitude que permita que todos consigam concorrer de maneira adequada.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\". Esta \u00e9 uma medida importante, que planeja montar barreiras sanit\u00e1rias em \u00e1rea ind\u00edgenas, com o objetivo de evitar o cont\u00e1gio e a dissemina\u00e7\u00e3o da COVID na popula\u00e7\u00e3o local. Esta medida chega at\u00e9 atrasada, mas ela \u00e9 importante, \u00e9 um primeiro passo. O objetivo das barreiras sanit\u00e1rias \u00e9 de controlar o tr\u00e2nsito de pessoas e de mercadorias que se dirijam \u00e0s \u00e1reas ind\u00edgenas. Consequentemente, n\u00f3s entendemos que precisa de passos maiores. Por isso, a elabora\u00e7\u00e3o de um PL com medidas estruturantes ser\u00e1 fundamental. Mas, neste momento, n\u00f3s precisamos de fato fazer com que esta medida provis\u00f3ria seja aprovada.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\", entendendo que \u00e9 necess\u00e1rio, de fato, um projeto estruturante que envolva a comunidade ind\u00edgena. Mas vamos apoiar a medida provis\u00f3ria, orientando o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 52, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEntendemos que, apesar de a MP n\u00e3o tratar das comunidades quilombolas, \u00e9 importante que sejam criadas barreiras sanit\u00e1rias para o atendimento dessa popula\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m vem sofrendo muito com a pandemia da COVID-19. A inclus\u00e3o de barreiras sanit\u00e1rias nessas \u00e1reas possibilitar\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o dos casos de contamina\u00e7\u00e3o. \r\nA pr\u00f3pria Funda\u00e7\u00e3o Palmares, no seu relat\u00f3rio de 2019, contabilizou a exist\u00eancia de mais de 3 mil quilombolas no Pa\u00eds. Tal quantidade, por si, justifica a necessidade de inclus\u00e3o das barreiras sanit\u00e1rias nesses locais, porque n\u00f3s estamos atendendo as comunidades ind\u00edgenas e estamos deixando de atender as comunidades quilombolas. \r\nPor isso, esse destaque \u00e9 merit\u00f3rio e merece o nosso apoiamento, entendendo que as mesmas condi\u00e7\u00f5es para popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena t\u00eam que ser fornecidas tamb\u00e9m \u00e0 comunidade quilombola. \r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 20/2021, VETO TOTAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, LEI DO PREG\u00c3O, CONTRATO ADMINISTRATIVO, APRECIA\u00c7\u00c3O, ACORDO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 20, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 639 de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021. Import\u00e2ncia da celebra\u00e7\u00e3o de acordo para aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Senado n\u00ba 559 de 2013 (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal  como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, de 2020), acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero registrar que, em di\u00e1logo com o Senador Eduardo Gomes, n\u00f3s tratamos da quest\u00e3o do veto do Imposto de Renda, da prorroga\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, do projeto de lei do Deputado Rubens Bueno, que foi aprovado unanimemente aqui, nesta Casa e no Senado. N\u00f3s trabalharemos para que este veto possa voltar rapidamente e seja derrubado, at\u00e9 porque existe uma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da primeira restitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que, pelo texto aprovado, n\u00e3o se mexeria em nenhum dispositivo de prorroga\u00e7\u00e3o das restitui\u00e7\u00f5es.\r\nQuero tamb\u00e9m parabeniz\u00e1-los pelo acordo que foi celebrado pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es, dando oportunidade a termos a ampla publicidade nos jornais do interior do Pa\u00eds, que certamente s\u00e3o o \u00fanico meio de se gerar transpar\u00eancia, em muitas comunidades no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 7/2021, VETO 8/2021, VETO 11/2021, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 12/2021, VETO PARCIAL, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO NAS CADEIAS PRODUTIVAS AGROINDUSTRIAIS (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nVETO 20/2021, VETO TOTAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 7, 8, 11 e 16, de 2021, com acordo para manuten\u00e7\u00e3o. Regozijo com a celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a a vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO. Expectativa quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do Governo na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 20, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 639 de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\" e parabeniza o acordo que foi celebrado, especialmente em temas fundamentais, como o pagamento ambiental, o FIAGRO e tamb\u00e9m os editais de publica\u00e7\u00e3o das leis de licita\u00e7\u00e3o nos jornais do interior, nos jornais de todo o Pa\u00eds, que \u00e9 uma maneira de dar maior publicidade.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" e registra novamente que estamos na expectativa de receber a orienta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo em rela\u00e7\u00e3o ao tema do veto do projeto de lei que prorroga o Imposto de Renda do Deputado Rubens Bueno. Parabenizamos a costura desse amplo acordo que beneficia o Pa\u00eds.\r\nEsse era o nosso registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMARCELO RAMOS, PRIMEIRO VICE-PRESIDENTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos pelo empenho na realiza\u00e7\u00e3o de amplo acordo em benef\u00edcio do Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 559, de 2013, do Senado Federal, (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, de 2020), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0  prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parab\u00e9ns pela Presid\u00eancia! Aproveito a oportunidade para saudar o Deputado Marcelo Ramos, que conduziu hoje o Congresso Nacional nesse amplo acordo que foi feito, beneficiando o nosso Pa\u00eds.\r\nEu registro o nosso voto \"n\u00e3o\". A derrubada desses vetos \u00e9 extremamente importante. Quero ressaltar um dos itens que defendemos, apoiamos e que agora o Congresso Nacional consolida, j\u00e1 que houve a derrubada no Senado. Trata-se do item da Lei de Licita\u00e7\u00f5es relativo a ampla publicidade especialmente nos jornais que t\u00eam tiragem importante. Isso favorece a transpar\u00eancia, faz com que os atos de governo sejam transparentes, sejam publicitados de maneira adequada.\r\nEu o parabenizo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, Sr. Presidente.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero destacar aqui um pleito que foi bastante reivindicado pela ind\u00fastria qu\u00edmica, que \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o do cancelamento do REIQ, um importante incentivo para que essa ind\u00fastria forte, respons\u00e1vel por uma cadeia produtiva significativa, tenha, de fato, condi\u00e7\u00f5es de manter seus investimentos, especialmente neste momento em que n\u00f3s precisamos preparar a nossa ind\u00fastria para a globaliza\u00e7\u00e3o que ocorrer\u00e1, uma globaliza\u00e7\u00e3o que desafia inclusive os pre\u00e7os que s\u00e3o colocados na mat\u00e9ria-prima. Nisso, infelizmente, o Brasil ainda n\u00e3o est\u00e1 preparado para competir. \r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Relator por colocar no relat\u00f3rio o aumento das al\u00edquotas dos bancos. Isso, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um importante incentivo tribut\u00e1rio e nos dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ter uma justi\u00e7a social um pouco maior no Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania, com o relat\u00f3rio que foi apresentado pelo Deputado Moses Rodrigues, se coloca contr\u00e1rio ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero tamb\u00e9m registrar que todo o nosso acordo, nosso entendimento de avan\u00e7armos na pauta, de votarmos contra a retirada de pauta e contra o adiamento de vota\u00e7\u00e3o se deveu ao conhecimento que t\u00ednhamos de que o relat\u00f3rio apresentado prorrogava a utiliza\u00e7\u00e3o do REIQ, que \u00e9 um importante instituto neste momento, em que o Brasil ainda precisa se preparar para o processo de competitividade global.\r\nN\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para a ind\u00fastria nacional competir globalmente com mat\u00e9ria-prima cara, com processo de log\u00edstica extremamente caro. A redu\u00e7\u00e3o gradual do REIQ sairia exatamente desse processo de barateamento da log\u00edstica e da mat\u00e9ria-prima, inclusive junto com as legisla\u00e7\u00f5es que votamos recentemente.\r\nCom este novo quadro, at\u00e9 para poder tomar p\u00e9 do que ocorreu, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apoio ao acordo celebrado para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, quer primeiro parabenizar a atitude do Relator, o Deputado Moses Rodrigues, e a de V.Exa., que est\u00e1 conduzindo este processo. Tamb\u00e9m aproveitamos para cumprimentar o L\u00edder do partido do Relator, do MDB, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.\r\nEu defendo a ind\u00fastria qu\u00edmica, presidi a Frente Parlamentar Mista pela Competitividade da Cadeia Produtiva do Setor Qu\u00edmico, Petroqu\u00edmico e de Pl\u00e1stico durante anos. \u00c9 fundamental termos o REIQ nessa sa\u00edda gradual, para poder dar oportunidade, neste per\u00edodo, de n\u00f3s termos mat\u00e9ria-prima mais barata, termos log\u00edstica eficiente e condi\u00e7\u00f5es de competitividade.\r\n(Falha na transmiss\u00e3o) j\u00e1 tinham a maioria, j\u00e1 conseguiriam aprovar. Ent\u00e3o, \u00e9 importante registrar essa sensibilidade que houve, o apelo que houve de v\u00e1rias Lideran\u00e7as, de diversos partidos, de diversos Estados, para poder beneficiar, neste momento, a ind\u00fastria qu\u00edmica, que \u00e9 respons\u00e1vel por uma cadeia produtiva excepcional e importante para o Pa\u00eds, gerando emprego, desenvolvimento e n\u00e3o perdendo capacidade de competitividade, porque, sen\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o fica enviesada e cara no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, quero destacar a evolu\u00e7\u00e3o desse acordo e parabenizar o Relator, que teve a atitude de conseguir adequar aquilo que foi o texto original do Governo.\r\nPor isso, o Cidadania vai votar \"sim\" a este relat\u00f3rio. E parabenizo (falha na transmiss\u00e3o) pelo acordo feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania \u00e9 contra o destaque de prefer\u00eancia e a favor do texto do Relator. \r\nQuando conversamos com o Relator entendemos a import\u00e2ncia do que foi inserido no texto, o que far\u00e1 que seja potencializada a nossa economia e a exporta\u00e7\u00e3o. Por isso o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque de prefer\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"sim\" por considerar que as mudan\u00e7as realizadas pelo Relator foram importantes e trar\u00e3o um aspecto fundamental para gerar renda, oportunidades.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3430/2019, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". N\u00f3s entendemos que o texto era positivo e ficou ainda melhor, ap\u00f3s ser complementado pelo Relator, o Deputado Igor Timo. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que \u00e9 um avan\u00e7o no combate \u00e0s prolifera\u00e7\u00f5es que existem contra o meio ambiente. Com isso, asseguramos o crescimento ordenado.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEB\u00caNTURE INCENTIVADA, INFRAESTRUTURA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, referente aos deb\u00eantures de infraestrutura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania orienta \"sim\". O projeto \u00e9 merit\u00f3rio. O partido parabeniza o autor do projeto e o Relator.\r\nQuero aproveitar este momento para dizer que n\u00f3s do Cidadania trabalhamos para incluir na pauta de hoje o requerimento de urg\u00eancia - a pedido inclusive do Deputado Arnaldo Jardim, que trabalhou incansavelmente a respeito desse tema - referente aos deb\u00eantures de infraestrutura. Ser\u00e3o fundamentais para promovermos desenvolvimento econ\u00f4mico e potencializarmos a nossa infraestrutura de maneira adequada. Eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que isso ser\u00e1 muito proveitoso para o nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos aguardando a vota\u00e7\u00e3o desse requerimento de urg\u00eancia, para depois entrarmos na mat\u00e9ria, que certamente trar\u00e1 o desenvolvimento econ\u00f4mico de que o Brasil precisa, especialmente no per\u00edodo pelo qual passamos, de pandemia, de falta de circula\u00e7\u00e3o de dinheiro.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI HENRI BOREL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, gostaria de utilizar o tempo para parabenizar os respons\u00e1veis por esta medida extremamente merit\u00f3ria.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados vai debater um tema que sensibilizou toda a nossa sociedade: a morte de uma crian\u00e7a pelas m\u00e3os da m\u00e3e. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 um caso \u00fanico. V\u00e1rios casos assim ocorrem em nosso Pa\u00eds. A C\u00e2mara precisa debater e debru\u00e7ar-se sobre esse tema, para estabelecer medidas protetivas e enfrentar esse problema cr\u00f4nico. Deixa qualquer ser humano indignado ver aqueles que deveriam proteger a crian\u00e7a e prepar\u00e1-la para o mundo serem os seus assassinos, de maneira brutal, inclusive trazendo todo esse choque \u00e0 nossa sociedade.\r\nPor isso, eu parabenizo a atitude de debatermos esse tema e votarmos a urg\u00eancia. Mais do que isso, n\u00f3s precisamos rever inclusive, como fizemos quanto ao feminic\u00eddio, penas mais duras...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, VOTO IMPRESSO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), REFORMA POL\u00cdTICA, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, FEDERA\u00c7\u00c3O DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS, URNA ELETR\u00d4NICA, VOTO ELETR\u00d4NICO, FRAUDE, TRANSPAR\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do combate \u00e0s chamadas fake news no processo eleitoral. Posicionamento do orador sobre a reforma pol\u00edtica. Consulta sobre a vis\u00e3o de Federa\u00e7\u00e3o do Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Seguran\u00e7a do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, e Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Barroso, \u00e9 satisfa\u00e7\u00e3o em estar aqui falando de temas t\u00e3o importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, quero retratar o que penso sobre as fake news.\r\nA verdade \u00e9 que temos as fake news, que s\u00e3o espalhadas de maneira direcionada e massificada para criar inverdades. Essas precisam ser combatidas. Precisamos separar as fake news idealizadas e chefiadas daquelas que partem de cidad\u00e3os de boa-f\u00e9 que acabam repassando uma informa\u00e7\u00e3o em que acreditam. Essa separa\u00e7\u00e3o certamente far\u00e1 com que punamos aqueles que geram a desinforma\u00e7\u00e3o em massa.\r\nOutro tema importante \u00e9 o da reforma pol\u00edtica, sobre o qual queremos apresentar nosso posicionamento.\r\nO mais importante \u00e9 termos menos candidatos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos tendo prolifera\u00e7\u00e3o de candidatos, sendo que o candidato tem um valor apenas para ser candidato. Assim, perdermos a oportunidade de debater propostas e ideias. A proposta apresentada aqui, para termos a cada vaga uma candidatura por partido, ser\u00e1 suficiente para contemplar esse desejo.\r\nMinistro, ouvi sua explana\u00e7\u00e3o no in\u00edcio. Queria fazer uma pergunta sobre a sua vis\u00e3o de Federa\u00e7\u00e3o. Sei que chegou h\u00e1 pouco tempo a seu conhecimento, mas gostaria de ouvir a sua opini\u00e3o, porque eu acho que a Federa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma maneira de n\u00f3s fazermos com que partidos possam iniciar um processo de fus\u00e3o futura e conseguirmos um processo democr\u00e1tico mais enxuto, com um conjunto de ideias.\r\nPor fim, quero falar sobre o voto impresso.\r\nMinistro, quero lhe agradecer. Na semana passada, estivemos reunidos, e eu tive a oportunidade de ouvir as suas argumenta\u00e7\u00f5es. Considero significativamente os argumentos que foram trazidos a esta sess\u00e3o. Confesso que tinha d\u00favidas sobre a validade ou n\u00e3o do voto impresso, mas de uma coisa eu tenho convic\u00e7\u00e3o: o nosso sistema eleitoral \u00e9 seguro. Disputei elei\u00e7\u00e3o, j\u00e1 ganhei, j\u00e1 perdi; jamais questionei o resultado das urnas, porque n\u00e3o h\u00e1 nenhum ind\u00edcio de que exista alguma fraude no sistema eleitoral.\r\nMas, diante do argumento exposto - e temos que respeitar -, a minha sugest\u00e3o \u00e9 de que procuremos efici\u00eancia n\u00e3o apenas mais ampla, mas mais transparente para todos os partidos, no sentido de que n\u00e3o exista nenhum ind\u00edcio de fraude no sistema eletr\u00f4nico. O mais importante \u00e9 buscarmos a efici\u00eancia nessa transpar\u00eancia da divulga\u00e7\u00e3o dos dados. Repito: confio. Acho que o nosso sistema \u00e9 muito mais eficiente do que em qualquer lugar do mundo. Eu tive a oportunidade de ser convidado pela Embaixada americana e conheci alguns Estados que n\u00e3o chegam nem perto do sistema eficiente do Brasil, na vota\u00e7\u00e3o, na apura\u00e7\u00e3o e na totaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante darmos esse passo para n\u00e3o haver nenhuma d\u00favida sobre o nosso sistema democr\u00e1tico, \u00edntegro, atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o nas urnas eletr\u00f4nicas, que deram muita efici\u00eancia e reconhecimento ao Brasil perante o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". Queremos registrar a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 federa\u00e7\u00e3o de partidos.\r\n\u00c9 um importante passo aprovar esta urg\u00eancia, porque, no fundo, n\u00f3s queremos diminuir a representa\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, mas n\u00e3o acabar com a ess\u00eancia e a ideologia de alguns partidos importantes para o Brasil. A federa\u00e7\u00e3o dar\u00e1 a oportunidade de isso ocorrer.\r\nAl\u00e9m do mais, trata-se de uma oportunidade de n\u00f3s iniciarmos um debate que \u00e9 necess\u00e1rio, termos menos candidatos no Brasil, termos representa\u00e7\u00e3o efetiva no debate de propostas e ideias, que possa ser fomentada atrav\u00e9s de candidatos que, de fato, queiram representar a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o da maneira como \u00e9 hoje. Nosso atual sistema traz candidatos de todas as esp\u00e9cies, n\u00e3o necessariamente com a inten\u00e7\u00e3o de debater propostas e ideias.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um passo importante. Precisamos dar outros para podermos avan\u00e7ar em uma legisla\u00e7\u00e3o eleitoral eficiente para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta pauta preocupa muito o Cidadania. Conversamos, inclusive, com o Deputado Rubens Bueno, do Paran\u00e1. A pauta nos \u00e9 muito cara, e n\u00f3s temos que ter aten\u00e7\u00e3o, especialmente porque se est\u00e1 mexendo num parque consagrado, num parque extremamente importante para o Pa\u00eds.\r\nDefendendo a preserva\u00e7\u00e3o e que este projeto merece um amplo debate, para se analisar a viabilidade, a sustentabilidade, somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia de um projeto como este, que afeta a \u00e1rea ambiental.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"sim\" ao projeto, que \u00e9 merit\u00f3rio. \u00c9 extremamente importante termos mais potencial para podermos fazer com que a vacina\u00e7\u00e3o ocorra mais rapidamente e, principalmente, ter a condi\u00e7\u00e3o de retomar o desenvolvimento econ\u00f4mico no nosso Pa\u00eds.\r\nOutra quest\u00e3o importante que n\u00f3s precisamos abordar \u00e9 que todos os requisitos necess\u00e1rios precisam ser cumpridos. Ent\u00e3o, nenhuma ind\u00fastria vai produzir algo que n\u00e3o esteja dentro dos requisitos necess\u00e1rios da ANVISA.\r\nPor isso, eu acredito que esse \u00e9 um projeto que vai dar um novo momento e um f\u00f4lego, para que tenhamos a economia retomada no nosso Pa\u00eds.\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos votar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. Este \u00e9 um tema bastante importante, porque n\u00f3s estamos tratando de medidas que v\u00e3o estabelecer crit\u00e9rios absolutos para poder punir efetivamente aqueles que cometem dano ao er\u00e1rio p\u00fablico e n\u00e3o configurar, para aqueles que cometem danos que n\u00e3o s\u00e3o lesivos, a mesma tipifica\u00e7\u00e3o. Por isso \u00e9 importante termos nesse rol os requisitos.\r\nO Deputado Carlos Zarattini trabalhou incansavelmente h\u00e1 muitos anos, especialmente nessa \u00faltima semana em que debatemos com a bancada, falamos com os Deputados, apresentamos sugest\u00f5es para que de fato tenhamos uma legisla\u00e7\u00e3o que puna com rigor quem cometa crime, mas n\u00e3o puna aqueles que n\u00e3o cometem. Infelizmente no Brasil hoje temos para os que cometem dano ao er\u00e1rio, por dolo ou culpa, a mesma puni\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de n\u00f3s termos diferencia\u00e7\u00e3o para podermos ter um Brasil s\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, EVAIR VIEIRA DE MELO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Relator, o Deputado Evair Vieira de Melo, que tem trabalhado incansavelmente. Este \u00e9 um tema importante e merit\u00f3rio, porque socorre a Defesa Civil com recursos importantes para as pessoas que sofreram ocorr\u00eancias. Presta-se socorro, especialmente diante daquilo que ocorreu no in\u00edcio deste ano em v\u00e1rias localidades do nosso Pa\u00eds, as enchentes, que deixou muitas pessoas sem condi\u00e7\u00f5es. Por isso, \u00e9 fundamental n\u00f3s aprovarmos esse recurso, essa possibilidade de fazer esses investimentos para as pessoas que deles mais precisam, por conta de uma calamidade, de um processo muito dif\u00edcil, agregado inclusive a este momento que vivemos, de pandemia, em que todos os recursos s\u00e3o mais dif\u00edceis.\r\nPor isso, parabenizo o Relator e oriento o voto \"sim\", pelo Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO, PRODUTOS, INDICA\u00c7\u00c3O, DIFEREN\u00c7A, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania entende que n\u00e3o \u00e9 o momento adequado para n\u00f3s votarmos esta mat\u00e9ria. N\u00f3s entendemos que qualquer prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, qualquer receita dada pelo m\u00e9dico, n\u00e3o pode deixar de ter o embasamento do \u00f3rg\u00e3o regulador, que \u00e9 a ANVISA, que tem que ser respeitada. Ela provou, durante este processo da pandemia, que \u00e9 muito menos politizada do que tentam politiz\u00e1-la, e aprovou vacinas importantes para o Brasil. \r\nNeste momento, dar oportunidade ao m\u00e9dico de prescrever um medicamento sem nenhum crit\u00e9rio t\u00e9cnico estabelecido pelo \u00f3rg\u00e3o regulador tira dele a responsabilidade por algum erro m\u00e9dico. O pior \u00e9 que n\u00f3s estamos enfrentando um debate no Brasil sobre medica\u00e7\u00e3o sem prescri\u00e7\u00e3o, sem adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. \u00c9 fundamental n\u00e3o politizarmos mais este tema. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, orienta o voto \"sim\". Este \u00e9 um projeto extremamente importante. C\u00e2ncer \u00e9 a segunda doen\u00e7a que mais mata no Brasil. \u00c9 fundamental termos essas diretrizes, esses princ\u00edpios, para podermos prevenir, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que mais precisam de tratamento. Tenho certeza de que \u00e9 uma urg\u00eancia necess\u00e1ria, um projeto que precisa ser votado rapidamente, para n\u00f3s avan\u00e7armos no tratamento das pessoas que mais precisam, no tratamento de uma doen\u00e7a t\u00e3o dif\u00edcil, que j\u00e1 fez v\u00e1rias fam\u00edlias, infelizmente, sofrerem perdas.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O.\r\nELOGIO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, primeiro, quer deixar claro que a posi\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 sempre de combater a corrup\u00e7\u00e3o e a impunidade. E esse projeto, no seu aspecto principal, deixa clara a diferen\u00e7a entre combater, aumentando a pena de quem lesou de maneira dolosa o Er\u00e1rio, e n\u00e3o penalizar aquele que n\u00e3o lesou o Er\u00e1rio. Essa \u00e9 a tese principal. Os pormenores podem ser debatidos durante o m\u00e9rito. Mas n\u00f3s estamos aqui avan\u00e7ando no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, protegendo o gestor honesto de ser comparado ao desonesto.\r\nE h\u00e1 outra quest\u00e3o, Presidente. Quero parabeniz\u00e1-lo por pautar o supersal\u00e1rio, para combater esse abuso que existe no nosso Pa\u00eds de termos de sal\u00e1rios que est\u00e3o acima do teto constitucional e que s\u00e3o pagos como penduricalhos. N\u00e3o se pode mais tolerar isso no nosso Pa\u00eds, especialmente neste momento em que n\u00f3s precisamos conter a crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DEBATE, VOTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), \r\nPL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Improbidade Administrativa. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, Deputados, Deputadas, \u00e9 importante n\u00f3s debatermos essa legisla\u00e7\u00e3o que estamos votando, porque \u00e9 uma lei que merece moderniza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos continuar com uma lei que foi criada e foi \u00fatil ao Brasil durante determinado tempo, mas infelizmente, com o passar do tempo, nivelou bons administradores e gestores que t\u00eam m\u00e1-f\u00e9 na sua gest\u00e3o.\r\nQuando n\u00f3s aumentamos a pena de gestores que causaram dano ao Er\u00e1rio, que tiveram enriquecimento il\u00edcito, que fizeram com dolo a a\u00e7\u00e3o, n\u00f3s beneficiamos os honestos. N\u00f3s estamos colocando em sacolas separadas aqueles que agem desonestamente, que cometem corrup\u00e7\u00e3o, que cometem abusos ao Er\u00e1rio p\u00fablico e aqueles que tentam fazer a melhor administra\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, naquilo que \u00e9 a sua responsabilidade como gestor. \r\nEsta Casa tem esse papel de fazer a diferencia\u00e7\u00e3o, e isso \u00e9 um combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Diferentemente do que est\u00e1 sendo dito, combater a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 punir severamente quem a comete, e n\u00e3o punir injustamente aqueles que n\u00e3o a cometem. \r\nOutra quest\u00e3o importante, Sr. Presidente: n\u00f3s temos aqui temas fundamentais como, por exemplo, acabar com os supersal\u00e1rios. O Deputado Rubens Bueno passou 1 ano e meio na Comiss\u00e3o Especial debatendo esse tema, que n\u00f3s precisamos definitivamente votar no Congresso Nacional, porque \u00e9 um absurdo ainda existirem pessoas que se utilizam do teto constitucional, ultrapassam esse teto por receberem penduricalhos, por receberem aux\u00edlios, que, infelizmente, fazem com que n\u00f3s tenhamos poucos recursos para a maioria dos servidores que trabalham adequadamente. E eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que votar o fim do supersal\u00e1rio \u00e9 um recado claro \u00e0 sociedade brasileira de que n\u00f3s estamos contendo abusos, contendo ilegalidades que ainda s\u00e3o cometidas, disfar\u00e7adas de outros fatores de pagamento. \r\nQuero tamb\u00e9m, Presidente, falar da import\u00e2ncia de esta Casa n\u00e3o ter medo de enfrentar o debate, e, mais que isso, n\u00f3s n\u00e3o vamos nos apequenar pelas vers\u00f5es que s\u00e3o criadas, porque grande parte da sociedade sabe muito bem que o bom gestor \u00e9 avaliado positivamente e, hoje, dificilmente, ele quer ingressar no poder p\u00fablico - dificilmente. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 prefeito, Deputado Lippi, mas tamb\u00e9m secret\u00e1rios, que s\u00e3o os melhores quadros para determinada fun\u00e7\u00e3o e que, no entanto, deixam de assumir Pastas. \u00c9 \u00f3bvio.\r\nO relat\u00f3rio \u00e9 grande e n\u00f3s precisamos focar determinados temas, mas o principal \u00e9 separar pol\u00edtico desonesto, pol\u00edtico corrupto, gestor corrupto e desonesto daqueles que fazem a gest\u00e3o p\u00fablica com boa-f\u00e9, querendo desenvolver a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CARLOS ZARATTINI, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ASSESSORAMENTO JUR\u00cdDICO, GESTOR, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, PARECER.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", mas antes tamb\u00e9m quer agradecer ao Relator, o Deputado Carlos Zarattini, por incluir no texto uma emenda importante que n\u00f3s fizemos que d\u00e1 responsabilidade \u00e0 assessoria jur\u00eddica, ao procurador que emite um parecer para a tomada de decis\u00e3o do gestor, e esse gestor \u00e9 responsabilizado numa a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa. N\u00f3s estamos dando tamb\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o para que ele seja respons\u00e1vel em ir, at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado dessa a\u00e7\u00e3o, na defesa do gestor. Isso \u00e9 fundamental. Tira a possibilidade de haver ass\u00e9dio do chefe do poder ao subordinado, porque ele tamb\u00e9m ter\u00e1 responsabilidade, e d\u00e1 maior peso aos pareceres que embasar\u00e3o as tomadas de decis\u00e3o dos gestores.\r\nPor isso, agrade\u00e7o ao Relator Zarattini e oriento o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, com muita tranquilidade, volta a insistir que a defesa da transpar\u00eancia e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade \u00e9 uma das nossas principais bandeiras. E n\u00f3s estamos muito seguros de que o texto que foi trabalhado pelo Deputado Zarattini, inclusive ouvindo todas as bancadas, coletando as sugest\u00f5es para aprimoramento, serve para poder dar um novo patamar de puni\u00e7\u00e3o aos gestores desonestos, aos gestores corruptos, \u00e0queles que utilizam a sua gest\u00e3o para trazer dano ao Er\u00e1rio e tamb\u00e9m, principalmente, n\u00e3o punir o gestor honesto, da mesma maneira como hoje \u00e9 punido como desonesto. Essa diferen\u00e7a \u00e9 fundamental. \u00c9 um novo momento no Brasil. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que n\u00f3s vamos avan\u00e7ar para ter bons gestores no nosso Pa\u00eds.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, at\u00e9 por coer\u00eancia com aquilo em que acredito e que defendo, que \u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado estar na segunda inst\u00e2ncia, do que trata a PEC para a qual foi instalada Comiss\u00e3o Especial, a que trata do in\u00edcio do cumprimento da san\u00e7\u00e3o, da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00f3s defendemos essa tese porque acreditamos que a segunda inst\u00e2ncia \u00e9 a \u00faltima que debate materialidade, m\u00e9rito, prova. No nosso entendimento, a terceira e a quarta inst\u00e2ncias servem apenas para ritos constitucionais e erros formais do processo, o que n\u00e3o impossibilita o in\u00edcio da san\u00e7\u00e3o proposta, quando condenado na segunda inst\u00e2ncia.\r\nPor coer\u00eancia, entendendo que \u00e9 necess\u00e1rio fazer, atrav\u00e9s da PEC 199, o tr\u00e2nsito em julgado no Brasil em segunda inst\u00e2ncia, mas j\u00e1 havendo entendimentos como o da Lei da Ficha Limpa, de que a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia j\u00e1 \u00e9 fator que impede o registro da candidatura, n\u00f3s defendemos que essa legisla\u00e7\u00e3o da improbidade legislativa tamb\u00e9m tenha validade com a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nPor isso o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque proposto pelo NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sra. Presidente, orienta o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s entendemos ser este um projeto extremamente importante. Ontem mesmo conversamos com a autora do requerimento de urg\u00eancia, a Deputada Soraya Santos, que falou da import\u00e2ncia do projeto.\r\nEntendemos que precisamos ter a urg\u00eancia. E temos esse compromisso, como foi dito, de que haver\u00e1 audi\u00eancias com os especialistas para podermos aprimorar o projeto, mas para o votarmos o mais breve poss\u00edvel. Isso \u00e9 o fundamental para as comunidades dos surdos e o que, certamente, dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de n\u00e3o terem seus direitos lesados. \r\n\u00c9 fundamental termos, de fato, essa pol\u00edtica que possa trazer benef\u00edcios, especialmente \u00e0s pessoas que mais necessitam. E a urg\u00eancia, na verdade, coloca o projeto como pronto para a Ordem do Dia. N\u00e3o significa que o votaremos imediatamente.\r\nCom o compromisso das audi\u00eancias com os especialistas, creio que aprimoraremos o projeto e entregaremos uma resposta eficiente da C\u00e2mara dos Deputados para esse segmento importante da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a comunidade surda.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, EXIG\u00caNCIA, EXAME CRIMINOL\u00d3GICO, PRESO CONDENADO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, REGIME ABERTO, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Regozijo com a anunciada vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, com vista \u00e0 exig\u00eancia de aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio de sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nEstamos aqui para falar, primeiro, da nossa satisfa\u00e7\u00e3o em ver que um tema t\u00e3o importante para o Brasil ser\u00e1 votado por esta Casa. J\u00e1 existe praticamente um consenso de que todos precisam rever a quest\u00e3o dos supersal\u00e1rios no Brasil, os extratetos, que s\u00e3o uma verdadeira vergonha e que economizariam 3 bilh\u00f5es de reais para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas hoje venho aqui para falar tamb\u00e9m de um tema que tem nos assustado e, inclusive, tem repercuss\u00e3o mundial: o man\u00edaco de Bras\u00edlia. Esse man\u00edaco, que se chama L\u00e1zaro, que recentemente matou quatro pessoas da mesma fam\u00edlia, estuprou, feriu mais quatro, colocou fogo numa casa, tem uma vida pregressa que n\u00f3s precisamos relatar aqui. Ele foi preso em 2007, por duplo homic\u00eddio, e fugiu. Foi preso em 2009, por roubo e estupro, progrediu para o semiaberto e fugiu. Depois, foi preso em 2018, por estupro, roubo e homic\u00eddio, e fugiu novamente.\r\nO que eu quero dizer? N\u00f3s precisamos rever - e a Casa tem essa obriga\u00e7\u00e3o - um tema fundamental na progress\u00e3o de pena: \u00e9 necess\u00e1rio incluir o exame criminol\u00f3gico como uma das condi\u00e7\u00f5es para se dar acesso \u00e0 progress\u00e3o de pena, porque milhares daqueles que se utilizam dessa progress\u00e3o, se n\u00e3o houver esse exame, n\u00e3o voltar\u00e3o a cumprir sua condena\u00e7\u00e3o e, mais do que isso, trar\u00e3o novamente o perigo, como esse a que n\u00f3s estamos assistindo at\u00f4nitos. Durante toda a semana, est\u00e1 havendo uma verdadeira ca\u00e7a a esse man\u00edaco que tem assustado as fam\u00edlias em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante, para que n\u00e3o tenhamos casos como esse se repetindo pelo Pa\u00eds, que, na progress\u00e3o de pena, um dos requisitos seja o exame criminol\u00f3gico, para comprovar a condi\u00e7\u00e3o, de fato, da pessoa de progredir de regime.\r\nOutra quest\u00e3o importante \u00e9 que n\u00f3s apresentamos um projeto nesse sentido. Apresentamos um PL que estabelece mais um requisito para a progress\u00e3o de pena, que \u00e9 a obrigatoriedade do exame criminol\u00f3gico. Estamos com um requerimento de urg\u00eancia para votarmos isso rapidamente, darmos uma resposta e n\u00e3o sermos passivos ao que est\u00e1 acontecendo, que tem preocupado toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que esse requerimento seja votado rapidamente. Pe\u00e7o, inclusive, a contribui\u00e7\u00e3o de todos para evoluir nesse texto, para que n\u00f3s tenhamos, de fato, uma legisla\u00e7\u00e3o em que, para ter benef\u00edcios, no aspecto criminal, para ter acesso \u00e0 progress\u00e3o de pena, seja necess\u00e1rio o exame criminol\u00f3gico, que seria um requisito importante para comprovar a condi\u00e7\u00e3o dessa pessoa de conviver novamente em sociedade durante essa progress\u00e3o.\r\nPe\u00e7o o apoio de todos. Hoje n\u00f3s falaremos no Col\u00e9gio de L\u00edderes sobre esse pedido de urg\u00eancia. Quero que a Casa se debruce sobre esse tema e d\u00ea uma resposta \u00e0 sociedade, que tem assistido, de maneira at\u00f4nita, a esse processo que ocorre em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", mas quer registrar que n\u00f3s somos a favor da capitaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o in\u00edcio do processo de privatiza\u00e7\u00e3o, importante para podermos gerar investimentos que n\u00e3o onerem a quest\u00e3o p\u00fablica. Por\u00e9m, tamb\u00e9m entendemos que o projeto que foi aprovado na C\u00e2mara \u00e9 melhor do que o projeto que foi modificado no Senado.\r\nNossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de ir contra a retirada de pauta. Por\u00e9m, j\u00e1 registramos que n\u00f3s devemos encaminhar o voto com o projeto que foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelo que entendi da fala do Relator, ele aceitou muitas emendas que foram apresentadas ao projeto, que foi modificado no Senado.\r\nCom esse entendimento, n\u00f3s que defendemos a proposta original da MP ou os avan\u00e7os promovidos pelo Relator n\u00e3o nos sentimos \u00e0 vontade de continuar votando esta mat\u00e9ria dessa maneira, aceitando as emendas e a mudan\u00e7a do texto que foi sugerida pelo Senado.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"sim\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, refor\u00e7a aquilo que j\u00e1 disse durante esta vota\u00e7\u00e3o. No texto da C\u00e2mara, n\u00f3s trabalhamos em conjunto, fizemos todo o di\u00e1logo com o Relator Elmar. O texto era importante, e n\u00f3s nos dedicamos \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o. Acreditamos que as mudan\u00e7as que ocorreram no Senado foram mudan\u00e7as que n\u00e3o trouxeram nenhuma melhoria ao texto, muito ao contr\u00e1rio. Deixaram o texto muito ruim. Ent\u00e3o, na nossa opini\u00e3o, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 votarmos \"n\u00e3o\" a estas emendas ao projeto que vieram do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 5, 8,16, 21, 24; dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 3; do inciso ii do caput e dos \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 12, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, at\u00e9 por coer\u00eancia com o que n\u00f3s votamos agora... N\u00f3s fomos contra as emendas acatadas pelo Relator que vieram do Senado. Neste momento, n\u00f3s tamb\u00e9m somos contra as emendas que foram rejeitadas. Por isso, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\". N\u00e3o faz sentido fazermos obstru\u00e7\u00e3o sendo contr\u00e1rios \u00e0s emendas que n\u00e3o foram aceitas pelo Relator. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta \"sim\", Presidente.\r\n Acho que h\u00e1 praticamente unanimidade em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, porque, de fato, nos d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de termos uma alternativa, instrumentos que gerar\u00e3o menor custo ao Tesouro. \u00c9 \u00f3bvio que s\u00e3o necess\u00e1rios outros instrumentos, para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, para desenvolvimento, mas estamos aprovando algo importante por meio deste projeto.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, EXAME CRIMINOL\u00d3GICO, PRESO CONDENADO, OBRIGATORIEDADE, L\u00c1ZARO BARBOSA, CRIMINOSO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este requerimento de urg\u00eancia \u00e9 relacionado a um projeto de lei nosso que fala exatamente de um tema que n\u00f3s estamos vivenciando: o famoso caso L\u00e1zaro, que tem assustado toda a popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, de Goi\u00e1s e do Entorno, por conta de uma quest\u00e3o que precisa estar explicitada na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPara a sa\u00edda tempor\u00e1ria e para a progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena, existe a possibilidade - \u00e9 opcional - de o juiz conceder o exame criminol\u00f3gico. O que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 que se obrigue que esse exame criminol\u00f3gico seja realizado, para comprovar que a pessoa pode conviver em sociedade, inclusive para n\u00e3o prejudicar todos aqueles que t\u00eam esse direito. Uma pessoa que comete crimes, como no caso a que n\u00f3s estamos assistindo, tem progress\u00e3o de pena sem que seja realizado o exame criminol\u00f3gico. Isso prejudica todos aqueles que t\u00eam direito a essa sa\u00edda, porque acaba causando como\u00e7\u00e3o na sociedade. \r\n\u00c9 fundamental o exame criminol\u00f3gico como requisito obrigat\u00f3rio para a sa\u00edda tempor\u00e1ria e tamb\u00e9m para a progress\u00e3o de pena. N\u00e3o \u00e9 correto o que temos hoje. O caso L\u00e1zaro est\u00e1 explicitado para o Pa\u00eds, mas isso ocorre em todos os locais do Brasil, por conta da falta desse exame, que hoje \u00e9 opcional: h\u00e1 juiz que o faz, h\u00e1 juiz que n\u00e3o o faz. Isso precisa ser uma regra clara para a progress\u00e3o de pena e para a sa\u00edda tempor\u00e1ria. \r\nPor isso, o nosso pedido \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o desta urg\u00eancia. Precisamos debater esta mat\u00e9ria e dar uma resposta a respeito desse tema, que toda a sociedade brasileira est\u00e1 acompanhando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  EXAME CRIMINOL\u00d3GICO, PRESO CONDENADO, OBRIGATORIEDADE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, L\u00c1ZARO BARBOSA, CRIMINOSO, FUGA (DIREITO PENAL), PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Sr. Presidente, quer refor\u00e7ar que n\u00f3s estamos aqui apenas obrigando aquilo que j\u00e1 \u00e9 opcional, que \u00e9 discricion\u00e1rio ao juiz: utilizar o exame criminol\u00f3gico para a progress\u00e3o de pena ou para a sa\u00edda tempor\u00e1ria.\r\nN\u00f3s temos que proteger a sociedade. O exame criminol\u00f3gico d\u00e1 essa prote\u00e7\u00e3o \u00e0queles que v\u00e3o conviver em sociedade. Por isso, \u00e9 importante essa aprova\u00e7\u00e3o. O projeto n\u00e3o mexe na complexidade do debate que existe no C\u00f3digo Penal e no C\u00f3digo de Processo Penal. \u00c9 importante essa medida.\r\nOutra coisa: \u00e9 a terceira vez que o L\u00e1zaro foge. Na segunda, ele fugiu porque teve progress\u00e3o de pena e n\u00e3o voltou para cumprir a sua senten\u00e7a.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s darmos a resposta que a sociedade brasileira espera a respeito de algo que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o complexo. J\u00e1 existem penas obrigando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania parabeniza o Deputado A\u00e9cio Neves, que \u00e9 o Relator da mat\u00e9ria e, com muita sensibilidade, traz para c\u00e1 este tema, que j\u00e1 foi votado no Senado. H\u00e1 uma s\u00e9rie de projetos que ele est\u00e1 elencando, trazendo um texto que \u00e9 praticamente un\u00e2nime, fazendo com que tenhamos condi\u00e7\u00f5es, neste momento como o que estamos vivendo, nesta pandemia, de baratear insumos pela quebra de patentes.\r\nSem d\u00favida alguma, isso \u00e9 merit\u00f3rio, \u00e9 necess\u00e1rio e \u00e9 importante, para desenvolvermos a tecnologia de maneira adequada, votando um projeto que traz essas garantias e barateia vacinas e medicamentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nParabenizo o Relator. \r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, quer tamb\u00e9m registrar que o texto que foi relatado pelo Deputado Lucas Vergilio \u00e9 um texto que traz algumas possibilidades importantes para o nosso Pa\u00eds.\r\nA Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o gera desenvolvimento econ\u00f4mico em v\u00e1rias localidades, gera\u00e7\u00e3o de renda e de emprego. E, mais do que isso, o Brasil \u00e9 conhecido por exportar commodities. \r\nCom a nova legisla\u00e7\u00e3o, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de, al\u00e9m de exportar commodities, exportar produtos industrializados, o que gerar\u00e1 desenvolvimento ainda mais sustent\u00e1vel no nosso Pa\u00eds. Por isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\", a favor do texto que a C\u00e2mara aprovou, do relat\u00f3rio do Deputado Lucas Vergilio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, acompanha o trabalho que foi feito pelo Relator, o Deputado Moses Rodrigues, um trabalho que contou com o envolvimento e a participa\u00e7\u00e3o de todos e melhorou o texto.\r\nAs emendas que foram apresentadas pelo Senado, na sua grande maioria, n\u00e3o coadunam com aquilo que esperamos. Por exemplo, no que se refere a PCD, \u00e0 possibilidade de abertura de cr\u00e9dito para quem, no caso, pretende comprar carros muito caros, n\u00f3s n\u00e3o queremos que haja esse atendimento. Queremos que sejam atendidas as necessidades.\r\nQuanto ao REIQ, ressalto que o nosso partido - j\u00e1 presidi a frente parlamentar da ind\u00fastria qu\u00edmica, assim como o Deputado Arnaldo Jardim, que tamb\u00e9m \u00e9 membro ativo da frente parlamentar - acompanhar\u00e1 o destaque. Achamos que \u00e9 importante esse prazo de 8 anos. Mas o relat\u00f3rio do Deputado Moses Rodrigues \u00e9 adequado ao que n\u00f3s desejamos.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero refor\u00e7ar o trabalho do Relator, o Deputado Moses Rodrigues. Eu o consultei agora especificamente sobre esse tema de que est\u00e3o falando, sobre as cooperativas. Est\u00e1 no texto, expressamente: \u00e9 apenas para os bancos regionais controlados pelo Estado, n\u00e3o para cooperativas. O texto n\u00e3o est\u00e1 abrangendo cooperativas, conforme palavras do pr\u00f3prio Relator. \r\nAcho importante a posi\u00e7\u00e3o de quem quer diminuir a al\u00edquota para bancos regionais de desenvolvimento controlados pelo Estado, mas n\u00e3o com o argumento de que as cooperativas \u00e9 que est\u00e3o sendo atingidas. Isso deve ser esclarecido, para que n\u00e3o votemos aqui uma coisa pensando que \u00e9 outra. \r\nNo caso do Cidadania, n\u00f3s entendemos que todos os bancos precisam ter as mesmas al\u00edquotas.\r\nPor isso, vamos acompanhar o Relator. Votaremos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nVACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEN\u00daNCIA.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do ex-Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Apoio aos votos dos Ministros do Supremo do Tribunal Federal, contr\u00e1rios \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de parcialidade do ex-Juiz Federal Sergio Moro na condu\u00e7\u00e3o de processo contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Relev\u00e2ncia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, realizados pelo ent\u00e3o magistrado \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Ramos. \r\nDeputados e Deputados, eu quero antes fazer a orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada com rela\u00e7\u00e3o ao PDC - Pessoas com Defici\u00eancia. Acompanhamos o Relator. Acho que o limite imposto de 140 mil \u00e9 o suficiente para fazer a inser\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e ter a isen\u00e7\u00e3o do IPI. N\u00f3s n\u00e3o estamos tirando a isen\u00e7\u00e3o do IPI dessas pessoas. Estamos impondo um limite, porque algu\u00e9m que compra um carro de 500 mil reais n\u00e3o pode ter abatimento de imposto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel compactuarmos com isso. Surpreende-me, inclusive, o fato de que essa emenda venha do PT, que deveria defender aqueles que mais precisam e n\u00e3o aqueles que mais t\u00eam. \r\nOutra quest\u00e3o importante que registro aqui \u00e9 sobre a sa\u00edda do Ministro Salles. Eu acredito que o legado deixado pelo Ministro Salles \u00e9 um legado de isolamento mundial e desregramento ambiental. Foi infeliz a passagem dele pelo Minist\u00e9rio. E eu espero que possamos acompanhar as apura\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o de todos os ind\u00edcios que existem da sua atua\u00e7\u00e3o.\r\nOutra quest\u00e3o que eu gostaria de falar sobre o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin. As den\u00fancias que temos s\u00e3o grav\u00edssimas e precisam de apura\u00e7\u00e3o. Estaremos atentos para verificar o desdobramento das opera\u00e7\u00f5es e na fiscaliza\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o houvesse nenhum problema em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edcios de irregularidades na compra das vacinas da Covaxin. \u00c9 inadmiss\u00edvel pensar, de fato, que a Pfizer e a Janssen, as melhores vacinas mundiais, tiveram um tipo de tratamento let\u00e1rgico pelo Governo e temos uma celeridade e um pre\u00e7o questionado na compra da Covaxin. \u00c9 importante apurarmos esse tema. \r\nAo finalizar, quero mostrar a independ\u00eancia do nosso partido de n\u00e3o ter ningu\u00e9m que n\u00e3o esteja com a raz\u00e3o para defender aqui a atua\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Sergio Moro. Moro foi um juiz fundamental para o Brasil para que tiv\u00e9ssemos um marco no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. Infelizmente, essa quest\u00e3o pol\u00edtica, depois de 3 anos de pedido da suspei\u00e7\u00e3o, foi votada nesta tarde e finalizada pelo Supremo Tribunal Federal. Eu prefiro ficar com os votos do Ministro Fachin, do Ministro Barroso e do Ministro Luiz Fux. \r\nAproveito ainda a oportunidade para registrar a import\u00e2ncia que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato teve no Brasil.\r\n\u00c9 importante resguardar tudo aquilo que o Brasil conheceu atrav\u00e9s das investiga\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico na Lava-Jato e tamb\u00e9m das decis\u00f5es tomadas com coragem pelo Juiz S\u00e9rgio Moro e consolidadas na segunda inst\u00e2ncia, por unanimidade, pelo TRF-4 - e foram decis\u00f5es embasadas no Direito, conforme os votos dos Ministros que citei nesta tarde. \r\nN\u00e3o podemos aceitar que se tenha decidido pela suspei\u00e7\u00e3o do Juiz, por conta dessa discuss\u00e3o tardia no Supremo. E digo isso porque, se o julgamento houvesse sido realizado h\u00e1 3 anos, quando feito o pedido, seria outra realidade. Retardar em 3 anos o julgamento da suspei\u00e7\u00e3o do Juiz Sergio Moro \u00e9, no m\u00ednimo, tamb\u00e9m duvidoso, tamb\u00e9m estranho, em raz\u00e3o do ambiente pol\u00edtico em que vivemos. \r\nE n\u00e3o podemos perder de vista os avan\u00e7os no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. Inclusive, como legado, fica a grande mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade pela aprova\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que tamb\u00e9m nos dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para termos uma Justi\u00e7a igual para o pobre e para o rico, porque hoje a Justi\u00e7a permite a uma pequena casta, a dos ricos, postergarem suas condena\u00e7\u00f5es. O pobre n\u00e3o consegue sequer recorrer \u00e0 segunda inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRESIDENTE, CONSELHO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nQueremos parabenizar o Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, agradecendo-lhe, inclusive, pois acatou a nossa emenda, possibilitado, nas companhias abertas, a acumula\u00e7\u00e3o do cargo de presidente de conselho de administra\u00e7\u00e3o com o cargo de presidente ou de principal executivo da companhia, a depender da categoria de registro de empresa. Propusemos isso porque sabemos que, em algumas das empresas mais rent\u00e1veis e inovadoras do mundo, uma s\u00f3 figura acumula esses dois cargos, geralmente o fundador da empresa.\r\nParab\u00e9ns pela disposi\u00e7\u00e3o, Deputado Marco Bertaiolli. V.Exa. ouviu todas as Lideran\u00e7as e conseguindo praticamente uma unanimidade em um tema que vai criar um novo ambiente de neg\u00f3cios e, tenho certeza, vai trazer um novo desenvolvimento para o Brasil. Parab\u00e9ns! A C\u00e2mara avan\u00e7a muito nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"sim\", pela urg\u00eancia. \u00c9 importante debatermos a amplia\u00e7\u00e3o de pena para determinados crimes, e esse \u00e9 um deles. Sem d\u00favida alguma, algumas posi\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara precisam ser mudadas rapidamente, sem aguardar a letargia de mudan\u00e7as, que s\u00e3o importantes na legisla\u00e7\u00e3o, especialmente a penal e de processo penal. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vai orientar \"sim\" a esta urg\u00eancia, entendendo que j\u00e1 existe inclusive um acordo para termos um novo texto que ser\u00e1 apresentado no PLP 16/21, apenas estratificando a quest\u00e3o dos impostos. Mas \u00e9 importante ressaltar que n\u00f3s precisamos debater esse tema profundamente, porque se modificou no Brasil o sistema de distribui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis. N\u00f3s modificamos aqui a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nE \u00e9 necess\u00e1rio, ent\u00e3o, rever as quest\u00f5es dos tributos, com essa mudan\u00e7a da distribui\u00e7\u00e3o que ocorre no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania vai se posicionar favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia e quer debater esse novo texto para podermos vot\u00e1-lo aqui. Mas n\u00e3o podemos perder de vista que \u00e9 necess\u00e1rio repactuar a quest\u00e3o tribut\u00e1ria, porque houve a mudan\u00e7a na distribui\u00e7\u00e3o de gasolina combust\u00edvel no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". \u00c9 important\u00edssimo que tenhamos celeridade e desburocratiza\u00e7\u00e3o, especialmente neste momento em que precisamos enfrentar a quest\u00e3o da patente, dar condi\u00e7\u00f5es efetivas para n\u00e3o termos um processo t\u00e3o burocratizado, que acaba prejudicando inclusive a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aqui no nosso Pa\u00eds, que faz com que a demora seja um impeditivo para o investimento. Hoje n\u00f3s estamos votando esta simplifica\u00e7\u00e3o, que tem como objetivo desburocratizar. Essa tem que ser a premissa com que o Governo precisa trabalhar. Qualquer governo precisa ter celeridade e desburocratiza\u00e7\u00e3o, para poder prestar um servi\u00e7o p\u00fablico \u00e1gil, eficiente e r\u00e1pido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, ACORDO, ROAMING INTERNACIONAL, LEI INFRACONSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". O projeto j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 muito tempo na pauta para ser votado, n\u00e3o est\u00e1 sendo analisado a toque de caixa. Registro tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de celebrarmos essa parceria de livre com\u00e9rcio com o Chile. E, mais que isso, n\u00f3s temos a consci\u00eancia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel modificar o texto do acordo, at\u00e9 porque ele j\u00e1 foi votado no Parlamento chileno. O acordo solicitado, com toda a preced\u00eancia, pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. tem sentido, e o compromisso do Deputado Aluisio Mendes em trabalhar um projeto infralegal para resolver essa quest\u00e3o do roaming foi fundamental. \r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". Vamos votar a mat\u00e9ria e buscar solu\u00e7\u00e3o para mediar a justa solicita\u00e7\u00e3o feita pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021, sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". Este \u00e9 um acordo extremamente ben\u00e9fico ao Pa\u00eds, especialmente ao agroneg\u00f3cio. O Chile n\u00e3o produz absolutamente nada no agroneg\u00f3cio e ter a possibilidade de fazer este acordo, que est\u00e1 aprovado pelo Parlamento chileno, desde 2019, \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, parabenizo o Relator. Esta pauta j\u00e1 est\u00e1 na Casa h\u00e1 mais de 2 meses, deu para ser amplamente debatida, e qualquer modifica\u00e7\u00e3o n\u00f3s cancelar\u00edamos esse acordo que existia com o Chile.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\" e aprova essa medida importante para a economia do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 226/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 226, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.714, de 2003, para divulga\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico dos c\u00f3digos de acesso telef\u00f4nico destinados ao recebimento de den\u00fancias de viol\u00eancia contra a mulher (Ligue 180) e de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos (Disque 100), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\". Este \u00e9 um importante projeto. \r\nNa pandemia, houve um aumento significativo das agress\u00f5es \u00e0s mulheres. \u00c9 fundamental fazermos essa divulga\u00e7\u00e3o ao m\u00e1ximo para que, atrav\u00e9s dessas den\u00fancias, haja a diminui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\", mas quer registrar que esse \u00e9 um projeto que merece um debate amplo. N\u00f3s precisamos nos aprofundar nesse tema, porque envolve direitos que j\u00e1 foram adquiridos, e \u00e9 fundamental garantirmos que esses direitos n\u00e3o ser\u00e3o desassistidos.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, mas, no m\u00e9rito, queremos debater mais profundamente esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, A\u00c9CIO NEVES , RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00e3o ao Relator  A\u00e9cio Neves pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, inicialmente, quer parabenizar o Relator, o Deputado A\u00e9cio Neves, que fez um trabalho muito significativo, conseguiu analisar o que ocorre no mundo e integrou a orienta\u00e7\u00e3o da OMS.\r\nE eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esse \u00e9 o melhor relat\u00f3rio que n\u00f3s podemos produzir aqui na C\u00e2mara. Isso porque ele respeita os investimentos que foram feitos pela iniciativa privada, d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de esses investimentos continuarem e avalia as necessidades e o interesse p\u00fablico acima do privado durante determinado momento.\r\nPor isso, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos dando um passo significativo, sem quebrar totalmente a patente, mas garantindo que o poder p\u00fablico, em momentos de necessidade, tenha condi\u00e7\u00f5es efetivas de ter facilidade e investimentos mais baratos para a popula\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s consigamos, num caso como este de pandemia, ter efici\u00eancia no atendimento e minimizar esse dano terr\u00edvel por que n\u00f3s estamos passando.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, Deputados, Deputadas, antes de mais nada, quero parabenizar o trabalho realizado tanto pelo autor da iniciativa, o Deputado Jo\u00e3o Maia, como pelo Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Arnaldo Jardim. Fez-se uma brilhante exposi\u00e7\u00e3o, um trabalho que conseguiu convergir, unificar, mostrar a import\u00e2ncia de debatermos a deb\u00eanture de infraestrutura para gerar o desenvolvimento de que o nosso Pa\u00eds precisa.\r\nEnt\u00e3o, com muita alegria, o Deputado Arnaldo Jardim, da nossa bancada, que \u00e9 um especialista neste tema de desenvolvimento e em v\u00e1rios outros temas na Casa, mostra, mais uma vez, a sua compet\u00eancia ao trazer um relat\u00f3rio t\u00e3o eficiente como este.\r\nQuero aproveitar para falar tamb\u00e9m da import\u00e2ncia de n\u00f3s votarmos esta mat\u00e9ria, de aprovarmos aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, uma mat\u00e9ria que vai gerar modernidade. N\u00e3o \u00e9 algo feito para gerar o desenvolvimento imediato apenas, mas \u00e9 algo que tamb\u00e9m vai gerar, ao longo do per\u00edodo, a possibilidade de termos investimentos efetivos na infraestrutura do nosso Pa\u00eds, atrav\u00e9s das deb\u00eantures, algo j\u00e1 utilizado em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. Com isso o Brasil atualiza-se, moderniza-se, prepara-se para um futuro efetivo.\r\nEssa institui\u00e7\u00e3o traz v\u00e1rios benef\u00edcios. Ela tem uma neutralidade cambial para atrair investimentos estrangeiros; traz um mercado espelho para t\u00edtulos emitidos no exterior, baseado nas deb\u00eantures aqui lan\u00e7adas; traz a quest\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do Executivo nas delimita\u00e7\u00f5es do Legislativo, ou seja, n\u00e3o vai ficar solto, vai ser algo regulamentado, regrado.\r\n\u00c9 por isso que tenho certeza de que, com a unifica\u00e7\u00e3o que existe, praticamente n\u00e3o existem mais emendas ou destaques. Isso significa que o trabalho realizado em todo esse per\u00edodo n\u00e3o foi apenas na elabora\u00e7\u00e3o do projeto. Recordo-me da Comiss\u00e3o em que foi trabalhada a mat\u00e9ria. Ela foi presidida pelo Deputado Jo\u00e3o Maia, autor da iniciativa. Naquela oportunidade, foi relatada pelo Deputado Arnaldo Jardim, que hoje traz a esta Casa uma mat\u00e9ria que foi amplamente debatida, que est\u00e1 madura, que vai contribuir para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, que vai fazer com que o Brasil possa chegar a um patamar de atrair investimentos efetivos, especialmente neste momento em que precisa buscar alternativas para que esses investidores estejam aqui com seguran\u00e7a jur\u00eddica, com possibilidade de aportar seus recursos e n\u00e3o tir\u00e1-los, como n\u00f3s vemos hoje acontecer, infelizmente.\r\nPor isso, parabenizo o autor e o Relator. E espero que esta Casa, por unanimidade, possa votar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, Presidente, quero agradecer-lhe por ter pautado esta mat\u00e9ria. N\u00f3s fizemos uma discuss\u00e3o, um pedido foi feito, em conjunto com o NOVO, atrav\u00e9s do seu L\u00edder, o Deputado Vin\u00edcius Poit, e prontamente V.Exa. atendeu a essa nossa demanda.\r\nN\u00f3s agradecemos inclusive a indica\u00e7\u00e3o do Deputado Arnaldo Jardim como Relator, que parabenizamos pelo relat\u00f3rio, pelo trabalho, junto com o Deputado Jo\u00e3o Maia, o autor da iniciativa.\r\nFoi praticamente un\u00e2nime este tema, sem destaques, sem emendas, o que mostra a capacidade de di\u00e1logo e de encontrar caminhos para o investimento no nosso Pa\u00eds, sem onerar os servi\u00e7os essenciais \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo-o, Presidente Arthur Lira, pela iniciativa de pautar projetos que s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento do Brasil, n\u00e3o apenas para hoje, mas tamb\u00e9m para o futuro.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, FAVOR\u00c1VEL, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 ressaltar a import\u00e2ncia de estarmos avan\u00e7ando nesta pauta. Parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia. Pautou mat\u00e9ria muito significativa para o Pa\u00eds, que vai combater privil\u00e9gios, vai regulamentar o que \u00e9 de fato indenizat\u00f3rio e n\u00e3o vai permitir abusos. Al\u00e9m do mais, estamos num momento em que a sociedade quer que todos tenham os mesmos direitos e deveres.\r\nQuero saudar o Deputado Rubens Bueno, que trabalhou incansavelmente na Comiss\u00e3o Especial como Relator e continuou trabalhando esse tema com todas as bancadas. N\u00e3o tenho d\u00favida de que a C\u00e2mara ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de entregar \u00e0 sociedade as respostas quanto ao um combate fundamental, para n\u00e3o se permitir que algu\u00e9m ganhe mais do que o teto salarial constitucional. J\u00e1 est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o que isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, mas infelizmente alguns se utilizam de penduricalhos para conseguir receber mais do que \u00e9 permitido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\".\r\nParabenizo o Deputado Vicentinho J\u00fanior pelo relat\u00f3rio. \u00c9 importante consolidar que esses servidores que passaram em concurso tenham direito, como tiveram na maioria dos Estados que foram criados, a essa quest\u00e3o. \r\nPor isso, esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para o Tocantins, para as pessoas que ali trabalham e constitu\u00edram o Estado.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\" e parabeniza o trabalho feito pelo Deputado Lucas Vergilio, que foi muito atento na produ\u00e7\u00e3o deste projeto, assim como o Relator, o Deputado Igor Timo.\r\nN\u00f3s, de fato, n\u00e3o podemos prejudicar o teto dos Munic\u00edpios que recebem um dinheiro importante para combater a COVID. Se for dessa maneira, n\u00f3s prejudicaremos a utiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como um todo.\r\nPor isso, nossos parab\u00e9ns ao trabalho feito especialmente pelo Deputado Lucas Vergilio, que foi atento, atuante!\r\nA C\u00e2mara resolver\u00e1 um problema fundamental para a maioria dos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e ao Relator Rubens Bueno pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2017, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero parabenizar o Presidente Arthur Lira, que teve coragem de pautar um tema t\u00e3o importante para o Brasil, que reduz os custos no nosso Estado, nos sal\u00e1rios mais altos. \r\nParabenizo ainda o Relator, o Deputado Rubens Bueno, que, desde quando este projeto foi apresentado e aprovado no Senado Federal, dedicou-se a estudar, a criar as disposi\u00e7\u00f5es que direcionam ao que \u00e9 remunera\u00e7\u00e3o e ao que \u00e9 indeniza\u00e7\u00e3o. Obviamente no dia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Presidente, pe\u00e7o a palavra para deixar consignado, por 1 minuto...\r\nO SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - N\u00f3s do Cidadania ficamos muito satisfeitos em ver o Plen\u00e1rio unanimemente aprovando esta mat\u00e9ria. \r\nParabenizo a Deputada Paula Belmonte, que tamb\u00e9m \u00e9 autora de um projeto que foi utilizado de escopo no trabalho feito pelo Deputado Rubens Bueno.\r\nE agora vamos aguardar que o Senado Federal possa, conforme j\u00e1 combinamos com a Relatora Senadora K\u00e1tia Abreu, ratific\u00e1-lo e escrever esse novo momento para o Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente Arthur Lira e a todos aqui!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania agradece a V.Exa. por pautar esta urg\u00eancia e parabeniza a Deputada Paula Belmonte, autora da proposta.\r\nEstamos tratando de um pedido de extens\u00e3o, j\u00e1 que o ano passado foi prejudicado por causa da pandemia, de um trabalho louv\u00e1vel. Defender a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu me agrego ao sentimento que a Deputada Paula Belmonte tem em virtude da sua quest\u00e3o pessoal, por causa do passamento de seu filho. Ver esta urg\u00eancia aprovada nos deixar\u00e1 muito satisfeitos. Espero que em breve votemos o m\u00e9rito, para consolidar esta importante conquista para o nosso Pa\u00eds, para o Cidadania e, especialmente, para a Deputada Paula Belmonte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania quer registrar a import\u00e2ncia do di\u00e1logo que n\u00f3s tivemos com o Relator Julio Cesar, a quem parabenizamos pela capacidade de aglutinar aquelas que eram as nossas sugest\u00f5es. Sobre esta capacidade de di\u00e1logo, eu tive a oportunidade de conversar com muitos clubes e notei que a grande maioria dos clubes brasileiros, dos grandes aos pequenos, \u00e9 a favor da lei do mandante porque ela j\u00e1 ocorre no mundo inteiro. \r\nObviamente, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar para tr\u00e1s na legisla\u00e7\u00e3o, que d\u00e1 a oportunidade ao clube mandante de ter condi\u00e7\u00f5es de vender seu espa\u00e7o para uma transmiss\u00e3o futebol\u00edstica. \r\nDurante o processo de vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos falar mais profundamente sobre o que foi aglutinado. \r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\", ao tempo em que parabeniza, mais uma vez, o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, JULIO CESAR, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Julio Cesar, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, volta a parabenizar o Relator, o Deputado Julio Cesar Ribeiro, que teve uma ampla capacidade de di\u00e1logo, de entender o nosso posicionamento, respaldado pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., L\u00edder do MDB, pelo Deputado Antonio Brito, L\u00edder do PSD, e pelo Deputado Rodrigo de Castro, L\u00edder do PSDB, relativamente \u00e0 garantia dos contratos vigentes.\r\nN\u00f3s estamos falando de uma mudan\u00e7a de norma, de um entendimento que diz que os novos contratos celebrados t\u00eam de estar submetidos a essa nova legisla\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, os contratos que est\u00e3o em vigor, que foram celebrados anteriormente precisam ser respeitados.\r\nO Deputado Julio Cesar compreendeu isso e colocou esse ponto no seu relat\u00f3rio, o que nos deixa seguros de que isso n\u00e3o gerar\u00e1 nenhuma judicializa\u00e7\u00e3o. E abriu-se a possibilidade de os clubes sem contrato, especialmente os clubes que passam de uma s\u00e9rie a outra, terem a liberdade de optar pelo novo contrato. \r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, FUTEBOL, CLUBE ESPORTIVO, J\u00daLIO CESAR, RELATOR, CONTRATO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, CLUBE MANDANTE DO JOGO, LIGA DESPORTIVA, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM.\r\nELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, RUBENS BUENO, RELATOR, SERVIDOR P\u00daBLICO, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto. Avan\u00e7o do novo texto da proposi\u00e7\u00e3o. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Ramos.\r\nEu quero, inicialmente, falar especificamente do destaque da emenda proposta pelo PCdoB, atrav\u00e9s do L\u00edder Renildo Calheiros. Na minha vis\u00e3o, com o passar do tempo, acho justo debatermos para valer essa quest\u00e3o, at\u00e9 nos avan\u00e7os que os pr\u00f3prios clubes brasileiros possam ter no entendimento da liga.\r\nCreio que, com a Lei do Mandante a partir de agora vigorando no nosso Pa\u00eds, n\u00f3s teremos a oportunidade de ir aprofundando as possibilidades das melhores negocia\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para os clubes, atrav\u00e9s de formatos, como no mundo inteiro, por meio da liga. Mas neste momento a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria, porque entendemos que est\u00e1 sendo dado um primeiro passo. Acho que os clubes precisam se organizar primeiro, para poderem receber essa responsabilidade, de maneira coletiva, sem preservar apenas o grande e deixando o pequeno de lado. Que isso possa ser feito sem a imposi\u00e7\u00e3o da lei, mas por iniciativa pr\u00f3pria deles.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de fazer alguns registros aqui. N\u00f3s tivemos um intenso debate, um debate que foi iniciado na semana passada, com a quest\u00e3o da emenda que foi proposta.\r\nE eu quero registrar a oportunidade que tive de conhecer um pouco melhor esse assunto, de conversar com os clubes. \r\nQuero destacar aqui o Movimento Futebol Livre, na pessoa do seu l\u00edder Marcelo, com quem dialogamos. Mesmo com as diverg\u00eancias, n\u00f3s o respeitamos. \r\nNesse di\u00e1logo que existiu, quero tamb\u00e9m parabenizar o Relator, Deputado Julio Cesar, que compreendeu a natureza do nosso pedido. E apesar de ter sido tachada como emenda Globo, era uma emenda que traria a seguran\u00e7a jur\u00eddica aos contratos vigentes. N\u00e3o era uma emenda para beneficiar \"A\", \"B\" ou \"C\". Era uma emenda colocada no texto pelo Relator que n\u00e3o abria a possibilidade de n\u00f3s termos uma legisla\u00e7\u00e3o a partir da qual se mude o contrato que foi estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o anterior. Esse \u00e9 o princ\u00edpio constitucional de garantirmos efetivamente que o contrato celebrado n\u00e3o pode sofrer retroatividade. Esse era o objetivo. E eu agrade\u00e7o ao Relator, que entendeu esse princ\u00edpio e o inseriu no relat\u00f3rio.\r\nQuero tamb\u00e9m falar que n\u00f3s temos as grandes emissoras no Pa\u00eds, seja a Globo, que tem a maioria dos contratos, seja a Turner, que j\u00e1 tem alguns clubes, sejam as plataformas e os fundos que possam existir: todos s\u00e3o fundamentais para o nosso futebol, porque eles \u00e9 que fazem as transmiss\u00f5es, que geram e levam a paix\u00e3o. Sem d\u00favida alguma, precisam estar respaldados na seguran\u00e7a jur\u00eddica tamb\u00e9m, seja qual emissora for. \u00c9 necess\u00e1rio darmos vaz\u00e3o a quem investe no futebol brasileiro. Se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos essa disputa, a paix\u00e3o diminuiria, os clubes n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de ter o mesmo apelo.\r\nPor isso, eu acho que houve um grande avan\u00e7o. Eu estava registrando a alguns L\u00edderes com os quais n\u00f3s travamos debates, uns favor\u00e1veis \u00e0 nossa tese, outros contr\u00e1rios, que no final n\u00f3s tivemos um texto justo, um texto que conseguiu alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a jur\u00eddica. Abriu a oportunidade para que aqueles que n\u00e3o t\u00eam contrato e que ascendem de divis\u00e3o que tenham liberdade para poder escolher, usufru\u00edrem da nova legisla\u00e7\u00e3o. Mas, acima de tudo, n\u00f3s vamos respeitar o princ\u00edpio constitucional de cumprir o contrato que foi estabelecido com as amarras da legisla\u00e7\u00e3o que existia \u00e0 \u00e9poca do contrato vigente.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero aproveitar para dizer que ontem foi um dia muito especial aqui na C\u00e2mara. N\u00f3s tivemos uma vota\u00e7\u00e3o que coloca a C\u00e2mara em outro patamar. Refiro-me ao fim dos supersal\u00e1rios. Relatado pelo Deputado Rubens Bueno, o projeto traz uma nova vis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a abusos que existiam em todas as esferas do Poder, inclusive comprometendo a imagem do servidor p\u00fablico, indistintamente. Mas n\u00f3s est\u00e1vamos falando de um pequeno n\u00famero de servidores que ganhavam muito acima do teto constitucional e acabavam comprometendo as finan\u00e7as p\u00fablicas, at\u00e9 para fazer a justi\u00e7a atrav\u00e9s do poder p\u00fablico.\r\nPor isso, o avan\u00e7o que esta C\u00e2mara trouxe ontem, de maneira un\u00e2nime, foi fundamental para que j\u00e1 pud\u00e9ssemos dar uma resposta ao Pa\u00eds, a de que n\u00f3s estamos preocupados com o ajuste fiscal de maneira adequada, tirando daqueles que mais abusavam e criando condi\u00e7\u00f5es para construirmos um Pa\u00eds com igualdade, com oportunidades e com distribui\u00e7\u00e3o justa da renda. Neste momento, eu acho que a C\u00e2mara conseguiu cumprir um grande papel.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\".\r\nEsta medida \u00e9 importante. A profissionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental. Esse \u00e9 um tema que envolve paix\u00e3o, mas \u00e9 necess\u00e1rio que haja responsabilidade.\r\nO Brasil, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um dos principais celeiros de jogadores de futebol. \u00c9 necess\u00e1rio que os clubes que det\u00eam esse ativo nacional tenham responsabilidade, o que ser\u00e1 feito e ampliado por meio dessa sociedade an\u00f4nima.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apesar de a Deputada Carmen e de a Deputada Paula estarem a\u00ed, fiz quest\u00e3o de fazer esta orienta\u00e7\u00e3o, primeiro, para parabenizar os autores e as autoras de um projeto extremamente importante para o Pa\u00eds e que atende a um ponto fundamental, que \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o daqueles que infelizmente n\u00e3o t\u00eam prote\u00e7\u00e3o de quem deveriam ser os primeiros a proteg\u00ea-los, que s\u00e3o os pais e aqueles que s\u00e3o seus respons\u00e1veis.\r\nQuero aproveitar para parabenizar a Deputada Carmen Zanotto, que fez um brilhante relat\u00f3rio. Todos n\u00f3s j\u00e1 conhecemos a sua capacidade de integrar e de fazer um texto que foi aprimorado via sugest\u00f5es. E ela trouxe, na sua exposi\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, algo que foi fundamental e que deixou marcado o que significa a C\u00e2mara dos Deputados nesse tema, na capacidade de se sensibilizar com temas que s\u00e3o humanit\u00e1rios. E esse \u00e9 um caso nesse sentido.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, primeiramente, parabeniza a atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Mista do nosso Deputado Arnaldo Jardim, que fez um excepcional trabalho. Tivemos avan\u00e7os importantes.\r\nE quero aqui agradecer ao Relator e parabenizar a Presidente pelos avan\u00e7os nos incrementos dos investimentos em vacina, algo que se mostrou muito necess\u00e1rio; em pesquisas de maneira geral; e em determinados setores de que precisamos. Al\u00e9m disso, abriu-se a possibilidade de as entidades filantr\u00f3picas poderem receber recursos para fazer obras e ajudar a suprir necessidades que muitas vezes o poder p\u00fablico n\u00e3o consegue alcan\u00e7ar.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que em alguns destaques o Cidadania se posicionar\u00e1 a favor. N\u00f3s entendemos que a LDO, como um todo, avan\u00e7ou muito, mas temos as nossas ressalvas, que ser\u00e3o expostas nos destaques que n\u00f3s debateremos a seguir.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DE PARTIDO, AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUCIONAL, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONCLUS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nCIDADANIA (PARTIDO POLITICO), CONTR\u00c1RIO, VALOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Mesa Diretora, ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoiamento \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es apresentadas ou relatadas por Deputados do Cidadania.  Necessidade de conclus\u00e3o pela Casa do processo de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Posicionamento do Cidadania contr\u00e1rio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de vultosos recursos ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a oportunidade deste momento. N\u00f3s estamos finalizando o ciclo do trabalho legislativo deste semestre, e eu quero aproveitar esta oportunidade para agradecer \u00e0 Mesa Diretora, ao Presidente Arthur Lira, a todos os L\u00edderes aqui da C\u00e2mara dos Deputados, que apoiaram, e muito, projetos que foram relatados ou trazidos a esta Casa pelos Deputados do Cidadania, desde a vota\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial, da Deputada Paula Belmonte; da relatoria de deb\u00eantures de infraestruturas, do Deputado Arnaldo Jardim; do trabalho que foi realizado ontem ainda, pela Deputada Carmen Zanotto, como Relatora da lei do caso Henri, que entristeceu todo o Pa\u00eds. Tamb\u00e9m houve o trabalho que envolveu todos os Parlamentares, de maneira un\u00e2nime, para acabarmos definitivamente com os abusos do sal\u00e1rio no poder p\u00fablico, o fim dos supersal\u00e1rios, relatado pelo Deputado Rubens Bueno. Sem d\u00favida alguma, a atua\u00e7\u00e3o s\u00f3 foi poss\u00edvel pelo conjunto e pelo entendimento de todo este Parlamento. Portanto, este \u00e9 o momento de tamb\u00e9m agradecer.\r\nQuero falar das nossas perspectivas para o pr\u00f3ximo semestre. N\u00f3s temos que concluir um trabalho que foi iniciado, inclusive, Presidente Marcelo Ramos, por V.Exa., como Presidente da Comiss\u00e3o Especial da PEC 199, que trata da segunda inst\u00e2ncia em nosso Pa\u00eds, uma reforma do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, dando-lhe celeridade, para que as pessoas rapidamente conhe\u00e7am a justi\u00e7a e suas puni\u00e7\u00f5es, independentemente da esfera. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar-se permitindo uma Justi\u00e7a que premie ricos e poderosos, que postergam indefinidamente as suas condena\u00e7\u00f5es. Por isso, \u00e9 importante que a C\u00e2mara se debruce sobre este debate e o finalize.\r\nE quero registrar, nesta vota\u00e7\u00e3o da LDO, a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral, que foi votado atrav\u00e9s do destaque do NOVO, que n\u00f3s apoiamos. O Cidadania e sua bancada registram, mais uma vez, a posi\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, contr\u00e1ria ao aumento do Fundo Eleitoral, o que trouxe uma s\u00e9rie de d\u00favidas \u00e0 sociedade brasileira. Creio que n\u00f3s precisamos rever, de fato, as discuss\u00f5es de como se financia campanha no Brasil. Tamb\u00e9m tenho muitas restri\u00e7\u00f5es ao fundo empresarial, porque pode gerar benef\u00edcios \u00e0queles que t\u00eam mais poder aquisitivo. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o concordamos com a maneira como foi estabelecido o Fundo Eleitoral, ainda mais com essa amplia\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, fazemos este registro aqui, Sr. Presidente. Inclusive, o Deputado Rubens Bueno aguarda para tamb\u00e9m utilizar a palavra, por pelo menos 1 minuto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 25 sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 42-A da Lei n\u00ba 8.935, de 1994, constante no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania acompanha o destaque. A medida central dessa MP \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o, e o destaque vai ao encontro disso.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nDEFESA, PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PROCESSO PENAL, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, APROVA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, F\u00c1BIO TRAD, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 600 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Pedido de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer apresentado pelo Deputado F\u00e1bio Trad \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer a oportunidade e saudar todos os Deputados e Deputadas e aqueles que nos acompanham.\r\nN\u00f3s estamos iniciando este segundo semestre de atividades legislativas aqui na C\u00e2mara dos Deputados em um momento mais tranquilo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, muito por conta da vacina\u00e7\u00e3o que ocorreu no nosso Pa\u00eds e, obviamente, por conta da queda dos \u00edndices de interna\u00e7\u00e3o e do n\u00famero de mortes no nosso Pa\u00eds - infelizmente, n\u00f3s perdemos quase 600 mil vidas nesse ano e alguns meses de pandemia. N\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, retomar a an\u00e1lise de pautas que eram important\u00edssimas para a sociedade, continuam sendo importantes e precisam ser retomadas como prioridade desta Casa.\r\nQuero falar especificamente da PEC 199/19, de minha autoria, que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia no nosso Pa\u00eds, uma proposta que vai promover a regula\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado na segunda inst\u00e2ncia, em todas as esferas, inclusive na criminal, fazendo com que n\u00f3s tenhamos um processo judicial mais c\u00e9lere, com todos os requisitos da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia at\u00e9 a segunda inst\u00e2ncia, que \u00e9 onde se julgam m\u00e9rito e provas. Assim, conseguiremos fazer com que a justi\u00e7a seja cumprida em tempo devido.\r\nDigo isso porque, no Brasil, infelizmente, ricos e poderosos t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de postergar suas condena\u00e7\u00f5es durante 20, 30 anos. Isso acontece na esfera criminal para uma casta de criminosos do Brasil, porque a maioria n\u00e3o consegue sequer recorrer \u00e0 segunda inst\u00e2ncia por falta de recursos para pagar advogado, e a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o alcan\u00e7a todos aqueles que s\u00e3o condenados. Mas os ricos e os poderosos conseguem postergar condena\u00e7\u00f5es, utilizando a pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o. \r\nE em outras esferas, como a previdenci\u00e1ria, se um cidad\u00e3o tem um direito, o INSS recorre contra esse direito, e a pessoa demora 30 anos para receber aquilo a que tem direito. Muitas vezes n\u00e3o est\u00e1 nem viva para ter acesso a esse recurso.\r\nPor isso, eu quero refor\u00e7ar o pedido de que neste semestre a Comiss\u00e3o Especial da PEC 199, cujos trabalhos foram suspensos no in\u00edcio da pandemia e retomados no primeiro semestre deste ano, possa finalizar votando e aprovando o relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Trad, para traz\u00ea-lo ao plen\u00e1rio, para que n\u00f3s entreguemos ao Brasil as respostas que a popula\u00e7\u00e3o solicita no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade.\r\nN\u00e3o podemos perder a legislatura deixando de votar temas que foram fundamentais durante a campanha eleitoral de 2018, quando a popula\u00e7\u00e3o tinha isso como prioridade. \u00c9 dever deste Congresso responder a essa expectativa, aprovando uma pauta que trar\u00e1 esse combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e far\u00e1 do Brasil um pa\u00eds mais justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"sim\" para a urg\u00eancia, mas gostaria de registrar que n\u00f3s ainda temos, apesar de todo o esfor\u00e7o do Relator e da melhora que houve, de fato, no texto, pontos que s\u00e3o fundamentais e que n\u00f3s queremos, neste per\u00edodo, antes da vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, discutir para tentar inserir. \r\nA reforma tribut\u00e1ria \u00e9 necess\u00e1ria, o Brasil precisa reformular os seus tributos, mas n\u00f3s temos que ter preocupa\u00e7\u00f5es com aqueles cuja tributa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 majorada, especialmente aqueles que desencadeiam a gera\u00e7\u00e3o de renda e sobrevivem de maneira dificultosa. \u00c9 fundamental n\u00f3s termos ainda esse debate.\r\nPor isso, o Cidadania \u00e9 a favor da urg\u00eancia, mas registra que hoje n\u00f3s n\u00e3o temos consenso acerca do m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, TABATA AMARAL, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\" e parabeniza a Relatora, a Deputada Tabata Amaral.\r\nA educa\u00e7\u00e3o, de fato, \u00e9 algo extremamente importante para uma sociedade que quer se desenvolver. Se n\u00e3o houver investimentos, se n\u00e3o houver interesse do poder p\u00fablico em preparar as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es para o futuro, obviamente jamais conseguiremos melhorar o padr\u00e3o e a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania \u00e9 contra o adiamento. N\u00f3s temos uma vis\u00e3o aqui no plen\u00e1rio ideologicamente diferente de alguns partidos que defendem a estatiza\u00e7\u00e3o, que compromete inclusive o \u00f4nus do poder p\u00fablico em prestar um bom servi\u00e7o.\r\nN\u00f3s estamos nesse projeto privatizando, mas dando ao Estado o poder de controle, atrav\u00e9s do fortalecimento da ag\u00eancia reguladora, dando condi\u00e7\u00f5es de haver liberdade para que haja concorr\u00eancia num setor fundamental e garantias inclusive para os trabalhadores dos Correios, que ser\u00e3o priorizados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova empresa que assumir\u00e1.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos, de fato, gerar liberdade, dar condi\u00e7\u00f5es de as pessoas terem concorr\u00eancia e principalmente fazer com que o Estado apenas controle, atrav\u00e9s da ag\u00eancia reguladora.\r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto contr\u00e1rio ao adiamento. \r\nVamos enfrentar o projeto, o m\u00e9rito; debater a import\u00e2ncia de n\u00f3s darmos ao Brasil a possibilidade de ser um pa\u00eds livre, com condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia; acabar com o monop\u00f3lio. \r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 um marco ao fim do monop\u00f3lio estatal, que gera o sucateamento do servi\u00e7o prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Diferentemente do que est\u00e1 sendo dito, hoje n\u00f3s temos um servi\u00e7o caro, com milh\u00f5es de cartas atrasadas a serem entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 investimento na moderniza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 burocratiza\u00e7\u00e3o. \r\nCom esse novo modelo, teremos condi\u00e7\u00f5es de ter um mercado livre, com a possibilidade de controle pela ag\u00eancia reguladora, para n\u00e3o permitir abusos e conseguir um servi\u00e7o modernizado, eficiente e adequado a estes novos tempos, o que os Correios n\u00e3o conseguem fazer.\r\nLembro tamb\u00e9m que, se n\u00f3s pegarmos o hist\u00f3rico dos Correios, veremos que a Postalis, que \u00e9 o fundo de pens\u00e3o, foi tirada exatamente porque \u00e9 um servi\u00e7o estatal. \r\nN\u00f3s hoje temos condi\u00e7\u00f5es de colocar o Brasil num novo plano mundial.\r\nPor isso, o Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, CHRISTINO AUREO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Christino Aureo, que esteve conosco e falou desse tema extremamente importante.\r\nObviamente, temos algumas ressalvas, que ser\u00e3o debatidas nos destaques, mas \u00e9 importante termos esse fomento \u00e0 nossa economia.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta o voto contra o adiamento. Acho importante dirimirmos qualquer d\u00favida e votarmos este projeto, que tem o objetivo de estimular a gera\u00e7\u00e3o de empregos, especialmente o primeiro emprego, num momento transit\u00f3rio - n\u00e3o \u00e9 definitivo -, exatamente para foment\u00e1-lo neste momento da pandemia.\r\nExistem d\u00favidas acerca do relat\u00f3rio final, mas, obviamente, n\u00f3s respeitamos que nossa bancada tenha opini\u00f5es diferentes. No momento do m\u00e9rito, n\u00f3s abordaremos este tema, mas n\u00f3s somos contra o adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, primeiro solicita a concess\u00e3o do tempo da Lideran\u00e7a ao Deputado Daniel Coelho. Ele usar\u00e1 o tempo da Lideran\u00e7a depois.\r\nPresidente, n\u00f3s queremos marcar aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o. O Cidadania defende a democracia. O Cidadania defende as institui\u00e7\u00f5es. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que uma narrativa criada com um aspecto muito mais eleitoreiro, num momento em que o Brasil tem v\u00e1rias quest\u00f5es que precisam ser resolvidas, ganhe for\u00e7a na sociedade. E mais, isso \u00e9 retornar a um per\u00edodo em que, a\u00ed, sim, n\u00f3s t\u00ednhamos manipula\u00e7\u00e3o de voto. Contagem manual teve sempre um hist\u00f3rico de noites em que se mudavam resultados de elei\u00e7\u00f5es com o mapa eleitoral. N\u00e3o podemos voltar a esse tempo.\r\nTemos que avan\u00e7ar com as urnas audit\u00e1veis e ampliar as possibilidades de transpar\u00eancia.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir aqui que se crie uma narrativa para que a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica fuja dos principais temas do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" ao voto impresso. N\u00f3s queremos que o voto seja mais audit\u00e1vel, que tenhamos maiores condi\u00e7\u00f5es de transpar\u00eancia, mas n\u00e3o queremos que essa narrativa criada seja uma rotina no nosso Pa\u00eds.\r\nEu pe\u00e7o, Presidente, que V.Exa. conceda ao Deputado Daniel Coelho o tempo da Lideran\u00e7a do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/201, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, \u00e9 contr\u00e1rio ao distrit\u00e3o. Nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de respeito \u00e0 democracia representativa. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que avance em nosso Pa\u00eds um sistema tr\u00e1gico para todos. \r\nE queremos manter a nossa posi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o celebrar acordo, sob qualquer hip\u00f3tese, porque n\u00f3s acreditamos que o modelo atual, com menos candidaturas, faz com que os partidos consigam ter de fato expectativas de trabalhar ideologicamente e de representar a vontade do eleitor.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETIRADA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do Cidadania contr\u00e1rio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela retirada do sistema de voto denominado distrit\u00e3o do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de falar da posi\u00e7\u00e3o do Cidadania.\r\nN\u00f3s nos colocamos contr\u00e1rios ao distrit\u00e3o desde o primeiro momento. Historicamente, n\u00f3s n\u00e3o acreditamos nesse modelo, um modelo que infelizmente enfraquece a democracia representativa, que privilegia aqueles que t\u00eam maior poder aquisitivo e tamb\u00e9m aqueles personagens sem representa\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de absolutamente nada, al\u00e9m de desperdi\u00e7ar os votos daqueles que n\u00e3o vencem a elei\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s nos posicionamos contra. \r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria, mas uma vit\u00f3ria, Presidente, que eu tenho certeza de que, mesmo sem o acordo, este Plen\u00e1rio daria. N\u00f3s n\u00e3o aprovar\u00edamos aqui o distrit\u00e3o. Assim, a nossa posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada. \r\nParabenizamos especialmente o L\u00edder Antonio Brito, que foi muito firme no PSD desde o in\u00edcio, e os demais L\u00edderes que acompanharam pela derrubada do distrit\u00e3o no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do Cidadania em acordo a favor do sistema de voto denominado distrit\u00e3o, e da retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 quero registrar que o Cidadania n\u00e3o fez parte do acordo. N\u00f3s n\u00e3o celebramos o acordo que garantiu a coliga\u00e7\u00e3o no Brasil. N\u00f3s somos contra o distrit\u00e3o e deixamos clara a nossa posi\u00e7\u00e3o. Estou ouvindo v\u00e1rios L\u00edderes falarem que acordo tem que ser respeitado. Desde que voc\u00ea participe. Eu deixei claro que o Cidadania \u00e9 contra o distrit\u00e3o e contra a coliga\u00e7\u00e3o. E a vota\u00e7\u00e3o de ontem mostrou que o acordo n\u00e3o era necess\u00e1rio, que a coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o passaria, e o distrit\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, entende que essa proposta precisa ser debatida. N\u00e3o \u00e9 uma proposta de todo ruim e pode representar uma evolu\u00e7\u00e3o para o sistema pol\u00edtico brasileiro.\r\nInfelizmente, n\u00f3s ficamos restritos ao debate exclusivamente de distrit\u00e3o e de coliga\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o nos atentamos \u00e0s mudan\u00e7as que podem ser significativas para o processo democr\u00e1tico brasileiro. E eu discordo da quest\u00e3o da polariza\u00e7\u00e3o, apesar de ser contr\u00e1rio. N\u00e3o acho que esse \u00e9 o principal problema a ser enfrentado.\r\nEm minha opini\u00e3o, o principal problema a ser enfrentado em uma elei\u00e7\u00e3o de segundo turno - e digo isso porque j\u00e1 disputei o segundo turno de uma elei\u00e7\u00e3o - \u00e9 exatamente os acordos e barganhas que s\u00e3o feitos sem nenhum vi\u00e9s ideol\u00f3gico. \r\nEssa proposta liderada pelo NOVO tem seus m\u00e9ritos, mas ela merece uma matura\u00e7\u00e3o maior na sociedade brasileira.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta o voto contra a retirada. \r\nEsses argumentos colocados a favor da retirada n\u00e3o simbolizam o que a MP diz. \r\nPor isso, somos contra a retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta \"sim\" ao texto.\r\nA fala do Relator foi bastante oportuna e esclarecedora. N\u00e3o h\u00e1 retirada de quem j\u00e1 est\u00e1 contido na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aproveitar, Presidente, para solicitar ao Cidadania que acompanhe o Relator nos demais destaques, pois estarei ausente momentaneamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\". \u00c9 uma mat\u00e9ria extremamente importante. \r\nEu quero registrar as diferen\u00e7as que existem entre o que foi votado ontem e o que est\u00e1 sendo votado agora. A federa\u00e7\u00e3o possui, sim, princ\u00edpios de unifica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. N\u00e3o \u00e9 uma coliga\u00e7\u00e3o, como foi votado ontem, pontual e casu\u00edstica. \u00c9 uma uni\u00e3o de partidos que valer\u00e1 durante 4 anos, ou seja, precisa ter afinidade ideol\u00f3gica, princ\u00edpios, valores que ser\u00e3o conjuntamente defendidos pelos eleitos por essa federa\u00e7\u00e3o. Diminuir\u00e1 os quadros partid\u00e1rios e permitir\u00e1 que partidos que tenham hist\u00f3rico, que tenham ideologia, que tenham princ\u00edpios possam continuar existindo atrav\u00e9s da federa\u00e7\u00e3o. Nosso objetivo \u00e9 diminuir a pluralidade e dar condi\u00e7\u00f5es aos partidos hist\u00f3ricos, que tenham conte\u00fado, de sobreviver na pol\u00edtica brasileira.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer este registro e parabenizar, na pessoa do L\u00edder Renildo Calheiros, o PCdoB, que batalhou a todo momento para que houvesse essa federa\u00e7\u00e3o. Eu tenho certeza de que ser\u00e1 uma grande vit\u00f3ria para o Pa\u00eds. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, v\u00ea esta medida provis\u00f3ria como extremamente importante. Ela est\u00e1 pr\u00f3xima a caducar, e \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s votarmos uma medida provis\u00f3ria que simplifica as a\u00e7\u00f5es e gest\u00f5es do Poder Executivo.\r\nAl\u00e9m do mais, ela valoriza o servidor de carreira, dando a ele responsabilidades. E, mais do que isso, n\u00f3s n\u00e3o teremos nenhum \u00f4nus com esta medida provis\u00f3ria, a n\u00e3o ser a simplifica\u00e7\u00e3o e a gera\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico mais eficiente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania orienta o voto \"sim\", Presidente. Esta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria importante. N\u00f3s reorganizamos, simplificamos a maneira de atuar no poder p\u00fablico, potencializando inclusive que os pr\u00f3prios servidores de carreira tenham fun\u00e7\u00f5es comissionadas de responsabilidade.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania, Presidente, orienta contra a quebra de interst\u00edcio. N\u00f3s j\u00e1 trabalhamos na semana passada para n\u00e3o aprovar nem o distrit\u00e3o nem a coliga\u00e7\u00e3o.\r\nFazemos um apelo: para que, se quebrado o interst\u00edcio, tenhamos condi\u00e7\u00f5es de avaliar o nosso destaque, que pro\u00edbe as coliga\u00e7\u00f5es.\r\nA coliga\u00e7\u00e3o \u00e9 um retrocesso, \u00e9 a volta ao passado, o que anos atr\u00e1s n\u00f3s conseguimos tirar, para caminharmos para uma democracia mais s\u00f3lida, que n\u00e3o permita a pequenos partidos se utilizarem desse instrumento.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Posicionamento do Cidadania contr\u00e1rio \u00e0 retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, no processo eleitoral brasileiro, do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas, todos que nos acompanham, eu gostaria de falar do destaque que n\u00f3s vamos apresentar a essa PEC, que trata da retirada das coliga\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s tivemos um avan\u00e7o no Pa\u00eds para fortalecer a democracia, para fortalecer os partidos pol\u00edticos. Fizemos uma experi\u00eancia inicial, na elei\u00e7\u00e3o municipal, em que os partidos que se fortaleceram elegeram os seus representantes. E n\u00f3s estamos retroagindo. \u00c9 um verdadeiro retrocesso ao processo democr\u00e1tico brasileiro aprovarmos novamente a coliga\u00e7\u00e3o com vistas as nossas elei\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos aqui mudando a regra pensando muito mais na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o do que no fortalecimento da democracia brasileira.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o tivermos a coliga\u00e7\u00e3o, os partidos ser\u00e3o obrigados a se estruturar, a fortalecer seus quadros, a disputar a elei\u00e7\u00e3o sem nenhuma jun\u00e7\u00e3o de partidos que n\u00e3o t\u00eam sintonia de ideologia, muitas vezes com interesse meramente eleitoral, o que confunde o nosso eleitor. O eleitor vai para a urna votando numa coliga\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem sintonia ideol\u00f3gica, e \u00e9 nela que esse voto vai recair. Ele vota em algu\u00e9m do partido A, que n\u00e3o tem nenhuma conjun\u00e7\u00e3o de fatores com o partido B, mas esse voto vai servir para eleger algu\u00e9m do partido B que defender\u00e1 algo contr\u00e1rio \u00e0quilo que foi proposto pelo candidato. \u00c9 um verdadeiro retrocesso!\r\nPor isso, eu, inclusive, falei com o Deputado A\u00e9cio Neves, que era Senador quando foi autor dessa PEC que acabou com a coliga\u00e7\u00e3o, para fazer um retrocesso hist\u00f3rico do Pa\u00eds, do porqu\u00ea de mudarmos h\u00e1 4 anos, dos motivos que nos levaram a fortalecer a democracia e os partidos pol\u00edticos.\r\nEu quero ir al\u00e9m. Eu digo, com toda a convic\u00e7\u00e3o de quem desde o primeiro momento era contr\u00e1rio ao distrit\u00e3o, que n\u00e3o era necess\u00e1rio fazer o acordo, porque o distrit\u00e3o ia ser derrotado e a coliga\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Os votos demonstraram isso no primeiro turno, quando tivemos uma vota\u00e7\u00e3o muito no limite, diante do acordo que foi feito.\r\nN\u00f3s n\u00e3o celebramos o acordo. O Cidadania foi contra a execu\u00e7\u00e3o desse acordo, inclusive relatou a import\u00e2ncia de mantermos a unidade para trazer at\u00e9 aqui uma proposta que de fato possa fazer uma reforma eleitoral, mas com responsabilidade com a nossa democracia.\r\nN\u00f3s vamos, com a volta das coliga\u00e7\u00f5es, dar oportunidade para que continuem sobrevivendo os partidos de aluguel, os partidos que n\u00e3o fazem trabalho algum durante 4 anos, t\u00eam apenas um candidato e impulsionam todo o recurso financeiro naquele candidato para eleg\u00ea-lo. E, muitas vezes, na coliga\u00e7\u00e3o, por conveni\u00eancia eleitoral, esse candidato est\u00e1 coligado com um partido com o qual n\u00e3o tem a menor identidade ideol\u00f3gica, pol\u00edtica e de pensamento, enfim, que n\u00e3o tem a mesma vis\u00e3o para o Pa\u00eds.\r\nPor isso, gostaria de deixar registrado que n\u00f3s do Cidadania, desde o primeiro momento, fomos contra o distrit\u00e3o e contra a coliga\u00e7\u00e3o. Do ponto de vista pessoal, talvez o distrit\u00e3o fosse mais f\u00e1cil para mim e a coliga\u00e7\u00e3o, mais f\u00e1cil para a exist\u00eancia do pr\u00f3prio Cidadania. Mas n\u00e3o podemos pensar nos interesses individuais e fazer modifica\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o que mexam com o esp\u00edrito democr\u00e1tico e com o pensar das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, art. 17, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 3\u00ba da reda\u00e7\u00e3o para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero voltar a destacar a import\u00e2ncia de n\u00f3s votarmos esse destaque, para n\u00e3o retrocedermos na nossa democracia.\r\nA coliga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma possibilidade que est\u00e1 sendo colocada exclusivamente para atender a objetivos eleitorais do ano que vem, sem nenhum pensamento estrutural para o nosso Pa\u00eds, para fortalecer partidos e ideias, para que o eleitor tenha conhecimento do que est\u00e1 representando. Muitas vezes, na coliga\u00e7\u00e3o, vota-se em um partido e elege o outro sem saber qual ser\u00e1 a defesa em qualquer Parlamento.\r\nPor isso, a coliga\u00e7\u00e3o no Brasil, com tamanha sopa de letrinhas de partidos que existem, n\u00e3o abre a possibilidade de estabelecermos uma democracia s\u00f3lida, forte, capaz de enfrentar os desafios que o nosso Pa\u00eds precisa, cobrando dos representantes a quest\u00e3o ideol\u00f3gica para os quais foram eleitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alex Manente",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Gostaria de passar o tempo de orienta\u00e7\u00e3o, agregado ao tempo de L\u00edder, ao Deputado Arnaldo Jardim, parabenizando a todos e celebrando este acordo, que vai fazer o Brasil evoluir na quest\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de energia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]