[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEMOCRATAS (DEM), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PSL, Democratas, PSB, encaminhamos o voto \"sim\", respeitando o princ\u00edpio da publicidade e fiscalizando a exacerba\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do Poder Executivo em tratar dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESPA\u00c7O F\u00cdSICO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OCUPA\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), RECLAMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o contra a ocupa\u00e7\u00e3o, pelos Deputados do PSOL, do espa\u00e7o destinado \u00e0 bancada do DEM no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma reclama\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o incomum aqui no plen\u00e1rio, nas fileiras do Democratas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nEstou fazendo uma reclama\u00e7\u00e3o, em nome do Democratas, pedindo o respeito ao acordo de proporcionalidade de divis\u00e3o de fileiras com os L\u00edderes j\u00e1 feito, de acordo com a proporcionalidade, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, onde a fileira destinada ao Democratas... Falo da fileira do PSB, pois a nossa fileira est\u00e1 ocupada pelos Deputados do PSOL.\r\nEntregarei a reclama\u00e7\u00e3o por escrito, mas vale citar o mandado de seguran\u00e7a do Relator Dias Toffoli, que diz:\r\nPois bem, \u00e9 l\u00edcito e previsto no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados o acordo entre partidos e blocos parlamentares ao in\u00edcio da respectiva sess\u00e3o legislativa.\r\nA import\u00e2ncia do cumprimento dos acordos no \u00e2mbito da atividade parlamentar \u00e9 elemento de estabilidade democr\u00e1tica e cumpre papel fundamental a impedir impasses e disjuntivas que fariam o parlamento parar e a na\u00e7\u00e3o estagnar, evitando-se assim disputas intestinas intermin\u00e1veis.\r\nSem o cumprimento dos acordos pol\u00edticos n\u00e3o h\u00e1 saud\u00e1vel conviv\u00eancia parlamentar.\r\n\tEnt\u00e3o, Presidente, se for para descumprir o acordo do Col\u00e9gio de L\u00edderes sobre a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os das fileiras destinadas aos partidos pela proporcionalidade, o Democratas vai se acomodar onde bem entender, como assim o fez o PSOL. Ou n\u00f3s impomos a ordem ao Plen\u00e1rio ou arrancamos as etiquetas que delimitam a presen\u00e7a dos partidos pol\u00edticos nas bancadas ora destinadas.\r\nEncaminho, por escrito, a reclama\u00e7\u00e3o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para a aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse Requerimento n\u00ba 844, para deixar bem claro para os colegas no Plen\u00e1rio, autoriza que lei espec\u00edfica estadual possa conceder benef\u00edcio fiscal de ICMS para as Santas Casas. Mas h\u00e1 um jabuti no meio: \"igrejas, templos de qualquer culto\". Ent\u00e3o, claramente, ele gerar\u00e1 ren\u00fancia fiscal nos Estados. S\u00e3o Paulo, por ter os maiores templos religiosos, com certeza ter\u00e1 um grande preju\u00edzo com ren\u00fancia de ICMS, caso assim seja concedido, apesar de ser autorizativo.\r\nO Democratas, por falta de acordo e de ajuste no texto, encaminha o voto contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio para vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 29.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu fa\u00e7o esse requerimento de quebra de interst\u00edcio justamente porque sou o autor da emenda que foi comentada na \u00faltima sess\u00e3o, referente ao embarque armado.\r\nOcorre que o embarque armado n\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade no Brasil. O embarque armado se deu durante d\u00e9cadas, e este n\u00e3o foi um instituto inventado por este Deputado que vos fala.\r\nA ANAC, por meio de portaria, 6 meses atr\u00e1s, revogou e proibiu que os policiais - policiais civis, policiais federais, policiais legislativos, aqui desta Casa - fizessem o embarque em aeronave armados. Por\u00e9m, como sempre foi, com a arma desmuniciada. O agente de pol\u00edcia, ao chegar ao aeroporto, apresenta a sua arma \u00e0 Pol\u00edcia Federal, como sempre foi, desmunicia a arma e simplesmente embarca acompanhado dela e da muni\u00e7\u00e3o. \u00c9 o simples embarque acompanhado. Isso ocorre h\u00e1 d\u00e9cadas. Seis meses atr\u00e1s \u00e9 que isso foi proibido pela ANAC. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nenhuma inven\u00e7\u00e3o deste Deputado. N\u00f3s estamos simplesmente tentando retomar a praxe, o que era usual anteriormente.\r\nQuando n\u00f3s, embarcados na aeronave, verificamos que o comiss\u00e1rio de bordo pede a determinada pessoa, o Jo\u00e3o da Silva, que se identifique, pela chamada de comiss\u00e1rio de bordo, sabemos que ele est\u00e1 fazendo a identifica\u00e7\u00e3o do policial que despachou a sua arma ou que est\u00e1 com a sua arma a bordo. Assim sempre foi.\r\nN\u00f3s apresentamos o requerimento de quebra de interst\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o justamente para dar oportunidade aos Deputados de decidirem atrav\u00e9s do voto individual, se poss\u00edvel na vota\u00e7\u00e3o nominal, pois a vota\u00e7\u00e3o que agora ocorreu, do destaque do PPS, foi justamente proposital, para que n\u00e3o pud\u00e9ssemos pedir verifica\u00e7\u00e3o nesta verifica\u00e7\u00e3o, deste destaque que vem a seguir.\r\nN\u00f3s sabemos que existe o interesse da ANAC de reprovar essa emenda, por n\u00e3o concordar com a revoga\u00e7\u00e3o do seu ato anterior e para facilitar o seu trabalho. A quest\u00e3o preocupante de tudo isso \u00e9 que, no novo sistema implementado pela ANAC, com o despacho da arma do policial, ocorreram v\u00e1rios extravios de armas de fogo por parte das empresas a\u00e9reas, armas de policiais. \r\nN\u00e3o \u00e9 qualquer um que vai embarcar armado nem com a arma municiada. Falo do simples embarque, acompanhado da arma de fogo, do policial. \u00c9 isso o que n\u00f3s tentamos instituir. Para isso, pedimos o apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da quebra de interst\u00edcio, caso, na vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tenhamos d\u00favida quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu reitero as minhas afirma\u00e7\u00f5es em defesa do requerimento de quebra de interst\u00edcio. N\u00f3s n\u00e3o estamos inventando nenhum instituto novo. Isso sempre ocorreu, essa pr\u00e1xis sempre houve, por d\u00e9cadas foi assim. Nunca houve uma ocorr\u00eancia com policial em embarque armado. Nunca houve, em d\u00e9cadas, uma ocorr\u00eancia com embarque armado desmuniciado, como se prop\u00f5e, ou seja, voltar ao que era a proposta. Ningu\u00e9m est\u00e1 armando e autorizando qualquer um. Estamos autorizando os policiais federais, a nossa Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, os nossos militares e oficiais tamb\u00e9m, a embarcarem acompanhados de suas armas.\r\nA \u00fanica ocorr\u00eancia, a novidade que passou a existir ap\u00f3s a portaria da ANAC foi o extravio das armas de fogo de policiais, a perda do aparato do Estado. A arma do policial \u00e9 do Estado, instrumento do Estado, que foi extraviado. Nunca houve nenhuma ocorr\u00eancia nesse sentido por d\u00e9cadas, no Brasil, em aeronaves.\r\nN\u00f3s queremos pura e simplesmente retornar ao que era. Por isso, a apresenta\u00e7\u00e3o dessa emenda e o pedido de apoio que fa\u00e7o aos colegas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO PARLAMENTAR, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, ALEXANDRE LEITE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Retirada da Emenda n\u00ba 20 pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com toda a v\u00eania a V.Exa., eu fiz essa proposta na outra sess\u00e3o, e me lembro bem do que V.Exa. disse.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, V.Exa. disse que queria que eu votasse o projeto. Eu n\u00e3o disse que vou votar o projeto, disse que vou discutir se V.Exa. tem raz\u00e3o ou n\u00e3o. Se V.Exa. tiver raz\u00e3o, n\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de pautar. Se V.Exa. n\u00e3o tiver raz\u00e3o, e os L\u00edderes entenderem, e os Deputados entenderem, \u00e9 outra coisa. Eu quero abrir o di\u00e1logo para que possamos fazer isso. Encaminhei at\u00e9 aqui para que pud\u00e9ssemos entender qual era o ambiente do Plen\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao seu destaque. Estou propondo uma solu\u00e7\u00e3o para que o destaque n\u00e3o seja derrotado, apenas isso, Deputado.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP) - Com a proposta de V.Exa. feita em p\u00fablico, em plen\u00e1rio, n\u00f3s acatamos a sugest\u00e3o. Retiro a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, AGENCIA BANCARIA, GUARAREMA (SP), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo pelo \u00eaxito em opera\u00e7\u00e3o contra assaltantes de ag\u00eancia banc\u00e1ria realizada no Munic\u00edpio de Guararema.  Sugest\u00e3o ao Governador  Jo\u00e3o D\u00f3ria de condecora\u00e7\u00e3o dos policiais militares participantes na opera\u00e7\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos de manifesta\u00e7\u00e3o de apoio aos policiais militares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inicio o dia de hoje, esta quinta-feira, parabenizando a Pol\u00edcia Militar paulista, em especial os policiais da cidade de Guararema, a Intelig\u00eancia, a nossa t\u00e3o querida ROTA e a equipe do COE por terem evitado o furto a caixas eletr\u00f4nicos. Mais um atentado contra institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias no nosso Estado foi evitado.\r\nUma quadrilha com mais de 20 integrantes, carros blindados, fuzis, coletes \u00e0 prova de bala, um grande aparato e fortemente armada foi impedida de agir pela equipe da ROTA e do COE.\r\nOs criminosos trocaram tiros com a Pol\u00edcia, resultando, at\u00e9 o momento, na morte de 11 deles. Ainda em andamento a ocorr\u00eancia, os policiais procuram na regi\u00e3o de mata outros criminosos que se evadiram do local.\r\nE aqui eu deixo uma sugest\u00e3o ao nosso Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria para que, atrav\u00e9s de um gesto, demonstre que o novo Governo \u00e9 diferente do Governo passado: ao inv\u00e9s de punir esses policiais, que S.Exa. reconhe\u00e7a o trabalho que fizeram em prol da sociedade, em defesa da sociedade, e que eles sejam condecorados pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nRecomendo ao nosso Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria e ao nosso Vice-Governador Rodrigo Garcia que chamem os policiais de Guararema, os policiais do COE e da Rota que trocaram tiros e defenderam o patrim\u00f4nio e a vida da sociedade paulista, e os homenageiem.\r\nDeixo aqui tamb\u00e9m o pedido \u00e0 nossa Ministra Damares, Ministra dos Direitos Humanos, para que fa\u00e7a justi\u00e7a aos nossos policiais humanos direitos, que defenderam a sociedade e trocaram tiros. Gra\u00e7as a Deus, nenhum policial foi ferido at\u00e9 o momento. E eu n\u00e3o estou pedindo para a Ministra Damares enviar uma equipe para fazer a defesa dos policiais; eu simplesmente estou pedindo que a Ministra dos Direitos Humanos passe a m\u00e3o no telefone e veja como est\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica desses policiais que trocaram tiros: se eles est\u00e3o bem; se a equipe passa bem; se eles t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de prosseguir na sua atividade de tutelar a seguran\u00e7a p\u00fablica do cidad\u00e3o e do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\n\u00c9 de gestos, Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria, \u00e9 de gestos, Ministra Damares, que os nossos policiais brasileiros precisam. N\u00e3o \u00e9 preciso apenas estabelecer um piso salarial; eles precisam tamb\u00e9m de condi\u00e7\u00f5es de trabalho, eles precisam de incentivo para trabalhar, eles precisam de equipamentos.\r\nMeus colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s queremos exigir que os policiais militares trabalhem mais. Eu acredito que a Pol\u00edcia, tanto quanto as For\u00e7as Armadas, deva participar do sacrif\u00edcio, mas, se n\u00f3s vamos exigir que eles trabalhem por mais anos, que n\u00f3s pelo menos possamos compensar a sua atividade policial com uma expectativa de vida maior.\r\nEu cito alguns exemplos b\u00e1sicos: por que n\u00e3o conceder a aos policiais algumas viaturas blindadas, coletes novos, armamento mais adequado, uma carga hor\u00e1ria menor? Isso aumenta a expectativa de vida. Assim n\u00f3s podemos exigir que eles fa\u00e7am um esfor\u00e7o maior.\r\nEles n\u00e3o precisam ser sacrificados. Eles precisam de gestos de apoio, Deputado Jo\u00e3o D\u00f3ria; precisam ser homenageados, e V.Exa. tem que dar o exemplo, homenageando esses policiais.\r\nMinistra Damares, passe a m\u00e3o no telefone...\r\nO SR. JO\u00c3O DANIEL (PT - SE) - Sra. Presidente, pe\u00e7o a palavra.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Alexandre Leite, conclua.\r\nJ\u00e1 passo a palavra a V.Exas.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP) - Ministra Damares, \u00e9 uma quest\u00e3o de fazer um gesto. Passe a m\u00e3o no telefone, entre em contato com a Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, com as equipes que estiveram presentes nessa ocorr\u00eancia, indague se psicologicamente elas est\u00e3o bem, se a equipe est\u00e1 bem e se precisa de suporte do Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos.\r\nVamos mostrar que o nosso Governo Federal e o nosso Governo do Estado de S\u00e3o Paulo s\u00e3o diferentes. As elei\u00e7\u00f5es j\u00e1 acabaram. \u00c9 hora de mostrar a que viemos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PRERROGATIVA, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a prerrogativa dos Presidentes das Comiss\u00f5es Permanentes de cria\u00e7\u00e3o de subcomiss\u00f5es permanentes e de subcomiss\u00f5es especiais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, levanto quest\u00e3o de ordem, com fundamento no art. 29, no art. 41 e no art. 17 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO art. 29 do Regimento Interno prev\u00ea a compet\u00eancia das Comiss\u00f5es Permanentes de constitu\u00edrem at\u00e9 tr\u00eas Subcomiss\u00f5es Permanentes e tr\u00eas Subcomiss\u00f5es Especiais.\r\nReferido dispositivo n\u00e3o veda, portanto, a aprova\u00e7\u00e3o de mais de tr\u00eas requerimentos por parte do Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o Permanente, limitando t\u00e3o somente o quantitativo para a cria\u00e7\u00e3o desses \u00f3rg\u00e3os especiais. \r\nNesse contexto, considerando que cabe ao Presidente da Comiss\u00e3o a dire\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, compete a este, ap\u00f3s aprovados os requerimentos pelo Colegiado da Comiss\u00e3o, definir quais subcomiss\u00f5es ser\u00e3o instaladas, circunst\u00e2ncia que se agasalha na pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do Estatuto Dom\u00e9stico desta Casa. Sen\u00e3o, vejamos. \r\nO art. 17 do Regimento, combinado com os arts. 33 e 34 do mesmo diploma, conferem ao Presidente da C\u00e2mara a prerrogativa de definir o momento de cria\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Especiais. \r\nConsiderando a omiss\u00e3o normativa no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o interna da Casa, em especial no que se refere \u00e0 controv\u00e9rsia ora em an\u00e1lise acerca da cria\u00e7\u00e3o das Subcomiss\u00f5es Especiais, deve-se lan\u00e7ar m\u00e3o, al\u00e9m dos princ\u00edpios gerais do Direito, da analogia com outras normas positivas que tratam de temas similares, como \u00e9 o caso, na presente quest\u00e3o, dos citados arts. 17, 33 e 34. \r\nDessa forma, outra linha n\u00e3o h\u00e1 sen\u00e3o aquela que conduz a leitura do Regimento Interno a uma interpreta\u00e7\u00e3o un\u00edssona, sem afastar a necess\u00e1ria similaridade existente entre a dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa, por parte do Presidente da C\u00e2mara, e a dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o, por parte de seu Presidente.\r\nAssim, cabe ao Presidente da Comiss\u00e3o Permanente, dirigente dos trabalhos desse \u00f3rg\u00e3o colegiado, definir, no caso da aprova\u00e7\u00e3o de mais de tr\u00eas requerimentos de Subcomiss\u00e3o Especial, quais ser\u00e3o aquelas instaladas. \r\nAnte o exposto, requeremos o deferimento da presente quest\u00e3o de ordem, a fim de estipular que cabe ao Presidente da Comiss\u00e3o a prerrogativa de definir quais Subcomiss\u00f5es Especiais ser\u00e3o instaladas no \u00e2mbito do Colegiado, na hip\u00f3tese de aprova\u00e7\u00e3o, por parte do Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o, de mais de tr\u00eas requerimentos nesse sentido.\r\nEncaminho-a por escrito \u00e0 Mesa e a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 243/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 243, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.785, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, a posse, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o e sobre o Sistema Nacional de Armas e o Sistema Nacional de Gerenciamento Militar de Armas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, consta da pauta a urg\u00eancia do PDL 243/19, que susta o decreto de arma de fogo? Eu gostaria de saber se V.Exa. tem a pretens\u00e3o ou costurou algum acordo no intuito de pautar esse projeto nesta semana.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, foi abordado o tema e provavelmente ser\u00e1 pautado, entre hoje e amanh\u00e3, se tivermos tempo. Somente apreciaremos a urg\u00eancia, e n\u00e3o o m\u00e9rito.\r\nComo vota o Democratas?(Pausa.)\r\nComo vota o PSOL?(Pausa.)\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Sr. Presidente, o PDT quer orientar.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Por ora, o Democratas vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Se esse decreto de arma de fogo for mantido, n\u00f3s vamos passar a obstruir.\r\nO Presidente Rodrigo Maia convidou os CACs para virem discutir sobre armas de fogo e h\u00e1 projetos de lei da C\u00e2mara dos Deputados. Pergunto: na semana em que o Presidente est\u00e1 fora do Pa\u00eds, vamos pautar no plen\u00e1rio desta Casa a susta\u00e7\u00e3o do decreto de armas de fogo?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - N\u00e3o. N\u00e3o vamos pautar a susta\u00e7\u00e3o do decreto. \r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Foi essa a pergunta que fiz.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Vamos pautar apenas a urg\u00eancia.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - A urg\u00eancia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Eu disse isso.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - D\u00e1 na mesma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nDEMOCRATAS (DEM), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, FLEXILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\" e vai obstruir todas as pautas do plen\u00e1rio, a come\u00e7ar pelo projeto das licita\u00e7\u00f5es, enquanto se mantiver a pretens\u00e3o de se pautar a urg\u00eancia do PDL que susta o decreto de armas do Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s vamos obstruir toda a sess\u00e3o, a come\u00e7ar por esse projeto.\r\nO Democratas orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 64-A do projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vota a favor da manuten\u00e7\u00e3o das prerrogativas dos fiscais, por\u00e9m faz a ressalva de que queremos ajudar o Governo nesta vota\u00e7\u00e3o. Mas, para isso, temos de nos mobilizar para corrigir o texto que foi criado e lapidado dentro do Senado e dentro do Pal\u00e1cio do Planalto e trazido para a C\u00e2mara, onde o L\u00edder do Governo pede ajuda do Centr\u00e3o para corrigir o que eles fizeram. Assim, quem fica a favor \u00e9 ruim, e quem fica contra \u00e9 ruim tamb\u00e9m. Como \u00e9 que ajudamos dessa forma, Presidente?\r\nPortanto, fazendo um bem para a Na\u00e7\u00e3o, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO POL\u00cdTICO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Apelo ao PSL por constru\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei de interesse dos atingidos pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel construir um acordo ainda com o PSL, uma vez que o Plen\u00e1rio j\u00e1 demonstrou de forma clara que vai vencer essa obstru\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 no meio do fogo cruzado aqui \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho. N\u00f3s n\u00e3o achamos nada que fuja do comum, do pedido da Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho. Ent\u00e3o n\u00f3s apelamos ao PSL para que construa um acordo para aprova\u00e7\u00e3o. O Plen\u00e1rio j\u00e1 demonstrou que vai derrotar essa obstru\u00e7\u00e3o. O Plen\u00e1rio vai aprovar esses projetos de lei. Agora, marcar posi\u00e7\u00e3o... Ela j\u00e1 foi marcada. N\u00e3o precisa se expor a esse desgaste desnecess\u00e1rio com o povo brasileiro, principalmente fazer sofrer quem est\u00e1 precisando de uma resposta desta Casa de Leis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, COMANDO DO EX\u00c9RCITO (COMEX), CRIT\u00c9RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, ARMA DE USO RESTRITO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PARECER DE COMISS\u00c3O, LEITURA.\r\nLIBERALISMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer pela Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, acerca do registro, da posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, e sobre o Sistema Nacional de Armas -  SINAM.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de iniciar a leitura do relat\u00f3rio e do voto, digo que eu pretendo ler da forma mais did\u00e1tica poss\u00edvel, pois se trata de um tema complexo e t\u00e9cnico, sobretudo, al\u00e9m de circundado por tipicidades pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas.\r\nPara introduzir essa tem\u00e1tica e a nossa linha de racioc\u00ednio introdut\u00f3ria ao relat\u00f3rio, de forma a construir um consenso em torno deste Projeto n\u00ba 3.723, de 2019, n\u00f3s trazemos a linha em que o Presidente Jair Bolsonaro desencadeou, por meio de v\u00e1rias provoca\u00e7\u00f5es legais, debates democr\u00e1ticos sobre um novo formato de liberalismo no Brasil. Cito o caso, por exemplo, da Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica, votada por este Congresso. Ele a fez para deixar o Estado mais enxuto, conforme o que diz o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes: \"Menos Bras\u00edlia, mais Brasil\". Ele delegou ao Ministro Paulo Guedes a reforma da Previd\u00eancia, capitaneada pelo Ministro Paulo Guedes e pelo nosso Presidente Rodrigo Maia. Ele tamb\u00e9m fez, na gest\u00e3o ambiental, as novas pol\u00edticas de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e da defesa da Amaz\u00f4nia. Vale ainda ressaltar o projeto de lei da licen\u00e7a ambiental relatado pelo nosso Deputado Kim Kataguiri.\r\nNessa mesma linha liberalista, n\u00f3s teremos de enfrentar a reforma trabalhista, que uma hora ou outra ter\u00e1 de relativizar e informalizar a rela\u00e7\u00e3o entre empregador e empregado. N\u00f3s j\u00e1 iniciamos esse processo com o esvaziamento financeiro daqueles sindicatos que n\u00e3o serviam bem aos trabalhadores.\r\nO Presidente tamb\u00e9m provocou essa linha de liberalismo no tr\u00e2nsito quando enviou uma nova proposta ao Congresso Nacional sobre o aumento do limite de pontua\u00e7\u00e3o. Eu cito outro exemplo muito claro: a n\u00e3o puni\u00e7\u00e3o pelo n\u00e3o uso da cadeirinha.\r\nEsse \u00e9 um exemplo claro de que o liberalismo inserido na vida do brasileiro, que sempre foi tutelado e cercado pelo Estado, dificulta a decis\u00e3o do que \u00e9 certo e do que \u00e9 errado, porque o Estado brasileiro sempre limita a escolha e nunca pune com rigor. Ent\u00e3o, a escolha do brasileiro costuma ser ruim, mas ela \u00e9 pouco ruim, porque ele tem pouco espa\u00e7o para errar, e ela \u00e9 tamb\u00e9m branda, quando ele escolhe mal.\r\nNo caso da cadeirinha, o que fez o Presidente Jair Bolsonaro foi dar aos pais que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de comprar uma cadeirinha a possibilidade de discernir como transportar o seu filho - creio eu ser o maior bem dentro do carro -, tendo como consequ\u00eancia da sua decis\u00e3o qualquer ocorr\u00eancia que vier a acontecer. E isso se estende a todas as \u00e1reas do liberalismo.\r\nEssa autoriza\u00e7\u00e3o de discernir gerou revolta em algumas pessoas. Assim tamb\u00e9m o foi com os decretos de armas de fogo introduzidos no nosso sistema pelo Presidente Jair Bolsonaro, que os trouxe para um sistema muito pr\u00f3ximo ao do americano, com um liberalismo completo, por\u00e9m sem a adequada puni\u00e7\u00e3o .\r\nEssa introdu\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica assustou o Congresso, assustou a popula\u00e7\u00e3o, assustou as organiza\u00e7\u00f5es e alegrou aqueles radicais que n\u00e3o querem controle nenhum. O nosso trabalho neste relat\u00f3rio foi feito com o esp\u00edrito de trazer bom senso, equil\u00edbrio e serenidade, com respeito a todos esses temas, mas tamb\u00e9m de dar um tom gradual ao debate, introduzindo de forma transit\u00f3ria, mais especificamente neste relat\u00f3rio, as normas de regulamenta\u00e7\u00e3o de armas de fogo.\r\nAqui n\u00f3s temos de encontrar um ponto de equil\u00edbrio para o liberalismo total inserido na vida do brasileiro que costuma fazer as m\u00e1s escolhas. Voc\u00ea d\u00e1 a liberdade total sem o controle ou d\u00e1 a liberdade total com a puni\u00e7\u00e3o completa, como \u00e9 nos Estados Unidos. A m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o da arma de fogo d\u00e1 10 anos de pena; a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o com les\u00e3o grave, 15 anos; a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o com homic\u00eddio, em alguns Estados americanos, pris\u00e3o perp\u00e9tua. Se n\u00f3s aplicarmos essa norma ao sistema jur\u00eddico brasileiro, imediatamente, teremos uma popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria muito maior do que a popula\u00e7\u00e3o em liberdade.\r\nNesse sentido, damos o tom gradativo, ampliando o direito do cidad\u00e3o brasileiro de ter acesso \u00e0 posse e ao porte de arma de fogo, na sua propriedade urbana e no seu direito de defesa, assim como n\u00f3s regulamos as atividades de colecionadores de armas, atiradores e ca\u00e7adores - CACs. Ao mesmo tempo, agravamos todas as penas para as quais n\u00f3s damos liberdade maior de acesso e de escolha ao cidad\u00e3o brasileiro. Penas gradativas, algumas que eram de 2 a 3, n\u00f3s aumentamos de 3 a 6, e assim sucessivamente para cada crime do seu tipo.\r\nN\u00f3s retiramos completamente do texto a quest\u00e3o rural, pois ela seria um retrocesso legislativo, uma vez que temos um projeto que j\u00e1 passou pela aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, retornou do Senado e s\u00f3 precisa da nossa aprecia\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio para que seja sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, por acordo entre o Presidente e os defensores do meio rural por maior celeridade, pois esse projeto inicia sua trajet\u00f3ria aqui nesta Casa, n\u00f3s retiramos todas as tratativas rurais, assim como n\u00e3o tratamos nenhuma quest\u00e3o que tange a taxas.\r\nNo que couber ao Governo, que regulamente via decreto. O Governo tem uma agenda econ\u00f4mica a seguir, e n\u00f3s n\u00e3o vamos nos intrometer nessa seara, junto ao debate de armas de fogo.\r\nRetiramos ainda da proposta original do Governo a possibilidade de concess\u00e3o de porte, via decreto, a categorias profissionais, a fim de n\u00e3o abrirmos m\u00e3o da prerrogativa legislativa conferida constitucionalmente ao Congresso Nacional.\r\n\u00c9 importante lembrar que muito do que consta escrito nesse texto n\u00e3o \u00e9 novidade, pois muitos trechos consistem em consolida\u00e7\u00f5es antigas e novas de portarias anteriores ao Governo Bolsonaro, e esses direitos j\u00e1 regulamentados adequadamente e pacificados no que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o procedimental entre CACs e Ex\u00e9rcito brasileiro.\r\nPassamos, ent\u00e3o, \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado, que traz uma nova leitura sobre o tratamento legal e a regulamenta\u00e7\u00e3o das armas de fogo no Brasil.\r\nEu pontuo tematicamente as quest\u00f5es mais pol\u00eamicas acerca do relat\u00f3rio, antes mesmo da leitura oficial. N\u00f3s trazemos conceitos. Primeiramente definimos novos conceitos para marcador, armas de fogo, seus tipos e peculiaridades, bem como seus respectivos acess\u00f3rios, al\u00e9m da reclassifica\u00e7\u00e3o dos calibres.\r\nNa reclassifica\u00e7\u00e3o dos calibres, n\u00f3s tornamos permitido tudo aquilo at\u00e9 1.660 joules sa\u00eddo da boca do cano ou, melhor dizendo, sa\u00eddo do provete. Por que essa limita\u00e7\u00e3o? Trata-se de orienta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo tamb\u00e9m, mas \u00e9 o limite que a blindagem nacional comum, III-A, suporta contra o disparo de arma de fogo.\r\nDa posse. \r\nN\u00f3s reduzimos a idade m\u00ednima de 25 para 21 anos, mostrando assim - nesse esp\u00edrito de grada\u00e7\u00e3o, de introdu\u00e7\u00e3o e de liberalidade - que, em vez de reduzir para 18 anos, que seria a idade de responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal ou penal e c\u00edvel, n\u00f3s estamos ainda construindo essa conscientiza\u00e7\u00e3o cultural e considerando o crit\u00e9rio de maturidade. \r\nEnt\u00e3o, primeiro, estamos estabelecendo a idade m\u00ednima de 21 anos. Quem sabe, em uma pr\u00f3xima legislatura, no pr\u00f3ximo Congresso, de forma menos traum\u00e1tica, tenhamos a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para 18 anos - quem sabe at\u00e9 para 16 anos.\r\nEspecificamos os limites territoriais da posse e as variadas configura\u00e7\u00f5es de posse domiciliar ou laboral dentro dos per\u00edmetros urbanos privados autorizados pelo mero registro da arma de fogo.\r\nConv\u00eanios e uniformiza\u00e7\u00e3o dos SINARMs. \r\nN\u00f3s autorizamos que a Pol\u00edcia Federal, atrav\u00e9s dos SINARMs, assim como foi feito no Estatuto do Desarmamento, firme conv\u00eanios para os processos de registro e porte de arma de fogo e que ela obede\u00e7a a uma orienta\u00e7\u00e3o central do SINARM. Hoje temos um grande problema do Brasil, pois os SINARMs nos Estados pensam de forma independente do ordenamento geral e do ordenamento jur\u00eddico, que \u00e9 regulamentador. Esse \u00e9 o grande problema jur\u00eddico que o Congresso enfrenta. \r\nCito, por exemplo, o SINARM da Bahia, que tem como determina\u00e7\u00e3o e regra geral indeferir todos os pedidos, sejam eles de posse ou de porte. Procure a Justi\u00e7a quem tiver maior interesse. Por outro lado, temos o Paran\u00e1, Estado onde, se voc\u00ea der entrada em um pedido de registro, seja de posse ou de porte, ser\u00e1 ele deferido.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o temos uma uniformidade central no comando do SINARM; agora, por\u00e9m, trazemos essa orienta\u00e7\u00e3o no substitutivo. \r\nOs conv\u00eanios tamb\u00e9m viabilizar\u00e3o uma opera\u00e7\u00e3o c\u00e9lere dos procedimentos de recadastramento de armas de fogo, a fim de obter maior controle sobre aquelas que, apesar de legais, encontram-se irregulares em raz\u00e3o de n\u00e3o estarem registradas no Cadastro Nacional de Armas. Assim, ser\u00e1 poss\u00edvel saber onde e com quem est\u00e1 cada arma n\u00e3o registrada do Pa\u00eds. \r\nAqui, nas palavras mais claras que eu posso dizer, n\u00f3s concedemos uma anistia temporal para que as pessoas possam registrar as armas legais n\u00e3o cadastradas - talvez que tenham sido deixadas por heran\u00e7a ou que n\u00e3o tenham tido o interesse de renovar aquele registro. A arma por l\u00e1 ficou durante anos, e se perdeu a documenta\u00e7\u00e3o.\r\nDo porte. \r\nMantivemos a idade m\u00ednima de 25 anos, prova cristalina da gradatividade introdut\u00f3ria do novo sistema no nosso ordenamento jur\u00eddico, assim como os mesmos crit\u00e9rios j\u00e1 previstos no Estatuto do Desarmamento, inovando na defini\u00e7\u00e3o do conceito de efetiva necessidade, detalhando-a em raz\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de risco ou de grave amea\u00e7a \u00e0 integridade f\u00edsica do requerente do porte ou de seus dependentes.\"\r\nAntes a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o tinha um conceito de efetiva necessidade, e ficava a bel-prazer do delegado de Pol\u00edcia Federal deferir ou n\u00e3o, ao seu crit\u00e9rio, o porte de arma. Aqui n\u00f3s damos crit\u00e9rios espec\u00edficos para que ele se baseie na hora de conceder o deferimento ou o indeferimento. Nesse caso, o indeferimento deve ser justificado, assim como o indeferimento do mero registro deve ser justificado n\u00e3o s\u00f3 a quem teve a negativa, mas tamb\u00e9m ao \u00f3rg\u00e3o central que deu a determina\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m deve ser explicitado por que ele descumpriu a lei, caso a tenha descumprido ou caso n\u00e3o tenha cumprido os requisitos.\r\nA inova\u00e7\u00e3o e o direito adquirido, a celeridade no processo de autoriza\u00e7\u00e3o de compra e posse de arma de fogo para aquele que tiver em seu favor medida protetiva deferida, ou mulher, com medida cautelar de urg\u00eancia enquadrada na Lei Maria da Penha, tendo respectivamente nesses casos a Pol\u00edcia Federal 20 dias e 15 dias para dar termo \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o.\r\nInovamos tamb\u00e9m no estabelecimento e na cria\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a de porte. Esse ser\u00e1 um documento \u00fanico para que o porte fique autorizado a qualquer das armas do acervo.\"\r\nAtualmente o porte de armas \u00e9 concedido a uma \u00fanica arma espec\u00edfica e indicada do seu acervo. Isso n\u00e3o faz sentido algum. Se voc\u00ea tem quatro armas no seu acervo do SINARM ou se voc\u00ea \u00e9 CAC e tem mais de dez armas de calibres permitidos no seu acervo, voc\u00ea tem uma licen\u00e7a de porte gen\u00e9rica, com um n\u00famero espec\u00edfico. Junto a ela deve ser carregado o CRAF da arma, a arma espec\u00edfica. Esses tr\u00eas elementos juntos configuram o porte de arma nesse novo modelo, tanto das armas registradas no SINARM quanto das armas registradas no SIGMA.\r\nDa aquisi\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o. \r\nRegulamentamos e uniformizamos as normas referentes a compra de armas direto da f\u00e1brica ou mediante importa\u00e7\u00e3o pelos policiais militares, assim como a aquisi\u00e7\u00e3o de acess\u00f3rios de equipamento de prote\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o daqueles regulamentados pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro que carecem de uniformiza\u00e7\u00e3o. Aqui a uniformiza\u00e7\u00e3o vem no sentido de retirar dos Estados a quest\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma esp\u00e9cie de autoriza\u00e7\u00e3o geral administrativa. Conserta-se, assim, essa disparidade.\r\nDas categorias das quais n\u00f3s acatamos e inserimos no nosso substitutivo o porte de armas de fogo: os integrantes das For\u00e7as Armadas, os integrantes dos \u00f3rg\u00e3os referidos nos incisos I, II, III, IV e V do caput do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, ambos j\u00e1 contidos no Estatuto do Desarmamento - n\u00f3s inserimos os integrantes das Guardas Municipais, revogando os dois incisos que tratam da quantidade populacional, como pr\u00e9-requisito \u00e0 concess\u00e3o de porte de arma de fogo a esta categoria -, os oficiais e agentes da intelig\u00eancia da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia e os agentes do Departamento de Seguran\u00e7a Presidencial da Secretaria de Seguran\u00e7a e Coordena\u00e7\u00e3o do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os integrantes dos \u00f3rg\u00e3os policiais referidos no art. 27, \u00a7 3\u00ba, no art. 51, IV, e no art. 52, XIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal - s\u00e3o as pol\u00edcias legislativas estaduais, tamb\u00e9m como crit\u00e9rio de uniformiza\u00e7\u00e3o da norma de armas de fogo no Brasil. As pol\u00edcias legislativas estaduais n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia de legislar sobre armas de fogo, ent\u00e3o cabe a este Parlamento regulamentar, regularizar e uniformizar essa norma; \u00e9 justa a demanda pois se trata de pol\u00edcia inserida na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal -; os integrantes das entidades de desporto legalmente constitu\u00eddas e devidamente registradas no Comando do Ex\u00e9rcito, cujas atividades esportivas demandem o uso de armas de fogo, observada a legisla\u00e7\u00e3o ambiental - aqui, bem claramente, diz respeito aos CACs -, no inciso X; os integrantes das carreiras de auditoria da Receita Federal do Brasil e da Auditoria Fiscal do Trabalho, cargos de auditor fiscal e analista tribut\u00e1rio; os servidores que efetivamente estejam no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dos tribunais do Poder Judici\u00e1rio descritos no art. 92 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados, al\u00e9m, inclusos por n\u00f3s, dos oficiais de justi\u00e7a, na forma de regulamento a ser emitido pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico; e os agentes de seguran\u00e7a do sistema socioeducativo. Estes tamb\u00e9m foram inseridos por n\u00f3s neste texto, no sentido de dar uniformiza\u00e7\u00e3o, equipara\u00e7\u00e3o aos agentes penitenci\u00e1rios.\r\nQuanto a integrantes dos quadros efetivos da per\u00edcia oficial de natureza criminal dos Estados e do Distrito Federal, tamb\u00e9m h\u00e1 uniformiza\u00e7\u00e3o. Em alguns Estados, a per\u00edcia, os peritos criminais s\u00e3o ligados diretamente \u00e0 Pol\u00edcia Civil, e, em outros Estados, n\u00e3o o s\u00e3o. A regulamenta\u00e7\u00e3o do porte de armas foi uniformizada nesse sentido. \r\nPor fim, uma nova concess\u00e3o gen\u00e9rica e profissional justificada, que foi inserida por este Relator, traz os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a, cuja atividade laboral seja exercida com arma de fogo. \r\nTodo aquele que trabalha em uma empresa de seguran\u00e7a, seja na seguran\u00e7a patrimonial, seja na seguran\u00e7a pessoal, seja no transporte de valores, j\u00e1 passou por todos os pr\u00e9-requisitos para a utiliza\u00e7\u00e3o de arma de fogo. Portanto, nada mais justo do que o direito de essa pessoa requisitar, no \u00e2mbito pessoal, particular, o porte de arma de fogo, tendo em vista que ela j\u00e1 exerce esse direito em p\u00fablico todos os dias, de forma cotidiana. Ent\u00e3o, n\u00f3s achamos justa essa concess\u00e3o de porte de arma de fogo.\r\nEncerro, por alto, falando sobre a parte que se refere ao SINARM e fazendo um breve relato sobre os CACs.\r\nRegulamentamos as atividades de colecionamento, de tiro desportivo e de ca\u00e7a, com base em decretos vigentes deste e de outros Governos. \r\nAsseguramos direitos consolidados no Ex\u00e9rcito brasileiro para que n\u00e3o haja inseguran\u00e7a jur\u00eddica em raz\u00e3o das mudan\u00e7as de regras a cada mudan\u00e7a de Governo com ideologias restritivas acerca do tema armas de fogo.\r\nRegulamentamos a aquisi\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de armas dos CACs e regulamentamos as armas registradas para atividade de ca\u00e7a.\r\n\u00c9 importante ressaltar que n\u00e3o inventamos qualquer regra com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ca\u00e7a ou \u00e0 abate, tendo em vista que o texto proposto inicialmente consiste em partes de decretos anteriores.\r\nEm raz\u00e3o da confus\u00e3o criada acerca desse texto, eu retirei, onde foi poss\u00edvel, alguns termos referente \u00e0 palavra \"ca\u00e7ador\", bem como estabeleci a delega\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade de ca\u00e7a aos \u00f3rg\u00e3os ambientais.\r\nO esp\u00edrito dessa lei \u00e9 regulamentar, registrando e controlando os tipos de armas e calibres permitidos ou n\u00e3o para a pr\u00e1tica, tendo em vista que, de fato, a atividade n\u00e3o \u00e9 expressamente proibida no nosso ordenamento jur\u00eddico, portanto praticada.\r\nPor essa raz\u00e3o, faz-se necess\u00e1rio que as armas empregadas e transcritas no relat\u00f3rio devam ser comandadas pelo Comando do Ex\u00e9rcito brasileiro, sem que ingresse no m\u00e9rito da quest\u00e3o ambiental ou animal, de compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ambientais. \r\nEm s\u00edntese, n\u00e3o regulamentamos a atividade, somente o registro das armas.\r\nSra. Presidente, como eu resumi todo o relat\u00f3rio, eu gostaria de pedir para ir \u00e0 leitura t\u00e9cnica direta do voto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu agrade\u00e7o, Deputado Alexandre Leite, at\u00e9 em raz\u00e3o do hor\u00e1rio, posto que vai expirar a sess\u00e3o.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Perfeito.\r\nPor todo o exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 3.723/19, como origem no Poder Executivo, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 9, de 2019; 13, de 2019; e 14, de 2019, na forma do substitutivo anexo e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nEste \u00e9 o voto, Sra. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO ALEXANDRE LEITE.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3732/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, ALEXANDRE LEITE, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Disponibilidade do orador para esclarecimento aos Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, sobre o segundo parecer apresentado ao projeto de lei relativo \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sou o Relator do projeto de lei sobre porte de armas. Este Plen\u00e1rio tem um pouco de receio de tratar desse tema, mas n\u00f3s vamos ter que enfrent\u00e1-lo. Como Relator, eu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, de todos os Deputados e Deputadas que tenham d\u00favidas acerca do relat\u00f3rio do segundo substitutivo, o substitutivo ratificado. Procurem a mim e a minha assessoria. Estou \u00e0 inteira disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer quaisquer pontos que sejam do projeto.\r\nO meu compromisso como Relator foi de somente inserir nesse projeto aquilo que eu tenho condi\u00e7\u00f5es de defender. Todos aqueles temas que forem pol\u00eamicos estar\u00e3o completamente destacados para decis\u00e3o soberana do Plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para falar sobre qualquer tema. Tragam-me as d\u00favidas e os questionamentos acerca do texto. Estarei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e feliz em ajudar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"sim\", para que principalmente os pequenos Munic\u00edpios possam realizar obras de engenharia de pequena complexidade tamb\u00e9m pelo preg\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, RETIFICA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a retifica\u00e7\u00e3o, em sess\u00e3o anterior, do parecer oferecido pelo Relator ao texto do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa retifica\u00e7\u00e3o foi feita na outra sess\u00e3o. Ocorre que sobrestava a pauta uma medida provis\u00f3ria. A\u00ed, a Mesa n\u00e3o considerou.\r\nPara que serve essa retifica\u00e7\u00e3o? Existe um novo voto, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel no site. Mas as pessoas que querem ter acesso ao conte\u00fado do relat\u00f3rio do PL 3.723/19 est\u00e3o tendo acesso ao conte\u00fado antigo. Ent\u00e3o, a retifica\u00e7\u00e3o \u00e9 simplesmente para cumprir um rito regimental e dar publicidade ao texto novo, e a\u00ed se retira de pauta. Isso j\u00e1 foi feito, esse texto j\u00e1 est\u00e1 publicado, mas ele n\u00e3o est\u00e1 evidenciado no site. \u00c9 uma quest\u00e3o de transpar\u00eancia apenas, para todo mundo ter clareza do texto.\u00b4\r\nIsso foi acordado na reuni\u00e3o de L\u00edderes. Eu s\u00f3 vou dizer que eu ratifico a retifica\u00e7\u00e3o de voto, e encerra-se a\u00ed. E a Mesa apenas substitui no site o texto que foi atualizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RATIFICA\u00c7\u00c3O, RETIFICA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, acerca do registro, da posse, da comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; do Sistema Nacional de Armas - SINARM e da defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como Relator, quero ratificar a retifica\u00e7\u00e3o de voto que foi feita, como j\u00e1 expliquei, na outra reuni\u00e3o. Por\u00e9m, estava sobrestada por uma medida provis\u00f3ria, e a Mesa n\u00e3o considerou. Apenas para cumprir o rito regimental, o texto j\u00e1 est\u00e1 publicado no site, mas ele n\u00e3o tem prefer\u00eancia como sendo o apresentado. Ent\u00e3o, com a ratifica\u00e7\u00e3o da retifica\u00e7\u00e3o de voto, que j\u00e1 foi lido, eu pe\u00e7o a substitui\u00e7\u00e3o do texto no site da C\u00e2mara, para que se d\u00ea transpar\u00eancia e acesso aos usu\u00e1rios.\r\nObrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO ALEXANDRE LEITE.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO),  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4530/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.530, de 2004, sobre o Plano Nacional da Juventude.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria da aten\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nEu sei que o item 1 da pauta n\u00e3o foi objeto da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, nem de acordo. Eu gostaria que V.Exa. n\u00e3o o pautasse mais, enquanto n\u00e3o houvesse um grande debate em torno desse projeto, que trata do Plano Nacional da Juventude.\r\nAparentemente, \u00e9 um projeto simples, de cinco artigos, mas ele cont\u00e9m um plano de metas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, deixe-me pedir desculpas a V.Exa., porque o Deputado Baleia Rossi j\u00e1 tinha pedido para retirar de pauta essa urg\u00eancia. Ela j\u00e1 foi retirada de pauta.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Foi retirada de pauta, mas eu gostaria que o projeto n\u00e3o fosse pautado mais, porque ele leva pessoas a engano. Ele s\u00f3 tem cinco artigos, mas no plano de metas consta inclusive a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, entro outro temas - para economizar tempo, n\u00e3o vou l\u00ea-los.\r\nSe em 2 anos esses planos de Governo e o plano nacional n\u00e3o forem cumpridos, os Munic\u00edpios e os Estados n\u00e3o poder\u00e3o receber recursos p\u00fablicos. Cito aqui alguns: incluir no material did\u00e1tico as quest\u00f5es referentes a g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia e diferentes defici\u00eancias, tendo como refer\u00eancia bibliogr\u00e1ficas os escritores dos movimentos espec\u00edficos (afro-brasileiros, ind\u00edgenas e mulheres); garantir posse, demarca\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas; promover a forma\u00e7\u00e3o em direitos humanos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas, obviamente, votou \"sim\". \r\nA categoria j\u00e1 foi contemplada com o porte de armas no PL 3.723/19, que n\u00f3s devemos votar semana que vem, conquistando esse direito de pol\u00edcia penitenci\u00e1ria.\r\nHomenageamos o nosso colega ex-Deputado Mendon\u00e7a Prado, sergipano do Democratas, que militou muito em prol da categoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRATAS (DEM), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Apoio do DEM \u00e0 proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o, sem obstru\u00e7\u00e3o, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero lembrar que na ter\u00e7a-feira ficou acordado na reuni\u00e3o de L\u00edderes que n\u00f3s entraremos no projeto das armas, o que vai consumir um bom tempo da nossa semana.\r\nIniciar pelo PDL de Alc\u00e2ntara n\u00e3o tem problema, contanto que n\u00e3o haja obstru\u00e7\u00e3o e que o PT e o PDT retirem os destaques que apresentaram. Se mantiverem os destaques, n\u00f3s vamos ter, obviamente, obstru\u00e7\u00e3o deles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RETIRADA, DESTAQUE DE BANCADA, CL\u00c1USULA DE VIG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas \u00e9 a favor do acordo firmado entre os L\u00edderes. Dessa forma, vai orientar o voto \"sim\".\r\nAl\u00e9m disso, insistimos na solicita\u00e7\u00e3o para que o PT retire o destaque feito, porque o destaque trata apenas de cl\u00e1usula de vig\u00eancia. Trata-se de um destaque de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nNa semana que vem, n\u00f3s teremos tr\u00eas vota\u00e7\u00f5es: a do destaque do PDT, a do destaque do PT e a do texto principal, n\u00e3o exatamente nessa ordem. Assim, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de votar o destaque do PT, que \u00e9 meramente obstrutivo.\r\nFa\u00e7o esse apelo aos L\u00edderes e ao PT, a fim de que retirem o destaque. Assim, votaremos o texto principal e o destaque do PDT na semana que vem.\r\nO DEM vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Si vis pacem, para bellum - se quer paz, prepare-se para a guerra. E a guerra pol\u00edtica foi declarada ao PL 3.723/19, que traz o novo marco regulat\u00f3rio de armas no Brasil. A nossa paz reside na seguran\u00e7a jur\u00eddica que o texto do substitutivo traz.\r\nVenho a esta tribuna, na sess\u00e3o do Congresso Nacional, para me dirigir \u00e0s Sras. Deputadas, aos Srs. Deputados, \u00e0s Sras. Senadoras e aos Srs. Senadores e relatar a reuni\u00e3o que o Presidente Rodrigo Maia mediou na semana passada, com a Oposi\u00e7\u00e3o e alguns partidos do Centro, na qual fizemos concess\u00f5es no texto do substantivo inerentes exclusivamente ao porte do cidad\u00e3o comum, do civil.\r\nNenhuma concess\u00e3o foi feita em rela\u00e7\u00e3o aos CACs - colecionadores de armas, atiradores e ca\u00e7adores.\r\nPois bem, a Oposi\u00e7\u00e3o ludibria os partidos de centro com a proposta fict\u00edcia de um texto de substitutivo paralelo ao nosso em que supostamente se apresenta exclusivamente uma proposta aos CACs. Quem aqui se ilude acreditando que o PSOL, liderado pelo Deputado Freixo, que disse, em claras palavras, que o nosso substitutivo \u00e9 insano, vai produzir um texto exclusivamente ben\u00e9fico aos CACs?\r\nO nosso texto traz, al\u00e9m dos CACs, Deputado Capit\u00e3o Augusto, o porte de arma para os agentes socioeducativos, que exercem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da Pol\u00edcia Penal, que n\u00f3s votamos, dos agentes penitenci\u00e1rios, para os fiscais do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, para as Guardas Municipais, para os oficiais de justi\u00e7a e peritos criminais.\r\nS\u00e3o contra a autoriza\u00e7\u00e3o para policiais comprarem armas diretamente das lojas e das empresas, contra a importa\u00e7\u00e3o de armas e a compra de equipamentos. S\u00e3o contra a parte final, Deputado Pedro Lupion, do nosso relat\u00f3rio, que trata das penas.\r\nRelato aqui o ocorrido na semana passada em Campinas, com a utiliza\u00e7\u00e3o de uma Browning.50, uma arma de emprego militar.\r\nNo nosso relat\u00f3rio, o uso desse tipo de armamento \u00e9 remetido \u00e0 pena de terrorismo. \u00c9 isso que a Esquerda n\u00e3o quer. A arma e o fuzil s\u00e3o tratados de forma diferente, a pena \u00e9 agravada. Para o criminoso que ostenta, nos morros principalmente do Rio de Janeiro e nesses assaltos a caixa eletr\u00f4nico, a aeroportos, em roubos de ouro, bens valiosos, que a todo instante ocorrem e viram moda no nosso Pa\u00eds, as penas s\u00e3o mais do que dobradas. \u00c9 disso que a Oposi\u00e7\u00e3o tem medo.\r\nE a\u00ed usam o discurso para ludibriar aqueles que t\u00eam d\u00favida se votam ou n\u00e3o um tema t\u00e3o pol\u00eamico: \"Vamos tratar s\u00f3 dos CACs, porque o restante do projeto \u00e9 contra o criminoso\". N\u00f3s temos o texto dos CACs, temos a reclassifica\u00e7\u00e3o de calibres, temos a parte que trata das concess\u00f5es de portes para a seguran\u00e7a p\u00fablica e das pol\u00edcias. Trata-se de armar os agentes do Estado que combatem o crime organizado, trata-se de apenar com mais gravidade os crimes praticados com arma de fogo. Essa parte do texto incomoda.\r\nVamos cobrar, Sr. Presidente, aqueles Deputados, aqueles L\u00edderes e aqueles partidos que se comprometeram, principalmente durante o per\u00edodo eleitoral, com essa bandeira.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00e3o trago na minha bandeira eleitoral a campanha para os CAC's. Eu sou CAC de cora\u00e7\u00e3o e relato esse projeto, prova disso \u00e9 que os CAC's est\u00e3o se manifestando na minha p\u00e1gina da Internet em um post meu sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, em que entrego t\u00edtulos de propriedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Isso transparece o meu trabalho.\r\nEsse projeto \u00e9 um meio para aqueles, que individualmente fizeram campanhas, cumprirem as suas promessas eleitorais. E n\u00f3s que estamos individualizados, o PSL, temos de nos unir. Esse \u00e9 um tema que une a Oposi\u00e7\u00e3o contra n\u00f3s todos. N\u00f3s n\u00e3o estamos nos mobilizando para tocar esse projeto, que foi mais uma vez procrastinado com sucesso pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nRogo pela \u00faltima vez: cobrem os L\u00edderes indecisos do centro que n\u00e3o est\u00e3o tomando lado, nem partido nesse tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\".\r\nEsse \u00e9 um problema de 2016 que s\u00f3 veio a ser resolvido em 2019 - no final do ano de 2019! Este Parlamento tarda, mas n\u00e3o falha em dar a resposta que a sociedade precisa.\r\nPrecisou vir uma nova gera\u00e7\u00e3o de Deputados. Est\u00e1 aqui o Deputado Francischini, que deu andamento a este projeto e designou a tamb\u00e9m nova Deputada Caroline de Toni para que desse um parecer favor\u00e1vel e r\u00e1pido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO. PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, AGENTE P\u00daBLICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CERTIFICADO DE REGISTRO DE COLECIONADOR_ ATIRADOR E CA\u00c7ADOR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 120 apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conforme acordado na semana passada, n\u00f3s demos publicidade no dia de ontem ao novo texto que se restringe aos CACs - colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores, mantendo tudo aquilo que \u00e9 conexo aos CACs, ou seja, a reclassifica\u00e7\u00e3o dos calibres e as penas, com a observa\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o apenas da categoria guarda municipal, que j\u00e1 tem porte de arma de fogo, mas que foi retirada a quantidade habitacional para a concess\u00e3o do porte, sendo, ent\u00e3o, mantida; e, por acordo, tamb\u00e9m a GSI e a ABIN, pois um mero destaque n\u00e3o conseguiria recuperar. Ela est\u00e1 regulamentada em v\u00e1rios artigos do texto. \u00c9 o que foi mantido e apresentado.\r\nO Democratas j\u00e1 tem dois destaques apresentados, em conjunto com outros partidos, para recuperar e tentar reinserir as categorias policiais, o agente socioeducativo, o agente oficial de Justi\u00e7a, o oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico e todas as outras categorias que foram retiradas do texto principal do CAC.\r\nDo texto que foi distribu\u00eddo ontem, eu fa\u00e7o a seguinte ressalva e corre\u00e7\u00e3o, que eu passo a apresentar agora para a Mesa: o art. 21-C consta sem os \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba, e o art. 18, sem a palavra \"gatilho\", que constava em todos os incisos desse art. 18, mas ela foi esquecida pela nossa Assessoria e apagada tamb\u00e9m na corre\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o final. \r\nN\u00e3o vou me alongar, Sr. Presidente. Vou direto ao parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao PL 3.723/19.\r\n\"Pela Comiss\u00e3o Especial, meu voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa; pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 28, 30, 33, 35, 44, 51, 55, 65, 66, 70, 92, 106, 108, 110 e 111, na forma da Subemenda Substitutiva Global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nRepito o n\u00famero das emendas: 28, 30, 33, 35, 44, 51, 55, 65, 66, 70, 92, 106, 108, 110 e 111, na forma da Subemenda Substitutiva Global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PARECER DO RELATOR, REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 120 ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conforme acordo firmado com os L\u00edderes, eu reformulo o voto, retirando as categorias da Guarda Civil Metropolitana - GCM, o GSI e a ABIN, com a supress\u00e3o dos incisos III e V do art. 6\u00ba. O restante do texto permanece.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - J\u00e1 acabou, Deputado?\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - J\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Qual foi a sua decis\u00e3o, Deputado? (Pausa.) Foi manter apenas o CAC. S\u00f3 para entendermos, pergunto: o nosso acordo foi o de que o voto do Relator ficaria restrito aos CACs, n\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, CA\u00c7A, LEI DE PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 FAUNA (1967), ACORDO, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Esclarecimento da parte relativa a Ca\u00e7adores, Atiradores e Colecionadores - CACs. constante no texto do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, acerca do registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no texto do CAC - colecionador, atirador e ca\u00e7ador -, o \"ca\u00e7ador\" se refere t\u00e3o somente ao apostilamento das armas. A atividade de ca\u00e7a \u00e9 regulamentada pela Lei da Fauna e Flora e autorizada pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais, n\u00e3o regida pelo controle do Ex\u00e9rcito.\r\nAqui n\u00f3s s\u00f3 tratamos do tipo de arma, do calibre da arma, da quantidade de muni\u00e7\u00f5es da arma, do registro da arma apostilada na ca\u00e7a, mas n\u00e3o da forma como ela vai ser utilizada nem fiscalizada. A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a autoriza\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a s\u00e3o feitas pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais, dentro da Lei da Fauna e Flora. N\u00e3o tratamos da atividade.\r\nQualquer men\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade vai ser, a\u00ed sim, inserir o tema no contexto indevido.\r\nS\u00f3 tratamos de arma de fogo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, TIRO ESPORTIVO, CA\u00c7ADOR, CA\u00c7A, DESTAQUE DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou a postos, Sr. Presidente. Reiterando o acordo com os L\u00edderes de retirarem todos os destaques, n\u00f3s fizemos duas altera\u00e7\u00f5es no texto.\r\nA primeira altera\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no art. 4\u00ba-A, que passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \r\nArt. 4\u00ba-A Os agentes policiais e os profissionais elencados nos incisos I, II, V e VI do art. 6\u00ba desta lei poder\u00e3o adquirir at\u00e9 10 armas de fogo de uso permitido e/ou restrito, curtas e/ou longas, desde que justificado ao \u00f3rg\u00e3o competente para a pr\u00e1tica desportiva, al\u00e9m das respectivas muni\u00e7\u00f5es, acess\u00f3rios e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica. \r\nA segunda altera\u00e7\u00e3o se d\u00e1 no art. 21-AA, \u00a7 1\u00ba, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \r\nArt. 21-AA .............................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba S\u00e3o considerados entidades de ca\u00e7a os clubes, as associa\u00e7\u00f5es, as federa\u00e7\u00f5es, as ligas esportivas e as confedera\u00e7\u00f5es de ca\u00e7a que promovam esta atividade e que estejam regularmente registrados no Comando do Ex\u00e9rcito Brasileiro, sendo que o registro n\u00e3o acarrete autoriza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica para o exerc\u00edcio da atividade de ca\u00e7a. \r\nS\u00e3o estas as duas \u00fanicas altera\u00e7\u00f5es finais, corroborando o acordo de que os partidos retirem todos os destaques, excetuado o destaque do PP, tornando-se, assim, poss\u00edvel somente a vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva global e o destaque do PP, salvo engano, o Destaque n\u00ba 113.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CA\u00c7ADOR, COLECIONADOR, ATIRADOR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, acerca do registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; do Sistema Nacional de Armas - SINARM e da defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer aos CACs do Brasil que este \u00e9 um grande passo rumo \u00e0 nossa seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\n N\u00e3o se trata do texto perfeito que n\u00f3s imaginamos, mas \u00e9 o texto poss\u00edvel, diante do cen\u00e1rio da democracia, em que cada um desta Casa tem uma imagem diferente em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 perfeito para si mesmo ou para o Brasil.\r\nCada um aqui defende a linha que acha ideal. N\u00f3s defendemos o texto at\u00e9 onde conseguimos e pudemos, aprovando tudo aquilo de que o CAC precisava para garantir sua seguran\u00e7a jur\u00eddica e para vedar as pr\u00e1ticas do Ex\u00e9rcito Brasileiro ao brincar de Parlamento todo m\u00eas, editando portarias e portarias ao seu bel-prazer, tornando o CAC mero fantoche experimental de normas incompreens\u00edveis, Deputado Sanderson.\r\nQuero agradecer a alguns, fazendo a leitura dos nomes, para n\u00e3o esquec\u00ea-los. \r\nEm primeiro lugar, agrade\u00e7o \u00e0 nossa assessora Mayra de Biasi, que recebeu a todos e reduziu a termo todas as nossas ideias, ajudando a construir tudo o que est\u00e1 escrito no substitutivo. Ela abdicou dos compromissos preparat\u00f3rios do seu matrim\u00f4nio, sempre focada em concluir o texto dentro dos prazos, independentemente da hora ou do dia. Uma servidora exemplar! O Brasil e os CACs agradecem.\r\nAgrade\u00e7o a Carlos Eugenio, que desde o in\u00edcio sempre esteve conosco, em todas as lutas na defesa dos CACs. \r\nAgrade\u00e7o aos demais CACs, que, de forma direta ou indireta, representaram grupos, sintetizaram as ideias da sociedade e deram contribui\u00e7\u00f5es valorosas ao nosso trabalho, em que destaco Alexandre Rios, Alexandre Beraldi, Arnaldo, da ABATE, Raphael Bastos e o tenente-coronel Porto, do Ex\u00e9rcito Brasileiro. \r\nAgrade\u00e7o \u00e0s equipes t\u00e9cnicas da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, na figura do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, o Sr. Leonardo Augusto de Andrade Barbosa, e \u00e0 equipe do Democratas, representada por Thiago Teixeira, Ad\u00e3o Paiani, Fabiany Barbosa, Maria Juliana Vaz, Tiago Fonseca e Leonardo Discacciati. \r\nAgrade\u00e7o aos Deputados e amigos dos CACs e das pol\u00edcias; ao Alberto Fraga, que nos confiou o trabalho de uma vida de luta sobre este tema; e, em especial, ao Presidente Rodrigo Maia, que nos confiou este trabalho, que confiou nos CACs e se comprometeu com o esporte e com os verdadeiros desportistas de tiro no Brasil.\r\nAgrade\u00e7o aos cidad\u00e3os brasileiros e \u00e0s cidad\u00e3s brasileiras que enviaram suas contribui\u00e7\u00f5es e cr\u00edticas. Agrade\u00e7o-lhes, principalmente, pelas cr\u00edticas, que nos ajudaram a detectar as imperfei\u00e7\u00f5es e a fazer justi\u00e7a dentro do projeto. \r\nAgrade\u00e7o, ainda, aos que torceram contra, pois muitos dos que se aproveitaram dos CACs para se autopromover e se beneficiar, por meio de ataques ao texto, nos levaram a passar um pente-fino e a revis\u00e1-lo com lupa. Consequentemente, aprimoramos ainda mais o substitutivo, realizando todas as corre\u00e7\u00f5es cab\u00edveis. Prevenimo-nos das m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os que pretendiam burlar as regras, em favor da seguran\u00e7a e da certeza de estarmos, acertadamente, cobrando mais rigor nas exig\u00eancias e no cumprimento da lei.\r\nMuito obrigado a todos os Deputados e a todas as Deputadas.\r\nRessalto a ajuda dos Deputados Arthur Lira, Sanderson, Santini, Pedro Lupion, entre tantos outros, para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que este debate deve ser realizado no \u00e2mbito da reforma tribut\u00e1ria e no \u00e2mbito do pacto federativo. Desonerar as empresas e onerar os Munic\u00edpios j\u00e1 quebrados do Brasil com essas sucessivas renova\u00e7\u00f5es de concess\u00e3o para os Munic\u00edpios, onerando as empresas cada vez mais, n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o momento atual da economia dos Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"sim\" e clama a este Plen\u00e1rio que, no debate da reforma tribut\u00e1ria e do pacto federativo, ajuste as contas municipais e resolva esse problema com as empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA. \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), ressalvados os destaques.  Rep\u00fadio ao pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro pela ado\u00e7\u00e3o do isolamento vertical durante a pandemia do coronav\u00edrus. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carente do Estado de S\u00e3o Paulo, diante da propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Deputado Luis Miranda j\u00e1 fez a orienta\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito - o Democratas vota \"sim\".\r\nQuero aproveitar esse pequeno tempo para demonstrar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a fala do Presidente ontem. N\u00f3s somos representantes do povo pobre. H\u00e1 um grande aglomerado aqui na capital, onde ser\u00e1 o grande epicentro dessa desgra\u00e7a que est\u00e1 por vir. Temos 13 milh\u00f5es de habitantes. Na Zona Sul, na regi\u00e3o administrativa, em M'Boi Mirim, h\u00e1 900 mil habitantes aglomerados. Se h\u00e1 20 pessoas morando uma em cima da outra, como se isolar? Se 1% dessas 900 mil pessoas contrair esse v\u00edrus, o que fazer para conter?\r\nN\u00f3s demonstramos a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, e S\u00e3o Paulo pede socorro antecipado para essa desgra\u00e7a anunciada que est\u00e1 por vir, principalmente na nossa cidade, a cidade de S\u00e3o Paulo. O Governo Federal manda confiscar ventiladores para o nosso atendimento, para o atendimento do nosso povo, que n\u00e3o vai dar conta de toda a demanda de CTIs que n\u00f3s teremos aqui no Estado e na capital.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente com o povo pobre, com o povo da periferia, com os grandes aglomerados, com a cidade e com o Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nNo seu Rio de Janeiro, Sr. Presidente, os aglomerados n\u00e3o s\u00e3o diferentes: moram 15, 20 pessoas numa casa de 3, 4 andares, naquela famosa...\r\nSobre a fala de ontem do Presidente, at\u00e9 aqueles mais loucos, alucinados, seguidores do Presidente, n\u00e3o acharam normal. Ent\u00e3o, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e o nosso rep\u00fadio \u00e0 fala do Presidente!\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO FEDERAL, RECURSOS FINANCEIROS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA,  FAMILIA DE BAIXA RENDA, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE).",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques. Necessidade de aplica\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos na Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o projeto \u00e9 merit\u00f3rio e o Democratas vota favoravelmente.\r\nA inclus\u00e3o de todas essas fam\u00edlias \u00e9 um direito adquirido h\u00e1 muito tempo, uma vez que essas pessoas n\u00e3o se efetivaram no sistema.\r\nEntretanto, eu fa\u00e7o um alerta aos colegas a respeito da necessidade de o Governo injetar recursos na CDE para fazer a compensa\u00e7\u00e3o financeira da inclus\u00e3o dessas fam\u00edlias. O Minist\u00e9rio de Minas e Energia calcula que os n\u00fameros envolvam cerca de 18 milh\u00f5es de pessoas e 5,2 bilh\u00f5es de reais. Esse valor vai ser repassado a todas as pessoas na conta de luz no final dessa soma.\r\nSr. Presidente, eu alerto que as medidas provis\u00f3rias encaminhadas pelo Governo que pretendem diminuir ou zerar tarifa n\u00e3o preveem, para este projeto, essa coopera\u00e7\u00e3o financeira na Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. Nesses 3 meses de calamidade, n\u00f3s n\u00e3o vamos poder aumentar a conta de luz. Isso vai se acumular ao final do per\u00edodo. Se n\u00e3o houver inje\u00e7\u00e3o financeira do Tesouro, n\u00f3s vamos ter uma explos\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, uma explos\u00e3o na conta de luz das pessoas ao final dessa crise.\r\nO Democratas vota favoravelmente, com a ressalva de que \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo fa\u00e7a a aplica\u00e7\u00e3o financeira de compensa\u00e7\u00e3o das contas de luz, ou todos n\u00f3s vamos sofrer a consequ\u00eancia na conta de luz ao final de tudo isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Jandira Feghali, Relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"sim\" e parabeniza a Relatora, que figurou bem no discurso de V.Exa., fazendo o ponto de uni\u00e3o num tema ideologicamente t\u00e3o antag\u00f4nico entre o Governo e a Relatora. O ponto de converg\u00eancia \u00e9 justamente esse relat\u00f3rio, que est\u00e1 sendo votado por acordo. \r\nO Democratas vai encaminhar o voto \"sim\".\r\nParabenizo, mais uma vez, a Deputada Jandira Feghali por levantar tema t\u00e3o importante: os artistas que est\u00e3o na ponta da linha, os artistas que mais sofrem. Muito se fala dos grandes artistas. Esses poucos ou nenhum ser\u00e1 beneficiado com esses recursos, mas, sim, aqueles que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\", rejeitando a emenda, mantendo o texto da Relatora. O Democratas enxerga que n\u00e3o \u00e9 o momento de implementar, ainda que em 20%, qualquer tipo de pol\u00edtica p\u00fablica, mesmo que de acessibilidade. \r\nPortanto, votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do prazo de 60 meses para a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas entende por oportuna a emenda e vota \"sim\".\r\nIndependente de a linha ser de cr\u00e9dito p\u00fablico ou privado, uma linha de cr\u00e9dito deve retornar sem preju\u00edzo a quem a fornece. Nesse caso, \u00e9 o Er\u00e1rio.\r\nO Fundo Setorial Audiovisual, uma vez permanecendo essa linha de cr\u00e9dito, deve ser exclusivamente utilizado no setor e ser completamente reembols\u00e1vel, trazendo um equil\u00edbrio entre a taxa SELIC e a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, n\u00e3o deixando que esses recursos sejam subsidiados ou que tragam preju\u00edzo ao nosso Er\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS..",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.226, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial; e consequente veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo no caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nGostaria de usar este tempo de fala para propor que, nesta semana, os L\u00edderes votem, por acordo, o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.226, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, que d\u00e1 natureza alimentar ao benef\u00edcio emergencial que n\u00f3s aprovamos no Congresso e j\u00e1 est\u00e1 em vigor. \r\nEst\u00e1 acontecendo, no Brasil, o fato de que ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia est\u00e3o se utilizando do BACENJUD para penhorar o aux\u00edlio emergencial para o pagamento de d\u00edvidas. Isso \u00e9 o c\u00famulo do absurdo. Est\u00e1 acontecendo no Brasil, com a lei que n\u00f3s votamos, a falta de razoabilidade num tema urgente a ser votado.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de sensibilizar V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, para que paute, ainda nesta semana, o requerimento de urg\u00eancia, para que, na pr\u00f3xima semana, possamos votar o m\u00e9rito do PL 2.801.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vamos redirecionar o debate, uma vez que o PCdoB faz uma emenda e cria um fato em cima do PLV aprovado, no qual est\u00e1 vedada a participa\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos. Ent\u00e3o, essa emenda traz uma regulamenta\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 vedada no texto aprovado.\r\nO Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\", mantendo a proibi\u00e7\u00e3o para menores de 18 anos e n\u00e3o abrindo essa brecha para regulamenta\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o de qualquer forma de crian\u00e7as e adolescentes. O Democratas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMIGUEL OT\u00c1VIO SANTANA DA SILVA, CRIAN\u00c7A, NEGROS, FALECIMENTO, RECIFE (PE), CRIME, MARIELLE FRANCO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), EXPLORA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pela Esquerda, da morte do menor Miguel Ot\u00e1vio Santana da Silva e da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nE quero apenas tecer um coment\u00e1rio. Eu vejo muito a Esquerda tripudiar em cima do falecimento do menino Miguel. Quero deixar claro que esses brasileiros mortos, v\u00edtimas da viol\u00eancia, n\u00e3o s\u00e3o de propriedade pol\u00edtica da Esquerda, do PT, nem do PCdoB. N\u00e3o utilizem como trunfo pol\u00edtico a morte dessas pessoas, dessas crian\u00e7as, como utilizaram a de Marisa, a de Marielle. Eles n\u00e3o s\u00e3o propriedades da pol\u00edtica para serem tripudiados em rede nacional. Isso faz as fam\u00edlias sofrerem. Com todo o respeito \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se utilizem disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), INQU\u00c9RITO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 384, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, para o estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, com a veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retomada dos trabalhos do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, e de prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos dos seus membros. Expectativa da sociedade brasileira quanto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Colegiado, de representa\u00e7\u00f5es contra membros da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar para somar o tempo de L\u00edder e, ao final da minha fala, compartilhar o tempo com o Deputado Luis Miranda.\r\nVou ser bem direto quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. O Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nTenho dois pedidos a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia. Um \u00e9 o de pautar o Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, que d\u00e1 car\u00e1ter alimentar ao aux\u00edlio emergencial. Daqui a pouco o aux\u00edlio acaba, e talvez se prorrogue ou n\u00e3o, mas daqui a pouco acaba, e n\u00f3s ainda n\u00e3o conseguimos acabar com a possibilidade da penhora judicial do aux\u00edlio emergencial para pagamento de d\u00edvidas.\r\nA segunda demanda, Presidente, vem na esteira dos acontecimentos dos \u00faltimos dias com rela\u00e7\u00e3o ao inqu\u00e9rito das fake news. Isso tem gerado muita pol\u00eamica e algumas representa\u00e7\u00f5es no Conselho de \u00c9tica, do qual eu sou membro.\r\nNo Conselho de \u00c9tica, lembro eu, Sr. Presidente, n\u00f3s temos um mandato de 2 anos. Neste ano, a nossa pauta est\u00e1 sobrecarregada. Antes mesmo da pandemia, n\u00f3s t\u00ednhamos uma pauta sobrecarregada. Muitos Parlamentares que j\u00e1 est\u00e3o com parecer pronto para vota\u00e7\u00e3o na pauta do Conselho de \u00c9tica j\u00e1 t\u00eam nova representa\u00e7\u00e3o para ser relatada.\r\nPortanto, o pedido que eu fa\u00e7o a V.Exa. \u00e9 que estude um meio de o Conselho de \u00c9tica voltar a se reunir, ou que este mandato do Conselho de \u00c9tica possa se estender de alguma forma, a fim de que esses relat\u00f3rios n\u00e3o tenham sido feitos em v\u00e3o. Eu mesmo tive um relat\u00f3rio que estava com recurso na CCJC e tenho outro relat\u00f3rio pronto para a pauta no Conselho de \u00c9tica. \u00c9 um trabalho ex\u00edmio dos Deputados que se dedicam no Conselho de \u00c9tica e que est\u00e1 se perdendo com o tempo. \r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s n\u00e3o podemos dar \u00e0 sociedade uma sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a. Eu j\u00e1 disse isso no Conselho de \u00c9tica e repito aqui a V.Exa.: o \u00fanico instituto que tem bala de prata a perfurar a blindagem da imunidade parlamentar \u00e9 o Conselho de \u00c9tica, e o Conselho de \u00c9tica n\u00e3o pode passar \u00e0 sociedade brasileira a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade, ou de coleguismo, ou de corporativismo parlamentar.\r\nPortanto, Sr. Presidente, com esse intuito, eu pe\u00e7o a V.Exa. que estude com os membros da Mesa um meio de o mandato do Conselho de \u00c9tica se estender; ou que o Conselho possa, de alguma forma, virtualmente ou em sess\u00e3o reduzida, trabalhar e dar resposta \u00e0 sociedade brasileira e \u00e0 pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados. Que n\u00e3o fique sem dar o retorno ou a resposta que a sociedade espera quanto \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es e \u00e0s representa\u00e7\u00f5es que constam da pauta do Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO restante do tempo, os \u00faltimos 3 minutos, eu concedo ao Deputado Luis Miranda.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque do PSOL vem na contram\u00e3o da crise de sa\u00fade que o Brasil vive. N\u00f3s vivemos uma guerra contra um v\u00edrus, e os nossos soldados s\u00e3o os profissionais de sa\u00fade, que est\u00e3o na linha de frente do combate.\r\nPelo menos durante o per\u00edodo que perdurar a pandemia, n\u00f3s vemos como satisfat\u00f3ria a flexibiliza\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho.\r\nO Democratas vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DEMOCRATAS (DEM), MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou encaminhar pelo Democratas.\r\nO Democratas vota \"sim\", por\u00e9m faz a seguinte observa\u00e7\u00e3o, acompanhando a observa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do PT: n\u00f3s t\u00ednhamos uma emenda a ser destacada, possivelmente, e ela foi dada como mat\u00e9ria estranha, sendo que o tema era completamente pertinente \u00e0 mat\u00e9ria ora em an\u00e1lise.\r\nAcho que, a partir de agora, como n\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es para mat\u00e9rias estranhas em medidas provis\u00f3rias, tamb\u00e9m n\u00e3o podemos banalizar as emendas que forem apresentadas \u00e0s medidas provis\u00f3rias. Rejeitar todas em globo e dar como mat\u00e9ria estranha ou inconstitucional emendas completamente pertinentes \u00e0 mat\u00e9ria tratada nas medidas provis\u00f3rias \u00e9 uma banaliza\u00e7\u00e3o das emendas.\r\nO Democratas acompanha o voto \"sim\", mas faz essa observa\u00e7\u00e3o para que isso n\u00e3o se repita e os Parlamentares possam ter a oportunidade de aperfei\u00e7oar as medidas provis\u00f3rias. S\u00e3o projetos de lei que s\u00e3o aprovados aqui, e n\u00f3s temos o direito de apresentar melhorias aos textos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista  \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas \u00e9 favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio. Admite que houve avan\u00e7os nessa mat\u00e9ria, um pouco tardia. Aprovamos o aux\u00edlio emergencial, ajudando as pessoas. Agora, sim, ajudamos aqueles que geram empregos no Brasil. Vamos tentar salvar o que restou das pequenas empresas no Brasil.\r\nLamentamos que o Relator tenha dado parecer pela inconstitucionalidade da nossa emenda, que daria algum f\u00f4lego aos condutores de ve\u00edculos escolares, que est\u00e3o passando necessidade, fome mesmo, e que, mesmo que a sociedade volte ao normal, se esse normal vier a acontecer antes de uma vacina, n\u00e3o voltar\u00e3o ao normal como o restante da sociedade.\r\nEsses v\u00e3o sofrer as consequ\u00eancias da falta de negocia\u00e7\u00e3o com os bancos. A FEBRABAN deve muito a essas pessoas. A FEBRABAN abandonou os brasileiros no momento em que os brasileiros mais precisavam. Os bancos n\u00e3o est\u00e3o negociando as d\u00edvidas, n\u00e3o est\u00e3o negociando os prazos, nem as taxas - s\u00f3 est\u00e3o visando aos lucros.\r\nO Democratas vota favoravelmente, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, CRIT\u00c9RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020. MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Quest\u00e3o de ordem sobre os crit\u00e9rios adotados para declara\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade de emenda de plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEssa emenda encarece o programa e aumenta as exig\u00eancias que dificultam a chegada do dinheiro, de fato, no caixa das empresas.\r\nEu aproveito o tempo para formular uma quest\u00e3o de ordem e pe\u00e7o o acr\u00e9scimo do tempo.\r\nSr. Presidente, formulo uma quest\u00e3o de ordem a V.Exa., com base no art. 125. Eu acabei de mencionar o destaque que foi rejeitado, de nossa autoria.\r\nNossa Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16 trata exatamente do mesmo tema da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 53, aprovada em plen\u00e1rio. O crit\u00e9rio de constitucionalidade, que valeu para um e n\u00e3o vale para o outro, apenas difere minha emenda. Para ser claro: a emenda que passou, do PDT, trata dos taxistas. Eu sou favor\u00e1vel a que os taxistas tenham uma facilidade no acesso a cr\u00e9dito, \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o. A \u00fanica coisa que eu pedi foi que os condutores de ve\u00edculos escolares tamb\u00e9m tivessem o mesmo direito.\r\nQual o crit\u00e9rio constitucional para se rejeitar a emenda? Houve esse crit\u00e9rio t\u00e9cnico, ou o crit\u00e9rio \u00e9 que uma tem lobby e a outra \u00e9 pobre? Qual \u00e9 o crit\u00e9rio para se rejeitar uma emenda que trata do mesmo tema nesta mat\u00e9ria, Sr. Presidente?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nComo V.Exa. acabou de dizer, o PRONAMPE, criado pela Lei n\u00ba 13.999, de 2020, tem que funcionar. Ent\u00e3o, as microempresas j\u00e1 t\u00eam lei pr\u00f3pria. Seria redundante a emenda; ou seria merit\u00f3ria, caso n\u00e3o existisse o PRONAMPE.\r\nPortanto, o Democratas vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em que pese o destaque apresentado de 42 meses, todo esse programa foi balizado e negociado com 36 meses. A extens\u00e3o do prazo para 42 meses poderia prejudicar, por exemplo, a taxa de juros que foi fixada. Por isso, o Democratas orienta \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" e pede a V.Exa. que tenha um pouco mais de paci\u00eancia na hora de dar a palavra na orienta\u00e7\u00e3o. V.Exa., por duas vezes consecutivas, chamou o Democratas, mas houve um pequeno delay, enquanto a assessoria desbloqueava o microfone para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos falar. Ent\u00e3o, quando pela segunda vez V.Exa. chamou, o microfone n\u00e3o desbloqueou. Isso altera a ordem de vota\u00e7\u00e3o. O Democratas est\u00e1 orientando por \u00faltimo pela segunda vez, e n\u00e3o \u00e9 essa a ordem. \r\nO Democratas orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nObrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Alexandre Leite, s\u00f3 a t\u00edtulo de esclarecimento, todas as vezes que n\u00f3s chamamos um partido, esperamos um pouquinho, aguardamos que a equipe possa liberar o microfone e, de um modo geral, reiteradamente, n\u00f3s chamamos novamente, n\u00e3o numa ordem sequencial, mas de forma atenta. Mas observaremos, mais uma vez, o registro que V.Exa. faz.  \r\nComo orienta o Avante, Deputado Chiquinho Braz\u00e3o?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, e por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta a favor do destaque, portanto o voto \u00e9 \"n\u00e3o\". N\u00e3o tem sentido conceder cr\u00e9dito presumido para as institui\u00e7\u00f5es financeiras. E o Relator tamb\u00e9m n\u00e3o apresentou a estimativa de ren\u00fancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O LEGISLATIVA ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia para prosseguimento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas concorda em dar prosseguimento \u00e0 sess\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s n\u00e3o sabemos se em meia hora o problema do WhatsApp estar\u00e1 resolvido.\r\nQuanto aos destaques, n\u00f3s j\u00e1 temos a avalia\u00e7\u00e3o de todos eles. Olhando por alto, a maioria dos destaques s\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o destaques de melhorias ou de altera\u00e7\u00f5es significativas no texto. A maioria \u00e9 destaque de obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos ter que superar essa obstru\u00e7\u00e3o de uma forma ou de outra.\r\nPortanto, n\u00f3s sugerimos que a sess\u00e3o prossiga. Aos Deputados do partido que quiserem buscar a orienta\u00e7\u00e3o informo que n\u00f3s vamos orientar o partido ao microfone, na hora da orienta\u00e7\u00e3o. Mas, na hora de votar pelo aplicativo Infoleg, clicando em \"votar\" e arrastando para baixo, o Deputado vai encontrar a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas entende que o texto original vem na mesma linha do Supremo Tribunal Federal, em que o Presidente da Rep\u00fablica pode arbitrar a libera\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. Mas, no PLV, essa prerrogativa tamb\u00e9m \u00e9 atribu\u00edda aos Governadores e Prefeitos, conforme as suas compet\u00eancias. Ent\u00e3o, o texto do Relator est\u00e1 de acordo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. N\u00f3s n\u00e3o entendemos o intuito desse destaque do PSDB. \r\nA nota t\u00e9cnica diz que a medida provis\u00f3ria estabelece que servi\u00e7os p\u00fablicos e atividades essenciais ser\u00e3o regulamentados pelo Presidente da Rep\u00fablica mediante decreto; entretanto, de acordo com o PLV, essa prerrogativa \u00e9 atribu\u00edda tamb\u00e9m a Governadores e Prefeitos, conforme suas compet\u00eancias. \r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta o voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o interestadual, constante no inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020,  sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No destaque anterior, tudo bem, eu j\u00e1 explico como foi interpretada aquela situa\u00e7\u00e3o. Ela diverge desta. \r\nO \u00a7 6\u00ba do substitutivo - eu leio para V.Exas. - diz:\r\n\u00a7 6\u00ba. As medidas previstas no inciso VI do caput deste artigo dever\u00e3o ser precedidas de recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e fundamentada:\r\nI - da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada e sa\u00edda do Pa\u00eds e \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o interestadual.\r\nA\u00ed, sim, n\u00f3s voltamos ao debate sobre deixar a cargo da federa\u00e7\u00e3o ou da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria a decis\u00e3o acerca da locomo\u00e7\u00e3o interestadual.\r\nEsse destaque justamente suprime somente a parte em que a ANVISA tem de dar o parecer para liberar a circula\u00e7\u00e3o no Estado. Se o Estado ou o Munic\u00edpio precisa liberar ou restringir a circula\u00e7\u00e3o, fica ref\u00e9m do parecer ou do aval da ANVISA. Ent\u00e3o, esse destaque \u00e9 cir\u00fargico e retira somente a parte de locomo\u00e7\u00e3o interestadual. A ANVISA vai dar apenas o parecer com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrada e sa\u00edda do Pa\u00eds. \r\nOs Estados e os Munic\u00edpios n\u00e3o podem ficar ref\u00e9m do parecer da ANVISA.\r\nN\u00f3s defendemos e somos favor\u00e1veis a esse destaque, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas acompanha o Relator, Presidente.\r\nEntendemos a boa inten\u00e7\u00e3o da emenda, mas, uma vez que se solicita a ratifica\u00e7\u00e3o da AGU da Procuradoria Estadual ou da Procuradoria Municipal, tal fato n\u00e3o impede o Minist\u00e9rio P\u00fablico de, futuramente, propor uma a\u00e7\u00e3o ou fazer uma den\u00fancia. Seria mais adequada a anu\u00eancia ou a assinatura do Minist\u00e9rio P\u00fablico nos documentos da compra, da aquisi\u00e7\u00e3o ou da contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nEmbora o intuito da emenda seja louv\u00e1vel, o formato n\u00e3o foi adequado. \r\nEnt\u00e3o, acompanhamos o Relator, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e ao Plen\u00e1rio pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, o Democratas acompanha o Relator. O voto \u00e9 \"sim\".\r\nEu abri m\u00e3o do tempo de fala durante a vota\u00e7\u00e3o do PL 2.801 em prol da celeridade. O PT legitimamente defendia a sua emenda. N\u00e3o que os Parlamentares n\u00e3o quisessem a extens\u00e3o do aux\u00edlio, mas isso deve ser feito em projeto oportuno, em acordo com o Governo. Assim foi feito, em prorroga\u00e7\u00e3o, em sess\u00e3o com o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica.\r\nGostaria de inicialmente agradecer a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, por ter pautado este projeto; aos coautores, o Deputado Luis Miranda e o L\u00edder Efraim Filho; ao Relator Aureo Ribeiro, que defendeu o projeto no seu relat\u00f3rio, protegendo-o de emendas que pudessem trazer atrasos, complica\u00e7\u00f5es a esta vota\u00e7\u00e3o - \u00e9 um projeto, em tese, simples; a toda a assessoria do Democratas, na pessoa do nosso Assessor Ad\u00e3o Paiani, que foi buscar essas informa\u00e7\u00f5es na ponta da linha, na ponta dos acontecimentos, na realidade dos brasileiros.\r\nQuando n\u00f3s votamos a lei do aux\u00edlio emergencial, em que vedamos qualquer tipo de penhora por parte dos bancos ou transa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por parte das institui\u00e7\u00f5es financeiras, acabamos por deixar uma lacuna, com rela\u00e7\u00e3o a penhoras judiciais. Imperou ent\u00e3o a lei de Murphy: se algo puder dar errado, dar\u00e1. Alguns ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia entenderam por n\u00e3o obedecer \u00e0 analogia como fonte imediata do direito, ignorando o bom senso e penhorando a \u00fanica fonte de alimento em um per\u00edodo de pandemia, para a equaliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos, de d\u00edvidas de qualquer natureza.\r\nAs pessoas mais simples t\u00eam dificuldade de compreender o car\u00e1ter aliment\u00edcio, o car\u00e1ter alimentar do aux\u00edlio emergencial. De forma bem simples j\u00e1 foi dito, mas repito, que a pessoa somente pode sacar esse dinheiro para o pr\u00f3prio sustento.\r\nEle n\u00e3o pode ser usado nem retirado para qualquer outra finalidade que n\u00e3o a do pr\u00f3prio sustento ou, no caso inclu\u00eddo pelo nosso Relator Aureo, de at\u00e9 50% desse valor ser usado para pens\u00e3o aliment\u00edcia, que tamb\u00e9m tem car\u00e1ter alimentar, algo que parece n\u00e3o fazer sentido para quem est\u00e1 na ponta. Faltou bom senso a ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia, e passou batido, na primeira lei, a lei do aux\u00edlio emergencial, que n\u00f3s aprovamos.\r\nAgrade\u00e7o a todos, ao Plen\u00e1rio, pela vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, no seu m\u00e9rito.\r\nPor fim, quero fazer um apelo pela vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB: pela educa\u00e7\u00e3o de mais de 40 milh\u00f5es de alunos, pela redu\u00e7\u00e3o da desigualdade, pela qualidade do ensino, aprovemos o FUNDEB!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19. Agradecimento ao Relator Hildo Rocha pelo acatamento das Emendas de n\u00bas 33 e 59 oferecidas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta a favor do texto, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e quer aproveitar a oportunidade para agradecer e parabenizar o Relator Hildo Rocha por ter acatado a nossa Emenda n\u00ba 33 e a nossa Emenda n\u00ba 59, emenda essa apoiada pelo L\u00edder Baleia Rossi e demais L\u00edderes de todos os partidos da bancada do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEssa emenda \u00e9 muito importante porque inclui a cidade de S\u00e3o Paulo, que, no texto original, havia ficado de fora. A cidade de S\u00e3o Paulo, que subsidia a tarifa, \u00e9 uma das poucas ou a \u00fanica cidade que paga o transporte p\u00fablico, que investe na pol\u00edtica tarif\u00e1ria, e estaria ficando de fora. Com essa emenda que foi acatada, S\u00e3o Paulo passa a receber 340 milh\u00f5es estimados, podendo aumentar esse valor se as cidades n\u00e3o forem aderindo ao programa.\r\nEnt\u00e3o, a cidade de S\u00e3o Paulo agradece ao Relator e a todos os Deputados que apoiaram a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" e n\u00e3o compreende tamb\u00e9m a explica\u00e7\u00e3o do PSOL quanto a ser esta uma proposta que visa a conten\u00e7\u00e3o de danos.\r\nA Emenda n\u00ba 16, constante do Destaque n\u00ba 7, institui o comit\u00ea de pol\u00edtica cambial, com o objetivo de definir par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica cambial formulada pela Diretoria Colegiada do Banco Central do Brasil. Ela ser\u00e1 formada por tr\u00eas diretores do Banco Central. Ent\u00e3o, ela cria o comit\u00ea de pol\u00edtica cambial dentro de outro colegiado j\u00e1 existente.\r\nIsso n\u00e3o tem sentido nenhum. \u00c9 um aparelhamento. N\u00f3s dever\u00edamos estar fazendo o contr\u00e1rio. J\u00e1 existe o Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que tem a mesma atribui\u00e7\u00e3o que a Diretoria Colegiada do Banco Central do Brasil. Ent\u00e3o, j\u00e1 existem dois \u00f3rg\u00e3os com a mesma atribui\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Aqui se sugere a cria\u00e7\u00e3o de um terceiro. N\u00f3s dever\u00edamos estar, o contr\u00e1rio, selecionando um dos dois j\u00e1 existentes para que assumisse a atribui\u00e7\u00e3o do outro.\r\nO Democratas \u00e9 contra esse aparelhamento e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de retomada do funcionamento do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, encaminho a favor, \u00e9 claro, a esse PRC para que todas as Comiss\u00f5es, em seu tempo, voltem a funcionar de maneira h\u00edbrida, garantindo a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos Parlamentares. \r\nO meu pronunciamento se d\u00e1 em virtude da Emenda n\u00ba 1, do PDT. Acredito eu, e a\u00ed consulto o Relator, que a medida, o PRC que suspendia os trabalhos das Comiss\u00f5es, era gen\u00e9rica, portanto, tanto o Conselho de \u00c9tica quanto as demais Comiss\u00f5es estariam impedidas de funcionar. O texto original desse PRC tamb\u00e9m contemplaria o Conselho de \u00c9tica. Mas a\u00ed o PDT fez essa emenda deixando mais claro que o Conselho de \u00c9tica, por ser um \u00f3rg\u00e3o eleito, um colegiado eleito, pode voltar a trabalhar imediatamente.\r\nEnt\u00e3o, deixo esta quest\u00e3o para que o Relator possa se pronunciar: se ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o desse PRC, o Presidente Juscelino, do Conselho de \u00c9tica, j\u00e1 pode convocar a sess\u00e3o do Conselho, at\u00e9 porque, n\u00f3s temos 1 ano de pauta represada - n\u00f3s temos l\u00e1 nove representa\u00e7\u00f5es, sendo que oito j\u00e1 est\u00e3o prontas h\u00e1 um ano aguardando delibera\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s temos que abrir os trabalhos das Comiss\u00f5es.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Presidente, o meu tempo de L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Fernando Rodolfo. Bloco/PL - PE) - Deputado, V.Exa. tem mais 7 minutos, pelo tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Retomando de onde eu parei, espero que n\u00f3s possamos retomar o trabalho da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Casa, abrir os prazos devidos para dar continuidade a outros processos, receber outros processos, dar uma resposta, de fato, \u00e0 sociedade em casos graves que foram comunicados pela imprensa e que est\u00e3o aguardando a abertura dos trabalhos desta Comiss\u00e3o. Aqui, eu explico a todos os Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o punitiva, tamb\u00e9m \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a com aqueles que est\u00e3o representados.\r\nEu cito um exemplo claro de qualquer Parlamentar que j\u00e1 foi v\u00edtima de den\u00fancia caluniosa ou de falsa acusa\u00e7\u00e3o, respondendo \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal perante o Supremo Tribunal Federal. Por\u00e9m, a morosidade da Justi\u00e7a, apesar de a den\u00fancia ou de a acusa\u00e7\u00e3o serem infundadas, chega a cerca de 2 anos. Eu mesmo, em 2010, tive a abertura de um processo criminal em virtude das elei\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o tinha fundamento nem prova nenhuma. O Minist\u00e9rio P\u00fablico recomendou seu arquivamento, e o Ministro Supremo o arquivou, s\u00f3 que esse processo demorou 2 anos. Ent\u00e3o, por 2 anos, os jornais noticiavam que o Deputado Alexandre Leite era um dos Deputados da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica que respondia a uma a\u00e7\u00e3o criminal.\r\nA mesma coisa se aplica ao Conselho de \u00c9tica. Dos oito processos que est\u00e3o prontos para a aprecia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda qual ser\u00e1 o encaminhamento dado pelos Relatores, mas, acredito eu, muitos desses processos poder\u00e3o ser arquivados, ou poder\u00e1 ser dada uma puni\u00e7\u00e3o leve. Enfim, que esses processos sejam retirados do hist\u00f3rico parlamentar do Conselho de \u00c9tica. Isso n\u00e3o \u00e9 bom. A morosidade do Conselho de \u00c9tica \u00e9 t\u00e3o dolorosa e danosa quanto a morosidade da Justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, fa\u00e7o esse esclarecimento e apelo ao Presidente Juscelino. N\u00f3s vamos entrar, entre aspas, no \"per\u00edodo de carnaval\". N\u00f3s vamos ter consequentemente um per\u00edodo de trabalho reduzido.\r\nApesar dos esfor\u00e7os, as demais Comiss\u00f5es n\u00e3o devem voltar a funcionar, pois t\u00eam de eleger novos membros, e o Conselho de \u00c9tica pode imediatamente voltar aos trabalhos e apreciar pelo menos esses oito durante esse per\u00edodo em que vai se estender o carnaval.\r\nAcredito que seja suficiente para, em sess\u00f5es consecutivas, abrir novos prazos, dar prosseguimento a novas representa\u00e7\u00f5es, dar andamento e uma resposta para a sociedade naqueles casos mais graves, porque, em 1 ano, n\u00e3o pudemos fazer absolutamente nada.\r\nRepito: \u00e9 um colegiado eleito que teve um ano prejudicado em seus mandatos. Neste momento, o Presidente Juscelino poderia passar a convocar, j\u00e1 fazer um organograma de retorno aos trabalhos para que possamos concluir a aprecia\u00e7\u00e3o, tanto para o encaminhamento de corre\u00e7\u00e3o de postura dos Parlamentares, quanto para a justa aprecia\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o t\u00eam acusa\u00e7\u00f5es fundamentadas ou t\u00eam acusa\u00e7\u00f5es infundadas que devem ir ao arquivo.\r\nEra essa a minha palavra, o meu apelo.\r\nSalvo engano, parece que o Deputado Marcelo Ramos, o nosso Relator e Vice-Presidente, acatou a emenda do PDT. Seria importante se pudesse esclarecer tamb\u00e9m no relat\u00f3rio. Ele n\u00e3o apresentou nesse texto e n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel para n\u00f3s no sistema. Ent\u00e3o, gostaria que ele esclarecesse se foi acatado, se existe acordo para isso e se tudo isso que eu acabei de dizer \u00e9 poss\u00edvel de se fazer.\r\nMuito obrigado, Presidente. Obrigado, Sras. e Srs. Parlamentares pela paci\u00eancia e pelo tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Hildo Rocha se encaminha \u00e0 tribuna, eu gostaria de sugerir um acordo para o momento da aprecia\u00e7\u00e3o dos destaques. S\u00e3o sete destaques, sendo que dois v\u00e3o ser prejudicados. Restam cinco destaques.\r\nSe for poss\u00edvel, com a concord\u00e2ncia dos demais L\u00edderes, sugiro a forma\u00e7\u00e3o de um bloco. Todos os destaques remanescentes engessam o projeto. Ent\u00e3o, n\u00f3s seremos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto nesses casos.\r\nIndago a V.Exa. e aos demais L\u00edderes se podemos fazer um bloco de encaminhamento no sentido de manter o texto original. Aqueles que n\u00e3o quiserem aderir ao bloco ou que fizerem quest\u00e3o de encaminhar em determinado destaque, que fa\u00e7am de livre e espont\u00e2nea vontade, como \u00e9 de direito regimental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, OITIVA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, REALIZA\u00c7\u00c3O, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es de oitivas de testemunhas no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, em concomit\u00e2ncia com a Ordem do Dia no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu levanto quest\u00e3o de ordem nos termos do art. 46, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA reuni\u00e3o do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar de hoje foi destinada \u00e0 oitiva de duas testemunhas da Representa\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, em desfavor da Deputada Flordelis. A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 14h12min, com a oitiva da Delegada B\u00e1rbara Lomba.\r\nComo \u00e9 sabido, as oitivas no Conselho de \u00c9tica s\u00e3o, em regra, bastante demoradas, em virtude da necessidade de se extrair o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edvel para balizar o parecer do Relator. Em vista disso, \u00e0s 17h03min, momento em que se iniciou a Ordem do Dia do Plen\u00e1rio, a Sra. B\u00e1rbara ainda estava sendo inquirida pelo advogado da defesa da acusada. Naquele momento, com base no art. 46, \u00a7 1\u00ba, do Regimento, o Presidente encerrou a reuni\u00e3o, informando que a oitiva das testemunhas n\u00e3o poderia continuar, em virtude da Ordem do Dia do Plen\u00e1rio.\r\nAp\u00f3s essa breve contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos, passo a defender as raz\u00f5es pelas quais solicito deferimento da minha quest\u00e3o de ordem.\r\nPrimeiramente, Sr. Presidente, esta quest\u00e3o j\u00e1 foi decidida pela Presid\u00eancia da Casa, por meio da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 28, de 2015. Naquela oportunidade, a Ordem do Dia come\u00e7ou em meio \u00e0 oitiva do Sr. Jos\u00e9 S\u00e9rgio Gabrielli de Azevedo, ex-Presidente da PETROBRAS, na CPI da PETROBRAS. Naquela ocasi\u00e3o, ao responder a quest\u00e3o de ordem em Plen\u00e1rio, o Presidente decidiu que n\u00e3o h\u00e1 empecilho regimental para a realiza\u00e7\u00e3o de oitivas em Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito durante a Ordem do Dia em Plen\u00e1rio.\r\nOra, Sr. Presidente, essa \u00e9 uma quest\u00e3o l\u00f3gica do ponto de vista regimental, j\u00e1 que nas reuni\u00f5es de oitiva de testemunhas n\u00e3o s\u00e3o realizadas delibera\u00e7\u00f5es. Tanto \u00e9 assim que n\u00e3o se exige qu\u00f3rum para a abertura da reuni\u00e3o. Tal entendimento, inclusive, \u00e9 adotado nas reuni\u00f5es de audi\u00eancia p\u00fablica das Comiss\u00f5es. Como n\u00e3o s\u00e3o reuni\u00f5es deliberativas, tais reuni\u00f5es podem coexistir com a Ordem do Dia em Plen\u00e1rio, conforme decidido na Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 24, de 2019.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, destaco a grande quantidade de representa\u00e7\u00f5es represadas no Conselho de \u00c9tica em virtude do n\u00e3o funcionamento do Conselho no ano de 2020, devido \u00e0 pandemia. O n\u00famero de oitivas a serem realizadas \u00e9 extremamente elevado, e as instru\u00e7\u00f5es possuem prazo para serem finalizadas.\r\nSoma-se a isso o fato de o Conselho n\u00e3o poder se reunir todos os dias, em virtude do revezamento dos plen\u00e1rios, como forma de combater a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nDessa forma, Presidente, solicito deferimento da presente quest\u00e3o de ordem, a fim de permitir que as reuni\u00f5es de oitiva de testemunhas no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Alexandre Leite, a V.Exa. assiste raz\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao que hoje determina o Regimento, atrav\u00e9s da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 28, de 2015, pertinente a quest\u00f5es relativas a Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito. Por analogia, eu recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. com o objetivo de atend\u00ea-la, mas faremos isso de maneira detalhada, por escrito, para que fique consignado que esses casos, doravante, ser\u00e3o permitidos.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Democratas encaminha contrariamente \u00e0 urg\u00eancia da mat\u00e9ria, uma vez que este debate precisa ser amadurecido. Ela traz a suspens\u00e3o de pagamentos, taxas, multas, tributos, sem trazer uma compensa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. E isto sem falar no m\u00e9rito, que \u00e9 justific\u00e1vel, mas traz um escopo de medidas de conten\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia da COVID-19 de forma muito vaga, de forma muito ampla.\r\nIsso merece melhor aten\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o, para que venha amadurecido ao Plen\u00e1rio, de forma que trate essas min\u00facias quanto \u00e0 sua compensa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e quanto \u00e0 especificidade que se d\u00e1 ao escopo do combate \u00e0 epidemia da COVID-19.\r\nO Democratas \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PL 6371/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a devolu\u00e7\u00e3o ao orador da relatoria do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, acerca da revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.318, de 2010 - Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.  Encaminhamento \u00e0 Presid\u00eancia de reclama\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 quest\u00e3o de ordem.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria formular a presente quest\u00e3o de ordem com base no art. 41, inciso VI, combinado com o art. 52, \u00a7 3\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que disp\u00f5e acerca da atribui\u00e7\u00e3o do Presidente de Comiss\u00e3o de designar Relatores e distribuir-lhes a mat\u00e9ria sujeita a parecer, ou avoc\u00e1-la, nas suas faltas, ou caso haja o esgotamento do prazo da relatoria.\r\nEm 23 de junho, passei a integrar como membro suplente a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Nessa mesma data, conforme acordado previamente com o Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., fui designado o Relator do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, que revoga a Lei n\u00ba 12.318, de 26 de agosto de 2010, a Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental, consoante demonstra o e-mail expedido pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Legislativa da Casa, em que consta movimenta\u00e7\u00e3o concernente \u00e0 referida designa\u00e7\u00e3o, em documento em anexo.\r\nOcorre que em 29 de junho, 7 dias ap\u00f3s ter sido designado Relator do PL 6.371/19, enquanto estudava a mat\u00e9ria e iniciava a elabora\u00e7\u00e3o do meu parecer, fui surpreendido com o desaparecimento da minha relatoria e a designa\u00e7\u00e3o da Deputada Aline Gurgel como Relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Repito - e, por enquanto, a \u00eanfase \u00e9 necess\u00e1ria: a designa\u00e7\u00e3o da minha relatoria, acordada com o Presidente da Comiss\u00e3o, desapareceu. A nova Relatora foi designada, e nenhuma explica\u00e7\u00e3o ou justificativa foi a mim dirigida.\r\nIgualmente at\u00edpica \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o de que, na ficha de tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei, sequer consta a minha designa\u00e7\u00e3o como Relator, a qual, \u00e9 preciso reiterar, foi efetivada oficialmente no dia 23 de junho e cuja publicidade foi devidamente dada, conforme j\u00e1 demonstrado no anexo enviado \u00e0 SGM.\r\nRessalto que, nesse curto intervalo de 7 dias entre o momento em que fui designado Relator da proposi\u00e7\u00e3o e deixei de s\u00ea-lo, n\u00e3o se configurou nenhuma das hip\u00f3teses que autorizam a substitui\u00e7\u00e3o de relatoria, conforme decis\u00e3o proferida na Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 432, de 2019, quais sejam: o n\u00e3o comparecimento do Relator \u00e0 reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o em cuja pauta conste a mat\u00e9ria a ser relatada - no momento da substitui\u00e7\u00e3o da relatoria, a \u00faltima reuni\u00e3o deliberativa da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia havia ocorrido na quarta-feira, dia 23 de junho de 2021, exatamente na data em que me tornei membro da Comiss\u00e3o e em cuja pauta n\u00e3o constava o PL 6.371/19 - e o esgotamento do prazo regimental destinado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nO projeto tramita em regime ordin\u00e1rio, de modo que h\u00e1 o prazo de 40 sess\u00f5es para o seu exame. Disponho de metade disso, isto \u00e9, 20 sess\u00f5es, nos termos do art. 52, inciso III e \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno.\r\nNesse contexto, s\u00f3 se pode concluir que a destitui\u00e7\u00e3o da minha relatoria da proposi\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise, por n\u00e3o estar descrita nas hip\u00f3teses elencadas na Quest\u00e3o de Ordem 423, de 2019, causa, nos exatos termos estampados na referida decis\u00e3o, intoler\u00e1vel instabilidade no processo legislativo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - J\u00e1 vou concluir.\r\nPor todas essas raz\u00f5es, formulei presente a quest\u00e3o de ordem \u00e0 Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia na reuni\u00e3o deliberativa extraordin\u00e1ria realizada na quarta-feira, 30 de junho de 2021. Na oportunidade, requeri ao Presidente daquele colegiado, o Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., que fosse devolvida a relatoria do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, considerando a efetiva\u00e7\u00e3o da minha designa\u00e7\u00e3o no dia 23 de junho de 2021 e a impossibilidade da substitui\u00e7\u00e3o da relatoria pela Deputada Aline Gurgel, tendo em vista a inocorr\u00eancia de hip\u00f3tese que ensejasse a mudan\u00e7a de relatoria.\r\nTodavia, at\u00e9 a presente data nenhuma solu\u00e7\u00e3o foi dada ao impasse, e continuo sem qualquer resposta por parte da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nDessa forma, vejo-me obrigado a vir \u00e0 presen\u00e7a de V.Exa. para requerer que fa\u00e7a valerem as regras regimentais atinentes \u00e0 designa\u00e7\u00e3o de Relatores, por meio da devolu\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.371, de 2019, da minha relatoria.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o de ordem.\r\nGostaria de fazer tamb\u00e9m uma reclama\u00e7\u00e3o, e pe\u00e7o 1 minuto apenas. J\u00e1 apresentei \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa - SGM a reclama\u00e7\u00e3o, que dou como lida. Trata justamente do mesmo problema, o sumi\u00e7o da minha designa\u00e7\u00e3o da ficha de tramita\u00e7\u00e3o, do sistema. Que seja feita uma auditoria no sistema, para identifica\u00e7\u00e3o do erro ocorrido, e que o erro seja corrigido, no \u00e2mbito administrativo da DITEC. A reclama\u00e7\u00e3o, que dou como lida, \u00e9 nesse sentido, Sr. Presidente. \r\nEntrego todos os autos e anexos \u00e0 SGM e \u00e0 assessoria da Mesa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\", respeitando os colegas que pensam diferente.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 o momento de retrocedermos no nosso entendimento sobre o sistema eleitoral. Ora, foi o sistema eleitoral que garantiu, democraticamente, o mandato de todos aqueles que criticam o atual sistema, que colocam sob suspeita o pr\u00f3prio mandato.\r\nPresidente, que retrocesso eleitoral seria esse! N\u00f3s temos Munic\u00edpios em S\u00e3o Paulo que, em virtude da judicializa\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o t\u00eam Prefeito definido. Imaginem auditar com pap\u00e9is as elei\u00e7\u00f5es! Em breve, Deputado Alex Manente, se isto for aprovado, n\u00f3s vamos dobrar com os Prefeitos: elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal e para Prefeito juntas, por causa do atraso da Justi\u00e7a Eleitoral. \r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUESTAO DE ORDEM, PRAZO, APRESENTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o prazo de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 57, de 2021, a respeito da cassa\u00e7\u00e3o do mandato da Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apenas quero clarear os fatos. \r\nNa decis\u00e3o de hoje, n\u00f3s estamos mudando o rito de aprecia\u00e7\u00e3o dos processos oriundos do Conselho de \u00c9tica. N\u00e3o mais se vota o relat\u00f3rio recomendativo do Conselho de \u00c9tica, mas, sim, o projeto de resolu\u00e7\u00e3o. Em sendo o projeto de resolu\u00e7\u00e3o oriundo do Conselho de \u00c9tica, cabe, ent\u00e3o, como proposi\u00e7\u00e3o, emendas e destaques, estes com poderes e compet\u00eancia para a altera\u00e7\u00e3o das penas sugeridas, contudo apenas para penas menores do que a que vier recomendada do Conselho de \u00c9tica. \r\nQuero apenas confirmar se \u00e9 isso e saber quais s\u00e3o os prazos, j\u00e1 que a decis\u00e3o foi exarada neste momento. Qual \u00e9 o prazo que se abre? Quando se abre o prazo para esses emendamentos, para esse destaque, principalmente no caso de hoje, com a decis\u00e3o sendo exarada neste momento?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado, tenho duas quest\u00f5es importantes para esclarecer a V.Exa.\r\nPrimeiro, a emenda pode at\u00e9 ser para puni\u00e7\u00e3o mais grave. O que a decis\u00e3o do Presidente diz \u00e9 que a aprecia\u00e7\u00e3o das emendas se dar\u00e1 da mais grave para a menos grave.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 essa limita\u00e7\u00e3o de que a emenda tem que trazer uma puni\u00e7\u00e3o menos grave.\r\nSegundo, o prazo para emendamento \u00e9 o mesmo prazo regimental dos demais projetos de resolu\u00e7\u00e3o: at\u00e9 o final da discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nO SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP) - Do in\u00edcio da discuss\u00e3o at\u00e9 o final da discuss\u00e3o. Ent\u00e3o, ainda vai ser aberto o prazo para esses emendamentos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP 2/2021, REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), PROCESSO DISCIPLINAR (PROCESSO LEGISLATIVO), DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), QUEBRA, DECORO PARLAMENTAR, PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, ATO INCOMPAT\u00cdVEL COM O DECORO PARLAMENTAR, FLORDELIS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Representa\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, apresentada contra a Deputada Flordelis por pr\u00e1tica de atos incompat\u00edveis com o decoro parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. Deputadas, Srs. Deputados, Sr. Presidente, Deputada Flordelis - a representada -, advogados que aqui a representam, telespectadores, internautas, todos os que nos ouvem e nos assistem, muito boa tarde.\r\nTrata-se do Processo Disciplinar n\u00ba 22, relativo \u00e0 Representa\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, oriunda da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nInicio tra\u00e7ando um breve hist\u00f3rico desta relatoria no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica, um processo extenso, denso e complexo, dada a natureza criminal e a concomit\u00e2ncia com a vara criminal de Niter\u00f3i, que est\u00e1 apreciando em Tribunal do J\u00fari o mesmo caso, por\u00e9m com uma maior amplitude e uma vis\u00e3o diferente daquela com a qual n\u00f3s vamos aqui analisar. \r\nO primeiro ponto da referida vis\u00e3o \u00e9 o princ\u00edpio da independ\u00eancia das inst\u00e2ncias. Vige no ordenamento jur\u00eddico brasileiro o postulado que possibilita a puni\u00e7\u00e3o de uma mesma conduta nas esferas c\u00edvel, penal e administrativa. O que isso quer dizer neste cen\u00e1rio? Ainda que a representada, por qualquer motivo, tenha uma absolvi\u00e7\u00e3o criminal no Tribunal do J\u00fari pelo homic\u00eddio do Pastor Anderson do Carmo, cabe ainda, nesta Casa, a puni\u00e7\u00e3o, se assim for decidido, em \u00e2mbito administrativo. A independ\u00eancia das inst\u00e2ncias permite essa diferencia\u00e7\u00e3o e eventual dupla puni\u00e7\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, no Conselho de \u00c9tica, tive o cuidado de n\u00e3o entrar na seara criminal do homic\u00eddio.\r\nQuem vai decidir quem matou o Pastor Anderson do Carmo n\u00e3o \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados; \u00e9 o Tribunal do J\u00fari. Aqui n\u00f3s nos ativemos \u00e0s quest\u00f5es meramente \u00e9tico-disciplinares que regem o mandato parlamentar. \r\nPortanto, tudo aquilo que circunscreve os fatos que vieram a causar a morte do Pastor Anderson do Carmo, tudo aquilo que foi trazido no inqu\u00e9rito policial... Ali\u00e1s, aproveito para agradecer toda a disponibilidade e prontid\u00e3o no trabalho realizado, na primeira fase do inqu\u00e9rito, pela Delegada B\u00e1rbara Lomba Bueno e, na segunda parte do inqu\u00e9rito, pelo Delegado Allan Duarte Lacerda, e a prontid\u00e3o da Ju\u00edza Nearis, que, muito c\u00e9lere, respondeu a todas as nossas indaga\u00e7\u00f5es e d\u00favidas para que a os fatos fossem narrados neste processo da forma mais justa e clara poss\u00edvel. Em rela\u00e7\u00e3o ao que se extrai, Deputado Gilson, desse processo no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica, como j\u00e1 disse, dos inqu\u00e9ritos policiais e do pr\u00f3prio processo do Tribunal do J\u00fari, n\u00f3s optamos por nos limitar aos fatos a\u00e9ticos, como, por exemplo, o uso do mandato para coa\u00e7\u00e3o de testemunha e oculta\u00e7\u00e3o de provas.\r\nE aqui eu passo a ler alguns trechos. J\u00e1 deixei disponibilizado no SDR tanto o relat\u00f3rio do Deputado Gilson Marques, referente ao recurso feito \u00e0 CCJ, quanto o parecer completo e o mais resumido do Conselho de \u00c9tica. Aqui trarei uma abordagem geral e alguns pormenores, para que os Parlamentares tenham uma vis\u00e3o mais perif\u00e9rica. Aqueles que quiserem se aprofundar podem ler o relat\u00f3rio no inteiro teor, que est\u00e1 dispon\u00edvel no SDR.\r\nTratarei do uso do mandato para coa\u00e7\u00e3o de testemunha e oculta\u00e7\u00e3o de provas.\r\n\"Em setembro de 2019, a representada fez uso de documento ideologicamente falso em inqu\u00e9rito policial e em a\u00e7\u00e3o penal\", uma carta copiada pelo filho Lucas \"'na qual foram inseridas declara\u00e7\u00f5es sabidamente falsas, com o fim de alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante, eis que na carta era atribu\u00edda a execu\u00e7\u00e3o material do crime de homic\u00eddio \u00e0 pessoa diversa da que de fato cometeu o crime, al\u00e9m de atribuir a pessoas diversas a autoria intelectual e a ordem para a pr\u00e1tica do crime de homic\u00eddio consumado contra Anderson do Carmo de Souza'.\r\n(...)\r\n(...) a representada teria utilizado do prest\u00edgio do seu cargo de Deputada Federal para ocultar provas, como, por exemplo, a promessa feita a Lucas de que iria ajud\u00e1-lo, uma vez que, em raz\u00e3o de seu mandato parlamentar, a representada teria acesso a Ministros de Cortes Superiores e a outras autoridades p\u00fablicas e poderia usar dessa influ\u00eancia para facilitar a defesa dele, caso Lucas cooperasse, se ele assumisse a autoria do crime, conforme depoimento prestado nesse Conselho pelo Delegado de Pol\u00edcia Allan Duarte Lacerda.\" \r\nOutros pontos: obstruir as investiga\u00e7\u00f5es com teses de latroc\u00ednio, confundindo a pol\u00edcia, direcionando a pol\u00edcia para caminhos diversos daqueles em que, de fato, encontrariam a verdade dos fatos; mentir para o Conselho em rela\u00e7\u00e3o a fato grave e diretamente relevante sobre o homic\u00eddio - o fato da compra da arma.\r\n\"Com base em depoimentos colhidos no inqu\u00e9rito policial, constata-se que nem Lucas, nem Fl\u00e1vio teriam condi\u00e7\u00f5es, em t\u00e3o pouco tempo, de conseguir R$ 8.500,00 para aquisi\u00e7\u00e3o desse armamento\" - a representada era a \u00fanica pessoa que detinha condi\u00e7\u00f5es materiais para financiar a compra da arma de fogo.\r\nQuanto \u00e0s imputa\u00e7\u00f5es que ensejaram os pedidos de perda de mandato, neste relat\u00f3rio se conclui que n\u00e3o se incorreu apenas em uma, mas em quatro hip\u00f3teses distintas de perda de mandato. Farei uma breve men\u00e7\u00e3o a elas, apenas para registro em ata: manipula\u00e7\u00e3o e falseamento de fatos, com tentativa de transfer\u00eancia de responsabilidade para tr\u00eas de seus filhos, em viola\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 55 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e ao inciso VI do art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica; falseamento da verdade, com o epis\u00f3dio da carta manuscrita, em viola\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 55 e do inciso VI do art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica; falseamento da verdade sobre a aquisi\u00e7\u00e3o da arma do crime, em viola\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 55 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e ao inciso VI do art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica; e, por fim, utiliza\u00e7\u00e3o do cargo de Deputada Federal para tentar subjugar os filhos e abusar das prerrogativas constitucionais, em viola\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 55 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e ao inciso I do art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.\r\nQuanto \u00e0s teses da defesa, Deputados e Deputadas, n\u00f3s nos esfor\u00e7amos muito no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica para extrair o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edvel. Dada a gravidade do caso, demos as oportunidades todas, dissemos \u00e0 defesa e \u00e0 Deputada os pontos exatos que n\u00f3s ir\u00edamos atacar no relat\u00f3rio, para que ela tivesse a oportunidade de pontualmente se defender e apresentar as contraprovas. O conjunto probat\u00f3rio, em desencadeamento l\u00f3gico de todas as conversas, de todas as quebras de sigilo telem\u00e1tico - e aqui, em breve, farei a leitura de algumas -, n\u00e3o deixa d\u00favidas de toda a participa\u00e7\u00e3o que circunscreve o homic\u00eddio do Anderson do Carmo por parte da representada, a Deputada Flordelis.\r\nAs \u00fanicas defesas que me foram apresentadas no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica foram a mera negativa de autoria e a terceiriza\u00e7\u00e3o de autoria em tr\u00eas teses diferentes, contidas no relat\u00f3rio, sobre as quais fa\u00e7o aqui s\u00f3 um simp\u00f3sio. Nessas tr\u00eas teses diferentes, ela atribui a culpa desses crimes a tr\u00eas filhos: Lucas, em uma ocasi\u00e3o, em uma hip\u00f3tese; Misael, em outra hip\u00f3tese; e Simone, em outra hip\u00f3tese.\r\nQuanto \u00e0 conduta da defesa, aqui me restrinjo a falar da defesa propriamente dita da Dra. Janira, que apresentou, durante todo o curso do processo, apenas a promessa de contraprova. Portanto, houve falta de provas que se contrapusessem \u00e0s posi\u00e7\u00f5es e \u00e0s pontua\u00e7\u00f5es feitas por este Relator no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica.\r\nUm comportamento, Deputado Gilson, com quem me solidarizo, que eu friso aqui que se deu durante todo o per\u00edodo no Conselho de \u00c9tica, de todo o tr\u00e2mite - e isto se estendeu ao \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a -, por parte da defesa, n\u00e3o da Deputada Flordelis, mas da defesa, foi o de atacar o Parlamento, os Parlamentares e a nossa honra. Houve ataques ao Relator e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o do processo por este Relator e pelo Conselho de \u00c9tica. Esses ataques pessoais mostram claramente que, na aus\u00eancia de provas, na aus\u00eancia de argumentos, na aus\u00eancia de qualquer fato que trouxesse inoc\u00eancia ou contraprova ao que foi pedido, atacou-se o argumentador. V.Exa., Deputado Gilson, tamb\u00e9m foi v\u00edtima desses ataques, quando Relator do recurso no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica.\r\nDe qualquer sorte, apesar das medidas desesperadas e da m\u00e1-f\u00e9 utilizada, Deputado Otoni, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, no \u00e2mbito de recurso, apesar da m\u00e1-f\u00e9 da defesa ao distorcer os fatos, distorcer a realidade, contando com a ignor\u00e2ncia dos Deputados sobre a realidade dos fatos que ocorreram no \u00e2mbito do Conselho de \u00c9tica, esta relatoria conduziu o processo da Deputada Flordelis com toda a isen\u00e7\u00e3o. Apesar de toda a m\u00e1-f\u00e9 utilizada contra o Relator e contra todo o processo, n\u00f3s a julgamos com isen\u00e7\u00e3o.\r\nTentamos a todo custo trazer alguma contraprova ao processo contra a Deputada Flordelis ou ao menos retirar alguma das imputa\u00e7\u00f5es apresentadas que a ela foram atribu\u00eddas. Delas, nem cito aqui muitas das que vieram como representa\u00e7\u00e3o e parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico, Deputada Tal\u00edria. Apenas nos ativemos \u00e0quilo que se circunscreve \u00e0 \u00e9tica e ao decoro parlamentar e ao mau uso do mandato parlamentar. N\u00e3o entramos na seara ofertada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico nem na seara mencionada em tantas horas de depoimentos, que por si s\u00f3 embara\u00e7ariam este Parlamento, pela gravidade de todos os fatos ali narrados e hist\u00f3rias contadas sobre a vida e o in\u00edcio da trajet\u00f3ria pol\u00edtica e supostamente social da Deputada Flordelis.\r\nFa\u00e7o a leitura de alguns trechos da quebra de sigilo telem\u00e1tico destacados na p\u00e1gina 14 do parecer, a mostrar a frieza com que a Deputada tratava, em suas mensagens telef\u00f4nicas, seus filhos e outros interlocutores - todas elas foram juntadas aos autos -, entre aspas: \"Fazer o que separar eu n\u00e3o posso porque n\u00e3o posso escandalizar o nome de Deus isso n\u00e3o\", fecha aspas. Abre aspas: \"Mas vou encontrar um jeito uma sa\u00edda\", fecha aspas. Todo esse imbr\u00f3glio, toda esta narrativa se dava em busca de poder e controle financeiro, que era exercido pelo Pastor Anderson do Carmo. \r\nO Pastor Anderson do Carmo era conhecido tanto no meio evang\u00e9lico quanto dentro da C\u00e2mara dos Deputados como o 514\u00ba Parlamentar. Tinha, segundo narrou a pr\u00f3pria Deputada em depoimento ao Conselho de \u00c9tica, autoriza\u00e7\u00e3o especial para entrar no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Fazia parte dos grupos parlamentares de articula\u00e7\u00e3o e debate de mat\u00e9rias, influenciava os votos. A produ\u00e7\u00e3o legislativa da Deputada caiu para menos da metade, a quase zero, nos anos subsequentes \u00e0 morte do Pastor Anderson do Carmo, ou seja, era ele quem, de fato, exercia o mandato parlamentar da Deputada Flordelis.\r\nDo rigor nas finan\u00e7as da fam\u00edlia. Leio um trecho da p\u00e1gina 16 do parecer, um di\u00e1logo entre a Deputada Flordelis e Andr\u00e9, seu filho, constante na quebra de sigilo telem\u00e1tico. A Deputada diz: \"Andr\u00e9 pelo amor de Deus vamos p\u00f4r um fim nisso. Me ajuda. Cara, t\u00f4 te pedindo te implorando at\u00e9 quando vamos ter que suportar esse traste no nosso meio independ\u00eancia financeira \u00e9 pouco. Falta pouco me ajuda, cara, por amor a mim. Est\u00e1 faltando muito pouco\". Andr\u00e9 responde: \"M\u00e3e, eu t\u00f4 com a senhora. N\u00e3o d\u00e1 pra eu fazer muita coisa, mas t\u00f4 com a senhora\". E ela responde: \"D\u00e1 vou te explicar vem comigo \u00e9 simples\". \r\nJ\u00e1 passo para o encerramento das minhas considera\u00e7\u00f5es, tentando respeitar o limite do meu tempo.\r\nDa brutalidade desse caso. Deputados e Deputadas, durante toda a investiga\u00e7\u00e3o criminal, diante de muitas conversas telef\u00f4nicas, de muitas contradi\u00e7\u00f5es, todas elas registradas nos inqu\u00e9ritos policiais e em \u00e2mbito judicial - todas! -, nenhuma contraprova foi apresentada. V\u00ea-se, perante as conversas interceptadas, que o relacionamento entre a Deputada e o seu ex-marido j\u00e1 vinha, h\u00e1 longo tempo, h\u00e1 longa data, em maus caminhos e mal encaminhado, at\u00e9 que tomasse esse fim tr\u00e1gico. Menciono isso em virtude da passionalidade do crime e da forma como ele foi executado.\r\nFoi identificado, no processo, o autor dos disparos. Foi o filho Fl\u00e1vio quem os efetuou. Foram 30 perfura\u00e7\u00f5es, utilizando uma pistola Bersa. A quem tem um pouco de entendimento de arma de fogo, um pouco de entendimento b\u00e9lico, e at\u00e9 vou mostrar aqui o laudo cadav\u00e9rico com as perfura\u00e7\u00f5es... A pistola Bersa tem uma capacidade m\u00e9dia de 17 tiros mais 1. N\u00f3s tivemos 30 perfura\u00e7\u00f5es. Algumas transfixaram, mas fica claro que houve uma recarga da pistola e continua\u00e7\u00e3o do ato dos disparos. Quem conhece per\u00edcia e bal\u00edstica criminal sabe que, ao se iniciarem os disparos contra a v\u00edtima, \u00e9 natural que a v\u00edtima se contor\u00e7a, tentando se defender, e os tiros se espalhem. Ainda assim, \u00e9 dif\u00edcil fazer um agrupamento, mesmo que \u00e0 queima roupa.\r\nPor que eu estou dizendo isso? Porque ficam claros, mostrando o laudo da per\u00edcia - aqui est\u00e1 a parte frontal -, nove tiros na genit\u00e1lia.(Exibe documento.)\r\nOs nove tiros, como podem ver, encontram-se em \u00e1rea concentrada, a regi\u00e3o p\u00e9lvica do Pastor Anderson do Carmo, ou seja, a v\u00edtima j\u00e1 havia, muito provavelmente, parado de se contorcer. Esse foi o n\u00edvel da crueldade deste crime.\r\nEm azul, est\u00e3o os disparos na regi\u00e3o tor\u00e1cica. Nas costas, muito provavelmente est\u00e3o as perfura\u00e7\u00f5es que transfixaram ou que entraram pelas costas, caso a v\u00edtima tenha se contorcido. Essa foi a gravidade deste crime.\r\nN\u00e3o foi a Deputada Flordelis, em princ\u00edpio - quem vai decidir \u00e9 o j\u00fari -, quem puxou o gatilho, pelo menos, de tantos disparos, com uma recarga. Mas fica claro que todos os fatos narrados e o conjunto l\u00f3gico t\u00eam sentido at\u00e9 mesmo no laudo cadav\u00e9rico bal\u00edstico. \r\nTermino, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, com a mesma conclus\u00e3o relatada no Conselho de \u00c9tica e escrita em meu relat\u00f3rio:\r\n\"As provas coletadas tanto por este colegiado quanto no curso do processo criminal s\u00e3o aptas a demonstrar que a representada tem um modo de vida inclinado para a pr\u00e1tica de condutas n\u00e3o condizentes com aquilo que se espera de um representante do povo. Fa\u00e7o minhas as palavras do Delegado Allan Duarte Lacerda de que:\r\nO que a gente percebe, tira de conclus\u00e3o a\u00ed no final das investiga\u00e7\u00f5es, \u00e9 que essa vers\u00e3o id\u00edlica dela, de pessoa generosa, afetuosa, religiosa, altru\u00edsta, foi descortinada para dar lugar a uma personalidade desvirtuada, perigosa, manipuladora.\"\r\nConcluo aqui. Este \u00e9 o voto e o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nRecomendamos a perda de mandato da Deputada Flordelis e a aprova\u00e7\u00e3o do PRC oriundo do Conselho de \u00c9tica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, REP 2/2021, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA CAMARA DOS DEPUTADOS, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, ATO INCOMPAT\u00cdVEL COM O DECORO PARLAMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexandre Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Representa\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, apresentada contra a Deputada Flordelis por pr\u00e1tica de atos incompat\u00edveis com o decoro parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXANDRE LEITE (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu j\u00e1 fiz a sustenta\u00e7\u00e3o oral, no in\u00edcio da sess\u00e3o. Alguns Parlamentares se encontravam ausentes. Mas, no in\u00edcio da minha fala, reitero o que o Presidente j\u00e1 reiterou, o que eu disse, o que o Deputado Otoni acabou de dizer: aqui impera o princ\u00edpio da independ\u00eancia das inst\u00e2ncias. Ent\u00e3o, ainda que haja condena\u00e7\u00e3o criminal ou absolvi\u00e7\u00e3o l\u00e1, ela pode ser condenada ou absolvida aqui. No que tange ao homic\u00eddio e aos fatos criminais que concernem ao caso e levaram \u00e0 morte do Anderson do Carmo, n\u00e3o s\u00e3o fatos que constam do pedido de perda de mandato da Deputada Flordelis. Aqui, Sr. Presidente, examina-se a esfera administrativa e pol\u00edtico-administrativa dos atos da Deputada perante a \u00e9tica e o decoro parlamentar desta Casa.\r\nAinda que inocentada do homic\u00eddio, a Deputada quebrou o decoro parlamentar em quatro \"incorr\u00eancias\" diferentes, ocultando provas, coagindo testemunha, subjugando os seus filhos. Tudo isso consta do nosso relat\u00f3rio. O Deputado Otoni foi feliz em citar um trecho do relat\u00f3rio, sobre um dos celulares, em que estavam contidas as mais importantes provas, o celular do Anderson do Carmo.\r\nEssa \u00e9 uma das provas que sumiram, Deputado Otoni, sob posse da Deputada Flordelis.\r\nO sinal do celular foi rastreado at\u00e9 alguns dias depois. Foi feita uma liga\u00e7\u00e3o para Yvelise, a mulher do nosso falecido ex-Senador Arolde de Oliveira, que tinha rela\u00e7\u00e3o com a gravadora. A Yvelise confirma essa liga\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s isso, o celular sumiu - oculta\u00e7\u00e3o de provas.\r\nPediu que o filho escrevesse uma carta em que assumisse a autoria e disse que ia se utilizar da influ\u00eancia como Deputada para facilitar o processamento dele em Cortes Superiores, com ju\u00edzes de Cortes Superiores e outros. Tudo isso est\u00e1 contido no relat\u00f3rio.\r\nFoi a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar, o abuso de prerrogativa parlamentar, o abuso de prerrogativa concedida aos membros do Congresso Nacional. \u00c9 isso o que est\u00e1 sendo discutido, nada na seara criminal, al\u00e9m do fato que cassou Eduardo Cunha, que foi o de mentir. Ela mentiu perante o conselho, mas mentiu sobre fatos graves que levaram \u00e0 morte de uma pessoa. N\u00e3o foi uma mentira do tamanho da do Eduardo Cunha, foi uma mentira maior, que culminou na morte de uma pessoa, um crime capital, o pior dos crimes, o homic\u00eddio. Mentir perante o conselho sobre esses fatos tamb\u00e9m \u00e9 perda de mandato, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o administrativa perante a C\u00e2mara dos Deputados, nada envolvendo a seara criminal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]