[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ENSINO PROFISSIONALIZANTE, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, de investimentos na educa\u00e7\u00e3o profissionalizante e de desburocratiza\u00e7\u00e3o para combate \u00e0 pobreza.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente gostaria de me apresentar. Sou Deputado da cidade de Campinas, Estado de S\u00e3o Paulo, e vim a esta Casa com uma pauta muito simples. H\u00e1 20 anos, eu comecei uma pequena empresa na cidade de Sumar\u00e9, perto de Campinas, e durante esses 20 anos fui vendo todas as dificuldades que h\u00e1 para empreender no Brasil. Ficou muito claro para mim que o Estado \u00e9 uma grande m\u00e1quina de exclus\u00e3o social quando ele dificulta demais para todos aqueles empreendedores que tentam se sustentar por conta pr\u00f3pria, mas t\u00eam muita dificuldade.\r\nO sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 uma m\u00e1quina de exclus\u00e3o, porque ele n\u00e3o \u00e9 de dom\u00ednio de praticamente nenhum brasileiro. Apenas as grandes corpora\u00e7\u00f5es t\u00eam capacidade de ter departamentos que conseguem entender o que \u00e9 PIS/COFINS, ICMS, essas legisla\u00e7\u00f5es sobre o consumo brasileiro que simplesmente impedem as pessoas de empreender de forma honesta e correta.\r\nA burocracia brasileira \u00e9 outro mal, mal que n\u00e3o agrega nenhum valor \u00e0 sociedade, n\u00e3o agrega nenhum valor \u00e0s empresas, que s\u00f3 gera custos a todos n\u00f3s; que cria passivos dentro das empresas, que cria um contencioso entre o Fisco e os cidad\u00e3os ou os pr\u00f3prios empres\u00e1rios.\r\n\u00c9 muito claro que temos 27 milh\u00f5es de desempregados e subempregados, porque simplesmente \u00e9 o Estado que mata o ambiente para podermos empreender e viver por conta pr\u00f3pria.\r\nPercebendo isso, eu criei um mote na minha campanha: a inclus\u00e3o social sustent\u00e1vel, aquela inclus\u00e3o baseada nas pessoas que se sustentam por conta pr\u00f3pria, que n\u00e3o precisam de Estado para se sustentar. N\u00e3o \u00e9 aquela inclus\u00e3o que tira de uns para dar para outros, mas n\u00e3o resolve o problema na causa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos combater as consequ\u00eancias, n\u00f3s queremos combater a causa da pobreza. A desigualdade n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante, na nossa vis\u00e3o, o importante \u00e9 combater a pobreza, \u00e9 importante que essas pessoas possam viver por conta pr\u00f3pria. Por isso, a inclus\u00e3o social sustent\u00e1vel \u00e9 baseada basicamente em dois elementos figurativos: ensinar a pescar e ter ambiente de pescaria.\r\nEnsinar a pescar \u00e9 ter uma educa\u00e7\u00e3o fundamental de qualidade, uma educa\u00e7\u00e3o profissionalizante, usar o esporte, o talento do brasileiro, como forma de inclus\u00e3o, as artes, a cultura sem nenhuma doutrina\u00e7\u00e3o, aquela bela arte que vemos em muitos lugares e museus pelo mundo. Do outro lado, para poder sustentar essas pessoas que est\u00e3o capacitadas, para que elas n\u00e3o v\u00e3o empreender em outro pa\u00eds, para que elas n\u00e3o saiam do Brasil, h\u00e1 o ambiente de pescaria. Por que estamos falando do ambiente de pescaria? Estamos falando de um sistema tribut\u00e1rio acess\u00edvel, simples, acess\u00edvel a qualquer um, que n\u00e3o complique a vida e que n\u00e3o custe ao brasileiro; uma desburocratiza\u00e7\u00e3o com a identidade digital \u00fanica, com a integra\u00e7\u00e3o de todos os sistemas do Governo, de forma que as pessoas n\u00e3o comemorem... Agora foi criado o Poupa Tempo, que s\u00f3 \u00e9 bom para quem perde tempo. S\u00f3 perdemos tempo, porque h\u00e1 muita burocracia no Brasil.\r\nDessa forma, conseguindo somar esses dois elementos, n\u00f3s vamos conseguir incluir todo brasileiro na sua plena cidadania.\r\nSolicito que esta fala seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, SISTEMA DE ESCRITURA\u00c7\u00c3O DIGITAL DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES FISCAIS PREVIDENCI\u00c1RIAS E TRABALHISTAS (ESOCIAL).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Preju\u00edzos decorrentes da institui\u00e7\u00e3o do e-Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezadas Deputadas e prezados Deputados, o Estado burocr\u00e1tico \u00e9 gerador de desemprego. \r\nEu gostaria de falar hoje sobre o eSocial, que est\u00e1 apresentando um grande problema para as empresas, exatamente no dia de hoje. N\u00e3o est\u00e1 funcionando. Essa ideia aparentemente boa virou uma via-cr\u00facis para os empregadores, seja na iniciativa privada, seja no ambiente dom\u00e9stico. \r\nEsse eSocial, desde que foi implantado, h\u00e1 3 anos, gerou um aumento de custos para as empresas e de desemprego para os empregados dom\u00e9sticos. Estamos vendo o absurdo custo que isso gera para esses empregadores. Hoje n\u00e3o se consegue mais ter um empregado dom\u00e9stico sem ter um contador para poder cumprir com todas as obriga\u00e7\u00f5es desse eSocial. Simplesmente o eSocial \u00e9 um pardal dentro do RH das empresas, e vive falhando, vive dando problema. Hoje as empresas de contabilidade est\u00e3o desesperadas por n\u00e3o conseguirem entregar os informes, porque o sistema n\u00e3o est\u00e1 funcionando adequadamente.\r\nA edi\u00e7\u00e3o do jornal Estad\u00e3o de 12 de agosto de 2018 trouxe uma mat\u00e9ria com o t\u00edtulo Tr\u00eas anos depois de lei, 70% das dom\u00e9sticas est\u00e3o na informalidade, al\u00e9m de outra intitulada 330 mil dom\u00e9sticas perdem o registro, ou seja, ficam desempregadas.\r\nIsso acontece porque apenas aquelas pessoas que t\u00eam dinheiro podem cumprir plenamente o que determina o eSocial. Mas sabemos que a cadeia no Brasil n\u00e3o funciona dessa forma. As pessoas que trabalham em grandes empresas e as pessoas que t\u00eam empregados n\u00e3o conseguem contrat\u00e1-los de forma legal para cuidar dos seus filhos. Preocupa-me muito o passivo que est\u00e1 sendo gerado nessas rela\u00e7\u00f5es pessoais. Os tribunais do trabalho v\u00e3o ficar cheios de a\u00e7\u00f5es trabalhistas, entre miser\u00e1veis e pobres e entre pobres e classe m\u00e9dia.\r\nAssusta-me a cria\u00e7\u00e3o de leis. Nestes \u00faltimos 3 dias mais de mil leis e determina\u00e7\u00f5es foram protocoladas. Temos que eliminar leis, e n\u00e3o criar leis. A minha proposta - inclusive, esta talvez seja a \u00fanica lei que vou propor neste plen\u00e1rio - \u00e9 que, para cada lei criada, devem ser revogadas duas leis, de modo a termos muito menos leis. Vamos lembrar que, a cada lei criada, perdemos um pouco da nossa liberdade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), RESOLU\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao posicionamento dos partidos da Esquerda na vota\u00e7\u00e3o de proposta sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Preocupa\u00e7\u00e3o com as consequ\u00eancias para o Pa\u00eds da atua\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas na Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente, prezados Deputados e Deputadas, excelent\u00edssimos pagadores de impostos, vim aqui para dizer que, ter\u00e7a-feira passada, n\u00f3s tivemos uma mat\u00e9ria amplamente discutida nesta Casa, mas eu realmente n\u00e3o entendi a posi\u00e7\u00e3o da esquerda, que lutou tanto para evitar o que eles chamavam, no caso, de \"transformar em terrorismo os movimentos sociais\".\r\nEu gostaria de lembr\u00e1-los que essa resolu\u00e7\u00e3o, t\u00e3o importante para o GAFI, veio do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, composto por cinco pa\u00edses, que s\u00e3o membros permanentes, e por mais tantos outros pa\u00edses como membros transit\u00f3rios, que v\u00e3o passando de ano em ano.\r\nDesses cinco pa\u00edses que fazem parte do conselho, tr\u00eas deles, a R\u00fassia, a China e a pr\u00f3pria Fran\u00e7a, t\u00eam uma bela veia de esquerda.\r\nA grande discuss\u00e3o era se alguns desses movimentos ou os grandes movimentos de terrorismo do mundo deveriam ser inclu\u00eddos nessa lista. \r\nSenhores, se algum movimento brasileiro social fosse inclu\u00eddo nessa lista que foi aprovada pela China, pela R\u00fassia, pela Franca, pelos Estados Unidos e pela Inglaterra, esse movimento tem que ser, de fato, considerado como terrorista.\r\nEu acho que h\u00e1 um exagero muito grande nessas discuss\u00f5es. E eu gostaria que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos discuss\u00f5es muito mais ricas nesta Casa. Como Deputado de primeiro mandato, fico um pouco decepcionado com essa oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 quase irrespons\u00e1vel, que fica alargando as discuss\u00f5es e n\u00e3o acaba chegando a conclus\u00f5es definitivas, tentando fazer um desgaste desnecess\u00e1rio.\r\n O Pa\u00eds precisa avan\u00e7ar. N\u00f3s temos urgentemente que aprovar reformas important\u00edssimas, sen\u00e3o n\u00f3s vamos enterrar este Pa\u00eds ou lev\u00e1-lo a condi\u00e7\u00f5es como as que aconteceram com alguns pa\u00edses da Europa, como Gr\u00e9cia, Portugal e at\u00e9 B\u00e9lgica, que passaram por grandes crises em virtude dos excessivos gastos p\u00fablicos.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o apenas que n\u00f3s tenhamos uma oposi\u00e7\u00e3o honesta e que ela seja muito conclusiva.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto sobre o cadastro positivo vem, digamos assim, de uma forma muito positiva, porque propicia \u00e0s pessoas que n\u00e3o t\u00eam cr\u00e9dito em bancos que comecem a ter cr\u00e9dito. O microcr\u00e9dito brasileiro \u00e9 superimportante. Eu n\u00e3o consigo entender como a Oposi\u00e7\u00e3o pode ser contra algo que vai dar cr\u00e9dito para aqueles menos favorecidos no Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu acho extremamente positivo este projeto. Fico muito feliz que esteja na pauta e seja votado hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o cadastro positivo \u00e9 acesso do pobre ao cr\u00e9dito. O cadastro positivo \u00e9 a possibilidade de o cr\u00e9dito chegar \u00e0s camadas mais baixas da sociedade. O cadastro positivo viabiliza o microcr\u00e9dito, o cr\u00e9dito pessoal e o cr\u00e9dito individual. Pessoas v\u00e3o poder dar cr\u00e9dito a outras pessoas, e o cr\u00e9dito n\u00e3o ficar\u00e1 limitado apenas aos grandes bancos.\r\nQuem \u00e9 que d\u00e1 cr\u00e9dito para pobre neste Pa\u00eds? Os bancos n\u00e3o v\u00e3o dar cr\u00e9dito para os pobres. Ningu\u00e9m consegue crescer sem cr\u00e9dito neste Pa\u00eds. O cadastro positivo \u00e9 a possibilidade de inclus\u00e3o social via cr\u00e9dito, \u00e9 a possibilidade do cr\u00e9dito para quem n\u00e3o tem cr\u00e9dito nos bancos. Quem vai dar cr\u00e9dito para um borracheiro, para uma manicure, para um pedreiro? Os grandes bancos s\u00f3 concedem cr\u00e9dito para quem n\u00e3o precisa de cr\u00e9dito.\r\nO cadastro positivo dos ricos j\u00e1 existe. Os grandes bancos t\u00eam todos eles mapeados. N\u00f3s j\u00e1 temos o cr\u00e9dito positivo. O cadastro possibilitar\u00e1 a concorr\u00eancia entre os bancos. Eu n\u00e3o consigo entender por que a esquerda \u00e9 contra essa iniciativa de cr\u00e9dito aos mais pobres, \u00e9 contra uma ferramenta para tirar o pobre da pobreza.\r\nA esquerda est\u00e1 mais preocupada com o lucro das empresas de rating do que com os benef\u00edcios que o cadastro positivo vai dar aos pobres. A falta de cr\u00e9dito aos pobres condena o pobre \u00e0 pobreza.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu solicito que n\u00f3s votemos essa mat\u00e9ria hoje, porque o cadastro positivo \u00e9 altamente inclusivo e vai ajudar muito mais os mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMP 6/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o faz o menor sentido n\u00e3o se permitir o com\u00e9rcio. O cadastro positivo possibilita justamente essa negocia\u00e7\u00e3o. O pequeno comerciante quer saber qual \u00e9 o rating do cliente que est\u00e1 querendo fazer a compra. Quanto ao cadastro negativo, j\u00e1 h\u00e1 um com\u00e9rcio, isso j\u00e1 existe.\r\nPortanto, o partido vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, novamente um requerimento de retirada de pauta. Isso \u00e9 para atrasar os trabalhos. O NOVO quer trabalhar, o NOVO quer ser respons\u00e1vel. N\u00f3s queremos que seja liquidada essa mat\u00e9ria ainda nesta noite.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho uma desonestidade falar em expectativa de vida para a Previd\u00eancia incluindo a mortalidade infantil. A expectativa de vida tem que ser considerada a partir da idade em que se possa aposentar, a partir dos 60 anos.\r\nPortanto, refeita a mat\u00e9ria, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s reconhecemos o trabalho bem feito de Nise. Estudamos, nos \u00faltimos dias, o trabalho que ela desenvolveu pelo Brasil. Mesmo em se tratando de uma ideologia diferente da do Partido Novo, n\u00f3s votamos \"sim\", porque achamos importante a valoriza\u00e7\u00e3o dessas boas iniciativas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VENEZUELA, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), FOME, POBREZA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao governo ditatorial de Nicol\u00e1s Maduro, da Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros Deputados e Deputadas, temos assistido pela televis\u00e3o, nos \u00faltimos dias, ao que vem acontecendo na Venezuela. Fa\u00e7o uma grande pergunta para todos n\u00f3s brasileiros: quem \u00e9 esse monstro, Maduro, que est\u00e1 destruindo um dos pa\u00edses mais ricos da Am\u00e9rica Latina? Quem \u00e9 esse monstro que faz o seu povo passar mis\u00e9ria, passar fome, que impede que ajuda humanit\u00e1ria chegue ao seu pa\u00eds, que mata o seu povo? E eu me pergunto: quem apoia esse regime? Quem apoia esse regime procura um projeto de poder, um projeto de destrui\u00e7\u00e3o de pa\u00eds. Quem tem um projeto de pa\u00eds investe em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de empregos e riqueza dentro do seu pr\u00f3prio pa\u00eds.\r\nEu me pergunto: se Haddad tivesse sido eleito neste Pa\u00eds, o que estar\u00edamos enviando para a Venezuela? Ajuda humanit\u00e1ria ou tanques, soldados e armas para abafar o movimento leg\u00edtimo desse povo que quer se libertar desse socialismo? Eu me pergunto: se a Venezuela vier invadir o nosso Pa\u00eds, de que lado estar\u00e1 a Oposi\u00e7\u00e3o, o PT e o PSOL, do lado do Brasil ou do lado dos invasores?\r\nA Venezuela \u00e9 o socialismo que deu certo. Na Venezuela, conseguiram acabar com as desigualdades sociais: est\u00e3o todos na mis\u00e9ria! Na Venezuela, o povo tenta fugir daquele para\u00edso bolivariano, tenta ir para pa\u00edses opressores como os Estados Unidos, o Brasil e a Col\u00f4mbia! A fome \u00e9 generalizada, a mis\u00e9ria \u00e9 socializada. Eu pergunto: quem foi \u00e0 posse de Maduro? Como estava o banquete l\u00e1? Como estava o rega-bofe? Muito u\u00edsque? Muito champanhe? Muita comida? O povo devia estar muito distante de tudo isso. O povo da Venezuela passa fome! Est\u00e1 morrendo tentando defender o seu pa\u00eds.\r\nPor isso, eu digo: Venezuela livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta lei \u00e9 absolutamente subjetiva. O valor de ass\u00e9dio n\u00e3o est\u00e1 claro para ningu\u00e9m. A aprova\u00e7\u00e3o de uma lei como esta vai simplesmente virar uma ca\u00e7a \u00e0s bruxas em qualquer rela\u00e7\u00e3o de trabalho. Vai criar um ambiente extremamente ruim e pernicioso.\r\nPortanto, pedimos para que seja retirada de vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o se d\u00ea andamento a esta lei. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho sejam estabelecidas dessa forma, com total subjetividade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros Deputados, eu fico assustado com a aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, porque simplesmente est\u00e3o criminalizando a rela\u00e7\u00e3o entre empregado e empregador com o m\u00ednimo detalhe: se o empregado se sentiu ofendido, se n\u00e3o gostou do tom, isso pode agora virar crime. \r\nTalvez existam algumas diverg\u00eancias na rela\u00e7\u00e3o trabalhista, como elas existem nas nossas casas. Daqui a pouco v\u00e3o come\u00e7ar a criminalizar tamb\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o do pai com o filho e do marido com a esposa. Se falou um pouco torto, se houve uma interpreta\u00e7\u00e3o errada, uma subjetividade, agora \u00e9 crime. Parab\u00e9ns! Eu acho que seria mais f\u00e1cil, em vez de aprovar essa lei, mandar prender todos os patr\u00f5es do Brasil, todo mundo que emprega. A\u00ed, j\u00e1 resolveria o caso.\r\nEstamos agora votando um destaque que n\u00e3o tem que ser retirado. A \u00fanica pessoa que pode eventualmente reclamar que foi ofendida, de fato, \u00e9 aquela que se sente ofendida. Se esse destaque for retirado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a pol\u00edcia, qualquer um pode dizer que houve esse famoso ass\u00e9dio ou essa invers\u00e3o de trabalhos.\r\nAs rela\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser mais suaves, elas t\u00eam que ser mais normais, mais humanas. Como humanos, sim, muitas vezes n\u00e3o nos entendemos; sim, muitas vezes temos cobran\u00e7as. Essa \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o natural de trabalho. \r\nSe estiver muito incomodado, procure outro emprego! V\u00e1 procurar outro lugar! Ou simplesmente denuncie esse chefe t\u00e3o ruim!\r\nEu escutei aqui barbaridades da Idade M\u00e9dia, da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Ouvi gente dizer que existe patr\u00e3o que obriga funcion\u00e1rio a botar fralda geri\u00e1trica para n\u00e3o ir ao banheiro, funcion\u00e1rio que tem grilh\u00f5es nos p\u00e9s. Imagina! Essa rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe. Isso \u00e9 absurdo! Isso estaria, talvez, relacionado com os trabalhos que j\u00e1 est\u00e3o definidos como crime, que s\u00e3o os an\u00e1logos \u00e0 escravid\u00e3o.\r\nPortanto, hoje prestamos um desservi\u00e7o ao Brasil. Estamos criminalizando algo que \u00e9 muito bom, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de trabalho.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o que essas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a corre\u00e7\u00e3o anual da tabela de descontos do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nobres Deputados, eu venho hoje falar sobre algo que est\u00e1 ocorrendo desde 1996 aqui: a defasagem da tabela do Imposto de Renda. Novamente, neste ano, n\u00e3o haver\u00e1 a corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda. Isso significa que n\u00f3s temos 95,4% de defasagem.\r\nComo isso nos afeta? Como isso afeta as pessoas mais simples? Se fossem feitas corre\u00e7\u00f5es todo ano conforme a infla\u00e7\u00e3o, as pessoas que ganham at\u00e9 3.700 reais estariam isentas de declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda. Mas agora a faixa est\u00e1 em 1.900 reais. Isso significa que o pobre, a cada ano em que n\u00e3o \u00e9 feito o reajuste, passa a pagar mais impostos. Pessoas extremamente simples, que n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do sistema da Receita Federal, ter\u00e3o agora que baixar o programa. Essas pessoas n\u00e3o est\u00e3o preparadas, n\u00e3o guardam os recibos, n\u00e3o t\u00eam as informa\u00e7\u00f5es, mal sabem trabalhar com esse sistema. Elas agora ter\u00e3o que contratar um contador para poder cumprir essa obriga\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 desapropria\u00e7\u00e3o na veia, isso \u00e9 uma injusti\u00e7a social.\r\nMas isso n\u00e3o afeta s\u00f3 a eles, n\u00e3o, mas a todos n\u00f3s Deputados, todos n\u00f3s cidad\u00e3os do Brasil que temos alguma propriedade, um terreno, uma casa, um apartamento. Todo ano n\u00e3o h\u00e1 reajuste do valor desse bem. Mesmo para quem tem uma empresa o capital social nunca \u00e9 reajustado. O que acontece quando n\u00f3s vendemos esse im\u00f3vel, depois de 30 anos ou 40 anos? \u00c9 calculado ganho de capital, mas boa parte desse ganho de capital \u00e9 pura infla\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, no Brasil, n\u00f3s estamos pagando imposto sobre infla\u00e7\u00e3o. Quando n\u00e3o h\u00e1 o reajuste da tabela do Imposto de Renda e do valor dos nossos im\u00f3veis, dos nossos bens, estamos pagando imposto sobre infla\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu proponho uma lei para que sejam reajustados automaticamente, todos os anos, pelo \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o, os bens e a tabela do Imposto de Renda, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que todo ano n\u00f3s tenhamos dilapidada mais uma parte, que \u00e9 a correspondente \u00e0 infla\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas a declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro nas redes sociais. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho escutado aqui da Oposi\u00e7\u00e3o muitas cr\u00edticas ao Presidente Bolsonaro, por estar falando nas m\u00eddias sociais alguns termos que talvez n\u00e3o sejam muito convenientes.\r\nVamos lembrar - e eu como cidad\u00e3o passei muita vergonha, mas muita vergonha mesmo - quando a Presidenta Dilma ia \u00e0 ONU e falava que ia estocar vento; quando falava da mulher sapiens; quando falava que n\u00e3o ia colocar uma meta, mas, quando atingisse a meta, ia dobra a meta; quando ficava falando a respeito do ET de Varginha. O pr\u00f3prio Lula falou que o problema da polui\u00e7\u00e3o mundial era porque o mundo era esf\u00e9rico; se fosse o mundo um quadrado c\u00fabico, ficava num plano s\u00f3.\r\nMas h\u00e1 uma fala da Dilma que eu acho que \u00e9 muito boa e pertinente. Ela falou o seguinte: \"Eu n\u00e3o acho que quem ganhar ou quem perder, nem quem ganhar nem perder, vai ganhar ou perder. Se n\u00e3o reformar a Previd\u00eancia, vai todo mundo perder\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5647/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.647, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 obrigatoriedade dos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar de notifica\u00e7\u00e3o das faltas frequentes e sinais de maus tratos entre os seus alunos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. Somos sens\u00edveis a ela porque tamb\u00e9m somos pais, mas entendemos que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de pedido de urg\u00eancia. Temos que discuti-la melhor para podermos ser eficientes e eficazes nessa quest\u00e3o. Nem o texto definitivo foi apresentado.\r\nPortanto, o Partido Novo vota \"n\u00e3o\", mesmo sendo sens\u00edvel \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, a respeito da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se \u00e9 para ser coerente com esta mat\u00e9ria, todo mundo que \u00e9 contra tem que jogar o celular iPhone no lixo e queimar os autom\u00f3veis, porque no Brasil n\u00e3o h\u00e1 ind\u00fastrias de celular ou de autom\u00f3vel. Vamos ser coerentes, pensar novamente na qualidade dos voos e liberar esta mat\u00e9ria.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na Rua Boa Vista, n\u00ba 51, em S\u00e3o Paulo, existe o Impost\u00f4metro, que indicou que acabaram de ser arrecadados 700 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s custamos a esta Casa 1,6 milh\u00f5es de reais por hora. Portanto, eu estou propondo que n\u00f3s criemos aqui o \"Desperdi\u00e7\u00f4metro\": cada partido abre uma conta aqui e, conforme fique atrapalhando as vota\u00e7\u00f5es - n\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 2 dias votando esta mat\u00e9ria -, tem o valor equivalente descontado, para a popula\u00e7\u00e3o brasileira perceber quanto se desperdi\u00e7a de dinheiro.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse texto \u00e9 exatamente o que lutamos contra, porque ele \u00e9 uma burocracia em forma de Estado para fazer com que as empresas n\u00e3o funcionem. \u00c9 mais um daqueles elementos do tipo e-Social, Bloco K, spread banc\u00e1rio, que v\u00e3o interferindo na vida das empresas. O Governo est\u00e1 querendo fazer o estudo de viabilidade econ\u00f4mica e est\u00e1 exigindo isso? O Governo quer ter certeza se vai funcionar ou n\u00e3o? N\u00e3o h\u00e1 o risco do empres\u00e1rio, risco de que tanto fala a Oposi\u00e7\u00e3o que temos de correr? Pois \u00e9, isso faz parte do neg\u00f3cio.\r\nIsso \u00e9 mais burocracia para impedir o funcionamento das empresas. Portanto, o NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente, prezados Deputados Federais, fico feliz pelo fato de que h\u00e1 harmonia nesta mat\u00e9ria e porque tanto a Oposi\u00e7\u00e3o quanto a Situa\u00e7\u00e3o veem a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, porque n\u00f3s temos que entender que o Brasil est\u00e1 inclu\u00eddo em um planeta globalizado, onde o com\u00e9rcio entre os pa\u00edses tem que ser absolutamente livre e descomplicado.\r\nO que vimos observando no Brasil, que n\u00e3o ratificou esta conven\u00e7\u00e3o de Kyoto, \u00e9 que t\u00ednhamos um deslocamento em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o fiscal e aos procedimentos. A harmoniza\u00e7\u00e3o e a simplifica\u00e7\u00e3o propostas pelo acordo s\u00e3o sin\u00f4nimos de desburocratiza\u00e7\u00e3o, extremamente importante para podermos ter o livre com\u00e9rcio.\r\nO acordo faz o Governo cumprir algumas regras, priorizando, por exemplo, a libera\u00e7\u00e3o de cargas vivas ou de cargas perec\u00edveis. Autoriza o Governo a pedir amostras m\u00ednimas de alguns materiais, de alguns produtos que est\u00e3o sendo importados, simplificando o processo e ajudando aqueles que est\u00e3o fazendo o com\u00e9rcio.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. A mercadoria n\u00e3o fica presa no porto, se tiver que fazer alguma comprova\u00e7\u00e3o de qualidade ou de subst\u00e2ncia. H\u00e1 classifica\u00e7\u00e3o fiscal universal. O que acontece hoje, muitas vezes, \u00e9 que o exportador manda a carga com uma classifica\u00e7\u00e3o, com base na harmoniza\u00e7\u00e3o mundial, e, quando chega ao Brasil, a Receita Federal quer classificar de forma diferente, complicando a libera\u00e7\u00e3o da mercadoria e trazendo uma s\u00e9rie de dificuldades para quem faz importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.\r\nA documenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica \u00e9 algo extremamente moderno e importante, para evitar aquela papelada e aquela burocracia que n\u00e3o tem mais fim.\r\nEu mesmo sou testemunha viva do quanto isso \u00e9 dif\u00edcil. Ano passado, tentando exportar para outros pa\u00edses, enfrentei greve de caminhoneiro, greve de fiscais da Receita Federal, jogo de futebol no Brasil, e a carga ficou simplesmente 3 meses parada por causa de burocracia.\r\nTemos que focar na facilita\u00e7\u00e3o do livre com\u00e9rcio, para que n\u00f3s possamos gerar emprego e riqueza dentro do Brasil. De novo, o Brasil est\u00e1 integrado num contexto global. \u00c9 muito importante este acordo. E fico muito feliz com o fato de que esta mat\u00e9ria esteja muito bem encaminhada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e gostaria de parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. V.Exa. a est\u00e1 conduzindo com muita natureza e com muita firmeza. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato para o Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo gostaria de valorizar e lembrar a import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato para o Brasil.\r\nTrata-se de um processo cont\u00ednuo de depura\u00e7\u00e3o para combater os atos de corrup\u00e7\u00e3o que se espalharam de forma t\u00e3o sist\u00eamica no Brasil.\r\nVira e mexe, a Lava-Jato \u00e9 atacada e tentam limitar a sua a\u00e7\u00e3o.\r\nA opera\u00e7\u00e3o \u00e9 important\u00edssima, porque faz parte de um processo que n\u00e3o escolhe pessoas e que est\u00e1 atingindo todos os n\u00edveis: os colarinhos-brancos, que nunca eram atingidos; os partidos de esquerda, de direita, de centro. Ela n\u00e3o olha pessoas. Ela olha fatos e os investiga.\r\nPortanto, o Partido Novo gostaria de revalorizar e saudar a Lava-Jato, que mant\u00e9m esse processo sempre cont\u00ednuo e em funcionamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da emenda sobre a devolu\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de recursos do Fundo Partid\u00e1rio \u00e0 Uni\u00e3o, apresentada pelo NOVO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de defender a emenda do Partido Novo.\r\nParece at\u00e9 surreal que algu\u00e9m queira devolver impostos para o Governo, porque o Fundo Partid\u00e1rio foi composto com os impostos dos brasileiros e foi destinado aos partidos. N\u00f3s entendemos que a democracia tem, sim, que ser financiada, como muito bem falou o nobre Deputado Marcelo Ramos, amigo nosso neste Congresso, mas entendemos que esse financiamento deve ser feito de forma volunt\u00e1ria e n\u00e3o compuls\u00f3ria, seja por pessoas f\u00edsicas, seja por pessoas jur\u00eddicas.\r\nPor isso, solicito aos partidos que deixem o Partido Novo ter uma sa\u00edda para poder devolver esses impostos aos cofres p\u00fablicos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PPARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo reconhece a import\u00e2ncia do Programa Minha Casa, Minha Vida e reconhece tamb\u00e9m que muitos contratos que se iniciaram com a taxa de juros de 1% n\u00e3o est\u00e3o sendo conclu\u00eddos dentro do prazo pelos problemas apresentados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo o repasse, deixando as construtoras em situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\r\nMas n\u00f3s tamb\u00e9m pensamos que, quando h\u00e1 um subs\u00eddio, sempre algu\u00e9m tem que pagar a conta. E essa conta, muitas vezes, \u00e9 paga pela sociedade como um todo. N\u00f3s reconhecemos a necessidade e a import\u00e2ncia desse programa, a gera\u00e7\u00e3o de empregos do Programa Minha Casa, Minha Vida, mas, como o partido n\u00e3o chegou a um consenso, porque consegue ver os dois lados, estamos liberando a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), INAUGURA\u00c7\u00c3O, DIRET\u00d3RIO NACIONAL, BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do PRB em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"sim\".\r\nGostaria de mencionar que ontem \u00e0 noite foi feita a inaugura\u00e7\u00e3o do novo diret\u00f3rio do PRB, um bel\u00edssimo evento, que aconteceu na cidade de Bras\u00edlia. A sede foi muito bem elaborada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Novo n\u00e3o acha adequada esta arena para fazer a discuss\u00e3o e inquirimentos ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Isso teria que ocorrer em audi\u00eancias p\u00fablicas em Comiss\u00f5es. \r\nEsta convoca\u00e7\u00e3o feita assim, de forma abruta, \u00e9 muito oportunista. \u00c9 para poder encher o movimento que ocorrer\u00e1 amanh\u00e3.\r\nPortanto, o Novo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, novamente a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 votando contra o desenvolvimento do Brasil. Se eles n\u00e3o est\u00e3o querendo ter companhias a\u00e9reas no Brasil, que v\u00e3o para Cuba, para Venezuela, porque o Brasil precisa avan\u00e7ar! N\u00e3o d\u00e1 mais para ficar com essa historinha de empresas locais e de impossibilidade de abertura do mercado.\r\nPortanto, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 876/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGISTRO P\u00daBLICO DE EMPRESAS MERCANTIS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, EMPRESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nDESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nEMPRESA P\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O. \r\nG\u00c1S NATURAL, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria e de vota\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 876 e 881, de 2019, respectivamente, sobre o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins e sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica; o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Apoio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de desburocratiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente, prezados Deputados e Deputadas, nesta semana esta Casa tem uma grande responsabilidade com o Brasil, uma grande responsabilidade com as futuras gera\u00e7\u00f5es, uma grande responsabilidade com as finan\u00e7as do Brasil. Tem a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m uma grande oportunidade para mostrar que \u00e9 uma oposi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, porque n\u00e3o mostrou essa responsabilidade quando votou contra o Plano Real, votou contra o teto dos gastos, votou contra a Lei de Responsabilidade Fiscal. Nesta semana temos a possibilidade e a responsabilidade de fazer a vota\u00e7\u00e3o em dois turnos da reforma da Previd\u00eancia, da Nova Previd\u00eancia, para o Brasil.\r\nTrata-se das novas funda\u00e7\u00f5es do Brasil, funda\u00e7\u00f5es essas que come\u00e7aram com a reforma do sistema trabalhista. A pr\u00f3xima grande reforma, extremamente importante, \u00e9 a do sistema tribut\u00e1rio brasileiro. Com essas funda\u00e7\u00f5es, podemos reconstruir a grande na\u00e7\u00e3o que o Brasil merece.\r\nMas essas reformas v\u00e3o gerar emprego imediatamente? A resposta \u00e9 \"n\u00e3o\", porque s\u00e3o reformas estruturais. E o que vai gerar emprego imediatamente, emprego esse de que tanto precisamos no Brasil? Primeiro, n\u00f3s precisamos focar a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento, aquele monte de penduricalhos que faz custar tanto contratar um simples funcion\u00e1rio no Brasil.\r\nN\u00f3s precisamos, e esta Casa tem muita responsabilidade nisto, votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 876, sobre o registro autom\u00e1tico de empresas, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, a respeito da liberdade econ\u00f4mica.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos que cuidar da desburocratiza\u00e7\u00e3o no Brasil, acabar com o c\u00e2ncer que mata o ambiente de neg\u00f3cios. Precisamos acabar com o e-Social ou simplificar o e-Social, o Bloco K, as NRs, o programa de jovem aprendiz.\r\nN\u00f3s temos que fazer a reforma tribut\u00e1ria, principalmente a da \u00e1rea de consumo.\r\nN\u00f3s temos que fazer as privatiza\u00e7\u00f5es, eliminar esse monte de empresas que custam tanto para o Estado brasileiro, que tiram tantas oportunidades de se empreender no Brasil.\r\nN\u00f3s temos que irrigar a economia com capital de giro. E como vai ser feito isso? Dando-se maior prazo para que os empres\u00e1rios possam pagar seus tributos e liberando o FGTS e o PIS.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m, principalmente, que pensar na redu\u00e7\u00e3o do custo do g\u00e1s, que \u00e9 a base da energia e da mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\r\nGostaria que essas palavras fossem divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre  a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos discutindo na noite de hoje uma s\u00e9rie de itens extremamente importantes para a sociedade brasileira. Mas n\u00f3s temos que lembrar que todos esses benef\u00edcios que est\u00e3o querendo dar para os professores, para as mulheres, para os pobres, para os ruralistas v\u00e3o sair do Tesouro Nacional, v\u00e3o sair do bolso do pagador de impostos.\r\nEnt\u00e3o, primeira fal\u00e1cia, n\u00e3o \u00e9 verdade que a reforma tire qualquer dinheiro da economia - muito pelo contr\u00e1rio, estamos reinjetando dinheiro na economia para que as pessoas possam ter mais dinheiro para sobreviver.\r\nN\u00e3o existe dinheiro p\u00fablico; existe o dinheiro do pagador de impostos. E tamb\u00e9m n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis. Se algu\u00e9m quer ganhar um benef\u00edcio sem ter feito a contribui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a sociedade que vai pagar. Por isso, hoje n\u00f3s estamos defendendo a sociedade, que paga todos esses benef\u00edcios. E temos que ser respons\u00e1veis.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil tem sede de liberdade. Essa medida provis\u00f3ria, quando foi colocada, recebeu mais de 300 emendas e todas as sugest\u00f5es de que precisamos para poder deliberar sobre ela.\r\nEu fico impressionado como a Oposi\u00e7\u00e3o critica a liberdade. E n\u00f3s estamos falando de liberdade com responsabilidade, n\u00e3o estamos falando de qualquer liberdade. Todo empres\u00e1rio, quando se envolve na sua atividade, responde por sua atividade.\r\nAgora, o Brasil tem tanta sede de liberdade que estamos tendo que fazer mais medidas provis\u00f3rias para poder contemplar os outros pontos. Fala-se de precariza\u00e7\u00e3o, mas, na verdade, estamos garantindo direitos trabalhistas a 27 milh\u00f5es de desempregados e subempregados, porque o excesso de regulamenta\u00e7\u00e3o s\u00f3 vem diminuindo o mercado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais ou menos h\u00e1 1 ano e meio, chegou a mim um relat\u00f3rio extremamente interessante, da Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo. Eu analisei muito bem esse relat\u00f3rio porque ele nasceu dentro do PT. Essa \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o do PT.\r\nNesse relat\u00f3rio, muito benfeito, eles estavam analisando por que perderam as elei\u00e7\u00f5es no primeiro turno para o Jo\u00e3o Doria, para a Prefeitura de S\u00e3o Paulo. O relat\u00f3rio dizia, muito claramente, que o pobre da periferia n\u00e3o v\u00ea o patr\u00e3o como inimigo, que ele v\u00ea o Estado como inimigo, que \u00e9 o Estado que n\u00e3o o deixa crescer, que \u00e9 o Estado que n\u00e3o o deixa se desenvolver. O pobre reconhece que o Estado atrapalha, que o Estado mata, no ninho, qualquer um que queira come\u00e7ar a empreender.\r\nMesmo que a pessoa seja da periferia ou pobre, ela quer ter oportunidade, quer ter a chance de desenvolver o seu pequeno neg\u00f3cio e de crescer na vida. Ela n\u00e3o quer ficar condenada \u00e0 pobreza, ela n\u00e3o quer ficar condenada \u00e0s precariza\u00e7\u00f5es de que tanto falam aqui, ela n\u00e3o quer ficar tendo que arrumar emprego, ela quer crescer na vida.\r\nN\u00f3s estamos falando hoje, na MP 881, justamente em deixar de atrapalhar, em tirar as amarras, tirar os grilh\u00f5es que est\u00e3o presos no p\u00e9 de qualquer um que queira empreender. A lei que est\u00e3o falando que vai precarizar, que vai diminuir os direitos trabalhistas \u00e9 a mesma que condena o pobre a n\u00e3o crescer na vida, porque lhe d\u00e1 muito menos chance. Uma grande empresa tem condi\u00e7\u00f5es de contratar advogado e contador, de tirar alvar\u00e1, de enfrentar todas as dificuldades para poder empreender. Mas o pobre n\u00e3o tem isso. E o que n\u00f3s estamos fazendo hoje aqui \u00e9 dar chance de o pobre conseguir crescer na vida, conseguir sair da dificuldade.\r\n\u00c9 Bloco K, \u00e9 eSocial, \u00e9 alvar\u00e1, \u00e9 AVCB, \u00e9 regulamenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o acaba mais. H\u00e1 regulamenta\u00e7\u00f5es que dificultam o brasileiro de poder, inclusive, competir com os outros parceiros comerciais mundiais. H\u00e1 um excesso de regulamenta\u00e7\u00f5es, que passam do razo\u00e1vel. E n\u00f3s estamos falando aqui de eliminar muitas coisas que saem do razo\u00e1vel. At\u00e9 d\u00e1 para entender que haja uma certa regulamenta\u00e7\u00e3o, mas, quando isso passa do razo\u00e1vel, agrega custo, n\u00e3o agrega mais valor e come\u00e7a a minar a competitividade das empresas.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de reconhecer o trabalho muito benfeito do Deputado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 16 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo n\u00e3o conseguiu retirar o destaque, mas vai orientar contra a mat\u00e9ria para podermos acelerar o processo. Portanto, a vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 simb\u00f3lica. \r\nMas eu gostaria de falar um pouco sobre esse destaque, sobre essa descaracteriza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica, a import\u00e2ncia disso para quem empreende. Nem sempre o empreendedor consegue acertar na primeira tentativa. Eventualmente, se o neg\u00f3cio dele vai mal e ele tem um processo de fal\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos condenar o empreendedor pelo resto da sua vida a ficar pagando d\u00edvidas, porque isso tem que ficar circunscrito ao capital da empresa. Se for atingir o capital pessoal desse empreendedor, n\u00f3s vamos simplesmente destruir as possibilidades de outros empreendedores. \r\nHoje s\u00f3 se pensa na pessoa poder empreender novamente. Quantos exemplos no mundo n\u00f3s temos de empreendedores que n\u00e3o acertaram na primeira, n\u00e3o acertaram na segunda, mas, na terceira, criaram grandes empresas. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s n\u00e3o podemos pensar naquelas pessoas de m\u00e1-f\u00e9, que v\u00e3o desviando o seu patrim\u00f4nio para, depois, deixar a empresa pobre e larg\u00e1-la para os devedores. N\u00e3o \u00e9 essa a ideia. O que se pretende \u00e9 que a prote\u00e7\u00e3o fique circunscrita apenas ao capital social da empresa e haja a prote\u00e7\u00e3o do capital pessoal do empreender de boa-f\u00e9.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 67, constante do art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Sr. Presidente, quero fazer uma reflex\u00e3o sobre a MP 881. Ela n\u00e3o \u00e9 para os ricos. Os ricos t\u00eam advogado, t\u00eam contador, t\u00eam cart\u00f3rio, os ricos se viram. Essa medida provis\u00f3ria ajuda principalmente aos pobres, que n\u00e3o t\u00eam essa estrutura toda para abrir uma empresa, tirar alvar\u00e1, obter AVCB - Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros, manter eSocial...\r\nEu n\u00e3o sei por que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 lutando contra o texto. Deixem os brasileiros trabalhar aos domingos. Se a pessoa quiser trabalhar aos domingos, que trabalhe. Defendem a obriga\u00e7\u00e3o de folga aos domingos, mas esque\u00e7am de que assim estamos matando o pequeno empreendedor, aquele que quer come\u00e7ar seu neg\u00f3cio na comunidade. N\u00f3s vamos complicando a vida deles. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m que vai abrir um sal\u00e3o de beleza v\u00e1 precisar de alvar\u00e1, AVCB, eSocial, \"Bloco K\"...\r\nEsta medida \u00e9 um bom come\u00e7o. Vamos parar de dividir as pessoas entre brancas e pretas, verdes e amarelas - somos todos v\u00edtimas da burocracia.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado oposicionista contra o partido NOVO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco um Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o reclamou que n\u00f3s n\u00e3o gastamos 1 minuto para orientar daqui, como se f\u00f4ssemos obrigados a gastar 1 minuto. H\u00e1 um custo do Parlamento para o cidad\u00e3o brasileiro, e o que o NOVO faz \u00e9 economizar o dinheiro do povo. N\u00f3s somos a bancada que menos gasta aqui no Congresso.\r\nEle tamb\u00e9m come\u00e7ou a chamar a bancada do NOVO de hip\u00f3crita. Chamou-a de hip\u00f3crita, mas hip\u00f3crita \u00e9 quem nunca foi \u00e0 missa e fica defendendo o domingo para ir \u00e0 missa. Hip\u00f3crita \u00e9 quem vai \u00e0 missa para ganhar votos e nunca mais vai \u00e0 missa, quando n\u00e3o h\u00e1 mais campanha. Hip\u00f3crita \u00e9 quem vai \u00e0 missa e \u00e9 abortista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4043/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, FACULTATIVIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, FORMA, DISPONIBILIDADE, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ACESSO, CONSUMIDOR, MEIO ELETR\u00d4NICO, C\u00d3DIGO QR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.043, de 2019, sobre permiss\u00e3o aos estabelecimentos comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de disponibiliza\u00e7\u00e3o de vers\u00e3o atualizada do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEsta semana n\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica. Mas o Brasil ainda tem uma s\u00e9rie de burocracias, e n\u00f3s, como Parlamentares, temos a obriga\u00e7\u00e3o de diminuir essas burocracias que tanto impedem o empreendedor de trabalhar em paz.\r\nEu ouvi recentemente no r\u00e1dio que o PROCON tem dado multas. E a campe\u00e3 de multas \u00e9 a falta da placa do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor nas empresas. O segundo maior n\u00famero de multas \u00e9 pela falta de um C\u00f3digo de Defesa do Consumidor atualizado.\r\nEssas placas infernizam as empresas. Aqui temos v\u00e1rias: \"Visite a nossa cozinha\", \"PROCON\", \"Prefer\u00eancia\", \"C\u00f3digo de Defesa do Consumidor\", \"Sonegar \u00e9 crime, exija sua nota fiscal\", \"Proibido fumar\", \"N\u00e3o venda bebidas\", \"Proibido usar capacete\" - tem que tir\u00e1-lo. Todas essas placas que t\u00eam uma ideia de defender o consumidor, ao mesmo tempo, geram um ambiente extremamente inseguro, e as empresas acabam levando uma s\u00e9rie de multas. Mesmo um C\u00f3digo de Defesa do Consumidor que esteja desatualizado \u00e9 motivo para multas.\r\nUma das formas que n\u00f3s temos para desburocratizar, sem tirar os direitos dos consumidores, \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 4.043, de 2019. Nele n\u00f3s estamos propondo um QR Code, com todas as placas inclu\u00eddas, com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor sempre atualizado, como um substituto de placas e c\u00f3digos. Ao permitir que o empres\u00e1rio, o empreendedor, o comerciante, o dono de restaurante opte por esse QR Code, n\u00f3s preservamos o direito do consumidor e, ao mesmo tempo, desburocratizamos a vida do empreendedor.\r\nExcesso de regulamenta\u00e7\u00f5es, excesso de direitos, acabam gerando um ambiente f\u00e9rtil, com muitas possibilidades de multas ao empregador.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nFEN\u00d4MENO METEOROL\u00d3GICO, S\u00c3O PAULO (SP), DESMATAMENTO, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORETAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do setor el\u00e9trico nacional. Natureza sansacionalista da vincula\u00e7\u00e3o entre as queimadas na Amaz\u00f4nia e a polui\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em resposta ao nobre Deputado que quer saber a opini\u00e3o dos Deputados do Partido Novo, digo que \u00e9, de fato, um sensacionalismo afirmar que o clima fechado ontem em S\u00e3o Paulo, \u00e0s 15 horas, era fuma\u00e7a das queimadas da Amaz\u00f4nia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de, a 4.500 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, a fuma\u00e7a de uma queimada na Amaz\u00f4nia chegar a S\u00e3o Paulo, cobrindo o tempo. Ent\u00e3o, \u00e9 sensacionalismo de fato.\r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso para consulta ao Plen\u00e1rio sobre o requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos que separar as pessoas de bem das pessoas do mal: pessoas de bem t\u00eam armas para se proteger e proteger a sua propriedade; as pessoas do mal, estas, sim, t\u00eam armas para amea\u00e7ar a vida dos outros e para matar. Hoje, no Brasil, s\u00f3 as pessoas mal-intencionadas e do mal possuem armas livremente, porque n\u00e3o lhes s\u00e3o tiradas.\r\nPortanto, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada tivemos algumas audi\u00eancias p\u00fablicas sobre a reforma tribut\u00e1ria. As conversas est\u00e3o ocorrendo muito bem, as apresenta\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo extremamente esclarecedoras, as discuss\u00f5es s\u00e3o enriquecedoras, o ambiente \u00e9 muito bom dentro da Comiss\u00e3o Especial sobre a reforma tribut\u00e1ria, porque estamos discutindo assuntos extremamente importantes para a sociedade brasileira.\r\nO Deputado Hildo Rocha, que conduz a Presid\u00eancia dessa Comiss\u00e3o, fala - e eu assino embaixo - que n\u00f3s precisamos ter foco, muito foco na discuss\u00e3o sobre a reforma tribut\u00e1ria, porque essa reforma tem que ter quatro grandes valores.\r\nO primeiro \u00e9 a simplicidade. O sistema tribut\u00e1rio, complexo como ele \u00e9 hoje, \u00e9 muito para muitos poucos, \u00e9 acess\u00edvel para poucos na sociedade brasileira. \u00c9 um sistema tribut\u00e1rio que inclusive provoca a exclus\u00e3o social, porque quem n\u00e3o entende o sistema tribut\u00e1rio brasileiro n\u00e3o tem a menor chance de empreender, de fazer o seu neg\u00f3cio no Brasil.\r\nO segundo \u00e9 a neutralidade. Precisamos de um sistema que n\u00e3o gere disfun\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o gere anomalias, que n\u00e3o atrapalhe o empreendedor na hora de empreender, que n\u00e3o gere distor\u00e7\u00f5es na economia, que \u00e9 exatamente o que acontece hoje no sistema tribut\u00e1rio.\r\nO terceiro \u00e9 equidade, todos pagando de forma igual. O sistema tribut\u00e1rio brasileiro hoje \u00e9 cheio de exce\u00e7\u00f5es, de subs\u00eddios, de lobbies que conseguiram vantagens competitivas e acabam pagando muito pouco. No Brasil, quem pode mais est\u00e1 pagando muito menos, porque tem o poder dos lobbies.\r\nO quarto e \u00faltimo, talvez um dos pontos mais importantes dessa reforma, \u00e9 a transpar\u00eancia. O brasileiro finalmente vai ficar sabendo o que paga de tributo, seja na roupa, seja no cal\u00e7ado. E digo isso porque hoje, simplesmente, nenhum brasileiro sabe o que paga de tributos. E, quando soubermos, quando tivermos uma fotografia clara e transparente - talvez sintamos vergonha do que pagamos de tributos sobre o consumo e a renda -, vamos finalmente colocar a discuss\u00e3o tribut\u00e1ria na pauta pol\u00edtica e come\u00e7ar a questionar o tamanho do Estado brasileiro, pesado, gordo, que custa tanto ao povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, que fa\u00e7amos essa reforma com responsabilidade e muito foco, porque o povo brasileiro merece um sistema tribut\u00e1rio que finalmente o ajude a trabalhar e a empreender!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Brasil junto ao com\u00e9rcio internacional pela reserva de mercado. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil est\u00e1 inserido no com\u00e9rcio global, estamos pleiteando entrar na OCDE, temos um novo tratado de livre com\u00e9rcio entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia. Essa quest\u00e3o de reserva de mercado, que \u00e9 essa margem de prefer\u00eancia, s\u00f3 atrapalha o com\u00e9rcio internacional, s\u00f3 deixa o Brasil mais exclu\u00eddo do com\u00e9rcio internacional, sendo que o Brasil j\u00e1 \u00e9 muito fraco no com\u00e9rcio internacional.\r\nTemos a pretens\u00e3o de proteger o mercado nacional, mas estamos exatamente eliminamos o mercado. Vamos lembrar o que era o mercado de inform\u00e1tica e de autom\u00f3veis antes da abertura do mercado. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos computadores - era o com\u00e9rcio do Paraguai que trazia alguma coisa para c\u00e1 -, e os nossos carros eram verdadeiras carro\u00e7as. A abertura do mercado agrega valor, e n\u00f3s mesmos brasileiros vamos poder exportar equipamentos mais bem desenvolvidos, com tecnologia de ponta. Se n\u00e3o abrirmos o mercado, vamos ficar restritos ao agroneg\u00f3cio. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 33 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do  Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o na Subemenda Substitutiva Global apresentada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o faz o menor sentido esse desconto linear. Quem comp\u00f5e planilhas, quem tem construtora sabe muito bem como \u00e9 isso. Vai-se jogando com as margens de lucro em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios desses itens. Nas medi\u00e7\u00f5es, pode-se controlar essa quest\u00e3o de adiantar recebimentos e se evitar. O pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o tem valores unit\u00e1rios de brita, concreto, movimenta\u00e7\u00e3o de terra. H\u00e1 um grande controle sobre isso.\r\nPortanto, como foi muito bem falado pelo Deputado Arnaldo Jardim, isso vai engessar as rela\u00e7\u00f5es, causando ainda mais dificuldades. Burocracia \u00e9 dificuldade, e quem acaba pagando, no final das contas, \u00e9 o contratante.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como foi muito bem falado novamente, n\u00e3o tem o menor cabimento excluir essa modalidade integrada. Isso \u00e9 a assinatura da incompet\u00eancia; \u00e9 a transfer\u00eancia da incompet\u00eancia para quem vai pagar essas contas. Sem planejamento, sem uma planilha bem clara do descritivo, n\u00f3s n\u00e3o podemos come\u00e7ar uma obra simplesmente do nada, e aparecerem aditivos para tudo quanto \u00e9 lado.\r\nAs obras da Copa do Mundo e as obras das Olimp\u00edadas foram o atestado de incompet\u00eancia do Brasil, foram um por\u00e3o, as portas, as porteiras abertas para a corrup\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, n\u00e3o podemos permitir isso. Os sistemas t\u00eam de ser turn key. Existe uma modalidade nos Estados Unidos que se chama performance bond, em que o poder p\u00fablico contrata uma seguradora, que, por sua vez, faz a licita\u00e7\u00e3o. Eu quero uma obra de X a Y? Pacote fechado, responsabilidade toda integrada. Ficar dividindo as responsabilidades d\u00e1 nisto: a conta n\u00e3o tem teto. Simplesmente n\u00f3s pagamos a conta em...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, n\u00f3s temos que lembrar que hoje j\u00e1 existe a responsabilidade solid\u00e1ria. Portanto, todas as empresas que n\u00e3o cobrarem dos seus contratados o Fundo de Garantia, a garantia da folha de pagamento e tudo mais ser\u00e3o respons\u00e1veis por esse pagamento. Mas discutimos muito isso no Partido Novo, porque esse mecanismo n\u00e3o existe entre o poder p\u00fablico e o setor privado.\r\nPortanto, achamos que \u00e9 mais interessante votar \"sim\", para garantir que o setor privado, ao ser contratado pelo poder p\u00fablico, obrigatoriamente apresente as guias de pagamento de folha, de FGTS, de INSS, e todo esse monte de obriga\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais at\u00e9 somos contr\u00e1rios, porque assim, pelo menos, n\u00e3o recair\u00e1 sobre o contratante a responsabilidade do contratado, que recebeu para poder fazer seus pagamentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO entende que n\u00e3o devemos limitar as formas de fazer preg\u00e3o.\r\nPortanto, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", porque entendemos que um bom leil\u00e3o pode reduzir os custos para os cofres p\u00fablicos, para o pagador de impostos, segurando a t\u00e9cnica pela responsabilidade, ou seja, liberdade com responsabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRIME, INTERCEPTA\u00c7\u00c3O TELEF\u00d4NICA. \r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SERGIO MORO, JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito da cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quanto a essa CPI da Lava-Jato, tamb\u00e9m sou um dos Deputados que acabaram assinando o requerimento. Mas houve um compromisso muito s\u00e9rio assumido pelo Deputado que me solicitou essa assinatura, o de que a investiga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito ampla, para que sejam investigados os crimes cometidos nas intercepta\u00e7\u00f5es e que seja investigado profundamente todo o processo em que se cometeu o verdadeiro crime de intercepta\u00e7\u00e3o de autoridades brasileiras. N\u00f3s estamos cansados de investiga\u00e7\u00f5es seletivas. Se \u00e9 para investigar, que se investigue tudo, profundamente, para passar a limpo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nEu, com a minha fam\u00edlia, em 2013, comecei um movimento l\u00e1 em Campinas, quando a Lava-Jato nem tinha come\u00e7ado direito. N\u00f3s est\u00e1vamos cansados dos pol\u00edticos brasileiros, do esc\u00e1rnio por que a popula\u00e7\u00e3o brasileira passava, e come\u00e7amos a fazer um movimento: A Turma da Vassoura. N\u00f3s nos unimos com o pessoal do MBL, que fazia um movimento muito benfeito em Campinas, Valinhos e regi\u00e3o. Fomos \u00e0s ruas pedir o impeachment de um Governo que estava coberto de corrup\u00e7\u00e3o, que envergonhava o Brasil, que n\u00e3o suport\u00e1vamos, que levou o Brasil \u00e0 maior recess\u00e3o de sua hist\u00f3ria.\r\nE estamos pagando at\u00e9 hoje por essa recess\u00e3o. Na hora em que se \u00e9 irrespons\u00e1vel na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quem paga \u00e9 o brasileiro, \u00e9 o pagador de impostos, \u00e9 aquele que perde o seu emprego.\r\nEu gostaria de reiterar o meu apoio \u00e0 Lava-Jato, ao Juiz Sergio Moro, a esse trabalho muito benfeito, que levou \u00e0 cadeia, independentemente de ideologia, de cor ou seja do que for, pessoas poderosas que nunca antes imaginar\u00edamos que iriam para a cadeia. Hoje, h\u00e1 Governadores, ex-Presidente, empres\u00e1rios e toda a sorte de pessoas na cadeia, pessoas das quais sempre se falou que n\u00e3o iriam para a cadeia. Elas est\u00e3o l\u00e1, pagando pelos seus crimes.\r\nO Brasil n\u00e3o suporta mais a corrup\u00e7\u00e3o. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 que aumenta ainda mais as desigualdades. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 que condena boa parte do Pa\u00eds \u00e0 pobreza.\r\nPortanto, eu gostaria de deixar um recado muito claro: vou estar nessa CPI, e vamos ter que cumprir o compromisso de investigar profundamente os crimes cometidos, porque, se n\u00e3o for feita essa investiga\u00e7\u00e3o, essa CPI nem deve come\u00e7ar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO ADMINISTRATIVO, OBRA P\u00daBLICA,  LIQUIDA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PAGAMENTO, CORRE\u00c7\u00c3O MONET\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Posicionamento do orador quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de dispositivo da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, referentemente a esta mat\u00e9ria, n\u00e3o h\u00e1 nota emitida se n\u00e3o houver uma medi\u00e7\u00e3o antes. J\u00e1 foi entregue o servi\u00e7o, e vai ser entregue o material. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como contestar esse ponto.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Sra. Presidente, faltou o voto. O PCdoB vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - O respeito \u00e0 pontualidade \u00e9 um contrato entre as partes. \u00c9 justamente nessa parte que o Governo acha que n\u00e3o tem as mesmas obriga\u00e7\u00f5es que o cidad\u00e3o comum. Ou seja, se o cidad\u00e3o comum n\u00e3o pagar em dia seu tributo, ele vai levar multas, juros, ele vai pagar muito caro. O Governo pode ficar livre disso?\r\nN\u00f3s temos que lembrar tamb\u00e9m outra quest\u00e3o: quando o empreiteiro n\u00e3o recebe, ele n\u00e3o paga ao restaurante da cidade, \u00e0 lojinha do bairro, aos funcion\u00e1rios. Toda a economia fica prejudicada, como est\u00e1 acontecendo no Minha Casa, Minha Vida.\r\nPortanto, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado entregar em dia. Para evitar chantagens, que pague multa e corre\u00e7\u00e3o. Dessa forma, recebe em dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o NOVO vota \"sim\". \r\nForam muito boas as palavras do Deputado Arnaldo Jardim. \u00c9 exatamente o que n\u00f3s pensamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, IMPEDIMENTO, PARLAMENTAR, APRECIA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o impedimento dos Parlamentares de aprecia\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. tendo em vista a exist\u00eancia de conflito de interesses.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, minha quest\u00e3o de ordem se baseia nas Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do art. 180, no cap\u00edtulo Da Vota\u00e7\u00e3o, \u00a7 6\u00ba: \"Tratando-se de causa pr\u00f3pria ou de assunto em que tenha interesse individual, dever\u00e1 o Deputado dar-se por impedido e fazer comunica\u00e7\u00e3o neste sentido \u00e0 Mesa, sendo seu voto considerado em branco, para efeito de qu\u00f3rum\". \r\nTodos os Deputados que est\u00e3o neste plen\u00e1rio e que v\u00e3o receber recursos a partir do que estamos votando hoje t\u00eam interesse pr\u00f3prio na mat\u00e9ria. H\u00e1 conflito de interesses. Portanto, eles deveriam apontar isso.\r\nSegundo o princ\u00edpio geral do Or\u00e7amento, quem faz o Or\u00e7amento n\u00e3o o aprova, e quem o aprova n\u00e3o pode gastar. \r\nO que n\u00f3s estamos fazendo hoje aqui \u00e9 legislando em causa pr\u00f3pria, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A decis\u00e3o de um Parlamentar em rela\u00e7\u00e3o ao voto ou \u00e0 decis\u00e3o de um Ministro do Supremo num julgamento \u00e9 pessoal. V.Exa., Deputado, \u00e9 empres\u00e1rio e membro da Comiss\u00e3o da Reforma Tribut\u00e1ria, mas nem por isso se deu por impedido. Esta \u00e9 a resposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai orientar \"n\u00e3o\". Antes, eu gostaria de lembrar uma quest\u00e3o. Toda vez que o setor p\u00fablico tenta operar algo que \u00e9 privado, n\u00f3s acabamos n\u00e3o tendo absolutamente nada. Os nossos aeroportos, antes das concess\u00f5es, eram verdadeiras rodovi\u00e1rias, eram uma vergonha. N\u00f3s n\u00e3o consegu\u00edamos movimentar absolutamente nada. No saneamento b\u00e1sico \u00e9 exatamente a mesma coisa. Dizem que \u00e9 p\u00fablico, mas n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua, n\u00e3o h\u00e1 tratamento de esgoto para nenhum cidad\u00e3o brasileiro.\r\nPortanto, n\u00f3s somos absolutamente contra a cria\u00e7\u00e3o de mais uma estatal. Bastava a INFRAERO ir vendendo as suas atividades e se transformando, naturalmente, numa NAV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Imediata realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, manchete do Estado de S.Paulo diz: Ind\u00fastria brasileira tem queda de 15% em 5 anos; no mundo, cresce 10%. A discuss\u00e3o que vemos nas \u00faltimas horas nesta Casa mostra muito bem o que est\u00e1 acontecendo: uma polariza\u00e7\u00e3o improdutiva. Muito bem falado pelo Deputado Darci de Matos, o que estamos fazendo aqui \u00e9 esquecer o que est\u00e1 acontecendo no Brasil l\u00e1 fora, a realidade.\r\nUma das coisas muito importantes - temos que fazer o encaminhamento, e o Governo tem que apresentar - \u00e9 a reforma do sistema tribut\u00e1rio. N\u00f3s precisamos de ambiente de investimentos, de ambiente de neg\u00f3cios. O Brasil est\u00e1 ficando para tr\u00e1s porque ficamos nessas discuss\u00f5es in\u00fateis no Plen\u00e1rio. Portanto, vamos pedir que seja acelerada essa reforma tribut\u00e1ria, para entregarmos finalmente um sistema que apoie o setor produtivo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIMINOSO, CRIME. \r\nLEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONTRARIEDADE. \r\nPLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Omiss\u00e3o da Esquerda sobre os crimes praticados pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Legado danoso deixado pelo governo petista. Rep\u00fadio \u00e0 tentativa da Oposi\u00e7\u00e3o de impedimento da publicidade do conjunto de projetos de lei anticrime, de autoria do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2018, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com refer\u00eancia a esta mat\u00e9ria, o Partido Novo, at\u00e9 para ser coerente, entende que todos os recursos que est\u00e3o sobrando e que n\u00e3o est\u00e3o sendo usados devem voltar para a Uni\u00e3o, mostrando-se austeridade com o dinheiro p\u00fablico.\r\nAgora, o que estou vendo aqui nesta noite \u00e9 um verdadeiro festival de hipocrisia e total invers\u00e3o de valores. N\u00f3s temos escutado de toda a Esquerda aqui que acha um absurdo esse PLN 18, referente a pagamento de emendas. O Partido Novo tamb\u00e9m n\u00e3o concorda com isso, n\u00e3o. Quero deixar isso muito claro aqui. Votamos por convic\u00e7\u00e3o, votamos pelo Brasil.\r\nMas, no passado, houve os movimentos de maior corrup\u00e7\u00e3o, como o mensal\u00e3o e o petrol\u00e3o, que eram verdadeiros esquemas. As emendas nem eram mais suficientes para comprar apoio. Precisavam corromper, tirar dinheiro das estatais para comprar apoio de Deputados aqui. Era algo vergonhoso, era um ataque \u00e0 democracia. E n\u00f3s n\u00e3o estamos escutando isso hoje.\r\n\u00c9 feito um monte de discursos contra Moro, mas n\u00e3o sobre os crimes cometidos que levaram o maior criminoso deste Pa\u00eds para a cadeia. Est\u00e1 preso um pol\u00edtico corrupto, criminoso, est\u00e1 pagando hoje pelos seus crimes. Lula \u00e9 um criminoso. A Esquerda tem que fazer uma an\u00e1lise, tem que ter humildade, tem que fazer uma an\u00e1lise de consci\u00eancia para poder reconhecer os seus erros. Isso faz bem para a democracia tamb\u00e9m. O que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 um monte de ataques a pessoas que conseguiram descobrir todos esses crimes de colarinho-branco que foram cometidos e levaram o Brasil a uma derrocada. O que n\u00f3s temos hoje \u00e9 um legado de 20 anos de governo em que simplesmente se promoveram saques.\r\nUm delator fez uma dela\u00e7\u00e3o muito contundente, rica em detalhes. O capo, o Italiano, Antonio Palocci, entregou todo o esquema do PT. E n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, Parlamentares, de pegar ponto por ponto a dela\u00e7\u00e3o de Renato Duque e come\u00e7ar a destrinch\u00e1-la aqui, mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira o que aconteceu nos \u00faltimos anos neste Pa\u00eds. Tenta-se parar, bloquear, impedir essa campanha anticrime de Sergio Moro, na verdade para que n\u00e3o se mostre este legado que foi deixado para a nossa popula\u00e7\u00e3o: um legado de crimes, de assassinatos - 60 milh\u00f5es de pessoas assassinadas no Brasil, mesmo com a Lei do Desarmamento. Isso mostra a que ponto chegamos.\r\nFicam falando em desigualdades sociais. Quem acentuou essas desigualdades sociais nos \u00faltimos anos? Esses \u00faltimos Governos, que promoveram o ataque ao setor produtivo - nem consegue mais gerar emprego -, com burocracia, com um sistema tribut\u00e1rio corrompido. As empresas foram atacadas. As grandes empresas de engenharia constru\u00edram est\u00e1dios aos montes, mas escola, que \u00e9 bom, hospital, que \u00e9 bom, n\u00e3o havia. Simplesmente est\u00e3o sucateados.\r\nN\u00f3s temos que lembrar todo dia, Deputado Luiz Lima, todo dia, que o Brasil est\u00e1 um lixo, est\u00e1 na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 pelo legado de uma gest\u00e3o simplesmente inconsequente. Salim Mattar acabou de descobrir, de identificar 637 estatais. Vejam a incompet\u00eancia da gest\u00e3o: n\u00e3o consegue entregar sa\u00fade, n\u00e3o consegue entregar seguran\u00e7a, n\u00e3o consegue entregar educa\u00e7\u00e3o, mas cria 637 estatais, um monte de \"bocas\" para pessoas que viviam \u00e0 custa do Estado, \u00e0 custa do pagador de tributos.\r\nQuanto a esta mat\u00e9ria, orientamos \"n\u00e3o\".\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao PLN 18, o voto tamb\u00e9m \u00e9 \"n\u00e3o\", em respeito ao dinheiro p\u00fablico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.\r\nMANUTEN\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Apelo ao Supremo Tribunal Federal de manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo est\u00e1 discutindo muito esse assunto da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00f3s achamos que j\u00e1 h\u00e1 um excesso de recursos no Judici\u00e1rio brasileiro e, portanto, muitas possibilidades de essas pessoas que est\u00e3o sendo condenadas poderem entrar com recursos.\r\nVamos lembrar que quem chega \u00e0 segunda inst\u00e2ncia e \u00e0s inst\u00e2ncias acima s\u00e3o os poderosos, os ricos, aqueles que a sociedade gostaria de ver encarcerados caso tenham cometido, de fato, algum crime. Vamos lembrar tamb\u00e9m que a segunda inst\u00e2ncia \u00e9 um colegiado, \u00e9 um grupo de ju\u00edzes que faz esse julgamento e condena essa pessoa.\r\nPortanto, apelamos ao Supremo para que tenha sensibilidade. Historicamente, sempre prenderam, sempre encarceraram pessoas condenadas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (F\u00e1bio Faria. PSD - RN) - Como vota o Avante?(Pausa.)\r\nComo vota o NOVO?\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - O NOVO vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBATE, POBREZA, PR\u00caMIO NOBEL DE ECONOMIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Resultado de estudo sobre o combate \u00e0 pobreza realizado pelos contemplados com o Pr\u00eamio Nobel de Economia 2019. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na noite de ontem foi anunciado que tr\u00eas economistas ganharam o Pr\u00eamio Nobel de Economia 2019, dois deles do MIT. Eles fizeram um estudo sobre o combate \u00e0 pobreza. O estudo deles mostrou algo muito interessante: a desigualdade n\u00e3o \u00e9 um subproduto do capitalismo, \u00e9 resultado de escolhas pol\u00edticas dos \u00faltimos 40 anos. O estudo mostra claramente que, para acabarmos com a desigualdade, precisamos combater a pobreza, que \u00e9 a causa da desigualdade. Para o combate a essa pobreza, eles sugerem dois pontos extremamente interessantes tamb\u00e9m. O primeiro: refor\u00e7os escolares, cuidado maior - experi\u00eancia foi feita na \u00cdndia. O segundo: saneamento b\u00e1sico. E essa mat\u00e9ria, Presidente, vamos votar, que \u00e9 extremamente importante para o Brasil. O nosso Pa\u00eds est\u00e1 na mesma situa\u00e7\u00e3o.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=360&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdCIA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, AM\u00c9RICA LATINA, GOLPE DE ESTADO, FORO DE S\u00c3O PAULO (FSP)",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Responsabilidade do Foro de S\u00e3o Paulo por tentativas de golpe no Chile, no Equador e na Col\u00f4mbia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que n\u00f3s estamos observando no Chile \u00e9 uma tentativa de golpe da Esquerda. No Equador tamb\u00e9m h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o coordenada pelo Foro de S\u00e3o Paulo, uma tentativa de golpe da Esquerda. E o que est\u00e1 acontecendo na Col\u00f4mbia \u00e9 exatamente a mesma coisa.\r\nComo sabemos disso? Primeiro \u00e9 o modus operandi. O modus operandi do golpe da Esquerda \u00e9 come\u00e7ar a fazer balb\u00fardia, \u00e9 botar fogo em \u00f4nibus, \u00e9 come\u00e7ar a cooptar as universidades e as escolas, \u00e9 queimar pneu, \u00e9 fazer o caos para tentar desestabilizar os governos. Eles n\u00e3o conseguem fazer, de forma democr\u00e1tica, de forma bonita, vestindo a camisa verde-amarela, cantando o Hino Nacional, uma manifesta\u00e7\u00e3o para aquilo que eles querem.\r\nEnt\u00e3o, o que estamos observando nesses pa\u00edses \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo em movimento, \u00e9 o Foro de S\u00e3o Paulo tentando dar um golpe na Am\u00e9rica Latina, onde eles tiveram insucesso nos \u00faltimos anos. Ainda bem que o Brasil voltou com o processo democr\u00e1tico, voltamos com a nossa bandeira verde-amarela. A popula\u00e7\u00e3o brasileira foi \u00e0 rua protestar de forma ordenada, sem quebrar um vidro, sem queimar um pneu. Nas urnas, conseguimos devolver a democracia ao Brasil.\r\nTemos de ter aten\u00e7\u00e3o com o resto do mundo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, AM\u00c9RICA LATINA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Necessidade de reconstru\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que n\u00f3s estamos vendo na Am\u00e9rica Latina nos permite fazer um hist\u00f3rico sobre o que aconteceu, inicialmente em Cuba, nos anos 50, um dos pa\u00edses mais ricos da Am\u00e9rica Central, produtor de cana, extremamente rico, repito: a Revolu\u00e7\u00e3o Cubana e o nosso conhecido Fidel Castro transformaram Cuba num dos pa\u00edses mais miser\u00e1veis da Am\u00e9rica Central.\r\nEm seguida, tivemos a Venezuela, que tem uma das maiores reservas de petr\u00f3leo do mundo, o ouro negro, pujante e rica, que, com a vinda do socialismo, tamb\u00e9m se transformou num pa\u00eds que nem gasolina tem mais, nem comida, nem \u00e1gua pot\u00e1vel.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo agora no Chile \u00e9 muito parecido, \u00e9 o mesmo modus operandi, onde a viol\u00eancia impera, onde as pessoas come\u00e7am a tomar as ruas e a queimar carros, a queimar ag\u00eancias, a queimar neg\u00f3cios. Por qu\u00ea?\r\nO bom povo, aquele que \u00e9 patri\u00f3tico mesmo, quando protesta, protesta cantando o hino nacional, usando a bandeira do seu pa\u00eds, vestindo a camisa do seu pa\u00eds. Foi o que aconteceu no Brasil, quando n\u00f3s conseguimos tirar, impichar um governo que vinha h\u00e1 16 anos dilapidando o Pa\u00eds, roubando numa corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica que deixou como legado nada mais nada menos do que 27 milh\u00f5es de desempregados, os piores \u00edndices do PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos, o pior IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano. Simplesmente, o Brasil que est\u00e1 tendo que se reconstruir.\r\nN\u00f3s temos que tomar muito cuidado. Temos que tomar cuidado porque a Argentina est\u00e1 dando um recado muito claro para todos n\u00f3s. N\u00f3s temos que pensar sempre na liberdade do povo, no desenvolvimento, na possibilidade de as pessoas poderem empreender. Mas n\u00f3s temos que cuidar do social tamb\u00e9m. Eu sempre digo que n\u00f3s temos que cuidar do social. Por qu\u00ea? Porque Macri n\u00e3o conseguiu fazer isso, com o entendimento dos sindicatos, que foram boicotando o governo e dificultando a vida. Infelizmente, a Argentina agora est\u00e1 caindo nas m\u00e3os, de novo, de um governo populista. E isso vai custar muito caro para aquele povo. Infelizmente, a Argentina n\u00e3o tem mais reservas, n\u00e3o tem mais recurso e n\u00e3o vai ter o apoio, provavelmente, do FMI. Ela n\u00e3o vai conseguir mais pagar a sua conta. \u00c9 uma nova trag\u00e9dia acontecendo na Am\u00e9rica Latina.\r\nN\u00f3s, brasileiros, que conseguimos nos libertar de forma democr\u00e1tica, cantando o Hino Nacional, temos que ter aten\u00e7\u00e3o nisso. Temos que fazer as reformas, mas temos que cuidar do social, para que possamos entregar, daqui a 4 anos, um Brasil muito melhor e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALEXIS FONTEYNE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, EMPRES\u00c1RIO, EMPREENDEDOR.\r\nINCLUS\u00c3O SOCIAL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nREFORMA ADMNISTRATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, AUMENTO, EFICI\u00caNCIA, ADMINSTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 45/2019, PROPOSA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas brasileiras. Trajet\u00f3ria profissional do orador. Dificuldades enfrentadas pelo empreendedorismo no Brasil. Import\u00e2ncia de promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o social sustent\u00e1vel. Impasse ao desenvolvimento provocado pelo excesso de burocracia no Pa\u00eds. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa para redu\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia da m\u00e1quina estatal. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia por declara\u00e7\u00f5es contundentes sobre a reforma tribut\u00e1ria. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria de saudar os pagadores de impostos, que, estando empregados ou n\u00e3o, e em um ambiente t\u00e3o dif\u00edcil que temos no Brasil, t\u00eam que pagar impostos.\r\nEu vou fazer uma reflex\u00e3o hoje neste Grande Expediente, inclusive fazendo uma an\u00e1lise do que est\u00e1 acontecendo no Brasil e na Am\u00e9rica Latina. N\u00f3s estamos vendo v\u00e1rios pa\u00edses onde a pobreza e as desigualdades sociais come\u00e7am a aquecer o ambiente pol\u00edtico, disputas acabam acontecendo. Mas eu quero fazer isso com um olhar diferente. Eu n\u00e3o gostaria de fazer isso com o olhar do radicalismo, vamos fazer com uma vis\u00e3o de quem traz solu\u00e7\u00f5es, traz solu\u00e7\u00f5es para o equil\u00edbrio, at\u00e9 pelo discurso que me antecedeu, muito bem falado de que n\u00f3s precisamos sempre valorizar as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, porque \u00e9 na democracia, seja nas dores ou no prazer, que n\u00f3s vamos conseguir construir um Pa\u00eds muito mais equilibrado, est\u00e1vel, num ambiente de qualidade de vida para todo o brasileiro.\r\nEu quero contar um pouco da minha hist\u00f3ria, porque ela vai ter uma relev\u00e2ncia muito importante, at\u00e9 por eu ter chegado aqui como Deputado Federal. Nasci na cidade de Campinas e tive um ambiente familiar extremamente bom, com muita liberdade, onde eu podia inventar, criar. Desde muito pequeno, eu sempre estava inventando coisas. Minha m\u00e3e nos deixava comprar um carro no ferro velho para podermos reformar e fazer a sua revenda e, em seguida, comprar um outro carro para poder construir um carro. Ent\u00e3o era sempre um ambiente criativo e de muita liberdade. Baseado nisso, obviamente, eu tive que me formar em Engenharia Mec\u00e2nica, que era a minha paix\u00e3o. Eu fiz faculdade de Engenharia Industrial em S\u00e3o Bernardo do Campo e, obviamente, acabei entrando, para fazer um est\u00e1gio, na Rhodia, onde eu fui o chefe das paradas de fabrica\u00e7\u00e3o. Eu entrava em tudo que era tubula\u00e7\u00e3o, caldeiras, tanques e vasos de press\u00e3o para poder fazer aquela grande f\u00e1brica estar sempre em dia, funcionando muito bem. Isso me deu muita realidade do que \u00e9 trabalhar de fato, mesmo como engenheiro, com as m\u00e3os, com as pessoas. Eu n\u00e3o sou uma pessoas criada em apartamento com carpete, eu sou uma pessoa que sempre viveu muito a realidade. Formei-me e fiz p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o de Empresa, para poder ter uma melhor forma\u00e7\u00e3o do outro lado, que seria o que completaria essa engenharia. Aos 23 anos de idade, eu pedi as contas da Rhodia porque eu queria empreender. Fui para Campinas e, na cidade de Sumar\u00e9, comprei uma kombi e um terreno de 300 metros quadrados, onde comecei, com muito pouco dinheiro de uma rescis\u00e3o trabalhista, uma pequena empresa.\r\nNa pequena empresa, voc\u00ea \u00e9 a pessoa que vende, \u00e9 a pessoa que executa, \u00e9 a pessoa que emite nota fiscal, \u00e9 a pessoa que faz o registro dos funcion\u00e1rios, \u00e9 a pessoa que resolve os problemas, \u00e9 a pessoa que faz compras, \u00e9 a pessoa que paga os impostos, \u00e9 a pessoa que faz tudo. Literalmente, a pessoa assobia, chupa cana e toca gaita - \u00e9 uma express\u00e3o que falamos quando somos pequenos.\r\nQuando a empresa \u00e9 pequena e n\u00e3o tem dinheiro, voc\u00ea tem que ter tempo. Trabalhei muitas e muitas horas, muito mais do que o normal, mostrando que quem empreende \u00e9 uma pessoa que n\u00e3o tem limites, n\u00e3o tem hora extra, n\u00e3o tem f\u00e9rias, n\u00e3o tem feriado. Voc\u00ea trabalha quando d\u00e1, porque precisa ganhar o seu. Eu tive, naturalmente, a experi\u00eancia de fazer o registro dos meus funcion\u00e1rios. Fui eu mesmo que fiz os primeiros registros, fui eu mesmo que recolhi impostos, tentando entender aquela complexidade que era empreender no Brasil. Vira e mexe, t\u00ednhamos uma surpresa com algum fiscal: quando \u00edamos fazer alguma obra, um fiscal pedia um monte de coisas, que, para mim, eram extremamente complexas. Eu apenas queria gerar empregos, trabalhar, ganhar o meu e pagar o dos meus funcion\u00e1rios, o dos meus fornecedores. \u00c9 um trabalho honesto, mas o Brasil \u00e9 muito complicado.\r\nA empresa foi crescendo nesses 23 anos. Eu sou uma pessoa que pode afirmar, com muita clareza, que \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil empreender no Brasil. O que sempre deixa mais dif\u00edcil esse movimento de empreender no Brasil e gerar emprego \u00e9 o Estado - infelizmente, eu tenho que falar que \u00e9 o Estado. A Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, que \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o do PT, fez uma pesquisa muito bonita, uma an\u00e1lise muito clara, que mostrou que as pessoas da periferia n\u00e3o olham o patr\u00e3o como inimigo, elas olham o Estado - \u00e9 aquela figura oculta, que n\u00e3o tem cara, que n\u00e3o tem muita personalidade, mas atrapalha qualquer um que queira empreender no Brasil.\r\nIsso ficou muito claro, nesses 23 anos, com a cria\u00e7\u00e3o do Bloco K, do eSocial, com o aperto das normas t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a do trabalho. Muitas dessas coisas s\u00e3o necess\u00e1rias - n\u00e3o vou falar que n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias -, mas, quando elas passam do razo\u00e1vel, se tornam um peso para voc\u00ea contratar, um peso para voc\u00ea ser competitivo, uma dificuldade a mais para quem empreende. \r\nEmpreender n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para ningu\u00e9m. Voc\u00ea arrisca o seu capital social, voc\u00ea p\u00f5e o seu dinheiro, voc\u00ea tem inseguran\u00e7a, voc\u00ea n\u00e3o sabe se vai vender, voc\u00ea pode correr um risco. O ambiente no Brasil \u00e9 muito ruim. Fazendo uma an\u00e1lise - sempre nos questionamos: por que essas coisas s\u00e3o t\u00e3o dif\u00edceis? -, eu percebi que o Estado brasileiro \u00e9 uma grande m\u00e1quina de exclus\u00e3o social. Eu vou dar exemplos muito claros para V.Exas. entenderem, Deputado Molon, por que o Pa\u00eds \u00e9 essa m\u00e1quina de exclus\u00e3o social. \u00c9 nisso que n\u00f3s temos que mexer aqui no Brasil. \r\nPrimeiro, o que n\u00f3s temos aqui, como reflexo dessa m\u00e1quina de exclus\u00e3o social, \u00e9 natural. Temos 27 milh\u00f5es de desempregados e subempregados, gente que est\u00e1 fazendo bico para poder se virar. E tem que se virar mesmo, porque ningu\u00e9m vive de fotoss\u00edntese. O Estado, cada vez menos, consegue suprir as pessoas com o seu sustento. Quando falamos que o Estado vai suprir, \u00e9 o mesmo Estado que tira daqueles que est\u00e3o produzindo e utiliza para amparar essas pessoas.\r\nComo fazer a inclus\u00e3o social que se sustenta? Como fazer a inclus\u00e3o social que eu chamo de liberal? Como fazer aquela inclus\u00e3o social que n\u00e3o precisa de Estado para as pessoas estarem inclu\u00eddas na plena sociedade, na sua plena cidadania?\r\nEssa \u00e9 a grande pergunta, porque \u00e9 nessa hora que todo brasileiro vai conseguir trabalhar e ganhar o seu com orgulho, com a autoestima l\u00e1 em cima, sentindo-se muito mais cidad\u00e3o.\r\nComo fazemos isso? A inclus\u00e3o social que a Esquerda propaga \u00e9, muitas vezes, uma transfer\u00eancia de renda. N\u00f3s temos que tomar cuidado com isso, porque, se a transfer\u00eancia for muito violenta, ela mata a \"galinha dos ovos de ouro\", que s\u00e3o aqueles que geram a riqueza. Na extremidade disso, vemos pa\u00edses talvez sem desigualdades, mas todos numa situa\u00e7\u00e3o muito ruim. H\u00e1 exemplos disso: Cuba e Venezuela, onde houve uma extremidade do ataque \u00e0queles que geram emprego e riquezas, onde a burocracia ficou ainda maior, onde hoje h\u00e1 uma pobreza extrema, generalizada. Est\u00e1 faltando \u00e1gua, comida, enfim, faltam as coisas mais elementares. N\u00f3s temos que procurar outra forma de inclus\u00e3o social sustent\u00e1vel.\r\n\u00c9 nessa hora que eu fa\u00e7o uma coloca\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos que ensinar o brasileiro a pescar. Trata-se de capacita\u00e7\u00e3o, de uma boa educa\u00e7\u00e3o fundamental, da verdadeira igualdade de oportunidades, na qual as pessoas sabem ler, escrever e interpretar textos. A inclus\u00e3o social nessa capacita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m exige uma educa\u00e7\u00e3o formadora, a educa\u00e7\u00e3o profissionalizante. As pessoas saem dessa escola fundamental com um of\u00edcio, sabendo prestar algum servi\u00e7o. Quando analisamos algumas escolas do SENAI, vemos que isso \u00e9 poss\u00edvel. S\u00e3o poucas escolas assim, mas \u00e9 poss\u00edvel ver jovens que t\u00eam uma empregabilidade de quase 100%, porque est\u00e3o bem formados.\r\nVamos pegar o exemplo do esporte. Vejam, por exemplo, o que acontece nos Estados Unidos! O esporte \u00e9 praticado nas universidades, \u00e9 praticado nas escolas, onde aparecem atletas com grande potencial, onde esses atletas s\u00e3o desenvolvidos e acabam gerando uma inclus\u00e3o social nas suas fam\u00edlias. Isso tem um impacto positivo nessas fam\u00edlias. Podemos citar o baquete, o futebol americano, enfim, todos os esportes que h\u00e1 nos Estados Unidos. No Brasil, \u00e9 praticamente s\u00f3 o futebol. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Por fim, as artes, como a m\u00fasica, tamb\u00e9m t\u00eam que ter qualidade.\r\nAdianta falar s\u00f3 em capacita\u00e7\u00e3o, em ensinar a pescar? N\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio e muito importante, mas n\u00e3o \u00e9 o suficiente. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m do ambiente de pescaria. Quando eu falo de ambiente de pescaria, n\u00f3s entramos naquilo que tenho de mais precioso no meu mandato, que \u00e9 criar o ambiente de neg\u00f3cio no Brasil, que \u00e9 passar pela desburocratiza\u00e7\u00e3o no Brasil. A burocracia no Brasil n\u00e3o escolhe cor, ra\u00e7a ou religi\u00e3o, nem ideologia. A burocracia atrapalha e \u00e9 um peso para todos n\u00f3s: Esquerda, Direita, liberais, autorit\u00e1rios - n\u00e3o interessa! Ela agrega custo ao nosso dia. Ela atrapalha profundamente.\r\nOutra quest\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 a falta de uma integra\u00e7\u00e3o dos sistemas do Brasil, do Governo brasileiro. Refiro-me ao Governo digital, que falamos que \u00e9 t\u00e3o importante. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o brasileiro tenha que fornecer as mesmas informa\u00e7\u00f5es para ene \u00f3rg\u00e3os do Governo. A informa\u00e7\u00e3o que vai para a Receita Federal \u00e9 a mesma informa\u00e7\u00e3o que vai para a Secretaria Especial da Previd\u00eancia e do Trabalho, que vai para a Caixa Econ\u00f4mica Federal, que vai para o TSE. \u00c9 insuport\u00e1vel essa burocracia que n\u00f3s passamos, esse Brasil cartorial.\r\nQuando o Brasil \u00e9 complicado, ele \u00e9 para poucos. N\u00f3s falamos que o rico fica mais rico no Brasil. Isso \u00e9 verdade! \u00c9 t\u00e3o complexo que exclui. As pessoas pobres, pequenas e simples n\u00e3o t\u00eam a menor chance.\r\nN\u00f3s vamos entrar na discuss\u00e3o sobre o sistema tribut\u00e1rio, tema que est\u00e1 quente nesta Casa, em fun\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Talvez essa seja a reforma mais social que n\u00f3s vamos fazer neste Pa\u00eds. O sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 t\u00e3o complexo que s\u00f3 quem tem uma banca de advogados e uma banca de contadores tem alguma possibilidade de vencer na vida. O pequeno ou simples n\u00e3o tem a menor chance de entender. Ontem eu estive na Universidade de Bras\u00edlia e disse a todos os jovens: levante a m\u00e3o quem entende o sistema tribut\u00e1rio brasileiro. Gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o havia nenhum mentiroso e, portanto, ningu\u00e9m levantou a m\u00e3o.\r\nEu vou dar um aparte ao Deputado Marcel Van Hattem, que est\u00e1 com o p\u00e9 quebrado e me pediu a palavra. \r\nPor favor, Deputado Marcel Van Hattem.\r\nO Sr. Marcel Van Hattem - Muito obrigado pelo aparte. Deputado Alexis Fonteyne, V.Exa. d\u00e1 a este Parlamentar a honra de poder se dirigir a um verdadeiro her\u00f3i cidad\u00e3o brasileiro. Fa\u00e7o quest\u00e3o de usar o termo \"V.Exa.\", porque estou convencido de que voc\u00ea, Alexis, n\u00e3o imaginava, h\u00e1 alguns anos, um dia chegar ao Parlamento nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Alexis Fonteyne tamb\u00e9m \u00e9 fruto dessa indigna\u00e7\u00e3o que moveu os brasileiros, her\u00f3is como ele, que produzem riqueza, empregam pessoas, mas principalmente praticam a solidariedade no dia a dia, por meio da oferta de produtos e servi\u00e7os com a melhor qualidade ao menor custo. \u00c9 exemplo desses cidad\u00e3os que, num determinado momento, acordaram e disseram: \"Espere a\u00ed! Ou eu me envolvo com pol\u00edtica ou n\u00e3o vai adiantar nada o que eu estou fazendo pela sociedade\". O que os pol\u00edticos est\u00e3o fazendo \u00e9 acabar justamente com a produ\u00e7\u00e3o de riqueza. Est\u00e3o burocratizando tudo, criando mais taxas e mais impostos, que inviabilizam a atividade privada. Se eu n\u00e3o me envolver com pol\u00edtica, a \"galinha dos ovos de ouro\" vai ser morta, infelizmente, e n\u00e3o haver\u00e1 mais nenhuma riqueza para se distribuir. \u00c9 o grande discurso que os demagogos gostam de falar: citam a distribui\u00e7\u00e3o de renda, esquecendo que a produ\u00e7\u00e3o de riqueza, em primeiro lugar, precisa ser garantida, sen\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda. Portanto, Deputado Alexis Fonteyne, para mim, \u00e9 uma grande honra, um grande orgulho, uma grande alegria ser seu colega e Deputado Federal aqui nesta C\u00e2mara dos Deputados, pelo exemplo que voc\u00ea j\u00e1 deu \u00e0 sociedade e continua dando, como empreendedor e agora, mais ainda, como lideran\u00e7a em ascens\u00e3o neste Congresso Nacional, j\u00e1 respeitado pelos pares, consultado em temas muito espec\u00edficos, como a reforma tribut\u00e1ria, e em outros mais gen\u00e9ricos, em virtude do seu bom senso e da sua capacidade de di\u00e1logo pol\u00edtico, que \u00e9 t\u00e3o importante tamb\u00e9m aqui nesta Casa Legislativa. Parab\u00e9ns, Deputado Alexis Fonteyne! Mais uma vez, \u00e9 um grande orgulho e uma alegria ser seu colega.\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Obrigado, Deputado Marcel Van Hattem.\r\n\u00c9 um orgulho receber essa interven\u00e7\u00e3o, esse aparte, com palavras t\u00e3o bonitas e t\u00e3o generosas em rela\u00e7\u00e3o ao meu mandato.\r\nRetomando o meu pronunciamento, insisto: temos que fazer a reforma tribut\u00e1ria para entregar ao brasileiro o ambiente f\u00e1cil para empreender, para qualquer brasileiro, para qualquer um que v\u00e1 montar um pequeno neg\u00f3cio. N\u00e3o pode o sistema tribut\u00e1rio ser algo que vai dificultar a vida dele. Ele tem concorrentes, tem que desenvolver o produto dele, tem que desenvolver a qualidade, os neg\u00f3cios, abrir mercado. Portanto, ele j\u00e1 tem dificuldades suficientes. Que n\u00e3o seja o Estado o que vai atrapalh\u00e1-lo.\r\nN\u00f3s estamos olhando, nessa reforma tribut\u00e1ria, tr\u00eas pontos extremamente importantes. O primeiro \u00e9 a carga tribut\u00e1ria brasileira. Muito se fala que a carga tribut\u00e1ria brasileira \u00e9 pesada, \u00e9 grande. Mas o sentimento maior que n\u00f3s temos \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 retorno nenhum dos tributos que pagamos. E \u00e9 por isso que n\u00f3s achamos que pagamos muito. Se tiv\u00e9ssemos o retorno dos tributos, como um servi\u00e7o de qualidade, eventualmente nem estar\u00edamos reclamando da carga tribut\u00e1ria.\r\nMas temos que lembrar que essa reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o pode come\u00e7ar com o discurso de que vamos diminuir a carga tribut\u00e1ria, mesmo porque o que diminui, de fato, a carga tribut\u00e1ria \u00e9 a reforma administrativa, \u00e9 o tamanho do Estado, o paquiderme Estado brasileiro, que demanda tanto dos nossos recursos. Portanto, a carga tribut\u00e1ria brasileira nada mais \u00e9 do que a gordura, o peso do Estado brasileiro e mais um d\u00e9ficit que estamos tendo nos \u00faltimos anos.\r\nO que n\u00f3s temos que fazer de fato? O Ministro Paulo Guedes sabiamente est\u00e1 fazendo isto e vai apresentar, na pr\u00f3xima semana, nesta Casa e no Senado, uma reforma administrativa, para come\u00e7ar a diminuir o tamanho do Estado e transform\u00e1-lo em um Estado muito mais eficiente para o brasileiro, de modo que seja desburocratizado, simples, acess\u00edvel, a fim de que sintamos que existe um Estado a nosso favor, n\u00e3o contra n\u00f3s. Dessa forma, essa reforma administrativa deve diminuir o Estado, no tempo - \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o vai ser um corte, vai ser no tempo -, na renova\u00e7\u00e3o do Estado, que vai ficar menor, mais leve, mais eficiente. Nesse momento, n\u00f3s poderemos falar em diminuir a carga tribut\u00e1ria.\r\nMas h\u00e1 o segundo ponto, que \u00e9 o ponto mais importante, mais nevr\u00e1lgico, aquele que atinge diariamente o empres\u00e1rio brasileiro: a complexidade do sistema tribut\u00e1rio brasileiro. Ele \u00e9 complexo e dif\u00edcil at\u00e9 para as grandes empresas. Para o pequeno, \u00e9 uma senten\u00e7a de morte - n\u00e3o h\u00e1 a menor chance. Para o grande, \u00e9 a perda da competitividade, \u00e9 a agrega\u00e7\u00e3o de custo no seu balan\u00e7o corroendo o lucro. \r\nVejam: se eventualmente mais lucros tivessem essas empresas, elas poderiam inclusive contratar mais e investir mais no Brasil. Mas os lucros s\u00e3o minguados, porque a inseguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 enorme. Quando se olha o balan\u00e7o das empresas, percebe-se que h\u00e1 d\u00e9bitos tribut\u00e1rios que n\u00e3o acabam mais. As empresas s\u00e3o sonegadoras? N\u00e3o. Isso ocorre com muitas delas simplesmente por um interpreta\u00e7\u00e3o da Receita Federal ou das Secretarias de Fazenda diferente da interpreta\u00e7\u00e3o do departamento tribut\u00e1rio da empresa. Assim, gera-se uma multa de milhares, centenas de milh\u00f5es de reais, que n\u00e3o d\u00e1 nem para levar a s\u00e9rio, porque, se for executada, mata as empresas no Brasil. Como pode haver essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica?\r\nO Estado, por isso mesmo, cria artif\u00edcios como a substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, um c\u00e2ncer - um c\u00e2ncer! - nos Estados. H\u00e1 diferen\u00e7a de al\u00edquotas entre dois Estados, e os empres\u00e1rios t\u00eam que pagar \u00e0 vista, para ir junto com a nota fiscal no caminh\u00e3o a Guia Nacional de Recolhimento de Tributos Estaduais - GNRE.\r\nA\u00ed n\u00f3s ca\u00edmos no terceiro ponto, que \u00e9 o fluxo de caixa.\r\nQuando se paga tributo no Brasil? No Brasil, paga-se tributo at\u00e9 antes de vender, antes de dar partida no caminh\u00e3o. Por qu\u00ea? Quando se fala em substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ou em diferencial de al\u00edquota, isso tem que acompanhar a nota fiscal. A substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria mesmo \u00e9 a presun\u00e7\u00e3o da cadeia, a presun\u00e7\u00e3o do lucro que o empres\u00e1rio vai ter. O Estado traz a valor presente e fala para o fabricante do autom\u00f3vel, do refrigerante, da camisa, seja l\u00e1 do que for: voc\u00ea vai pagar o tributo de todo o mundo para quem n\u00f3s presumimos que voc\u00ea vai vender. Como podem presumir tanto assim? Os regimes tribut\u00e1rios no Brasil s\u00e3o de presun\u00e7\u00e3o, como se fosse acontecer s\u00f3 sucesso no Brasil. Isso n\u00e3o \u00e9 uma verdade.\r\nEu tenho que agradecer ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que tem dado declara\u00e7\u00f5es contundentes. Recentemente, inclusive no dia de hoje, ele fez mais uma declara\u00e7\u00e3o. \u00c9 a reforma tribut\u00e1ria que vai, de fato, entregar um ambiente melhor para fazer neg\u00f3cio e vai come\u00e7ar a criar um ambiente para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Isso tem toda a relev\u00e2ncia do mundo. Reafirmo que a reforma tribut\u00e1ria que entrega o tributo mais simples \u00e9 a reforma mais social de todas. Tanto \u00e9 social que, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, a PEC 45/19 passou com a aprova\u00e7\u00e3o de todos os partidos. Fico feliz, porque n\u00e3o vamos ter uma discuss\u00e3o ideol\u00f3gica em cima de algo t\u00e3o importante para a sociedade brasileira. N\u00f3s precisamos de um ambiente de neg\u00f3cios seguros, mas temos que lembrar uma coisa: temos uma transi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se faz a troca do sistema tribut\u00e1rio de um dia para o outro, simplesmente virando a chave. Muitos investimentos foram feitos no Brasil baseados em incentivos fiscais, baseados em leis que, com a reforma tribut\u00e1ria, v\u00e3o cair.\r\nTemos que lembrar que essa reforma tem que focar em quatro pontos extremamente importantes. Tem que haver simplicidade para deixar todo o mundo empreender no Brasil. O segundo ponto \u00e9 a neutralidade. O que \u00e9 neutralidade? N\u00f3s empres\u00e1rios n\u00e3o vamos decidir mais qual \u00e9 o m\u00e9todo de execu\u00e7\u00e3o, de constru\u00e7\u00e3o ou de conforma\u00e7\u00e3o de qualquer coisa nos neg\u00f3cios com base nas regras fiscais. N\u00f3s vamos atr\u00e1s da efici\u00eancia, da efic\u00e1cia. A neutralidade tamb\u00e9m vai evitar que as empresas se instalem pelo Brasil, em fun\u00e7\u00e3o das guerras fiscais que vemos, com a finalidade de conseguir um incentivo fiscal a mais. Temos que lembrar que, a cada incentivo fiscal dado pelo Governo, algu\u00e9m vai pagar essa conta mais cara. N\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis. Se h\u00e1 setores que est\u00e3o extremamente subsidiados com vantagens competitivas enormes, outros est\u00e3o pagando a conta, e pagando muito caro. Isso recai no consumo - \u00e9 exatamente o que chamamos de sistema tribut\u00e1rio regressivo, que ataca mais o mais pobre, que penaliza o mais pobre.\r\nA\u00ed entramos numa outra discuss\u00e3o, que \u00e9 mais importante do que dizer que o sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 regressivo. Mais regressivo do que o atual sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 o desemprego, \u00e9 aquele que nem renda tem. O que o atual sistema tribut\u00e1rio est\u00e1 fazendo \u00e9 gerar desempregos generalizados.\r\nPortanto, \u00e9 urgente essa reforma tribut\u00e1ria, para podermos incluir todo o mundo na sociedade. N\u00e3o h\u00e1 nada mais regressivo do que o desemprego. Por isso, repito in\u00fameras vezes que temos que avan\u00e7ar com essa reforma do sistema tribut\u00e1rio.\r\nN\u00f3s precisamos levar isso muito a s\u00e9rio.\r\nApesar de ser uma mat\u00e9ria \u00e1rida para muitos Deputados - talvez n\u00e3o seja de conhecimento de todos -, n\u00f3s devemos ter responsabilidade para com o Brasil e faz\u00ea-lo retomar o pleno emprego. O Brasil precisa ser mais simples, para podermos viver, empreender e incluir todo cidad\u00e3o na sua plena cidadania.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.\r\nCRISE POLITICA, CHILE, ESQUERDA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Tentativa de desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Chile por movimentos esquerdistas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria que, ao menos na Am\u00e9rica Latina, o pa\u00eds com melhor IDH, com melhor \u00edndice no PISA, com o melhor \u00cdndice de Gini, com o melhor PIB per capita, com 100% de \u00e1gua tratada, com 98% de esgoto tratado, com 7% de desemprego, fosse o Brasil, mas \u00e9 o Chile, que est\u00e1 sendo t\u00e3o atacado aqui. Neste momento, est\u00e1 sendo atacado pela Esquerda, por movimentos encapuzados, movimentos baderneiros que est\u00e3o tentando desestabilizar o pa\u00eds.\r\nQuanto a esta mat\u00e9ria aqui, o Partido Novo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esses 10% s\u00e3o outro estelionato que ocorre no Brasil e seguem a mesma linha da CPMF: come\u00e7a provis\u00f3ria, n\u00e3o acaba nunca mais, depois muda o tema e vai pesando ainda mais para o empres\u00e1rio brasileiro. \r\nH\u00e1 uma s\u00e9rie de regras que s\u00f3 v\u00e3o piorando a contratabilidade das pessoas e punindo os trabalhadores. N\u00e3o tem o menor cabimento manter esses 10%. \u00c9 uma injusti\u00e7a! Foi criado com um prop\u00f3sito, e o prop\u00f3sito j\u00e1 acabou. Ficou de novo essa mat\u00e9ria. Agora ficam justificando que \u00e9 para construir com recursos baratos, mas s\u00e3o recursos justamente do desemprego. N\u00e3o tem o menor cabimento! Essa mat\u00e9ria tem que cair.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=379&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m porque, como foi bem falado aqui, esse \u00e9 um projeto muito bem feito pelo Deputado Pedro Paulo. Achamos importante a profissionaliza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro, que anda, em v\u00e1rias cidades menores ou mesmo em clubes muito mal-arrumados, com as suas finan\u00e7as completamente corrompidas e sem a menor condi\u00e7\u00e3o de continuar. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma chance nova de tratar os clubes.\r\nA exemplo da Europa, que tem grandes clubes que geram grandes riquezas, pode ser feito no Brasil esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Herculano Passos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Presidente, prezados Deputados e Deputadas, parabenizo esta Casa por ter aprovado no dia de hoje uma lei t\u00e3o importante. Talvez alguns Deputados n\u00e3o tenham percebido a import\u00e2ncia da lei que foi aprovada. Parab\u00e9ns, Deputado Herculano Passos, pela bela relatoria!\r\nNesta noite, ao aprovarmos este projeto, acabamos resolvendo tr\u00eas problemas extremamente graves que aconteciam com o ISS nos Munic\u00edpios. O primeiro problema \u00e9 o fato de o ISS ficar na origem, o que criava uma situa\u00e7\u00e3o de guerra fiscal entre os Munic\u00edpios. Havia Munic\u00edpios que literalmente eram quase como a cidade do Panam\u00e1. Todo mundo abria uma pequena empresa naquele Munic\u00edpio para pagar menos ISS, dando um verdadeiro calote no contribuinte brasileiro. Isso agora est\u00e1 resolvido, porque o tributo vai ficar no destino, no local onde foi consumido. \r\nPortanto, temos uma segunda boa not\u00edcia. Os Munic\u00edpios, onde est\u00e3o os pagadores de impostos, onde de fato \u00e9 gerada a riqueza, v\u00e3o ficar com os recursos. N\u00f3s, numa tacada s\u00f3, conseguimos fazer justi\u00e7a fiscal, com melhor equil\u00edbrio, porque havia Munic\u00edpios bilion\u00e1rios, com menos gente, recebendo boa parte do ISS. Simplesmente outros Munic\u00edpios, com muitas pessoas, que precisavam de muitos recursos, n\u00e3o tinham nenhuma arrecada\u00e7\u00e3o. Fica, portanto, resolvida esta quest\u00e3o.\r\nAgora vamos olhar para o lado do pagador de impostos. Era um verdadeiro inferno ter que se cadastrar em cada cidade, dentro do sistema de cada cidade. Muitas cidades cobravam pelo cadastramento. Arquitetos, engenheiros, profissionais aut\u00f4nomos, construtoras, todos tinham que se cadastrar na cidade em que prestariam servi\u00e7os. Isso custava uma fortuna, com sistemas diversos. Cada sistema era de um jeito, o que gerava uma complica\u00e7\u00e3o total, somando-se a isso a pior posi\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking mundial dos sistemas tribut\u00e1rios.\r\nParab\u00e9ns pelo acerto, porque este projeto de lei aprovado est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a reforma tribut\u00e1ria, t\u00e3o necess\u00e1ria para o brasileiro, como a simplifica\u00e7\u00e3o! Com um sistema \u00fanico e um s\u00f3 cadastro, todo mundo consegue trabalhar em qualquer Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Herculano! Parab\u00e9ns \u00e0 Casa! Este \u00e9 um projeto que vem para o bem do cidad\u00e3o brasileiro, que n\u00e3o aguentava mais ter que enfrentar tanta burocracia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO gostaria de orientar novamente, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de se manter esse veto, para n\u00e3o aumentarmos ainda mais as despesas com esses processos eleitorais, com propaganda eleitoral. Esse dinheiro pode ser muito mais bem aplicado.\r\nSaiu hoje o \u00edndice do PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes, e continuamos muito mal na educa\u00e7\u00e3o. Vamos destinar os recursos adequadamente, com qualidade e efici\u00eancia nos pontos em que o Brasil ainda \u00e9 deficiente. Se queremos diminuir as desigualdades, como tanto fala a Esquerda, vamos investir naquilo que capacita, que vai na base.\r\nPortanto, \u00e9 muito importante mantermos esse veto. Por isso, o NOVO solicita que os Deputados votem \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Apesar de o NOVO tamb\u00e9m ser a favor do cinema, n\u00f3s entendemos que esse projeto \u00e9 uma verdadeira meia-entrada! Se se fizer prorroga\u00e7\u00e3o dessa isen\u00e7\u00e3o fiscal, algu\u00e9m vai pagar esses tributos. E o Brasil fica como um pa\u00eds cheios de isen\u00e7\u00f5es para uma s\u00e9rie de atividades, de produtos.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Novo vota para adiar a vota\u00e7\u00e3o - o voto \u00e9 \"sim\" -, mas queremos deixar bem claro que n\u00e3o n\u00f3s concordamos com essa mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA, ISEN\u00c7\u00c3O FISCAL, PROJE\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Protesto contra a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o fiscal na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de proje\u00e7\u00e3o de cinema, preconizada no texto do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, temos de perceber que estamos dando isen\u00e7\u00e3o fiscal para equipamentos de proje\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica. Quem acha que est\u00e1 dando incentivo para a cultura est\u00e1 cometendo um erro, est\u00e1 dando incentivo para a Kinoplex, para empresas que fazem proje\u00e7\u00e3o nas grandes salas de cinema. N\u00e3o faz o menor sentido haver meia-entrada agora para se poder dar isen\u00e7\u00e3o para equipamento de cinema, de proje\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um grande pacote de isen\u00e7\u00e3o fiscal. Estamos dando isen\u00e7\u00e3o fiscal para gente que tem dinheiro, tem condi\u00e7\u00e3o. Portanto, para mim n\u00e3o tem o menor sentido a defesa que est\u00e3o fazendo aqui. Nada contra a cultura! Adoro cinema, mas n\u00e3o sei por que tem de haver isen\u00e7\u00e3o para equipamentos. Essa isen\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, ocorre h\u00e1 muitos anos. Estamos votando prorroga\u00e7\u00e3o de prazo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 223/2019,  PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CREDITO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ESTADO (ENTE FEDERADO), TRANSPORTE.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Mauro Benevides Filho a respeito do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 33 da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996, acerca do imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos previstos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre essa mat\u00e9ria, eu at\u00e9 concordo com o Deputado Mauro Benevides: n\u00e3o d\u00e1 para, em janeiro, n\u00f3s termos a\u00ed uma d\u00edvida de 20 bilh\u00f5es de reais. Mas n\u00f3s ficamos prorrogando isso indefinidamente e n\u00e3o resolvemos o problema brasileiro...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Na reforma tribut\u00e1ria.\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Na reforma tribut\u00e1ria, exatamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00f3s vamos votar no ano que vem, no primeiro trimestre.\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje temos uma noite hist\u00f3rica para o Brasil. Vamos virar uma p\u00e1gina extremamente importante. Vamos deixar as condi\u00e7\u00f5es medievais de saneamento para tr\u00e1s e vamos entrar finalmente na possibilidade de igualdade de oportunidades para o brasileiro.\r\nQuando perguntam em que pa\u00eds aumentou ou diminuiu o pre\u00e7o da \u00e1gua, o que estamos falando n\u00e3o \u00e9 de pre\u00e7o da \u00e1gua, \u00e9 da disponibilidade da \u00e1gua. O que n\u00f3s n\u00e3o temos no Brasil \u00e9 \u00e1gua pot\u00e1vel para 35 milh\u00f5es de brasileiros e saneamento b\u00e1sico para 111 milh\u00f5es de brasileiros. O atual modelo est\u00e1 completamente falido. \u00c9 um modelo que condena o pobre \u00e0 mis\u00e9ria, \u00e9 um modelo que condena o pobre \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem a menor possibilidade de igualdade.\r\nVimos os n\u00fameros e realmente vamos votar hoje o novo marco do saneamento b\u00e1sico.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o legado do atual modelo de saneamento b\u00e1sico est\u00e1 colocado: 111 milh\u00f5es de pessoas sem saneamento, 35 milh\u00f5es sem \u00e1gua, uma conta de 6 mil crian\u00e7as morrendo todo ano por falta de saneamento b\u00e1sico, falta de sa\u00fade.\r\nVai-se discutir muito. De novo, a Esquerda, a oposi\u00e7\u00e3o a esse projeto, vai dizer que se estar\u00e1 privatizando a \u00e1gua, que o setor privado vai ganhar dinheiro.\r\nMas a verdade \u00e9 uma s\u00f3: hoje o pobre compra uma torneira, p\u00f5e na sua casa e n\u00e3o tem \u00e1gua chegando. E de quanto \u00e9 uma conta de \u00e1gua se n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua? \u00c9 zero. \u00c9 muito melhor pagar 50 reais e ter \u00e1gua do que n\u00e3o ter nada, n\u00e3o ter saneamento b\u00e1sico.\r\nPortanto, os opositores a esse projeto, a partir de hoje, se votarem contra, t\u00eam que assumir a responsabilidade do saneamento b\u00e1sico brasileiro, assumir as mortes que est\u00e3o ocorrendo por falta de saneamento b\u00e1sico.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Tem a palavra o Deputado Fernando Monteiro, pela Lideran\u00e7a do PP. Estou seguindo a ordem.(Pausa.)\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - O voto do NOVO \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o em primeiro lugar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tenho uma pergunta. O que \u00e9 mais importante: telefone celular ou saneamento b\u00e1sico? Geladeira ou saneamento b\u00e1sico? Autom\u00f3vel ou saneamento b\u00e1sico? Na compara\u00e7\u00e3o, o que n\u00f3s estamos dizendo \u00e9 que todas as empresas que foram privatizadas est\u00e3o entregando ao pobre determinado produto, se ele quiser. Celular ou telefone fixo no Brasil - quem viveu aquele per\u00edodo sabe - era muito dif\u00edcil ter. Era s\u00f3 para ricos, s\u00f3 para quem podia. E o mesmo argumento que est\u00e1 sendo colocado agora - o de que, se privatizar, vai ficar caro - foi usado na privatiza\u00e7\u00e3o da telefonia celular. No entanto, o que n\u00f3s vemos hoje \u00e9 toda pessoa pobre na favela com celular, mas sem \u00e1gua e sem saneamento. Isso n\u00e3o faz o menor sentido. Portanto, precisamos entregar ao povo brasileiro a coisa mais importante, o saneamento b\u00e1sico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como foi muito bem falado pelo meu colega Deputado Daniel Coelho, se h\u00e1 um prazo para as pessoas se adaptarem, ele vai ser prorrogado. E, de prorroga\u00e7\u00e3o em prorroga\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o damos solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o do ICMS na Lei Kandir.\r\nOs empres\u00e1rios n\u00e3o conseguem se creditar amplamente de todos os insumos que compram para suas empresas, e o que acaba acontecendo s\u00e3o disputas nos tribunais, contenciosos tribut\u00e1rios. N\u00e3o h\u00e1 cr\u00e9dito amplo.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a reforma tribut\u00e1ria vai ampliar isso, mas temos que dar um prazo para que comece a diminuir essa depend\u00eancia. Se na pr\u00f3xima prorroga\u00e7\u00e3o essa lei ainda estiver de p\u00e9, uma nova prorroga\u00e7\u00e3o vai acontecer, e mais injusti\u00e7a. O empres\u00e1rio paga muito mais tributo pelo fato de n\u00e3o poder se creditar de boa parte da energia el\u00e9trica e dos insumos.\r\nO Partido Novo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O,  INADIMPLEMENTO,  IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia do ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de abordar um assunto que est\u00e1 sendo discutido no Supremo, a criminaliza\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia do ICMS. \r\nN\u00f3s entendemos que sonega\u00e7\u00e3o \u00e9 crime mesmo, tem que condenar, tem que prender. Agora, a inadimpl\u00eancia \u00e9 muito pesada. O ICMS hoje \u00e9 o pior de todos os tributos que n\u00f3s temos no Brasil. Ontem mesmo, n\u00f3s est\u00e1vamos discutindo essa mat\u00e9ria. O ICMS \u00e9 uma f\u00e1brica de inadimpl\u00eancia, porque n\u00f3s temos que pagar tributo antes mesmo de receber. Se n\u00e3o receber, tamb\u00e9m tem que pagar. \r\nA quest\u00e3o do diferencial de al\u00edquota, a diferen\u00e7a entre dois Estados, mostra a dificuldade de apura\u00e7\u00e3o. V\u00e1rias al\u00edquotas o pr\u00f3prio contribuinte n\u00e3o sabe que tem de pagar. H\u00e1 a quest\u00e3o da submiss\u00e3o tribut\u00e1ria, que \u00e9 o valor presente no tributo. N\u00f3s temos que pagar tributo antes de dar partida no caminh\u00e3o, antes de receber.\r\nA pergunta que fica \u00e9: e aqueles que t\u00eam cr\u00e9dito de ICMS com o Estado, os agentes do Estado, v\u00e3o ser presos se n\u00e3o pagarem?\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante essa quest\u00e3o do ICMS. O agente p\u00fablico n\u00e3o precisa restituir, mas vai prender aquele que n\u00e3o consegue pagar. N\u00f3s temos que ter equidade nessa rela\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, essa mat\u00e9ria tem que ser muito bem tratada porque ela est\u00e1 criando uma verdadeira coa\u00e7\u00e3o do contribuinte brasileiro, que j\u00e1 tem dificuldade para obter lucro na sua empresa e pagar os seus tributos.\r\nEu acho que tem que ter razoabilidade. N\u00e3o estamos falando do devedor contumaz.\r\nN\u00f3s estamos falando daquele pequeno contribuinte que agora, com essa ferramenta na m\u00e3o do Governo, vai ser coagido. Qualquer um que n\u00e3o conseguir pagar vai ter a possibilidade de ser criminalizado, o que \u00e9 muito diferente do regime especial. N\u00f3s concordamos que aqueles que n\u00e3o pagam adequadamente os seus tributos t\u00eam que ser tratados de forma apartada.\r\nMuito obrigado pelo tempo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 26/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, constante no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o de pens\u00e3o especial destinada a crian\u00e7as com S\u00edndrome Cong\u00eanita do Zika V\u00edrus, nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2019, contempladas com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa \u00e9 mais uma das consequ\u00eancias da falta de saneamento b\u00e1sico no Brasil. Foi comprovado inclusive que o v\u00edrus da zika transmitiu boa parte desses problemas que agora s\u00e3o gerados.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"sim\" nessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente. Contudo, \u00e9 importante explicar a raz\u00e3o de haver a obrigatoriedade de todas as Prefeituras terem a mesma plataforma, uma plataforma \u00fanica, como \u00e9 a do regime do SIMPLES hoje. Como o tributo agora vai ficar no destino e n\u00e3o na origem, imaginem a loucura que seria uma empresa de seguro, um banco ou uma empresa de plano de sa\u00fade terem que emitir nota fiscal de Munic\u00edpio em Munic\u00edpio, cada um com o seu sistema. Seria uma doideira! Isso tinha sentido na origem, mas agora que \u00e9 no destino, n\u00f3s precisamos ter unifica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos sistemas.\r\nPortanto, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPESA P\u00daBLICA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de redu\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina estatal para mitiga\u00e7\u00e3o e enfrentamento da elevada carga tribut\u00e1ria vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o verdadeiro desafio n\u00e3o \u00e9 exatamente querer reduzir os impostos sobre os combust\u00edveis. O verdadeiro desafio \u00e9 diminuir o tamanho do Estado, \u00e9 diminuir as despesas p\u00fablicas, para se tornarem irrelevantes os impostos sobre os combust\u00edveis e sobre uma s\u00e9rie de bens pelos quais pagamos valores altos no Brasil, porque a carga tribut\u00e1ria brasileira \u00e9 do tamanho do Estado. N\u00e3o podemos negar isso. N\u00e3o adianta ficarmos propondo redu\u00e7\u00e3o de tributos sem que haja a diminui\u00e7\u00e3o do Estado, porque sen\u00e3o acaba ficando um discurso vazio, sem conte\u00fado, inexequ\u00edvel.\r\nPortanto, o grande desafio que precisa ser enfrentado aqui \u00e9: vamos reduzir o tamanho do Estado, vamos diminuir o peso para o brasileiro da carga tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO tamb\u00e9m vai votar \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a fala do Deputado Pedro Cunha Lima para dizer que literalmente n\u00f3s estamos enxugando gelo, patinando demais nas vota\u00e7\u00f5es, que poderiam ser muito mais produtivas.\r\nEstou completamente alinhado com a opini\u00e3o do Deputado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foi muito bem explicado pelo Deputado Alceu Moreira que isso \u00e9 opcional.\r\nDado como garantia, tem que ser honrada a garantia, se houver algum problema. Se houver problema causado por intemp\u00e9ries, existem seguros dedicados a isso. Ningu\u00e9m vai perder a propriedade porque choveu demais ou porque houve seca demais. H\u00e1 seguro para isso.\r\nO fato de n\u00e3o honrarmos as garantias significa que o custo do dinheiro vai ficar mais caro para todos aqueles que quiserem fazer empr\u00e9stimos, porque a recupera\u00e7\u00e3o das garantias \u00e9 a maior causa do custo do spread banc\u00e1rio. Foi muito bem dito por Roberto Campos Neto, o Presidente do Banco Central, que o spread banc\u00e1rio no Brasil n\u00e3o desce porque aqueles que d\u00e3o as suas garantias n\u00e3o t\u00eam as suas garantias retiradas quando n\u00e3o cumprem a sua parte no empr\u00e9stimo.\r\nPortanto, \u00e9 muito importante esta mat\u00e9ria.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\".\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 importante. Discutimos isso ontem. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que fiquemos demonizando garantias. As pessoas que fazem empr\u00e9stimos t\u00eam de honr\u00e1-los.\r\nQuando n\u00f3s come\u00e7amos a lutar contra a mat\u00e9ria e falar que a culpa \u00e9 dos banqueiros, que os banqueiros v\u00e3o ficar mais ricos, n\u00f3s simplesmente estamos tirando uma linha de cr\u00e9dito barata, acess\u00edvel ao pequeno produtor rural que precisa desse cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"n\u00e3o\". Vamos votar essa mat\u00e9ria, que \u00e9 importante para a evolu\u00e7\u00e3o do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 18, constante do art. 42 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de orientar a mat\u00e9ria, Presidente. O partido NOVO orienta \"sim\", mas gostaria de alertar para o perigo dessa mat\u00e9ria. Eu estou vendo v\u00e1rios partidos orientando \"n\u00e3o\". Talvez eles n\u00e3o estejam cientes do que trata essa mat\u00e9ria. \r\nS\u00e3o pequenos produtores rurais, mas grandes produtores rurais tamb\u00e9m, que est\u00e3o na pessoa f\u00edsica e que n\u00e3o t\u00eam contabilidade, n\u00e3o t\u00eam empresa, fazem empr\u00e9stimos vultosos e depois querem recupera\u00e7\u00e3o judicial. Isso \u00e9 inseguran\u00e7a jur\u00eddica, isso \u00e9 aumento do custo do cr\u00e9dito para quem \u00e9 s\u00e9rio.\r\nN\u00f3s estamos liberando a cara de pessoas que est\u00e3o fazendo verdadeiros planejamentos tribut\u00e1rios para n\u00e3o pagar seus tributos na pessoa f\u00edsica. \r\nO NOVO orienta \"sim\" e alerta os demais Parlamentares, porque podem estar sendo mal-informados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.\r\nGOVERNO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, ADIAMENTO, PAGAMENTO, TRIBUTO, DEMISS\u00c3O, EMPREENDEDOR, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SETOR TERCI\u00c1RIO, MUNIC\u00cdPIO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas efetivas em prol das empresas e da preserva\u00e7\u00e3o de empregos. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Urgente realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a crise \u00e9 grav\u00edssima, n\u00f3s estamos assistindo, observando a cidade, recebendo v\u00e1rias mensagens de empres\u00e1rios, principalmente do setor de servi\u00e7os. O problema dessa crise \u00e9 que ela n\u00e3o veio aos poucos, ela simplesmente foi de um dia para outro, despencando, pedidos sendo cancelados. \r\nEu acho que n\u00f3s, como representantes do povo, temos que ter muita sensibilidade com o que est\u00e1 acontecendo de imediato. As medidas que o Governo est\u00e1 tomando s\u00e3o importantes, mas s\u00e3o muito paliativas. Eu entendo que \u00e9 o plano A do Governo, mas o Governo tem que ter o plano B, C, D. \r\nAs empresas precisam, de fato, \u00e9 de liquidez. Elas precisam ter recurso, elas precisam ter capital de giro, porque elas n\u00e3o v\u00e3o conseguir pagar os seus tributos. N\u00f3s precisamos aqui inclusive aprovar algumas leis urgentes para poder flexibilizar as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, para poder fazer com as empresas deem licen\u00e7a sem demitir, porque demitir no Brasil custa caro. No Brasil, para voc\u00ea demitir, h\u00e1 multa de fundo de garantia, f\u00e9rias, d\u00e9cimo terceiro, e as empresas nem v\u00e3o ter esse dinheiro para poder fazer isso. Os recursos v\u00e3o cair, a arrecada\u00e7\u00e3o do Governo vai cair. Ent\u00e3o, de forma planejada, devemos come\u00e7ar a fazer o diferimento dos tributos, dar bastante tempo para as empresas poderem manter, girar, continuar girando, serem criativas e, n\u00f3s, o Parlamento, temos que estar com essa sensibilidade o tempo todo, percebendo o que est\u00e1 acontecendo e ter responsabilidade para com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Mauro Benevides estava explicando sobre BPC, sobre Bolsa Fam\u00edlia, sobre Cadastro \u00danico, mas n\u00f3s temos que lembrar daqueles que empregam, dos empreendedores, porque s\u00e3o eles que v\u00e3o quebrar agora imediatamente, gerando desemprego. Haver\u00e1 mais gente nessa fila, mais gente vai estar desamparada. E gente desempregada vai precisar do Estado. Ningu\u00e9m vive de fotoss\u00edntese.\r\nPortanto, temos que ter muita responsabilidade para poder dar condi\u00e7\u00f5es \u00e0s empresas pararem em p\u00e9 e manter esses empregos. A Esquerda que sempre muito defende - \"n\u00e3o demita ningu\u00e9m, vamos manter um emprego\" - vai ter que entender que \u00e9 melhor uma licen\u00e7a com sal\u00e1rio reduzido do que o desemprego. \r\nPor isso, n\u00f3s temos que flexibilizar essas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, manter esses empregos e a liquidez das empresas. Elas n\u00e3o v\u00e3o conseguir pagar o tributo do m\u00eas que vem - n\u00e3o \u00e9 nem o tributo daqui a 2, 3 meses, \u00e9 do m\u00eas que vem. E empresa respons\u00e1vel protege seu caixa, inclusive para poder pagar sal\u00e1rios e fornecedores.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos aprovando hoje \u00e9 important\u00edssimo. O Governo vai ter que flexibilizar seu or\u00e7amento para poder tirar menos recursos da sociedade, deixar o dinheiro para quem emprega, para as empresas, para que elas consigam ficar vivas, em p\u00e9, e n\u00e3o demitir. Este \u00e9 o nosso foco: impedir que as empresas quebrem. Algumas v\u00e3o ter muita dificuldade, principalmente as de servi\u00e7os.\r\nQuando n\u00f3s falamos em servi\u00e7os, Presidente, n\u00f3s estamos falando de Munic\u00edpios, onde moram os cidad\u00e3os, porque eles n\u00e3o v\u00e3o pagar ISS, e \u00e9 justamente o ISS o tributo dos servi\u00e7os.\r\nSobre a reforma tribut\u00e1ria, Sr. Presidente, j\u00e1 ficou tarde, mas vamos ter que fazer, n\u00e3o podemos deixar para tr\u00e1s. O sistema tribut\u00e1rio que n\u00f3s temos hoje penaliza ainda mais a empresa. Boa parte do nosso sistema tribut\u00e1rio \u00e9 baseada em tributa\u00e7\u00e3o sobre o faturamento, n\u00e3o \u00e9 sobre o valor agregado. As empresas cujo faturamento est\u00e1 caindo agora, na Europa e nos Estados Unidos, n\u00e3o v\u00e3o pagar nada de imposto ou v\u00e3o at\u00e9 ter cr\u00e9dito se venderem a menor. Por qu\u00ea? Porque elas t\u00eam o sistema do IVA.\r\nAgora, lucro presumido, regime do SIMPLES, substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a presun\u00e7\u00e3o de um lucro em cima de uma emiss\u00e3o de nota fiscal. As empresas que v\u00e3o emitir nota fiscal s\u00f3 para gerar, para vender almo\u00e7o e comprar jantar, v\u00e3o continuar pagando tributo no Brasil, mostrando que o sistema tribut\u00e1rio brasileiro penaliza as empresas brasileiras em \u00e9poca de crise e penaliza ainda mais a retomada da economia.\r\nEnt\u00e3o vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria urgentemente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 899/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, sobre o estabelecimento de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o entre a  Uni\u00e3o, os devedores ou as partes adversas de transa\u00e7\u00e3o, nas modalidades especificadas, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, que importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do art. 171 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero dizer, rapidamente, da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria num pa\u00eds que tem quase mil d\u00edvidas de contenciosos tribut\u00e1rios, uma f\u00e1brica de contenciosos, uma f\u00e1brica de inadimplentes. \r\nN\u00f3s estamos facilitando a negocia\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas, para fazer voltar esses recursos para a Uni\u00e3o. Agora, de fato, o que estamos fazendo \u00e9 atacar as consequ\u00eancias de uma f\u00e1brica de contenciosos, que \u00e9 o nosso sistema tribut\u00e1rio. Este \u00e9 mais um motivo importante para n\u00f3s pararmos de criar tantos contenciosos: atacar a causa com a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos pela aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, mas temos que atacar a causa que gera tanta inadimpl\u00eancia e tantos contenciosos tribut\u00e1rios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PERP\u00c9RTUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu gostaria de parabenizar a Deputada Perp\u00e9tua Almeida e o Deputado Luis Miranda pelo belo projeto e pela bela relatoria. \r\nEste PL 985 \u00e9 um mal necess\u00e1rio, porque as empresas, com toda a dificuldade por que est\u00e3o passando, precisam ter oxig\u00eanio - at\u00e9 vou fazer um jogo de palavras -, oxig\u00eanio para o povo, oxig\u00eanio para as empresas poderem cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es. E tamb\u00e9m exp\u00f5e toda a burocracia que n\u00f3s temos no Brasil, o peso que as empresas t\u00eam para cumprir diariamente, sem uma pandemia dessas. Vemos que agora isso se mostra ainda mais necess\u00e1rio.\r\nGostei muito da previs\u00e3o do refinanciamento, lembrando que nenhuma empresa vai deixar de cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es. Mas, neste momento, isso fica suspenso, dando um prazo e evitando as multas, que as enterrariam ainda mais numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns pelo projeto.\r\nO Partido Novo orienta \"sim\" neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, VENCIMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, VERBA DE GABINETE, PARLAMENTAR, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a apresenta\u00e7\u00e3o pelo partido NOVO de emendas acerca da destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19, de percentuais dos vencimentos dos servidores p\u00fablicos, de verbas dos Parlamentares e de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 2.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu parabenizo a C\u00e2mara por estar aprovando projetos t\u00e3o importantes para poder salvar a iniciativa privada. Todas essas MPs de emprego, MP de cr\u00e9dito, todas essas MPs s\u00e3o fundamentais para salvar os empregos.\r\nAgora, eu gostaria de explicar um pouco dois pontos das emendas do partido Novo que v\u00e3o no sentido de n\u00f3s darmos o exemplo. O setor p\u00fablico tamb\u00e9m tem que dar exemplo. N\u00f3s estamos fazendo uma s\u00e9rie de medidas importantes para o setor privado, para salvar os empregos e as empresas, mas precisamos dar o exemplo e precisamos cortar despesas tamb\u00e9m. Das duas emendas que n\u00f3s t\u00ednhamos, uma focava nas despesas que tem o setor p\u00fablico, com corte de sal\u00e1rios tamb\u00e9m, mas o foco maior eram os penduricalhos, o extrateto, o que est\u00e1 acima do teto salarial, verbas de gabinete que n\u00e3o est\u00e3o sendo usadas, cot\u00e3o, enfim, uma s\u00e9rie de cortes que podem ser feitos para destinarmos esses recursos para a sa\u00fade\r\nO segundo ponto \u00e9 o fund\u00e3o eleitoral, \u00e9 o fund\u00e3o partid\u00e1rio que tem tamb\u00e9m de ajudar, os partidos t\u00eam de ajudar nesta hora para combater e diminuir o d\u00e9ficit, diminuir o impacto.\r\nH\u00e1 uma frase muito infeliz, que foi dita l\u00e1 atr\u00e1s pelo Ronaldinho, que n\u00e3o se faz Copa com hospitais. Agora, n\u00f3s temos de tomar cuidado para n\u00e3o cometer o mesmo erro. Constru\u00edmos tantos elefantes brancos, que s\u00e3o os est\u00e1dios, e agora n\u00e3o temos hospitais necess\u00e1rios.\r\nPortanto, Presidente Rodrigo Maia, n\u00e3o se fazem elei\u00e7\u00f5es com hospitais. N\u00f3s temos de destinar o dinheiro que est\u00e1 definido para os partidos pol\u00edticos e as campanhas para a sa\u00fade, sen\u00e3o n\u00f3s vamos pagar muito caro. A opini\u00e3o p\u00fablica vai nos condenar por n\u00e3o fazermos isso.\r\nO partido Novo orienta o voto \"sim\" para esta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado e boa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse Plano Mansueto tem uma import\u00e2ncia fundamental, e sua discuss\u00e3o j\u00e1 vinha de antes dessa crise toda. Era para botar ordem nos Estados, era para criar responsabilidade fiscal, era para que todos os Estados pudessem ter o mesmo padr\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o de n\u00fameros para acabar com as criatividades cont\u00e1beis. Era realmente uma necessidade muito grande.\r\nEntendemos que, diante do fato de ele ter agora que ser aprovado no meio dessa crise toda, est\u00e1 sendo alterada completamente a proposta, fazendo com que o projeto perca o seu foco. Ent\u00e3o, para ser bem objetivo aqui, preocupa-nos demais tudo que est\u00e1 sendo feito nas \u00faltimas horas para apresentar essa possibilidade de salvar os Estados com a arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS, ISS, como se os Estados n\u00e3o fossem responsabilizar-se pelo que est\u00e1 acontecendo.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que todos os Estados v\u00e3o ter uma queda muito grande de arrecada\u00e7\u00e3o de ISS e ICMS, porque a atividade econ\u00f4mica est\u00e1 diminuindo demais, est\u00e1 despencando, mas n\u00f3s temos que mostrar austeridade. N\u00f3s n\u00e3o podemos aproveitar uma situa\u00e7\u00e3o dessas e simplesmente n\u00e3o ter uma postura de conter gastos, de conter as despesas desnecess\u00e1rias, de poder mostrar que \u00e9 necess\u00e1rio fazer os ajustes.\r\nOs Estados precisam ter o mesmo padr\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o das suas contabilidades. Assusta-nos muito que isso esteja acontecendo. N\u00f3s n\u00e3o podemos aproveitar uma situa\u00e7\u00e3o como essa para simplesmente ignorar toda a responsabilidade que tem que ser apresentada pelos Secret\u00e1rios de Finan\u00e7as dos Estados e Secret\u00e1rios da Fazenda. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, nesse sentido, o Partido Novo deve votar contra esse projeto, sabendo da sua necessidade e import\u00e2ncia, mas, neste momento, com tudo o que est\u00e1 sendo apresentado, entendemos que n\u00e3o est\u00e1 sendo atendida a necessidade nem de curto prazo, nem de longo prazo.\r\nPrecisamos ter muita responsabilidade no que se refere a essa mat\u00e9ria. Os Estados, de forma muito irrespons\u00e1vel, em muitas administra\u00e7\u00f5es, gastaram o que n\u00e3o tinham, criando d\u00edvidas impag\u00e1veis, passando para os seus sucessores contas impag\u00e1veis, Presidente, e agora n\u00f3s temos que ter o ajuste dessas contas com esse Plano Mansueto. \u00c9 razo\u00e1vel o que est\u00e1 sendo pedido.\r\nPortanto, solicitamos que seja resgatado o projeto inicial, e nessa mat\u00e9ria o Partido Novo deve votar contra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo \u00e9 contr\u00e1rio ao projeto, porque entende que todo mundo estar\u00e1 com o cr\u00e9dito positivo e que os bir\u00f4s de cr\u00e9dito perder\u00e3o completamente o sentido. N\u00e3o haver\u00e1 por que consultar nada, porque todos estar\u00e3o com cadastro positivo.\r\nEu entendo a preocupa\u00e7\u00e3o das pessoas em n\u00e3o ca\u00edrem no cadastro negativo e ficarem inadimplentes, mas \u00e9 melhor manter o funcionamento do sistema como est\u00e1, porque cada pessoa que consultar o cadastro dos bir\u00f4s de cr\u00e9dito avaliar\u00e1 se o candidato ao cr\u00e9dito seria um bom pagador ou n\u00e3o.\r\nA import\u00e2ncia do cadastro positivo, inclusive neste momento, \u00e9 mostrar que a pessoa tinha um bel\u00edssimo hist\u00f3rico positivo, mas, neste momento, teve um problema, como todo mundo. Dessa forma, podemos realizar esse ajuste.\r\nO Partido Novo \u00e9 contra isso. Entendemos a boa ideia desse projeto, mas o efeito vai ser muito negativo para o cr\u00e9dito.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o vai haver cr\u00e9dito para quem precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos que lembrar que sistema de bureau de cr\u00e9dito, que d\u00e1 cr\u00e9dito a pessoas, \u00e9 baseado na confiabilidade dos dados, \u00e9 baseado numa s\u00e9rie hist\u00f3rica dos dados. \r\nN\u00f3s entendemos que a inten\u00e7\u00e3o do projeto, neste momento ruim, de uma s\u00e9rie hist\u00f3rica, que, com certeza, muita gente que n\u00e3o \u00e9 inadimplente vai ficar inadimplente, d\u00e1 a ideia de que essas pessoas fiquem com o nome sujo ou com a mancha no seu hist\u00f3rico. Isso \u00e9 claro de entender, mas quando tentamos consertar isso, apagando essa s\u00e9rie hist\u00f3rica, acabamos gerando um problema dentro do pr\u00f3prio sistema de cr\u00e9dito, que \u00e9 a confian\u00e7a nos dados. Vejam, \u00e9 como uma infla\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente tirar um trecho da infla\u00e7\u00e3o porque ficou ruim, porque queremos ficar com os n\u00fameros bonitos. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \r\nO cadastro positivo que mostra como uma pessoa \u00e9 boa pagadora, que tem um bom hist\u00f3rico, informa a sua capacidade, a sua \u00edndole.\r\nPor isso, a ideia pode parecer boa, mas \u00e9 um tiro no p\u00e9. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui, no resultado pr\u00e1tico, nessa suposta bondade, \u00e9 um desastre. Um sistema de cr\u00e9dito baseado em confiabilidade dos dados \u00e9 que d\u00e1 cr\u00e9dito para as pessoas. O que n\u00f3s temos que entender \u00e9 que quem d\u00e1 o cr\u00e9dito \u00e9 o vendedor, \u00e9 o dono da loja. Se ele n\u00e3o tem acesso a um hist\u00f3rico, ele n\u00e3o vai dar cr\u00e9dito. E n\u00f3s vamos transformar todo o sistema brasileiro em pagamentos \u00e0 vista, porque n\u00e3o temos a vis\u00e3o do que acontece.\r\nEu entendo que todo mundo queira proteger o consumidor, mas quem vende tamb\u00e9m \u00e9 um consumidor, tamb\u00e9m \u00e9 um cidad\u00e3o. E, se quebrarmos essa rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, n\u00f3s vamos gerar um problema sist\u00eamico dentro da concess\u00e3o de cr\u00e9ditos. N\u00f3s estamos destruindo o sistema de cr\u00e9dito no Brasil.\r\nPor isso, Presidente, \u00e9 importante entendermos que estamos destruindo um valor important\u00edssimo justamente para alavancar aqueles que n\u00e3o t\u00eam dinheiro \u00e0 vista, aqueles que n\u00e3o t\u00eam capital de giro, que precisam de cr\u00e9dito, que s\u00e3o os pobres.\r\nPortanto, vamos pensar no que estamos fazendo. N\u00f3s estamos quebrando a confian\u00e7a de um sistema robusto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 \u00e9 extremamente importante, na medida em que busca flexibilizar as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas neste que \u00e9 um dos momentos mais cr\u00edticos que vivemos no Brasil, com o crescimento do desemprego, em fun\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica que abate a todos n\u00f3s. Esta medida provis\u00f3ria visa gerar mais empregos, com foi muito bem lembrado, para as pessoas mais vulner\u00e1veis e para aqueles que buscam o primeiro emprego, ao tempo em que facilita as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas.\r\nEu gostaria que muitos Deputados de esquerda verificassem a curva de recupera\u00e7\u00e3o dos empregos na China, que \u00e9 impressionante. Diante de milh\u00f5es de desempregados, a curva caiu violentamente. Agora ocorre a recupera\u00e7\u00e3o de tudo e mais um pouco. Por que isso est\u00e1 acontecendo? Porque as rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o simples, f\u00e1ceis e pessoais. N\u00e3o existem a complica\u00e7\u00e3o e o custo que h\u00e1 nas rela\u00e7\u00f5es trabalhistas brasileiras.\r\nFalando sobre precariza\u00e7\u00e3o, prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter emprego, nem saneamento b\u00e1sico. Prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter o que comer. N\u00f3s temos que promover o emprego, e n\u00e3o ficar falando em precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde novamente, eu j\u00e1 havia dito anteriormente, mas refor\u00e7o a import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria . Ela realmente n\u00e3o veio no meio dessa pandemia, mas agora ela se torna mais urgente ainda para podermos facilitar, flexibilizar, simplificar as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas.\r\nO Brasil tem uma ideia de que criar uma s\u00e9rie de direitos trabalhistas ajuda os trabalhadores. Na verdade, prejudica o emprego. Se n\u00f3s aumentarmos ainda mais os direitos, n\u00f3s vamos ter direitos trabalhistas intermin\u00e1veis para milh\u00f5es de desempregados.\r\n\u00c9 isto que n\u00f3s temos hoje: mercado fraco, mercado com muitos desempregados, fruto dessa complica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas que o Brasil fica criando, achando que est\u00e1 protegendo o trabalhador, mas, na verdade, est\u00e1 multiplicando o desempregado.\r\nEu falei tamb\u00e9m que n\u00f3s temos que observar as curvas recentes de recupera\u00e7\u00e3o do emprego na China. Todos os partidos de esquerda deviam fazer uma visita \u00e0 China, conhecer as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas chinesas, o mercado chin\u00eas e trazer as ideias para c\u00e1.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o a mesma proposi\u00e7\u00e3o para que v\u00e3o aos Estados Unidos e ao Jap\u00e3o, as tr\u00eas maiores economias do mundo, com os menores \u00edndices de desemprego do mundo. Por qu\u00ea? Porque eles facilitam essas rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o ficam complicando, n\u00e3o ficam criando direitos trabalhistas para desempregados.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m refor\u00e7o que n\u00e3o adianta fazer um Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, n\u00e3o adianta sediar uma Copa do Mundo, uma Olimp\u00edada, para gerar emprego de forma artificial. Essa conta vem para o cidad\u00e3o brasileiro, vem em forma de crise, que \u00e9 o que abateu o Brasil em 2013, 2014, 2015, com aquele monte de contas a pagar, com est\u00e1dios que n\u00e3o servem para nada neste momento em que n\u00f3s precisamos combater essa pandemia. O parque ol\u00edmpico est\u00e1 abandonado, n\u00e3o serve para nada.\r\nN\u00e3o temos saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o temos educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o temos infraestrutura, ou seja, n\u00e3o temos, dos \u00faltimos Governos, nenhum legado de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, t\u00e3o necess\u00e1rias para o Brasil.\r\nEles ficam falando em precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas o tempo todo, mas o que \u00e9 mais importante, insisto, \u00e9 a precariza\u00e7\u00e3o da vida humana. Prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter emprego, prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter saneamento b\u00e1sico, prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter o que comer, prec\u00e1rio \u00e9 n\u00e3o ter onde morar. E \u00e9 de emprego que n\u00f3s precisamos para aumentar a autoestima do brasileiro e trazer a ele condi\u00e7\u00f5es. O brasileiro com emprego pode comprar tudo que precisa, pode alimentar a sua fam\u00edlia.\r\nPortanto, essa medida provis\u00f3ria est\u00e1 na medida para podermos estimular o emprego e fazer o Brasil voltar a se recuperar, assim como ocorreu com a economia chinesa e, provavelmente, com as economias japonesa e americana.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, referente a esta mat\u00e9ria, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta.\r\nA mat\u00e9ria est\u00e1 avan\u00e7ando bem, o que achamos importante. As discuss\u00f5es foram muito boas durante todo o dia. Existe um ponto que nos preocupa muito nessa emenda aglutinativa, que \u00e9 a multa de 30% para demiss\u00f5es por justa causa, o que n\u00e3o existe nem hoje. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos pedindo ao Relator que retire isso, deixando muito claro que n\u00e3o faz o menor sentido come\u00e7ar a cobrar multa quando algu\u00e9m \u00e9 demitido por justa causa. Demiss\u00e3o por justa causa no Brasil \u00e9 para algu\u00e9m que fez muita besteira numa empresa, roubou, fez alguma besteira muito grande. Empres\u00e1rio n\u00e3o p\u00f5e para fora ningu\u00e9m por justa causa, porque sabe que a Justi\u00e7a do Trabalho vai ser acionada e, normalmente, pende para o lado do trabalhador. \r\nPortanto, temos que tirar esse ponto da emenda aglutinativa e tamb\u00e9m voltar aos 2% na quest\u00e3o do FGTS.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"sim\".\r\nEu tenho ouvido tanto essa conversa sobre os banc\u00e1rios - os banc\u00e1rios trabalham 6 horas por dia -, como se fosse um absurdo passarem a trabalhar 8 horas. Todo mundo trabalha 8 horas! Eles n\u00e3o trabalham aos s\u00e1bados e domingos, n\u00e3o mexem mais com dinheiro, n\u00e3o existe mais a compensa\u00e7\u00e3o, tudo \u00e9 digitalizado, trabalham com ar-condicionado. E o que fazem todos os outros trabalhadores? O cidad\u00e3o comum brasileiro tem que ir ao banco na hora do almo\u00e7o para resolver suas coisas, porque o banco s\u00f3 funciona das 10 \u00e0s 16 horas. \r\nEu estou incr\u00e9dulo quanto ao que se est\u00e1 falando aqui! Por que eles n\u00e3o podem trabalhar como todos os outros trabalhadores do Brasil? Inclusive, t\u00eam ar-condicionado. Mas t\u00eam que fazer aquela pessoa da forjaria, da estamparia, sair da f\u00e1brica na hora do almo\u00e7o, perder seu almo\u00e7o, para resolver coisas no banco, porque eles n\u00e3o podem abrir aos s\u00e1bados. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu realmente n\u00e3o estou conseguindo entender essa defesa daquilo que j\u00e1 devia ser comum a todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo vai votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda aglutinativa porque continua o texto de multa de 30% sobre as demiss\u00f5es com justa causa, e consideramos inaceit\u00e1vel esse tipo de posi\u00e7\u00e3o. Poderia ter sido mexido o texto, mas n\u00e3o o foi. Ent\u00e3o, n\u00f3s preferimos ser contra essa emenda aglutinativa e ir para o texto inicial, que veio da Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por motivos diferentes, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda aglutinativa, porque n\u00f3s entendemos que o texto principal, o texto primeiro que veio da Comiss\u00e3o Especial, est\u00e1 melhor, tem melhores condi\u00e7\u00f5es de ser aprovado e vai ser melhor para o Brasil nessas quest\u00f5es trabalhistas.\r\nPor mais que pare\u00e7a incr\u00edvel o que eu vou falar, eu gostaria de pedir \u00e0 Esquerda que fosse \u00e0 China buscar todas as leis trabalhistas chinesas e as trouxesse para o Brasil. N\u00f3s \u00edamos gerar muito emprego, muito emprego. H\u00e1 aqui uma incoer\u00eancia muito grande. L\u00e1 h\u00e1 pleno emprego porque h\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o, h\u00e1 facilita\u00e7\u00e3o na contrata\u00e7\u00e3o das pessoas; aqui ficamos dificultando, dificultando, criando multas, sobretudo, e gerando milh\u00f5es de desempregados.\r\nEnt\u00e3o, por motivos diferentes, vamos orientar \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria. Queremos votar o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUCIANO HANG, EMPRES\u00c1RIO, DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR, SUSPENS\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo vota \"sim\" ao texto, contra o Destaque n\u00ba 98.\r\nE eu gostaria de mencionar algo que foi dito aqui de forma muito mentirosa pela Oposi\u00e7\u00e3o. Luciano Hang n\u00e3o est\u00e1 demitindo 11 mil pessoas. Luciano Hang est\u00e1 suspendendo o contrato de 11 mil pessoas, mediante a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, extremamente importante. Ele est\u00e1 preservando os empregos. Luciano Hang tem 145 lojas, mais de 25 mil funcion\u00e1rios, e pagou este ano o 14\u00ba sal\u00e1rio para todos esses funcion\u00e1rios. Vejam como um gerador de empregos, hoje, com todas as suas lojas fechadas, n\u00e3o tendo como faturar, n\u00e3o tendo como vender, est\u00e1 precisando da ajuda dessa medida provis\u00f3ria para n\u00e3o demitir e poder preservar os empregos.\r\nPresidente, espero que nos pr\u00f3ximos dias n\u00f3s avancemos sobre essa mat\u00e9ria, important\u00edssima tamb\u00e9m, para preservar os empregos, para fazer um ajuste nos empregos no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso destaque se refere ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o. Nessa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905/2019 previa-se que o recolhimento do fundo seria de 2% e n\u00e3o 8%, ou seja, mais uma vantagem para poder contratar jovens de 18 a 29 anos no primeiro emprego. Mais uma vantagem, custando menos, para poder haver mais chance de contratar.\r\nO texto que foi modificado nessa emenda aglutinativa voltava a al\u00edquota para 8%, ent\u00e3o, nossa emenda, neste momento, pede que volte para 2%, para darmos vantagem na contrata\u00e7\u00e3o dessas pessoas no primeiro emprego. Basicamente \u00e9 voltar para 2%, que era a proposta inicial da MP 905/2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite.\r\nO Partido Novo vai votar \"sim\" ao texto.\r\nDeixe-me abrir um par\u00eantese aqui para explicar algo para as pessoas, para que possam entender exatamente. O FGTS \u00e9 uma poupan\u00e7a compuls\u00f3ria com o pior rendimento do mercado, e o 13\u00ba sal\u00e1rio \u00e9 um confisco feito pelo Governo durante todo o ano, a ser devolvido no final do ano, sem nenhuma remunera\u00e7\u00e3o, para o cidad\u00e3o poder pagar d\u00edvidas e impostos. Seria melhor isso tudo ser pago durante o ano, para o cidad\u00e3o poder fazer as suas compras e fazer a sua poupan\u00e7a. Esses dois modelos parecem \u00f3timos, mas, na verdade, s\u00e3o confiscos do Governo, considerando o cidad\u00e3o incapaz de fazer poupan\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 emenda, porque entende que, se come\u00e7arem a entrar todas aquelas verbas, a gorjeta, como sal\u00e1rio, n\u00e3o vai sobrar nada para o gar\u00e7om, vai tudo para o Governo. \u00c9 melhor ficar tudo com o gar\u00e7om mesmo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo vota \"sim\" ao texto. A palavra que eu mais escutei durante o dia inteiro foi \"prec\u00e1rio\". Tudo \u00e9 prec\u00e1rio. Mas o que \u00e9 prec\u00e1rio mesmo \u00e9 o Brasil. O Brasil est\u00e1 prec\u00e1rio em fun\u00e7\u00e3o do legado deixado por v\u00e1rios governos, que n\u00e3o investiram no que era necess\u00e1rio.\r\nEu queria agradecer a V.Exa., Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria hoje e desejar um bom descanso a todos n\u00f3s depois de termos passado por toda essa mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente.\r\nO NOVO vai orientar \"n\u00e3o\" nesta mat\u00e9ria porque temos que entender a realidade das pequenas e microempresas, que s\u00e3o empresas com praticamente um ou dois funcion\u00e1rios, pessoas que est\u00e3o trabalhando junto. Mesmo havendo essa possibilidade nova de empr\u00e9stimo para salvar a empresa, para dar liquidez \u00e0 empresa, temos que entender que, se ela tiver dificuldade - e \u00e9 comum que as micro e pequenas empresas tenham dificuldade, principalmente neste momento em que os neg\u00f3cios est\u00e3o fechados -, n\u00f3s n\u00e3o podemos punir essa empresa ap\u00f3s seu insucesso fazendo-a manter o empregado por 180 dias; 60 dias \u00e9 mais do que suficiente. Temos que entender que essa pessoa \u00e9 uma pessoa que est\u00e1 junto com aquele funcion\u00e1rio. H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima entre o propriet\u00e1rio e o funcion\u00e1rio. N\u00e3o estamos falando de grandes empresas; estamos falando de pequenas empresas.\r\nAcho que o relat\u00f3rio est\u00e1 muito bem feito pela Deputada Joice, contempla a garantia dos empregos e assim tem que ficar. Portanto, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, HOMENAGEM.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMPREGO, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2169/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA ESPECIAL DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA POR FOR\u00c7A DE CALAMIDADE P\u00daBLICA (PERTCP), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00c9DITO TRIBUT\u00c1RIO, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA, EMPRESA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRABALHISTA, ECONOMIA, DEFESA.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nMPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO. \r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, REDU\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, SAL\u00c1RIO, JORNADA DE TRABALHO, SUSPENS\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, EMPREGADOR, AJUDA COMPENSAT\u00d3RIA MENSAL, TRABALHADOR, DIRETRIZES, GARANTIA PROVIS\u00d3RIA NO EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Empenho da C\u00e2mara dos Deputados e do Governo Federal na preserva\u00e7\u00e3o de empregos diante da pandemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio de reedi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 927, de 2020, a respeito da ado\u00e7\u00e3o de medidas trabalhistas para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19; 936, de 2020, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; e 925, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais em prol da avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.169, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei do Contribuinte Legal, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Especial de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria por for\u00e7a de Calamidade P\u00fablica. Urgente necessidade de retomada da discuss\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, e de realiza\u00e7\u00e3o de nova reforma trabalhista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nBoa noite a todos. \r\nAproveito este momento de recupera\u00e7\u00e3o do sistema de vota\u00e7\u00e3o para lembrar que ser\u00e1 comemorado nesta semana o Dia Internacional do Trabalho, em 1\u00ba de maio. E aproveito para ressaltar todos os esfor\u00e7os que a C\u00e2mara e o Governo t\u00eam feito para preservar os empregos nesta fase t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia. \r\nV\u00e1rias medidas provis\u00f3rias foram apresentadas, e a Casa as est\u00e1 votando, sendo algumas delas importantes para a preserva\u00e7\u00e3o direta dos empregos. Infelizmente, a MP 905, que nem se refere \u00e0 pandemia, mas ajudaria, n\u00e3o avan\u00e7ou, e o Governo deve reedit\u00e1-la. N\u00f3s temos ainda as MPs 927 e 936, que j\u00e1 est\u00e3o sendo usadas por muitas empresas para preservar os empregos, na forma de suspens\u00e3o de contratos ou de redu\u00e7\u00e3o de jornada. \r\nEssas s\u00e3o realidades que est\u00e3o acontecendo em muitas empresas, que n\u00e3o t\u00eam como deixar as pessoas trabalharem, at\u00e9 por quest\u00e3o de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m n\u00e3o querem perder esse patrim\u00f4nio, porque, na hora em que for retomada a atividade econ\u00f4mica, elas ir\u00e3o precisar muito desses funcion\u00e1rios. \r\nGostaria da aten\u00e7\u00e3o dos senhores principalmente para a MP 925, que trata do setor a\u00e9reo. As aeronaves est\u00e3o paradas no ch\u00e3o, mas o setor n\u00e3o pode demitir, de modo nenhum, porque a demiss\u00e3o de um piloto requer um retreinamento de mais de 40 dias. Se essas pessoas forem demitidas, na hora de os voos serem retomados n\u00e3o vai haver pilotos. Ent\u00e3o, isso tudo \u00e9 muito importante.\r\nO Governo tamb\u00e9m editou algumas medidas provis\u00f3rias importantes, tendo em vista a sa\u00fade financeira das empresas. Algumas empresas est\u00e3o consumindo suas reservas e, na hora da reativa\u00e7\u00e3o da economia, n\u00e3o ter\u00e3o como faz\u00ea-lo, porque simplesmente estar\u00e3o sem capital de giro. Mas eu vinha falando isso desde o primeiro dia dessa pandemia. Mais importante do que oferecer cr\u00e9dito barato \u00e9 diferir impostos, deixando os recursos com as empresas e dilatando o pagamento de tributos, porque a liquidez \u00e9 muito importante.\r\nPensando nisso, Presidente, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 2.169, de 2020, que trata de um REFIS do corona, um REFIS dessa pandemia. H\u00e1 empresas que n\u00e3o conseguir\u00e3o cr\u00e9dito - nem todas conseguem obt\u00ea-lo -, pois sabemos que, na ponta, o gerente do banco v\u00ea que a empresa est\u00e1 fechada, sem faturamento, e ent\u00e3o n\u00e3o lhe concede o cr\u00e9dito. Mesmo havendo essa linha barata, ningu\u00e9m d\u00e1 cr\u00e9dito a quem n\u00e3o vai conseguir honr\u00e1-lo. E o empres\u00e1rio, por seu lado, n\u00e3o vai se endividar se nem sabe se a atividade dele vai continuar e qual vai ser o tamanho da encrenca. \r\n\u00c9 muito importante que, nesse REFIS, coloquemos dispositivos para as empresas poderem usar seus cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios no pagamento de d\u00edvidas. Isso porque, no Brasil, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a lei s\u00f3 vale para o lado do cidad\u00e3o. Quando tem que valer o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que \u00e9 para o Estado poder conced\u00ea-lo, n\u00e3o vale. \r\nN\u00f3s vemos a Lei Kandir acumulando cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios para todo lado, os quais n\u00e3o podem ser utilizados. A Lei Kandir acabou fazendo isso, e n\u00f3s votamos recentemente a reedi\u00e7\u00e3o dela. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a lei valha s\u00f3 para um dos lados. Ent\u00e3o, com esse REFIS as empresas v\u00e3o poder fazer isso.\r\nSr. Presidente, sabemos da urg\u00eancia dos projetos que estamos votando hoje. Por isso, \u00e9 muito importante retomarmos as reformas estruturais, a reforma do sistema tribut\u00e1rio, a reforma administrativa e novas reformas do sistema trabalhista. Por qu\u00ea? Porque o sistema tribut\u00e1rio vai tirar o Brasil rapidamente desse buraco. Ao inv\u00e9s da nossa curva ser em V, ela vai ser um L longo se continuarmos com uma estrutura antiga, ultrapassada, sendo um dos \u00faltimos pa\u00edses no ranking do Doing Business, do Banco Mundial.\r\nPortanto, Sr. Presidente, s\u00f3 para terminar, quero dizer que \u00e9 important\u00edssima a retomada das reformas estruturais depois que votarmos essas mat\u00e9rias emergenciais e urgentes. As reformas v\u00e3o recuperar a economia do Brasil e inserir o Pa\u00eds de novo na economia mundial para gerar muitos empregos e salvar as empresas.\r\nPresidente, muito obrigado pela concess\u00e3o do tempo de L\u00edder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s discutimos muito na bancada essa mat\u00e9ria, at\u00e9 pela pol\u00eamica do PLP 149. N\u00f3s entendemos que, se tivessem feito os avan\u00e7os que n\u00f3s precis\u00e1vamos que fossem feitos no Senado, contra as contrapartidas, dando uma travada, para que n\u00e3o fosse um cheque em branco, o PLP 149/2019, que foi a altera\u00e7\u00e3o da Lei Mansueto, estaria melhor.\r\nExistem coisas boas neste projeto, mas as coisas boas do PLP 149 n\u00e3o foram herdadas por ele. Neste projeto, n\u00f3s temos um teto. Isso \u00e9 uma vantagem. Por outro lado, ele n\u00e3o trabalha, de fato, conforme a perda dos Estados na arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, porque ele tem um crit\u00e9rio por popula\u00e7\u00e3o e outro crit\u00e9rio que n\u00f3s temos que discutir seriamente, que \u00e9 essa taxa de incid\u00eancia, porque com isto Estados que t\u00eam maior n\u00famero de doentes, que precisam de mais recursos, est\u00e3o perdendo, como o Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO que est\u00e1 acontecendo com esse PLP 39 \u00e9 uma redistribui\u00e7\u00e3o novamente do ICMS. Isso j\u00e1 acontece pelo Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal e pelo Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, mas est\u00e1 se aumentando ainda mais a distor\u00e7\u00e3o. O Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 perdendo muito com este projeto e precisa muito desses recursos, assim como v\u00e1rios outros Estados.\r\nO Partido Novo vai orientar, inicialmente, \"sim\", mas com todas as ressalvas. N\u00f3s achamos que se tem que acertar essa distor\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que Estados que est\u00e3o tendo poucas perdas de ICMS tenham grandes recursos de ICMS e outros que est\u00e3o tendo bastante perda e precisam combater o coronav\u00edrus, a incid\u00eancia de pessoas doentes, estejam perdendo mais.\r\nN\u00f3s entendemos que o Governo fez uma negocia\u00e7\u00e3o com o Senado e acertou o texto. Mas n\u00f3s entend\u00edamos que o PLP 149, com as devidas corre\u00e7\u00f5es, com as devidas travas, com aquelas travas sobre os diferimentos de tributo, que n\u00e3o vieram, era melhor. O Senado precisava apenas ter feito os ajustes quanto a essa quest\u00e3o do n\u00e3o reajuste de sal\u00e1rio e n\u00e3o promo\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que \u00e9 uma conta muito grande, e n\u00e3o faz o menor sentido ficar dando aumento de sal\u00e1rio para funcion\u00e1rios p\u00fablicos neste momento, quando n\u00f3s temos que combater isso. Inclusive, h\u00e1 mat\u00e9rias em que pedimos que seja reduzido o sal\u00e1rio daqueles que t\u00eam estabilidade. Toda a popula\u00e7\u00e3o tem que ajudar.\r\nPortanto, o Partido Novo orienta o voto \"sim\", mas com as ressalvas. \u00c9 importante que isso passe, para melhorar essa distribui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo entre os Estados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo partido NOVO do Requerimento de Destaque n\u00ba 13 \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" a este destaque. \r\nGostaria de lembrar que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante para recompor a perda de ICMS e ISS tanto de Estados quanto de Munic\u00edpios. Portanto, \u00e9 importante que a fotografia seja a mesma. Os Estados t\u00eam perdas de arrecada\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m t\u00eam despesas extraordin\u00e1rias com sa\u00fade, que eles n\u00e3o tinham. A\u00ed faz todo o sentido a distribui\u00e7\u00e3o ser proporcional \u00e0 incid\u00eancia de casos de COVID-19 por Estado, e n\u00e3o \u00e0 taxa de incid\u00eancia.\r\nPor isso o NOVO apresentou o Destaque n\u00ba 13, para mudar esta interpreta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser por n\u00famero de casos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, mas, sim, por n\u00famero de casos absolutos, porque s\u00e3o esses Estados que v\u00e3o precisar de muitos recursos para poder fazer com que as pessoas recobrem sua sa\u00fade e s\u00e3o os que mais est\u00e3o necessitando. Os Estados do Sul, S\u00e3o Paulo, Amazonas e Cear\u00e1 s\u00e3o os que mais precisam desses recursos no momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Defesa de congelamento salarial dos servidores p\u00fablicos durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostar\u00edamos de fazer uma s\u00e9rie de melhorias na quest\u00e3o dos Estados, mas entendemos que a reforma administrativa n\u00e3o acontece nesta mat\u00e9ria. Por isso, a contrapartida que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 esse congelamento do sal\u00e1rio dos servidores, dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, nesse per\u00edodo. Ser\u00e1 a contrapartida deles para ajudar a popula\u00e7\u00e3o como um todo a enfrentar essa pandemia, diminuindo o custo do Estado.\r\nSr. Presidente, obrigado pelo tempo.\r\nO voto do Partido Novo \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO vota a favor, com ressalvas.\r\nS\u00e3o importantes as ressalvas, porque n\u00f3s entendemos a urg\u00eancia e sabemos que os Munic\u00edpios e os Estados precisam desses recursos, como foi muito bem falado pelo Deputado Samuel Moreira e pelo Deputado Baleia Rossi. As Prefeituras est\u00e3o no limite. Mas \u00e9 importante haver contrapartidas. S\u00e3o exemplos das contrapartidas que est\u00e3o no texto e que n\u00f3s vamos lutar para que fiquem no texto o congelamento de sal\u00e1rios, a n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o de despesas e a responsabilidade fiscal.\r\nH\u00e1 um segundo ponto extremamente importante no art. 5\u00ba. A emenda do Partido Novo visa alterar o texto, para que n\u00e3o seja conforme a taxa de incid\u00eancia de doen\u00e7as, mas, sim, de incid\u00eancias, ou seja, Estados e Munic\u00edpios com mais doentes precisam receber mais.\r\nEsse \u00e9 um projeto de recomposi\u00e7\u00e3o da perda de arrecada\u00e7\u00e3o de ISS e ICMS e uma ajuda extra para aqueles Estados que precisam enfrentar esse problema de despesas extras com a pandemia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa quest\u00e3o da \"taxa de\" cria uma distor\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos entre os Estados, porque, quando se faz \"taxa de\", deve-se pegar o n\u00famero de casos de contaminados daquele Estado e distribuir, dividir pela popula\u00e7\u00e3o do Estado. Ent\u00e3o, Estados que t\u00eam alguns casos, mas com uma popula\u00e7\u00e3o muito baixa, acabam tendo uma taxa alta. Com isso, os 2,8 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o destinados l\u00e1 no art. 5\u00ba em fun\u00e7\u00e3o dessa taxa v\u00e3o ser destinados mais a esses Estados.\r\nO Estado do Amap\u00e1 acaba, nesse crit\u00e9rio, sendo um dos mais beneficiados. Em contrapartida, quem sai perdendo mais s\u00e3o os Estados do Sul, especificamente o Estado de S\u00e3o Paulo, o Estado de Santa Catarina e o Estado do Rio de Janeiro.\r\nE \u00e9 justamente no Estado de S\u00e3o Paulo que h\u00e1 uma grande concentra\u00e7\u00e3o de pessoas doentes, um total de 32.187 contaminados, j\u00e1 com 2.654 \u00f3bitos. Quando olhamos para o Amap\u00e1, s\u00e3o apenas 1.733 - n\u00e3o \u00e9 pouco, \u00e9 muita gente -, mas apenas 49 \u00f3bitos. Tamb\u00e9m s\u00e3o vidas que s\u00e3o perdidas, mas h\u00e1 uma despropor\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem muito sentido esse recurso ir mais para o Amap\u00e1 ou para o Acre, sendo que os doentes est\u00e3o no Rio de Janeiro.\r\nManaus \u00e9 outra cidade important\u00edssima, que tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 tendo muito privil\u00e9gio. Na verdade, ficou quase em equil\u00edbrio, n\u00e3o saiu ganhando nem perdendo, mas teria que receber mais, porque est\u00e1 com uma situa\u00e7\u00e3o grave.\r\nNo Cear\u00e1, \u00e9 a mesma coisa. O Estado ganhou um pouco mais, mas poderia ter mais recursos.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s entendemos que essa express\u00e3o, tirando a taxa, ia ficar apenas incid\u00eancia, e direcionar os recursos, que s\u00e3o voltados para a sa\u00fade, mais para aqueles Estados, ou Munic\u00edpios, no caso, que precisam de fato desses recursos.\r\nEu acho que \u00e9 justo, Presidente, acho que \u00e9 l\u00f3gico, acho que faz todo o sentido. N\u00e3o tem sentido querermos distribuir recursos da sa\u00fade para locais onde n\u00e3o h\u00e1 doentes, onde n\u00e3o h\u00e1 necessidade de tantos recursos, porque s\u00e3o recursos para fazer hospitais de campanha, para comprar \u00e1lcool em gel, para EPIs, para contratar mais profissionais, para adquirir reagentes para fazer exames e testes; s\u00e3o recursos extremamente importantes e focados nessa quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o pe\u00e7o a todos os Deputados que tenham sensibilidade para isso. N\u00e3o \u00e9 porque sou de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o \u00e9 porque S\u00e3o Paulo \u00e9 o Estado que mais sofre, mas para que fa\u00e7amos justi\u00e7a com isso.\r\nManaus precisa muito, o Cear\u00e1 precisa muito, e outros Estados, como o Maranh\u00e3o, tamb\u00e9m est\u00e3o precisando de uma ajuda de forma concentrada, de forma mais correta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) tem o direito de ter esse aumento de sal\u00e1rio ou, se n\u00e3o, o congelamento.\r\nMas n\u00f3s estamos falando de profissionais que est\u00e3o muito distantes uns dos outros. Eventualmente s\u00e3o profissionais que est\u00e3o em \u00e1reas sem nenhum risco, sem nenhuma possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o NOVO mant\u00e9m o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES SEM-TETO (MTST), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa da venda de im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) temos que vender esses im\u00f3veis. Eu fa\u00e7o a seguinte pergunta para aqueles que s\u00e3o contra essa mat\u00e9ria: qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o social de im\u00f3veis que est\u00e3o abandonados, desatualizados, degradados, invadidos e queimados?\r\nS\u00f3 se for a fun\u00e7\u00e3o social de permitir que o MTST continue invadindo esses im\u00f3veis na cidade de S\u00e3o Paulo e em outras grandes Capitais.\r\nA Uni\u00e3o tem 650 mil im\u00f3veis, 130 mil dos quais est\u00e3o com a documenta\u00e7\u00e3o pronta para entrarem em leil\u00e3o. Entretanto, mesmo assim, ela gasta 7,4 bilh\u00f5es de aluguel por ano. Ou seja, a Uni\u00e3o \u00e9 incompetente para gerir e atualizar os im\u00f3veis e n\u00e3o consegue nem atualiz\u00e1-los conforme as normas de seguran\u00e7a. V\u00e1rios dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o n\u00e3o t\u00eam, por exemplo, AVCB - Auto de Vistoria do Corpo de Bombeiros.\r\nPortanto, o Governo deve deixar isso com a iniciativa privada e ter os recursos em caixa - liquidez -, para poderem ser investidos em sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o social do capital da Uni\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), CONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ANISTIA, DEVEDOR, FUNDO P\u00daBLICO, RESERVA MONET\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. N\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o, pelo partido NOVO, da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas de Plen\u00e1rio em benef\u00edcio de devedores do fundo mencionado no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966. Falta de condi\u00e7\u00f5es dos defensores de governos anteriores para acusa\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro no tocante ao combate ao coronav\u00edrus, tendo em vista \u00e0s p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es dos setores de saneamento b\u00e1sico e mobilidade urbana deixadas aos seus sucessores.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Relator Luis Miranda, porque o relat\u00f3rio ficou muito melhor do que o anterior. O relat\u00f3rio anterior nos preocupava muito. A destina\u00e7\u00e3o dos recursos origin\u00e1rios do fim desse fundo \u00e9 importante para a sa\u00fade.\r\nMas gostar\u00edamos de deixar bem claro que o Partido Novo n\u00e3o vai aceitar nenhuma emenda de plen\u00e1rio que anistie grandes devedores, uma vez que, com a extin\u00e7\u00e3o dos fundos, todos os ativos e passivos, direitos e obriga\u00e7\u00f5es, agora v\u00e3o ser sucedidas pela Uni\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ocorra qualquer tipo de anistia daqueles que devem muito a esse fundo.\r\nConcluindo esta parte, Presidente, eu gostaria de solicitar de todos aqueles que foram Governo nos \u00faltimos 30 anos uma autocr\u00edtica. Eles ficam acusando este Governo de genocida e de irrespons\u00e1vel, mas n\u00e3o fazem uma autocr\u00edtica acerca da falta de investimento em saneamento b\u00e1sico, que deixou um legado de 35 milh\u00f5es de brasileiros sem \u00e1gua pot\u00e1vel, sem saneamento b\u00e1sico. E eles ainda ficaram contra o novo marco do saneamento b\u00e1sico, important\u00edssimo!\r\nDo que n\u00f3s estamos precisando neste momento para combater a pandemia? Precisamos de saneamento b\u00e1sico, precisamos de \u00e1gua, precisamos de \u00e1gua tratada, precisamos de mobilidade. Houve zero investimento em mobilidade. Investiram em est\u00e1dios padr\u00e3o FIFA, que n\u00e3o nos servem para nada neste momento; investiram na Olimp\u00edada, em um Parque Ol\u00edmpico que n\u00e3o nos serve em nada neste momento; investiram em Cuba, no Porto de Mariel, que n\u00e3o no serve em nada neste momento; investiram em aeroporto em Mo\u00e7ambique; em metr\u00f4 em Caracas, na Venezuela; e n\u00f3s brasileiros n\u00e3o temos a infraestrutura necess\u00e1ria para enfrentar a pandemia, n\u00e3o temos hospitais adequados, n\u00e3o temos recursos para poder combat\u00ea-la adequadamente.\r\nEnt\u00e3o, aqueles que criticam - e v\u00eam na sequ\u00eancia; s\u00e3o v\u00e1rios que criticam - deveriam fazer o m\u00ednimo de autocr\u00edtica acerca do que deixaram de legado at\u00e9 hoje para que seja combatida a pandemia, porque um legado demora muitos anos para ser formado, demora de 30 anos a 40 anos, e n\u00f3s n\u00e3o temos nada. Em pleno s\u00e9culo XXI, continuamos com n\u00fameros medievais de saneamento b\u00e1sico, e eles ainda votando contra medidas importantes.\r\nFoi uma irresponsabilidade desses Governos n\u00e3o deixar nada de legado, ou um p\u00e9ssimo legado. Agora, fa\u00e7am a sua autocr\u00edtica, sejam no m\u00ednimo honestos com o que voc\u00eas fizeram e deixaram para o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INADMISSIBILIDADE, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inadmissibilidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 e, por consequ\u00eancia, do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero parabeniz\u00e1-lo por n\u00e3o ter admitido esse art. 5\u00ba da Emenda n\u00ba 10, que era de fato um REFIS escandaloso, um jabuti inadequado, totalmente inaceit\u00e1vel e que estava estragando uma mat\u00e9ria boa.\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 importante. Esses fundos ficam parados e n\u00e3o cumprem a sua fun\u00e7\u00e3o social como imposto que foi recolhido da sociedade. E existem v\u00e1rios outros fundos nessa condi\u00e7\u00e3o, Presidente, v\u00e1rios outros fundos. Existe muito dinheiro represado que poderia ser investido em sa\u00fade, em infraestrutura e no combate adequado a esta pandemia.\r\nEnt\u00e3o, o Partido NOVO orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria. Estamos felizes por este encaminhamento e pela retirada dos jabutis que estavam atrapalhando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde.\r\nEu gostaria de deixar claro que o NOVO \u00e9 absolutamente a favor do uso de m\u00e1scaras em \u00e1reas p\u00fablicas, at\u00e9 para garantir o direito de ir e vir. \u00c9 preciso cuidar de si e do pr\u00f3ximo, no melhor estilo de liberdade com responsabilidade. Ningu\u00e9m tem o direito de botar a vida dos outros em risco.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" do Partido Novo em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria n\u00e3o tem a ver com o uso de m\u00e1scaras, mas, sim, com a obrigatoriedade. Trata-se de uma lei que vai dar mais poderes ao Estado para poder impor a for\u00e7a p\u00fablica e imputar multas. \r\nO que est\u00e1 faltando s\u00e3o campanhas did\u00e1ticas e pedag\u00f3gicas. \u00c9 muito f\u00e1cil impor multas, mas o que n\u00f3s temos que fazer \u00e9 convencer e trabalhar a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito mais f\u00e1cil n\u00f3s criarmos leis e come\u00e7armos a multar as pessoas do que convenc\u00ea-las a viver em liberdade com responsabilidade. \r\nPresidente, eu gostaria de ter mais alguns segundos, j\u00e1 que n\u00e3o houve discuss\u00e3o nem orienta\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas, eu concordo que aquelas que n\u00e3o derem m\u00e1scaras devem ser multadas, mas os funcion\u00e1rios tamb\u00e9m t\u00eam que ser multados caso n\u00e3o estejam usando a prote\u00e7\u00e3o. \r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, as empresas j\u00e1 est\u00e3o conscientes. As empresas j\u00e1 est\u00e3o fazendo isso. N\u00e3o h\u00e1 uma empresa que esteja aberta que n\u00e3o esteja com todos os seus funcion\u00e1rios com m\u00e1scara. Isso faz parte hoje do EPI como uma bota de seguran\u00e7a, como um protetor auricular, como os \u00f3culos de seguran\u00e7a.\r\nAgora, as pessoas tamb\u00e9m t\u00eam que ser respons\u00e1veis por si mesmas. S\u00e3o maduras, s\u00e3o conscientes, s\u00e3o capazes.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que \u00e0 empresa seja imputado tudo que se referir a essa pandemia. As pessoas t\u00eam tamb\u00e9m que saber cuidar de si mesmas.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 absolutamente a favor do uso de m\u00e1scaras em todos os ambientes de trabalho, n\u00e3o somente neste ou naquele, mas em todos. \u00c9 nestes ambientes que as pessoas se encontram, vindas de seus lares. Contudo, n\u00f3s achamos que n\u00e3o d\u00e1 para obrigar a isso, porque toda vez que n\u00f3s obrigamos mais alguma coisa em mais alguma lei, n\u00f3s empoderamos ainda mais o Estado para poder multar, para poder usar da for\u00e7a, para poder prender. E n\u00f3s temos a no\u00e7\u00e3o de que isso n\u00e3o \u00e9 uma coisa boa. De fato, isso n\u00e3o \u00e9 uma coisa boa. \r\nFaltam campanhas did\u00e1ticas e pedag\u00f3gicas, falta orienta\u00e7\u00e3o. No ambiente de pres\u00eddio, \u00e9 preciso usar m\u00e1scaras? \u00c9 \u00f3bvio que sim. Para isso, n\u00e3o \u00e9 preciso lei. N\u00e3o se precisa obrigar ningu\u00e9m a absolutamente nada. \u00c9 isso que precisa ser feito.\r\nPortanto, neste destaque, novamente o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\", mesmo sendo sempre a favor do uso de m\u00e1scaras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Atribui\u00e7\u00e3o ao governo petista da responsabilidade pela baixa qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vai votar \"sim\", mas acha este destaque in\u00f3cuo, porque faculta o que o Governo faz j\u00e1 naturalmente - eu apenas acho que deveria fazer mais.\r\nN\u00f3s temos visto que as empresas de televis\u00e3o, nos jornais televisivos, fazem boas campanhas tamb\u00e9m e orientam bastante. Em alguns momentos, at\u00e9 poderiam mostrar tamb\u00e9m coisas melhores, n\u00e3o s\u00f3 mortes, n\u00e3o s\u00f3 coisas negativas.\r\nCom refer\u00eancia ao que foi dito h\u00e1 pouco pelo Deputado do PSOL, eu gostaria de lembrar que os piores \u00edndices do Brasil no PISA s\u00e3o mais um legado do Governo do PT e, diga-se, tamb\u00e9m do PSOL, j\u00e1 que v\u00e1rios de seus membros eram do PT \u00e0quela \u00e9poca, que investiram muito mal e fizeram alguns programas de grande transfer\u00eancia de recursos para o setor p\u00fablico, como o FIES, que foi um fiasco da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. A educa\u00e7\u00e3o ruim no Brasil hoje \u00e9 um legado das pol\u00edticas erradas do PT.\r\nPortanto, n\u00e3o critiquem apenas o atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mas fa\u00e7am uma autocr\u00edtica do que voc\u00eas deixaram para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDER, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DECLARA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, PEQUENA EMPRESA,  EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Esclarecimento de declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial \u00e0s pequenas e grandes empresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nPresidente, eu gostaria de esclarecer a inten\u00e7\u00e3o de Paulo Guedes naquela reuni\u00e3o quando disse que iria ganhar com as grandes empresas e perder com as pequenas. Ele utilizou essa frase para dizer que vai ajudar todo mundo, todas as empresas. Pequenas e grandes empresas v\u00e3o receber recursos para capital de giro e, assim, v\u00e3o ser salvas.\r\nNaturalmente, porque as pequenas empresas t\u00eam mortandade maior, por volta de 54%, o que ele est\u00e1 dizendo \u00e9 que as pequenas n\u00e3o v\u00e3o conseguir devolver ou pagar os empr\u00e9stimos. Mas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandes empresas, que t\u00eam muito mais resist\u00eancia, porque j\u00e1 passaram por todas as dificuldades, dessas, sim, eles v\u00e3o provavelmente comprar a\u00e7\u00f5es ou utilizar outros mecanismos de Governo, aproveitando o baixo valor. Naturalmente, quando essas empresas retomarem suas posi\u00e7\u00f5es no mercado - a exemplo das companhias a\u00e9reas -, eles v\u00e3o vender isso e ganhar muitos recursos. Ou seja, uma coisa vai compensar a outra. Por isso mesmo, o Governo vai poder ajudar as empresas.\r\n\u00c9 important\u00edssimo podermos ajudar as empresas, para mantermos os empregos, para mantermos o quantitativo de pessoas ganhando sal\u00e1rios, sem que precisem depender dos programas sociais do Governo. Estes s\u00e3o importantes para atacar o desemprego e outros problemas, mas temos que ver tamb\u00e9m as consequ\u00eancias desses atos. Portanto, foi isso falado.\r\nPedro Guimar\u00e3es, Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, tamb\u00e9m falou muito claramente que n\u00e3o vai ter molezinha, que aquelas empresas que j\u00e1 est\u00e3o mal das pernas, que est\u00e3o devendo, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ficar em p\u00e9, n\u00e3o v\u00e3o ter ajudas excepcionais neste momento. As ajudas v\u00e3o ser para aquelas empresas que precisam fazer a ponte e ultrapassar este momento dif\u00edcil, para que, ao chegarem na outra ponta, continuem sendo empresas funcionando e empregando.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela palavra.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo, nesta mat\u00e9ria, \u00e9 \"sim\". Mas eu gostaria de deixar algumas palavras para quem \u00e9 do setor produtivo, para os empres\u00e1rios. O empres\u00e1rio, quando acorda de manh\u00e3, n\u00e3o tem o menor prazer em demitir absolutamente ningu\u00e9m. \u00c9 uma grande tristeza ter que demitir alguma pessoa, porque isso significa perder capacidade de trabalho, de produ\u00e7\u00e3o.\r\nEu vejo muitos Deputados acusando os empres\u00e1rios de serem maldosos, de quererem precarizar as quest\u00f5es. Eles t\u00eam que entender que estamos todos no mesmo barco. Esta mat\u00e9ria preserva o emprego, algo extremamente importante, e ajuda o empres\u00e1rio a manter tamb\u00e9m a sua empresa, que emprega essas pessoas.\r\nPortanto, parabenizo o trabalho e o relat\u00f3rio do Deputado Orlando Silva e o esfor\u00e7o do Governo em manter as quest\u00f5es do trabalho como est\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que todos n\u00f3s retomemos o ritmo normal assim que passar essa pandemia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo solicita que seja retirada de pauta a Medida Provis\u00f3ria 932 porque entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 tamb\u00e9m uma contribui\u00e7\u00e3o para a ind\u00fastria, para diminuir os custos, principalmente nas notas fiscais emitidas em todo o Brasil, em fun\u00e7\u00e3o de que esse custo do Sistema S est\u00e1 embutido na folha de pagamento. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma quest\u00e3o de desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento, que o Presidente e o Ministro Paulo Guedes tanto defendem, para que tornemos o custo sobre a folha mais baixo e, dessa forma, possamos ter uma empregabilidade melhor. H\u00e1 um esfor\u00e7o nesse sentido. E entendemos que o Sistema S deu uma certa contribui\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que \u00e9 melhor tirar de pauta esta mat\u00e9ria, para deixar do jeito que est\u00e1 a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde. O Partido Novo vai orientar \"sim\" tamb\u00e9m nesta mat\u00e9ria. Eu acho que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida sobre a qualidade do Sistema S, um sistema de educa\u00e7\u00e3o profissionalizante de sucesso no Brasil.\r\nO que n\u00f3s temos que discutir hoje \u00e9 se vale a pena diminuir um pouco mais essa contribui\u00e7\u00e3o, para poder diminuir o peso do custo para as empresas, ou transferir isso para o Sistema S. Ent\u00e3o, a discuss\u00e3o \u00e9 essa.\r\nNingu\u00e9m discute a qualidade do Sistema S, que \u00e9 extremamente excepcional, de sucesso. Mas temos que ver como se financia isso e o qual \u00e9 o impacto sobre a empregabilidade, porque, diminuindo o custo, n\u00f3s vamos aumentar a liquidez das empresas, que precisam de muita liquidez neste momento para enfrentar a pandemia. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MP 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque de prefer\u00eancia apresentado pelo Partido Novo tem uma raz\u00e3o simples, que \u00e9 dar mais f\u00f4lego para as empresas, por mais 1 m\u00eas, com a desonera\u00e7\u00e3o da folha. Devemos lembrar que o que financia o Sistema S s\u00e3o os 3% sobre a folha de pagamento que as empresas t\u00eam que pagar mensalmente. Isso obviamente acaba aumentando o custo.\r\nQuando o Governo apresentou essa medida provis\u00f3ria, a inten\u00e7\u00e3o era aliviar o caixa das empresas, desonerar as folhas, desonerar todos os custos, que acabam pesando muito. Inclusive, o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes luta muito pela desonera\u00e7\u00e3o dessa folha, para que haja empregabilidade. Ent\u00e3o, quando n\u00f3s reduzimos o custo da folha, n\u00f3s aumentamos a empregabilidade. Assim, a medida provis\u00f3ria tem a fun\u00e7\u00e3o de ajudar as empresas a ter liquidez, a ter um custo menor. \r\nN\u00f3s entendemos o belo relat\u00f3rio do Deputado Hugo Leal, temos que dar o m\u00e9rito a ele. Mas entendemos ainda que \u00e9 importante ter esse terceiro m\u00eas. N\u00e3o tem nada a ver com a quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, como muitos t\u00eam falado aqui, sobre diminuir verbas para a forma\u00e7\u00e3o profissionalizante. \r\nEu mesmo sou um grande defensor do Sistema S, j\u00e1 visitei v\u00e1rias escolas do SENAI, que s\u00e3o maravilhosas, competentes, refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o no Brasil. E n\u00f3s podemos, inclusive, multiplicar isso. \u00c9 a educa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na iniciativa privada, a forma\u00e7\u00e3o profissionalizante sob demanda. Quem conhece as escolas do SENAI ou do SESC sabe muito bem que elas est\u00e3o nos locais onde h\u00e1 demanda por forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. S\u00e3o bel\u00edssimas as escolas do Tatuap\u00e9, na \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil, por exemplo, onde se t\u00eam todas as especializa\u00e7\u00f5es, com a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.\r\nMas o que n\u00f3s estamos discutindo hoje aqui \u00e9 se vamos manter essa ajuda \u00e0s empresas para poder diminuir o custo, e n\u00e3o se o Sistema S tem valor ou n\u00e3o, e n\u00e3o se vamos diminuir a capta\u00e7\u00e3o do Sistema S. O Sistema S tem um bel\u00edssimo caixa - s\u00e3o 18 bilh\u00f5es de reais por ano de caixa -, e ele pode abrir m\u00e3o. \r\nH\u00e1, inclusive, uma incoer\u00eancia na fala do Deputado do PSOL, que se manifestou recentemente, porque n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de incoer\u00eancia entre confedera\u00e7\u00e3o e ind\u00fastria. Estamos falando a mesma coisa. \u00c9 uma confedera\u00e7\u00e3o querendo mais recursos ou uma ind\u00fastria querendo economia? E, neste momento, n\u00f3s temos que priorizar a economia, n\u00f3s temos que priorizar salvar empregos, n\u00f3s temos que priorizar liquidez das empresas.\r\n\u00c9 por isso que o Partido Novo apresentou esse destaque de prefer\u00eancia, para podermos aumentar o al\u00edvio, para podermos dar f\u00f4lego \u00e0s empresas por mais 1 m\u00eas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 (uma) sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nTemos que discutir esta mat\u00e9ria extremamente importante. Eu n\u00e3o estou entendendo os pontos de que a Esquerda est\u00e1 reclamando tanto. Existe uma s\u00e9rie de pontos superimportantes para preservar empregos, como o diferimento do FGTS, a libera\u00e7\u00e3o do teletrabalho, a permiss\u00e3o da antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias em grupo. Existe uma s\u00e9rie de coisas importantes a serem feitas para que as empresas mantenham o emprego das pessoas, a fim de que elas possam sobreviver, possam passar por esse per\u00edodo. Aquela medida mais complicada, a suspens\u00e3o do contrato de trabalho, foi eliminada, n\u00e3o est\u00e1 mais aqui. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante para podermos preservar empregos.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Novo orienta o voto \"n\u00e3o\" e solicita \u00e0s pessoas que olhem de fato o que est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma precariza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma perda de direitos trabalhistas aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Inexist\u00eancia no bojo da proposi\u00e7\u00e3o de dispositivos destinados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta desta mat\u00e9ria.\r\nEu n\u00e3o consegui ver, em nenhum momento, em nenhum trecho dessa medida provis\u00f3ria, onde vai haver redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio, onde vai haver perda de empregos. Os efeitos dessa medida provis\u00f3ria j\u00e1 est\u00e3o em funcionamento, as empresas j\u00e1 os est\u00e3o usando, s\u00e3o extremamente importantes para preservar empregos. Quem tem empresa sabe da import\u00e2ncia de poder adiantar f\u00e9rias, de poder fazer acordos individuais. \r\nE vamos lembrar que o grande impacto desta pandemia est\u00e1 nas micro e pequenas empresas. Come\u00e7ar a interferir nas rela\u00e7\u00f5es \u00e9 aumentar ainda mais a dificuldade de preservar empregos. Aqui n\u00e3o estamos falando das grandes, n\u00e3o. As grandes tamb\u00e9m se beneficiam, porque tamb\u00e9m precisam preservar empregos e precisam reduzir os custos, mas n\u00e3o reduzindo sal\u00e1rios, mas sim podendo adiantar todos aqueles passivos naturais, como f\u00e9rias, etc. Aqui n\u00e3o se envolve o d\u00e9cimo terceiro. Quanto ao Fundo de Garantia, h\u00e1 o diferimento. N\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o v\u00e3o pagar o Fundo de Garantia; v\u00e3o pagar, mas v\u00e3o adiar. Isso pode ajudar as empresas a passarem por este per\u00edodo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, e de aprova\u00e7\u00e3o das propostas de desburocratiza\u00e7\u00e3o e de estabelecimento do novo marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu acho que est\u00e1 muito claro que esta medida provis\u00f3ria realmente n\u00e3o \u00e9 para gerar emprego. Ningu\u00e9m falou em gerar emprego aqui. N\u00f3s estamos falando em preservar empregos. N\u00f3s estamos dando condi\u00e7\u00f5es para as empresas poderem passar por este momento dif\u00edcil e preservar os seus funcion\u00e1rios, reduzindo custos fixos referentes \u00e0s quest\u00f5es trabalhistas.\r\nQuer gerar emprego? Vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, vamos fazer a reforma trabalhista, vamos fazer a desburocratiza\u00e7\u00e3o. E vamos aprovar o marco do saneamento b\u00e1sico, porque boa parte da Esquerda foi contra. \u00c9 o novo pr\u00e9-sal. Os grandes investimentos em infraestrutura e saneamento b\u00e1sico s\u00e3o extremamente necess\u00e1rios agora para fazer o combate \u00e0 COVID-19, \u00e0 pandemia. Grandes capitais que est\u00e3o com s\u00e9rios problemas t\u00eam saneamento b\u00e1sico muito prec\u00e1rio. H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta entre a precariedade do saneamento b\u00e1sico e o n\u00famero alto de contaminados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, eu gostaria, primeiro, de orientar \"sim\". O NOVO orienta o voto \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria. Quero parabenizar este belo relat\u00f3rio do Deputado Celso Maldaner que preservou a medida provis\u00f3ria, n\u00e3o permitiu contamina\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria que \u00e9 uma ponte entre os normais, que vai permitir que o Brasil possa fazer essa transi\u00e7\u00e3o e chegar \u00e0 outra ponta. E \u00e0queles que criticam tanto essa quest\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o individual entre patr\u00e3o e empregado eu digo o seguinte: vamos nos lembrar das micro e pequenas empresas que t\u00eam dois ou tr\u00eas funcion\u00e1rios no m\u00e1ximo e que correspondem a mais de 18 milh\u00f5es de empregos. Precisam mesmo de um sindicato para ir l\u00e1 dizer se pode ou se n\u00e3o pode? S\u00e3o pequenos comerciantes. S\u00e3o pessoas do mesmo patamar. N\u00e3o tem essa quest\u00e3o de diferen\u00e7a entre grande empres\u00e1rio e pequeno funcion\u00e1rio. Essa figura, quase como um cartoon, \u00e9 uma coisa irreal, \u00e9 uma coisa da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, n\u00e3o \u00e9 mais uma realidade brasileira. Agora as regula\u00e7\u00f5es s\u00e3o f\u00e1ceis e simples. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria. Acha importante que exista essa op\u00e7\u00e3o. Boa parte das empresas no Brasil s\u00e3o pequenas, t\u00eam tr\u00eas, quatro funcion\u00e1rios, que poder\u00e3o negociar livremente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nGostaria s\u00f3 de deixar claro para a Deputada Perp\u00e9tua Almeida que n\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o vai haver o exame demissional. Haver\u00e1, sim, s\u00f3 que num momento posterior. Nenhuma empresa pode dispensar qualquer funcion\u00e1rio sem fazer os seus devidos exames demissionais. \u00c9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a para ambas as partes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 2125/2020, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.125, de 2020, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO at\u00e9 entende a inten\u00e7\u00e3o da emenda, mas os clubes n\u00e3o est\u00e3o faturando nada. N\u00e3o h\u00e1 jogo, n\u00e3o h\u00e1 bilheteria, n\u00e3o h\u00e1 nada! Como vamos querer manter empregos como contrapartida? Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), ESQUERDA POL\u00cdTICA, CICLOMOTOR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 50, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques destinados \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o das leis de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, bom dia!\r\nO Partido Novo orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria. Gostar\u00edamos de lembrar que at\u00e9 o STF j\u00e1 tem decidido que d\u00edvidas tribut\u00e1rias n\u00e3o podem ser utilizadas pelo Estado como meio de coagir o cidad\u00e3o, de limitar o seu direito de propriedade.\r\nEu gostaria de pedir a todos os Deputados que est\u00e3o votando os pr\u00f3ximos destaques - e at\u00e9 o de ontem, porque n\u00e3o chegamos a orientar, mas era importante, sobre os ciclomotores - que simplifiquemos as coisas para o cidad\u00e3o brasileiro. Os sistemas de cartas nacionais de habilita\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente complicados, e fica um Brasil para poucos. Pe\u00e7o principalmente aos da Esquerda, que \u00e9 muito preocupada, sempre com um discurso pelas minorias. Hoje o sistema de tr\u00e2nsito \u00e9 para poucos, porque \u00e9 complicado, \u00e9 caro, \u00e9 dif\u00edcil.\r\nN\u00f3s temos que focar na popula\u00e7\u00e3o como um todo, simplificando, retirando essa burocracia e desregulamentando com seguran\u00e7a - ningu\u00e9m est\u00e1 falando aqui para sermos negligentes.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" a este destaque. Entendemos que est\u00e1 sendo criada uma reserva de mercado, mais um desses cart\u00f3rios que o Brasil tanto cria, gerando dificuldades ainda maiores para o cidad\u00e3o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, do caput do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"sim\" ao texto.\r\nN\u00f3s temos que lembrar que, depois que criamos este C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro com o rigor da pontua\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 achamos que veio para o bem, criou-se a ind\u00fastria da multa, e as cidades ficaram infestadas. Bras\u00edlia mesma talvez seja uma das cidades mais infestadas pela ind\u00fastria da multa, com radares, os famosos pardais, por toda a cidade.\r\nFoi se criando uma dificuldade muito grande para o cidad\u00e3o de bem, o comum... (falha na transmiss\u00e3o)..., simplesmente levou multa, e acabou virando uma ind\u00fastria, um mercado negro da pontua\u00e7\u00e3o, um mercado negro da transfer\u00eancia de pontos para os outros. Ou seja, acabamos criando uma dificuldade a mais para o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nPortanto, \"sim\" ao texto. Vamos flexibilizar, vamos ter bom senso, para poder dar tranquilidade ao brasileiro, eliminando parte desse mercado negro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"sim\" ao texto.\r\nEsses cursos de reciclagem s\u00e3o outra parte dessa ind\u00fastria que foi criada em torno do C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito. Reciclar \u00e9 importante, mas houve exageros, e muitas dessas escolas acabam vendendo at\u00e9 aprova\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, votamos \"sim\" ao texto. \r\nPresidente, eu pedi o tempo de Lideran\u00e7a. Mas, at\u00e9 para podermos acelerar os trabalhos, se V.Exa. me conceder esse tempo durante o processo de vota\u00e7\u00e3o, eu agradeceria. \u00c9 poss\u00edvel? \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Com certeza, Deputado. V.Exa. falar\u00e1 durante o processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESGOTO SANIT\u00c1RIO, ESTA\u00c7\u00c3O DE TRATAMENTO DE ESGOTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei  n\u00ba 3.261, de 2019, relativo \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nEu gostaria de parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal pela vota\u00e7\u00e3o do novo marco do saneamento b\u00e1sico.\r\nFinalmente - finalmente! - teremos \u00e1gua para mais 35 milh\u00f5es de brasileiros que hoje n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua pot\u00e1vel na m\u00e3o. Finalmente vamos poder ter a chance de tratar o esgoto, de fazer o saneamento para 110 milh\u00f5es de brasileiros. Dever\u00edamos ter privatizado isso no passado, como privatizamos as telecomunica\u00e7\u00f5es, porque hoje todo brasileiro, por mais simples que seja, tem um celular, mas n\u00e3o tem \u00e1gua pot\u00e1vel, n\u00e3o tem tratamento de esgoto.\r\nQuais s\u00e3o as consequ\u00eancias desse fato, Presidente? O que n\u00f3s estamos observando \u00e9 falta de \u00e1gua pot\u00e1vel para poder lavar as m\u00e3os, para poder fazer a higiene b\u00e1sica, para o cidad\u00e3o poder minimamente ter alguma chance de combater a COVID-19.\r\nAmostras dos rios das grandes cidades do Brasil mostram 100% de presen\u00e7a do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Para pegar hoje a COVID-19, basta entrar num rio. Por qu\u00ea? Porque quase nenhum esgoto \u00e9 tratado no Brasil. N\u00f3s temos hoje verdadeiros canais de v\u00edrus correndo pelas cidades. Qualquer crian\u00e7a que tiver algum problema numa comunidade e tiver contato com essa \u00e1gua ser\u00e1 mais um contaminado. Por qu\u00ea? Porque se ficou com um discurso hip\u00f3crita, pequeno e muito demagogo, dizendo que \u00e1gua n\u00e3o se privatiza, que n\u00e3o podemos privatizar a \u00e1gua, que temos que manter a \u00e1gua na m\u00e3o do Estado, o qual n\u00e3o consegue entregar nada para o cidad\u00e3o brasileiro, e agora estamos nesta situa\u00e7\u00e3o.\r\nBoa parte dos problemas brasileiros no combate \u00e0 COVID-19 se deve ao legado dos Governos anteriores, que n\u00e3o priorizaram o saneamento b\u00e1sico como uma infraestrutura importante para o Brasil. Temos est\u00e1dios, temos parque ol\u00edmpico e n\u00e3o temos saneamento b\u00e1sico.\r\nO brasileiro, por mais simples que seja, tem dinheiro para comprar uma torneira, mas n\u00e3o chega \u00e1gua a essa torneira. Ele n\u00e3o consegue se lavar adequadamente, ele n\u00e3o consegue fazer a limpeza, a higieniza\u00e7\u00e3o da sua casa. Por qu\u00ea? Porque ficamos com medo e talvez n\u00e3o queiramos enterrar investimentos.\r\nN\u00f3s, Deputados e Senadores, temos a obriga\u00e7\u00e3o de destinar boa parte das nossas emendas para saneamento b\u00e1sico, a fim de tirar o Brasil desse estado medieval. Sim, gripe espanhola, peste negra, a peste bub\u00f4nica, tudo isso tinha muito a ver com saneamento. Por isso investiram muitos recursos nas grandes cidades. Mesmo na Roma Antiga havia \u00e1gua pot\u00e1vel. Agora o Brasil est\u00e1 descobrindo a import\u00e2ncia de ter saneamento b\u00e1sico.\r\nDe forma muito respons\u00e1vel, a C\u00e2mara aprovou o projeto sobre esse tema, e agora o Senado o est\u00e1 aprovando. Parab\u00e9ns! Agora, finalmente, teremos \u00e1gua pot\u00e1vel chegando \u00e0s casas e o esgoto sendo tratado, acabando com os rios de contamina\u00e7\u00e3o que h\u00e1 por a\u00ed. Finalmente, teremos igualdade de oportunidades para todo brasileiro, porque aquele que mora na comunidade e n\u00e3o tem o m\u00ednimo de sa\u00fade pouca chance tem para poder vencer na vida e avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque essa emenda s\u00f3 atrapalha a medida provis\u00f3ria, n\u00e3o ajuda em nada a gerar ou a conceder cr\u00e9dito \u00e0s empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Efraim Filho pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. fica muito bem nessa cadeira.\r\nEu gostaria de come\u00e7ar parabenizando o Deputado Efraim Filho por um relat\u00f3rio muito s\u00e1bio, que conseguiu identificar o ponto necess\u00e1rio para trabalhar com as pequenas e microempresas, que j\u00e1 tiveram alguns diferimentos de impostos no Fundo de Garantia. Mas a verdade \u00e9 que as pequenas e microempresas est\u00e3o muito nos Munic\u00edpios, e elas deveriam ter mais diferimentos nos tributos dos Munic\u00edpios, o que n\u00e3o aconteceu. Nenhuma Prefeitura fez isso, nenhum Estado fez isso. Sabemos que, em parte, foi por causa da contrapartida de ajuda aos Estados e Munic\u00edpios que o Governo Federal teve que fazer. Mas a realidade \u00e9 que as empresas est\u00e3o fechadas, os pequenos neg\u00f3cios est\u00e3o fechados, os pesqueiros e os artes\u00e3os est\u00e3o fechados. \r\nEsse projeto, esse programa emergencial de acesso ao cr\u00e9dito das maquininhas foi muito acertado, foi cir\u00fargico. Eu entendo que ele pode ajudar muito essas pequenas empresas. Vamos lembrar que essas pequenas empresas t\u00eam pouco capital de giro, elas t\u00eam pouqu\u00edssima poupan\u00e7a. S\u00e3o muitas empresas que est\u00e3o vivendo na subsist\u00eancia, com um ou dois funcion\u00e1rios. Essa \u00e9 a realidade dessas pequenas empresas, que precisam dessa ajuda, que t\u00eam custos fixos altos e que s\u00e3o extremamente dif\u00edceis de serem diminu\u00eddos. Custos fixos altos normalmente s\u00e3o sal\u00e1rios, com todo aquele regime de CLT.\r\nDessa forma, o Governo, at\u00e9 com esse programa que foi o \"coronavoucher\", o aux\u00edlio emergencial, identificou a massa de brasileiros que n\u00e3o vivem de nenhum programa social, mas que precisam de uma rampa de acesso, de uma carteira verde e amarela, com pagamentos por hora e n\u00e3o por m\u00eas, para que possam ascender \u00e0 CLT.\r\nHoje a CLT ficou t\u00e3o complexa, t\u00e3o cheia de benef\u00edcios, t\u00e3o cara, com o sal\u00e1rio m\u00ednimo e mais os benef\u00edcios, que acabou excluindo os 40 milh\u00f5es de brasileiros que ficam abaixo da linha da CLT. A CLT infelizmente, apesar do sal\u00e1rio baixo, acabou se tornando um sistema quase elitizado. Quem fala isso \u00e9 o Governo, mostrando que hoje a linha de transi\u00e7\u00e3o, de transfer\u00eancia de riquezas acontece na linha de equil\u00edbrio do sal\u00e1rio m\u00ednimo e da CLT.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos que fazer isso. N\u00f3s ter\u00edamos que deixar mais livre, para se fazer melhor. Mas o que n\u00f3s precisamos \u00e9 resgatar a rampa de acesso para esses mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o recebendo hoje os 600 reais em cinco parcelas e que t\u00eam de ter uma forma de ganhar a vida por si s\u00f3, sem precisar de Estado, podendo ascender.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Deputado Efraim Filho pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio, que acertou em cheio a medida que tem de ser feita para ajudar as pequenas e microempresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez quero parabenizar o bel\u00edssimo parecer do Deputado Efraim Filho, que identificou a oportunidade de gerar cr\u00e9dito aos micros e pequenos usando os seus receb\u00edveis nas maquininhas. Sabemos muito bem que as empresas precisam desse recurso e precisam ter algumas garantias. Muitos n\u00e3o t\u00eam garantias. As micros e pequenas empresas basicamente vivem no capital de giro, que giram muito r\u00e1pido, e S.Exa. consegue fazer esse trabalho.\r\nEssa medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental para que possamos dar mais liquidez \u00e0s empresas, que est\u00e3o com s\u00e9rio problema de capital de giro.\r\nH\u00e1 algo que eu gostaria de lembrar. Muitos Deputados falam que o Governo tem dado dinheiro aos bancos. N\u00e3o, ele n\u00e3o tem dado nenhum dinheiro aos bancos. Os bancos, na verdade, s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es financeiras que v\u00e3o fazer a capilariza\u00e7\u00e3o para esse dinheiro poder chegar \u00e0 base. Mas, com os riscos que os bancos corriam em emprestar dinheiro para essas empresas, a forma deles de concess\u00e3o desse cr\u00e9dito era extremamente r\u00edgida, para que pudessem correr esse risco. Ent\u00e3o, os recursos simplesmente n\u00e3o estavam chegando aonde deviam chegar, n\u00e3o estavam ajudando.\r\nN\u00f3s temos recebido muitas reclama\u00e7\u00f5es de pequenos empres\u00e1rios: \"Alexis, est\u00e3o anunciando uma s\u00e9rie de programas, mas o dinheiro n\u00e3o chega\". Os gerentes, usando os mesmos crit\u00e9rios de riscos naturais que os bancos usam, n\u00e3o est\u00e3o fazendo com que o dinheiro seja emprestado para quem precisa muito.\r\nDessa forma, com o Tesouro assegurando, o risco n\u00e3o est\u00e1 mais nas institui\u00e7\u00f5es financeiras. E o dinheiro n\u00e3o \u00e9 das institui\u00e7\u00f5es financeiras, o dinheiro \u00e9 do Tesouro Nacional. As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas por isso, recebendo muito pouco. Elas tamb\u00e9m entendem que \u00e9 importante que a economia, que o com\u00e9rcio, que a ind\u00fastria esteja em funcionamento. Afinal de contas, \u00e9 girando dinheiro que se gera riqueza neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, acho que est\u00e1 redonda esta medida provis\u00f3ria. Espero que os bancos n\u00e3o fiquem casando produtos no fornecimento desse empr\u00e9stimo - \u00e9 uma das reclama\u00e7\u00f5es que t\u00eam sido feitas -, para podermos irrigar a economia com recursos e voltarmos \u00e0 normalidade o mais breve poss\u00edvel, preservando aqueles que geram os empregos, aqueles que geram riqueza, aqueles que fazem, no fundo, a grande distribui\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de riqueza dentro da sociedade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, naquela famosa reuni\u00e3o ministerial em que Paulo Guedes afirmou que iria perder com os pequenos e ganhar com os grandes, ele disse que vai haver recursos para todos. Todos v\u00e3o ter recursos. Nesta Medida Provis\u00f3ria 975 est\u00e3o os recursos que est\u00e3o indo para os pequenos, com a garantia do Tesouro, usando-se a capilaridade do sistema financeiro.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 o sistema financeiro que vai ficar com o preju\u00edzo, caso ocorra o inadimplemento ou algum daqueles pequenos que pegarem empr\u00e9stimo n\u00e3o consiga pagar. No final, se n\u00e3o conseguirem pagar, se n\u00e3o conseguirem recuperar os cr\u00e9ditos, o Tesouro assume. A\u00ed est\u00e1 o preju\u00edzo. Com os grandes vai ser muito diferente, porque os grandes t\u00eam musculatura, j\u00e1 t\u00eam um grande neg\u00f3cio, e a\u00ed \u00e9 muito, muito mais dif\u00edcil de quebrarem. Portanto, se ajudar os grandes e conseguir vender as a\u00e7\u00f5es na alta, ganha com os grandes, mas, com os pequenos, \u00e9 natural que perca, porque faz parte da natureza das pequenas empresas. Mas o dinheiro vai estar dispon\u00edvel.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s at\u00e9 entendemos o que acabou de ser falado pelo nobre Deputado, mas o fato de existir o PEAC-Maquininhas acabou resolvendo o problema de acesso \u00e0s micro e pequenas empresas.\r\nTemos que lembrar tamb\u00e9m do PL 1.282, que instituiu o PRONAMPE, uma boa linha de cr\u00e9dito destinada \u00e0s pequenas empresas. E devemos lembrar que at\u00e9 no PRONAMPE n\u00f3s fomos para 100% garantidos pelo Governo. Ou seja, tanto no PRONAMPE como agora, na MP 975, n\u00f3s j\u00e1 estamos falando de fundo perdido caso os bancos n\u00e3o consigam recuperar os cr\u00e9ditos, caso algum desses empreendedores n\u00e3o consiga quitar o seu empr\u00e9stimo. E a\u00ed quem vai assumir isso \u00e9 o Tesouro Nacional.\r\nDe novo afirmo: \u00e9 a\u00ed que entra a frase do Ministro Paulo Guedes, quando disse que ia perder com os pequenos, mas que haveria recurso para todo mundo, para os pequenos tamb\u00e9m. Mas, com o fato de o Tesouro garantir 100% desse empr\u00e9stimo, h\u00e1 o risco de haver um custo para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Afinal de contas, o Tesouro Nacional nada mais \u00e9 do que todos os recursos de riquezas geradas dos impostos que pagamos e que s\u00e3o geridos pelo Governo Central.\r\nEntendemos que esse destaque fica in\u00f3cuo e at\u00e9 \u00e9 redundante, sabendo-se que j\u00e1 h\u00e1 recursos para as pequenas e microempresas.\r\nPortanto, o Partido Novo orienta contra o Destaque n\u00ba 2 e a favor do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como muito bem falado pelo nobre Deputado Arnaldo Jardim, se n\u00f3s inviabilizarmos algum retorno para o banco por causa da SELIC, se for aprovada esta emenda, simplesmente n\u00e3o haver\u00e1 fluxo de dinheiro.\r\nQuanto \u00e0s cr\u00edticas que ficam fazendo sobre perder dinheiro, de que o Governo vai perder dinheiro, s\u00f3 perde dinheiro quem empresta dinheiro. Foi isto o que Paulo Guedes disse: \"Eu vou emprestar dinheiro para pequenas, m\u00e9dias e para grandes empresas. N\u00f3s vamos ajudar as grandes empresas. Mas as pequenas, naturalmente, pela dificuldade que t\u00eam que enfrentar, num ambiente dif\u00edcil, v\u00e3o quebrar, e o Governo vai perder\". Quer dizer, o Governo somos n\u00f3s, todos os cidad\u00e3os. Mas n\u00f3s concordamos com isso. Portanto, quando ele fala que vai perder com os pequenos \u00e9 porque vai ajudar os pequenos, mas os pequenos, muitos deles, v\u00e3o ter dificuldade.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa emenda dificulta ainda mais o acesso ao cr\u00e9dito. N\u00f3s estamos falando at\u00e9 agora da dificuldade de o cr\u00e9dito chegar \u00e0s micro e pequenas empresas, e uma emenda dessas traz mais dificuldades, mais condi\u00e7\u00f5es. Entendo que todas as empresas devam ter preocupa\u00e7\u00e3o socioambiental, mas vamos focar no emprego neste momento, considerando que cada cidad\u00e3o tenha a sua pr\u00f3pria responsabilidade.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 e 2, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria e entende que temos de ter responsabilidade fiscal. Esses benef\u00edcios a mais custam \u00e0 sociedade e de alguma forma t\u00eam de ser pagos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, sem d\u00favida nenhuma, tem uma import\u00e2ncia muito grande para o Brasil, que sempre tratou muito mal a educa\u00e7\u00e3o, principalmente a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nOs \u00faltimos Governos acabaram fazendo uma pol\u00edtica completamente errada ao investirem mais no ensino superior, criando um grande c\u00edrculo vicioso. Os filhos dessas pessoas, mesmo com cotas, mesmo com essa integra\u00e7\u00e3o, entravam na mesma escola ruim, a escola em que n\u00e3o se cobrava nenhuma performance.\r\nO Brasil investe muito em educa\u00e7\u00e3o - 6% do seu PIB, muito acima de muitas na\u00e7\u00f5es -, mas n\u00e3o h\u00e1 qualquer v\u00ednculo entre a quantidade de investimento e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s somos a favor do FUNDEB. Ele \u00e9 extremamente importante, ali\u00e1s, achamos o FUNDEB a pol\u00edtica mais importante e estrat\u00e9gica da educa\u00e7\u00e3o, para poder formar as bases, as funda\u00e7\u00f5es de uma na\u00e7\u00e3o que precisa ter crian\u00e7as bem formadas. Quanto a isso, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida. Mas n\u00e3o \u00e9 simplesmente jogar dinheiro. Tem que haver v\u00ednculos com resultados, tem que haver v\u00ednculos com \u00edndices, como o ranking do PISA, da OCDE, que mostra que o Brasil, mesmo com todos esses investimentos, nos \u00faltimos 20 anos, s\u00f3 regrediu. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma evolu\u00e7\u00e3o; quando muito, h\u00e1 um plat\u00f4. E n\u00f3s temos que parar com essa quest\u00e3o de n\u00e3o saber fazer investimentos. Os professores t\u00eam, sim, que ganhar melhor, mas com v\u00ednculos de entregas de performance, conseguindo fazer com que os alunos aprendam de fato, como muito bem dito pelo Deputado Tiago Mitraud.\r\nNos \u00faltimos dias, temos recebido in\u00fameras mensagens pelo WhatsApp, pelas redes sociais, mas todas com preocupa\u00e7\u00e3o quanto aos recursos para manter os sal\u00e1rios. N\u00e3o havia nenhuma men\u00e7\u00e3o a melhorar a qualidade do ensino fundamental e b\u00e1sico no Brasil. N\u00e3o havia nenhuma men\u00e7\u00e3o a poder fazer a moderniza\u00e7\u00e3o. Havia uma preocupa\u00e7\u00e3o muito pequena, na minha opini\u00e3o, que era garantir os recursos. E, nesse sentido, temos que fazer uma revolu\u00e7\u00e3o no Brasil, quer seja voucher, quer seja performance com melhores sal\u00e1rios para aqueles professores que entregam resultados. \r\nO Cear\u00e1 \u00e9 um exemplo a ser seguido, \u00e9 a nossa refer\u00eancia, onde, com menos recurso, entrega-se muito mais. Temos que ir atr\u00e1s dos pa\u00edses que conseguiram entregar muito mais para poder preparar uma popula\u00e7\u00e3o que vai, sim, enfrentar o futuro do mundo com uma bela educa\u00e7\u00e3o fundamental.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", entende que n\u00e3o h\u00e1 necessidade dessa antecipa\u00e7\u00e3o da devolu\u00e7\u00e3o. A medida provis\u00f3ria j\u00e1 prev\u00ea que a devolu\u00e7\u00e3o deve se dar 30 dias ap\u00f3s a data da contrata\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\", Presidente.\r\nEntendemos que o consumidor n\u00e3o pode ficar vendo seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito ser debitado sem que tenha sido cumprido o servi\u00e7o contratado e ainda n\u00e3o poder fazer nada. \u00c9 uma boa emenda. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Erika Kokay.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\".\r\nEu s\u00f3 gostaria de alertar que esse substitutivo est\u00e1 ampliando muito - mas muito - as assinaturas eletr\u00f4nicas qualificadas, o que acaba gerando muita burocracia para o Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos criar burocracia para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPresidente, o Partido Novo d\u00e1 prefer\u00eancia ao projeto da MP original porque entende que o substantivo acabou ampliando muito o que chamamos de \"assinatura eletr\u00f4nica qualificada\". O que acaba acontecendo nesse sentido \u00e9 que o cidad\u00e3o comum, aquele cidad\u00e3o que vai transferir seu autom\u00f3vel, que vai transferir qualquer bem... Ali\u00e1s, entre privados, este substitutivo vai obrigar o uso do certificado digital, aquele que custa 200 reais por ano e que todos os anos tem que ser renovado. Quer dizer, n\u00f3s estamos falando de tirar a cidadania, n\u00f3s estamos falando de limitar a a\u00e7\u00e3o do brasileiro, de tirar a liberdade do brasileiro de fazer as suas movimenta\u00e7\u00f5es. Hoje ele vai a um cart\u00f3rio - tamb\u00e9m somos contra isso, porque achamos que h\u00e1 excesso no reconhecimento de firmas - e tem que pagar 16 reais, porque tem que ser presencial. Estamos saindo de uma quest\u00e3o de 16 reais para uma quest\u00e3o de 200 reais. Se j\u00e1 era ruim para o cidad\u00e3o comum, vai ficar muito pior.\r\nNada temos contra a digitaliza\u00e7\u00e3o, nada temos contra a assinatura digital, importante para podermos facilitar as comprova\u00e7\u00f5es de assinatura, mas existem outras modalidades, existe a eletr\u00f4nica simples, existe a eletr\u00f4nica avan\u00e7ada.\r\nO Governo tem que dar plena cidadania a seus cidad\u00e3os, sem cobrar por isso. Sen\u00e3o, daqui a pouco vamos aprovar neste plen\u00e1rio um voucher de assinatura eletr\u00f4nica, para todo mundo poder ter uma assinatura eletr\u00f4nica. N\u00f3s estamos falando de 200 reais por ano e estamos tentando salvar o brasileiro dando-lhe 600 reais por m\u00eas, num sufoco.\r\nQuer dizer, n\u00e3o faz o menor sentido come\u00e7armos a impor isso. Isso \u00e9 tirar a cidadania do brasileiro, \u00e9 dificultar ainda mais o Estado para ele, \u00e9 aumentar o Estado para quem n\u00e3o pode pagar. Vamos segregando cada vez mais com esse tipo de coisa, dificultando ainda mais a vida.\r\nPortanto, entendemos que Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, a original, \u00e9 a medida provis\u00f3ria que n\u00f3s temos que votar. O substitutivo avan\u00e7ou muito dentro das obriga\u00e7\u00f5es. H\u00e1 at\u00e9 uma lista de receitu\u00e1rios m\u00e9dicos, de transfer\u00eancia de propriedade de automotores, de registros de ato permanente na Junta Comercial. Quer dizer, h\u00e1 uma s\u00e9rie de itens. Acabou virando um cart\u00f3rio eletr\u00f4nico. Muita gente vai ganhar muito dinheiro com isso, e n\u00e3o podemos aceitar.\r\nPaulo Uebel, nosso grande Secret\u00e1rio de Desburocratiza\u00e7\u00e3o, que estava avan\u00e7ando no Governo Digital, hoje, talvez vencido por este Estado que tanto vence pelo cansa\u00e7o, pediu para sair, mas temos certeza de que vai entrar outra pessoa que vai dar continuidade ao Governo Digital.\r\nPresidente, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 pela medida provis\u00f3ria original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\", porque n\u00f3s entendemos que a ideia \u00e9 desburocratizar a vida do brasileiro, dando mais acesso e mais cidadania a todo brasileiro. Com o texto original, n\u00e3o com esta emenda, n\u00f3s estamos nos distanciando disso.\r\nSe n\u00f3s vamos come\u00e7ar a cobrar 200 reais por um certificado por ano e se poder fazer a transfer\u00eancia do autom\u00f3vel para quem quiser o certificado, daqui a pouco, nos cart\u00f3rios, vai ser cada vez mais dif\u00edcil fazermos o reconhecimento de firma, justamente empurrando o cidad\u00e3o brasileiro para essa certifica\u00e7\u00e3o digital. N\u00f3s entendemos a qualidade da certifica\u00e7\u00e3o digital, mas isso n\u00e3o pode ser mais custoso nem mais dif\u00edcil para o cidad\u00e3o brasileiro - e \u00e9 o que n\u00f3s estamos vendo.\r\nPortanto, o Partido Novo orienta \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, relativo \u00e0 suspens\u00e3o retroativa e impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pelas palavras. Fico muito honrado. Eu sempre digo que precisamos ter muita sabedoria, inclusive para ser Deputado no Brasil.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 para que se mantenha este veto. N\u00f3s sempre falamos muito sobre veto durante a vota\u00e7\u00e3o. O nosso partido foi praticamente o \u00fanico a se posicionar a favor da inclus\u00e3o, para que haja transpar\u00eancia e se mantenha a confiabilidade do sistema de bir\u00f4 de cr\u00e9dito.\r\nDeputados, quando eu estiver usando o tempo da Lideran\u00e7a do partido, eu gostaria que prestassem aten\u00e7\u00e3o. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, mas o efeito \u00e9 ruim. Empresas que v\u00e3o precisar ver o cadastro de outras empresas n\u00e3o v\u00e3o conseguir ver esse cadastro. O que vai acontecer \u00e9 que o cr\u00e9dito vai simplesmente sumir do mercado, causando um efeito muito ruim para o pobre, para aquele que n\u00e3o tem dinheiro e que precisa de cr\u00e9dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA FAVOR\u00c1VEL,  VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, relativo \u00e0 suspens\u00e3o retroativa e impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do  estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcos Pereira, por que \u00e9 importante manter este veto em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria sobre a negativa\u00e7\u00e3o das pessoas, que quer evitar a negativa\u00e7\u00e3o das pessoas? \u00c9 importante que os partidos, como PT, PSB, PDT, PSOL, entendam o racioc\u00ednio, como funciona o mecanismo para se conceder cr\u00e9dito, cr\u00e9dito para a popula\u00e7\u00e3o em geral, cr\u00e9dito entre empresas, e n\u00e3o estamos falando s\u00f3 de pessoas pobres, mas entre empresas. \r\nA primeira quest\u00e3o \u00e9: quando uma pessoa pede um cr\u00e9dito, seja qual for este cr\u00e9dito, se ela n\u00e3o tiver confiabilidade, a empresa n\u00e3o vai contrat\u00e1-la. Para que contratar uma empresa de cr\u00e9dito se a informa\u00e7\u00e3o dela n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel? E da\u00ed, num segundo momento, a empresa, a loja, seja l\u00e1 quem estiver dando esse cr\u00e9dito para aquele que o estiver solicitando, vai analisar aqueles dados. E \u00e9 natural que as empresas entendam que neste momento, neste per\u00edodo dif\u00edcil de pandemia, eventualmente pessoas ficaram inadimplentes. Isso n\u00e3o quer dizer que as empresas n\u00e3o possam dar cr\u00e9dito. Isso quer dizer que elas v\u00e3o ver a situa\u00e7\u00e3o, v\u00e3o poder analis\u00e1-la e tomar sua decis\u00e3o.\r\nO Cadastro Positivo, aprovado recentemente neste Congresso Nacional, j\u00e1 d\u00e1 uma boa ideia do perfil dessa pessoa. Se essa pessoa tinha um cadastro positivo bom e neste per\u00edodo passou por dificuldade, provavelmente ela n\u00e3o vai perder o cr\u00e9dito. \"O.K. Eu entendo que voc\u00ea passou por dificuldades, como todos os outros brasileiros. Portanto, estou vendo a sua situa\u00e7\u00e3o e vou lhe dar cr\u00e9dito - ou n\u00e3o.\" Quem estiver vendendo \u00e9 que vai dar esse cr\u00e9dito.\r\nO fato de querer extirpar, de n\u00e3o querer ver esta situa\u00e7\u00e3o, eventualmente, de um ou outro que ficou inadimplente, neste momento, \u00e9 tirar o cr\u00e9dito de toda a popula\u00e7\u00e3o, porque, para um bureau de cr\u00e9dito que n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel, uma empresa n\u00e3o vai dar cr\u00e9dito para ningu\u00e9m, j\u00e1 que os dados foram maquiados, os dados foram manipulados.\r\nEu fiz o mesmo racioc\u00ednio \u00e0 \u00e9poca, ou seja, que n\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente tirar um per\u00edodo de infla\u00e7\u00e3o ruim do hist\u00f3rico de infla\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds para tentar esconder isso do resto do mundo. N\u00e3o funciona dessa forma. Dados s\u00e3o dados. N\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente manipul\u00e1-los.\r\nN\u00f3s temos que ter transpar\u00eancia, sejam eles bonitos, sejam eles menos bonitos, talvez, feios. \r\nVamos lembrar que numa janela que uma pandemia fez em toda a popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds e do mundo, nessa janela, vai haver relev\u00e2ncia. Eu falo isso aqui claramente porque muitas empresas, quando analisam o cr\u00e9dito de outras empresas, v\u00e3o ver no que, eventualmente, elas est\u00e3o inadimplentes. Se estiverem inadimplentes, eventualmente, em algum imposto, elas entendem que pode ser que aquela empresa tenha tido dificuldade, porque o imposto no Brasil - \u00e9 por isso que estamos fazendo a reforma tribut\u00e1ria -, simplesmente, pega todas as empresas. \u00c9 uma dificuldade muito grande manter religiosamente em dia todos os impostos, n\u00e3o ter errado em nada.\r\nPortanto, Deputados dos partidos que est\u00e3o orientando \"n\u00e3o\", eu gostaria que V.Exas. entendessem que \u00e9 melhor manter o veto, ter a transpar\u00eancia, a confiabilidade, manter o sistema confi\u00e1vel do que tentar extirpar e trazer ao sistema a falta de confiabilidade, a falta de transpar\u00eancia, porque, no final das contas, quem vai sair perdendo, quando n\u00e3o houver mais cr\u00e9dito porque n\u00e3o h\u00e1 mais confian\u00e7a e n\u00e3o h\u00e1 mais dado confi\u00e1vel, v\u00e3o ser todos aqueles que poderiam ter cr\u00e9dito, mesmo que tenham tido um per\u00edodo dif\u00edcil, porque as empresas \u00e9 que v\u00e3o tomar essa decis\u00e3o. Elas v\u00e3o ver o cadastro positivo, v\u00e3o ver o hist\u00f3rico daquela pessoa, e v\u00e3o ver que \u00e9 um hist\u00f3rico bom. Ela apenas passou por aquele momento dif\u00edcil e merece o cr\u00e9dito.\r\nCom os olhos vendados, sem saber absolutamente nada e quebrando a confian\u00e7a do sistema, o que n\u00f3s vamos fazer \u00e9 tirar o cr\u00e9dito para aqueles que mais precisam de cr\u00e9dito, que \u00e9 aquela pessoa de baixa renda, pobre, que precisa fazer um carnezinho, que precisa ir pagando picadinho, conforme o seu fluxo de caixa, conforme o seu recebimento. N\u00f3s vamos tirar o cr\u00e9dito daqueles que mais precisam. E n\u00e3o estaremos fazendo justi\u00e7a nenhuma.\r\nPortanto, apelo que todos tenham a sensibilidade de observar como funciona o fluxo, o racioc\u00ednio do cr\u00e9dito e vejam que a essa medida, que foi aprovada e est\u00e1 sendo muito bem vetada pelo Presidente, tem que ser mantido o veto, para o bem do cr\u00e9dito no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 960/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, DRAWBACK, BENEF\u00cdCIO FISCAL, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, TRIBUTO FEDERAL, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 3, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 960, de 2020, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos de suspens\u00e3o do pagamento de tributos, previstos nos atos concess\u00f3rios do regime especial de drawback, protelados por um ano pela autoridade fiscal com termo em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, passo ao voto.\r\n\"II. Voto do Relator.\r\nAs emendas apresentadas em plen\u00e1rio demonstram preocupa\u00e7\u00e3o com aspectos da m\u00e3o de obra e da capacidade exportadora nas empresas que realizam o drawback. Ap\u00f3s an\u00e1lise aprofundada dessas emendas, julgamos que, n\u00e3o obstante as nobres inten\u00e7\u00f5es de seus autores, podemos manter o texto do projeto de lei de convers\u00e3o que apresentamos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 960, de 2020.\r\nJ\u00e1 defendemos anteriormente que criar uma trava para demiss\u00f5es e reorganiza\u00e7\u00f5es da m\u00e3o de obra empregada nas empresas beneficiadas pelo drawback pode trazer dificuldades para essas firmas, que precisam de flexibilidade para adaptar-se \u00e0s novas condi\u00e7\u00f5es do mercado nacional e internacional, diante da crise provocada pela pandemia de COVID-19.\r\nA suspens\u00e3o de prazos at\u00e9 2021 apenas do drawback suspens\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m medida que n\u00e3o se coaduna com a necessidade do momento. Por raz\u00f5es de isonomia, reformamos a proposta original do Governo para beneficiar o drawback nas modalidades tanto de suspens\u00e3o quanto de isen\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, acreditamos que n\u00e3o se deve retroceder nesse aspecto. Ademais, eventual posterga\u00e7\u00e3o ulterior de prazos deve ser avaliada de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o do mercado mundial, especialmente quanto aos bens industrializados. \r\nJ\u00e1 a proposta relativa ao Programa Inovar-Auto, com o objetivo de possibilitar a utiliza\u00e7\u00e3o de saldo de cr\u00e9ditos presumidos do IPI, trata do setor automotivo e \u00e9 estranha ao escopo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 960, de 2020, al\u00e9m de conter inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3, e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio. \r\n\u00c9 o nosso voto.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME HEDIONDO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 \u00f3bvio que o NOVO vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nEu fico me perguntando quem s\u00e3o esses monstros que aproveitam essa oportunidade, essa fraqueza do Brasil na pandemia, para continuar a corromper o Estado, para continuar desviando verbas.\r\n\u00c9 gente inescrupulosa, gente que n\u00e3o tem nem respeito pela vida, pela luta pela vida.\r\nPara quem desviou dinheiro neste momento n\u00e3o \u00e9 nem quest\u00e3o de dobrar a pena, n\u00e3o, \u00e9 quest\u00e3o de ser crime hediondo, inafian\u00e7\u00e1vel. Vai para a cadeia! \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo. Muito disso \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o de que o crime ainda compensa no Brasil.\r\nPor isso, pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tinha que ser votada imediatamente, para n\u00e3o ter moleza, n\u00e3o ter facilidade para aqueles que acham que podem tirar do Estado, que podem corromper e desviar dinheiro p\u00fablico.\r\nA Lava-Jato ainda tem que estar muito em vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo vota \"sim\" \u00e0 emenda e acha que ela est\u00e1 muito acertada, ela reconhece a realidade das cidades brasileiras, boa parte das vezes passam rodovias por dentro do per\u00edmetro urbano. E n\u00e3o faz o menor sentido dar multas \u00e0s pessoas que est\u00e3o transitando dentro desse per\u00edmetro porque n\u00e3o est\u00e3o com o farol ligado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta.\r\nEntendemos que os efeitos desta medida provis\u00f3ria, como prorrogar por mais 2 meses a Lei n\u00ba 9.440 para fins de obten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos presumidos de IPI, j\u00e1 venceram. E nos preocupa muito que se fique prorrogando esse tipo de programa.\r\nEntendemos que a reforma tribut\u00e1ria tem que avan\u00e7ar de forma ampla, para terminar com todos esses puxadinhos, todos esses programinhas que infestam a economia brasileira e atrapalham demais a competitividade, atrapalham demais a seguran\u00e7a jur\u00eddica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda do Partido Novo tem a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o prorrogarmos ainda mais esse programa que est\u00e1 incentivando algumas empresas do Centro-Oeste e do Nordeste. Por que isso? N\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o desejemos que essas empresas se instalem nos Estados do Nordeste e do Centro-Oeste; \u00e9 que elas j\u00e1 tiveram bel\u00edssimos incentivos fiscais para poderem se instalar ali. Elas receberam cr\u00e9ditos presumidos de IPI. Elas compravam todas as mat\u00e9rias-primas, os insumos, creditavam-se do IPI, mas n\u00e3o pagavam IPI na sa\u00edda e, ainda assim, podiam abater PIS e COFINS. Ou seja, n\u00e3o pagavam IPI, PIS nem COFINS. Isso at\u00e9 faz sentido, porque gostar\u00edamos que houvesse industrializa\u00e7\u00e3o em todo o Brasil. Mas, neste caso, especificamente, n\u00f3s estamos prorrogando esse benef\u00edcio ainda mais, por mais 5 anos. N\u00f3s entendemos que essas pol\u00edticas t\u00eam que ter limite. N\u00e3o podemos ter pol\u00edticas de incentivo por tempo indeterminado e que v\u00e3o se prorrogando a cada 5 anos.\r\nVemos nesta Casa o tempo todo essas prorroga\u00e7\u00f5es, que acabam criando as distor\u00e7\u00f5es, a falta de neutralidade, a falta de equidade de que tanto falamos na reforma tribut\u00e1ria, t\u00e3o importantes na reforma tribut\u00e1ria.\r\nEsta medida provis\u00f3ria nasceu para prorrogar esse programa por 2 meses, e n\u00f3s estamos transformando essa prorroga\u00e7\u00e3o em 5 anos. Mas isso vai poder ser resolvido dentro da pr\u00f3pria reforma tribut\u00e1ria.\r\nPor isso, n\u00f3s insistimos que o programa n\u00e3o seja prorrogado, para podermos apoiar, for\u00e7ar e fazer acontecer a reforma tribut\u00e1ria e, assim, eliminar todos esses puxadinhos que existem na economia brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRENDA BRASIL, RENDA B\u00c1SICA, GOVERNO FEDERAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA,  COMISS\u00c3O MISTA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF), COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, EXPORTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. An\u00fancio, pelo Governo Federal, de cria\u00e7\u00e3o do Programa Renda Brasil. Conveni\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o do Programa Emprega Brasil. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 recria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, nesta mat\u00e9ria, obviamente, o Partido Novo vota \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de fazer algumas men\u00e7\u00f5es sobre o programa Renda Brasil ou Renda Cidad\u00e3, que est\u00e1 sendo apresentado pelo Governo Federal. Todos n\u00f3s concordamos que ele \u00e9 muito importante. Trata-se de uma rede de prote\u00e7\u00e3o para uma s\u00e9rie de pessoas que, abatidas pela pandemia ou mesmo por uma condi\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, precisam da ajuda do Estado de alguma forma. \u00c9 o Estado atacando as consequ\u00eancias de um sistema ruim que fica produzindo pessoas que precisam desse tipo de assist\u00eancia. Ningu\u00e9m discute isso.\r\nMas \u00e9 muito importante que o Governo tamb\u00e9m tenha o programa Emprega Brasil, porque n\u00f3s precisamos atacar as causas do problema e impedir que as pessoas cheguem a uma condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e precisem dessa rede de prote\u00e7\u00e3o. Isso envolve a educa\u00e7\u00e3o, mas, principalmente, a empregabilidade. Portanto, n\u00f3s precisamos ter boas empresas, precisamos ter um bom ambiente de neg\u00f3cios, precisamos ter um ambiente competitivo. E \u00e9 disso que trata a reforma tribut\u00e1ria que est\u00e1 em andamento nesta Casa e no Senado, na Comiss\u00e3o Mista da Reforma Tribut\u00e1ria.\r\nN\u00f3s estamos focando a reforma dos tributos sobre o consumo, porque o Brasil consegue ter o pior sistema tribut\u00e1rio do mundo, um sistema que exige mais de 1.500 horas das empresas apenas para cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias extremamente complicadas, como a substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, o Bloco K e uma s\u00e9rie de outros controles que s\u00e3o necess\u00e1rios para se ter certeza de que se est\u00e1 pagando o tributo adequadamente.\r\nA reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o pode parar. E hoje ela est\u00e1 emperrada numa coisa chamada CPMF, porque o Governo tamb\u00e9m quer desonerar a folha. Muito bom! Excelente medida! A desonera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 muito importante para gerar o ambiente do primeiro emprego, para que n\u00e3o haja um degrau t\u00e3o grande entre o que a empresa paga e o que a pessoa recebe, outra anomalia do nosso sistema. A desonera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, mas n\u00e3o precisamos de uma CPMF para fazer isso. Podemos fazer isso dentro do pr\u00f3prio sistema, porque uma vez que tenhamos um sistema tribut\u00e1rio intuitivo, simples, transparente, equ\u00e2nime e neutro, e \u00e9 disso que trata a PEC 45, n\u00f3s vamos ter um ganho de efici\u00eancia arrecadat\u00f3ria. N\u00e3o haver\u00e1 mais planejamento tribut\u00e1rio, n\u00e3o haver\u00e1 mais elis\u00e3o fiscal, n\u00e3o haver\u00e1 mais aqueles sonegadores que se escondem no meio de uma lei complicada. A lei ser\u00e1 simples, acess\u00edvel a todos os brasileiros. Essa \u00e9 a verdadeira inclus\u00e3o social, quando todo mundo tem a capacidade de entender o sistema tribut\u00e1rio e pode abrir a sua pequena empresa sem as dificuldades do atual sistema.\r\nE, quando n\u00f3s ganharmos essa efici\u00eancia, n\u00f3s vamos entreg\u00e1-la reduzindo a onera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.\r\nN\u00e3o precisamos de uma CPMF. Ali\u00e1s, a CPMF \u00e9 muito ruim. N\u00e3o existe paralelo no mundo para um tributo t\u00e3o cumulativo, que atrapalha tanto a transpar\u00eancia, que estraga e suja tanto o sistema tribut\u00e1rio. N\u00f3s estamos eliminando uma s\u00e9rie de tributos cumulativos: o ISS, o ICMS sobre aquilo que n\u00e3o \u00e9 insumo, o PIS e a COFINS sobre aquilo que n\u00e3o \u00e9 insumo. Uma s\u00e9rie de tributos vai ser eliminada com essa reforma. N\u00e3o faz sentido criar outro tributo que tamb\u00e9m \u00e9 cumulativo e que n\u00e3o tem transpar\u00eancia nenhuma. Portanto, eu pe\u00e7o que n\u00f3s tenhamos aten\u00e7\u00e3o a isso.\r\nO sistema tribut\u00e1rio \u00e9 para o cidad\u00e3o brasileiro. N\u00f3s temos que manter o foco nele. As coisas t\u00eam que custar menos. Hoje, o autom\u00f3vel, a bicicleta, a roupa, tudo \u00e9 caro no Brasil, porque est\u00e1 cheio de tributos cumulativos.\r\nE n\u00e3o temos nenhuma competitividade para exportar. A nossa pauta de exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 min\u00e9rio de ferro, \u00e9 soja, \u00e9 algod\u00e3o, \u00e9 agro, \u00e9 prote\u00edna e \u00e9 minera\u00e7\u00e3o, produtos com baixo valor agregado. N\u00f3s temos que come\u00e7ar a focar produtos com alto valor agregado, como fazem outros pa\u00edses do mundo, mas, com o atual sistema tribut\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos, porque o produto, quando chega \u00e0 ponta para ser exportado, perdeu completamente a competitividade.\r\nPor isso, eu insisto: n\u00e3o paremos com a reforma tribut\u00e1ria por causa das elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o a deixemos para depois. Se a CPMF envergonha e \u00e9 feia, ela tem que ser apresentada agora, e n\u00e3o depois das elei\u00e7\u00f5es. E n\u00f3s temos que lutar para que a reforma ande, para que entreguemos at\u00e9 o fim do ano um sistema tribut\u00e1rio que o Brasil merece, botando-o na mesma p\u00e1gina das maiores economias do mundo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,. PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" para o requerimento de retirada de pauta.\r\nO transporte de cabotagem no Brasil \u00e9 colonial. S\u00e3o verdadeiros cart\u00f3rios do mar! N\u00f3s estamos perdendo recursos e mudando completamente o modal para transportes de caminh\u00f5es em longas dist\u00e2ncias, provocando mais consumo de diesel, mais acidentes nas estradas. N\u00f3s estamos simplesmente atrasad\u00edssimos nisso! \u00c9 a mesma quest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico.\r\nO Brasil n\u00e3o pode mais conviver com esse tipo de reserva de mercado. Alguns grupos ganham muito no Pa\u00eds, mas oferecem servi\u00e7o de p\u00e9ssima qualidade. N\u00e3o conseguimos fazer com que o modal seja um transporte muito mais eficiente. Esse Adicional ao Frete para Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante \u00e9 uma vergonha, que custa para todos n\u00f3s. Temos que focar aqui \u00e9 no cidad\u00e3o brasileiro, que paga mais por absolutamente tudo, porque temos uma p\u00e9ssima log\u00edstica no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 uma express\u00e3o utilizada pelos advogados que cabe muito a este destaque: \"mais vale um mau acordo do que uma boa briga\". \r\nO que n\u00f3s vimos agora - o Deputado Lucas Redecker acabou de dizer - \u00e9 que estamos tentando pacificar um problema sobre essa quest\u00e3o da Lei Kandir que cresce anualmente. \r\nN\u00f3s, que somos Deputados envolvidos na mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entendemos a encrenca que o Brasil faz quando aprova essas leis e n\u00e3o cumpre os acordos. Um dos problemas da Lei Kandir, que n\u00f3s estamos tentando resolver na reforma tribut\u00e1ria, \u00e9 o pagamento dos tributos no destino, e n\u00e3o na origem. Se j\u00e1 tiv\u00e9ssemos esse regime, que \u00e9 mundial, padr\u00e3o OCDE, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos discutindo isso. Mas, como o tributo \u00e9 pago na origem, para o produto exportado - e n\u00e3o se exportam impostos, n\u00e3o se exporta aquilo que n\u00e3o est\u00e1 em p\u00e9 de igualdade com outros pa\u00edses do mundo - n\u00f3s criamos esse tipo de artif\u00edcio, que \u00e9 mais uma distor\u00e7\u00e3o. E, no final das contas, o Governo acaba n\u00e3o cumprindo a sua parte e vai criando um problema para os Estados, que simplesmente ficam sem aquela arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS. \r\nPortanto, fico feliz que tenham resolvido essa quest\u00e3o. Temos que botar uma pedra sobre isso. Mas temos que lembrar que n\u00e3o acabou a Lei Kandir. Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos a reforma tribut\u00e1ria este ano ainda ou no come\u00e7o do ano que vem, esse bolo, esse passivo, esse contencioso continuar\u00e1 a se multiplicar. \r\nOs Estados, de fato, deveriam receber mais - eu n\u00e3o vou tirar o m\u00e9rito dessa emenda do PSOL -, mas o fato \u00e9 que esse passivo ficou muito grande; ficou impag\u00e1vel. Por isso, n\u00f3s temos que eliminar a origem do problema, resolver o problema do passado com esse projeto de lei aprovado hoje e, assim, pacificar a quest\u00e3o hoje. \r\nAgora, a reforma tribut\u00e1ria tem que vir, sen\u00e3o, n\u00f3s vamos continuar criando esse tipo de ambiente inseguro, gerando contenciosos, gerando disputas entre Estados e a Uni\u00e3o e tirando a competitividade dos nossos produtos e servi\u00e7os na hora da exporta\u00e7\u00e3o. \r\nPe\u00e7o a todos os Deputados que olhem a pauta de exporta\u00e7\u00e3o brasileira. Ela continua colonial. N\u00f3s continuamos exportando produtos de extra\u00e7\u00e3o mineral, produtos agr\u00edcolas - caf\u00e9, soja, farelo, milho, algod\u00e3o - e prote\u00edna animal. Os produtos elaborados e de alto valor agregado s\u00f3 come\u00e7am a ser apresentados na pauta l\u00e1 para o d\u00e9cimo terceiro ponto, com regime especial, como \u00e9 o caso dos autom\u00f3veis e dos avi\u00f5es.\r\nO Brasil tem que parar de ficar exportando s\u00f3 commodities e come\u00e7ar a procurar exportar produtos de maior valor agregado. Para isso, n\u00f3s precisamos da reforma tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 important\u00edssimo o projeto de consolida\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es cambiais brasileiras. \u00c9 important\u00edssimo para poder dar mais liquidez ao mercado.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\". E eu espero que todos percebam a import\u00e2ncia desse projeto para poder fazer o desenvolvimento aqui no Brasil. N\u00f3s estamos caipiras com as legisla\u00e7\u00f5es cambiais no Brasil. Estamos atrasados.\r\nEsse \u00e9 o primeiro projeto realmente relevante do dia todo. Ent\u00e3o, vamos votar, porque \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:22",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1401/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.401, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.735, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Extraordin\u00e1rio de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, diante do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apesar de entendermos as dificuldades da ind\u00fastria, esse REFIS est\u00e1 muito amplo.\r\nSe fosse um REFIS espec\u00edfico para o per\u00edodo da pandemia, n\u00f3s entender\u00edamos ser necess\u00e1rio, sim, porque muitas empresas passaram por dificuldades muito grandes. Mas o que se est\u00e1 apresentando \u00e9 um REFIS como todo ano se programa, para salvar as empresas que acabam n\u00e3o pagando seus tributos. Parte delas realmente precisa, mas outra parte dessas empresas simplesmente vai contando com isso, vai contando com essa muleta.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria.\r\nClamamos por uma reforma tribut\u00e1ria para acabar com essa institui\u00e7\u00e3o do REFIS, que todos os anos tem que ser solicitado pelas ind\u00fastrias ou pelas empresas em geral, porque simplesmente o nosso sistema tribut\u00e1rio gera esses contenciosos, essas situa\u00e7\u00f5es muito ruins. Entendemos a necessidade do REFIS para a pandemia, para um momento espec\u00edfico, mas n\u00e3o concordamos que isso seja multiplicado todos os anos e que as pessoas acabem se acostumando com isso, indevidamente.\r\nVamos fazer a reforma tribut\u00e1ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 important\u00edssima esta mat\u00e9ria para modernizarmos as leis cambiais brasileiras, para consolidar as leis e para o Brasil ficar no mesmo patamar das maiores economias do mundo. \u00c9 absolutamente natural na Europa, nos Estados Unidos ou em qualquer outro pa\u00eds do mundo que o cidad\u00e3o possa ter contas em outras moedas e que os investidores possam fazer investimentos no Brasil. Isso vai garantir que n\u00e3o seja exclusividade do Banco Central ou de alguns bancos as reservas em d\u00f3lar. As pessoas v\u00e3o poder ter reservas em d\u00f3lar, e isso \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds. N\u00e3o existe nada de especula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria colocar rapidamente um ponto porque acho que h\u00e1 muita gente que n\u00e3o est\u00e1 entendendo essa mat\u00e9ria e n\u00e3o sabe a import\u00e2ncia de podermos ter conta em d\u00f3lar no Brasil.\r\nMuitos expatriados, simplesmente, quando voltam ao Brasil, n\u00e3o sabem o que fazer, ou, quando est\u00e3o expatriados, n\u00e3o conseguem ter conta e n\u00e3o conseguem pagar as suas contas no Brasil. Eu falo isso porque eu tenho parentes europeus. Meu pai, que \u00e9 belga, tem uma propriedade no Brasil e n\u00e3o consegue manter porque ele mora na B\u00e9lgica e, simplesmente, n\u00e3o consegue ter conta no Brasil. A mesma coisa acontece com as empresas.\r\nE, quando se fala em superendividamento, eu vou dizer uma coisa: acho que, se todo brasileiro que tivesse comprado, 5 anos atr\u00e1s, 100 d\u00f3lares, 200 d\u00f3lares, mil d\u00f3lares, hoje teria ganhado muito mais do que o mercado financeiro. E n\u00e3o somos n\u00f3s que temos de ficar dizendo para o brasileiro o que ele tem que fazer ou n\u00e3o com o d\u00f3lar dele ou com o dinheiro dele.\r\nEnt\u00e3o, essa lei tem que ser aprovada, \u00e9 uma moderniza\u00e7\u00e3o. E todo o resto do mundo, a Europa inteira tem conta em d\u00f3lar, dinamarqu\u00eas que seja.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Inciso IX, art. 5\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 para esclarecer: se h\u00e1 algu\u00e9m hoje que est\u00e1 odiando essa lei, acho que s\u00e3o os bancos, porque essa lei permite que tenhamos mais op\u00e7\u00e3o de fornecimento de c\u00e2mbio, permite que o c\u00e2mbio n\u00e3o fique restrito aos bancos.\r\nEu acho que at\u00e9 o PT, que a Esquerda toda devia inclusive apoiar, porque n\u00f3s estamos democratizando o acesso ao c\u00e2mbio, n\u00f3s estamos tirando do controle de meia d\u00fazia de bancos. Isso \u00e9 muito bom.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.\r\nRETIRADA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria. \r\nEu gostaria de me somar ao Deputado Milton Vieira e lamentar a retirada do art. 14, o que impossibilita a iniciativa privada de comprar vacinas. Vejam, a Pfizer acabou de obter o registro definitivo da sua vacina no Brasil; o Governo n\u00e3o compra a vacina da Pfizer; e empresas que poderiam compr\u00e1-la para os seus funcion\u00e1rios, ajudando na imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, est\u00e3o impedidas de faz\u00ea-lo, mesmo doando boa parte dessas vacinas para o SUS. Uma cl\u00ednica particular que queira comprar vacinas, para poder vender vacinas, n\u00e3o pode. Ou seja, o Estado monopoliza a salva\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o - s\u00f3 ele pode salvar -, e, assim, n\u00f3s estamos piorando ainda mais a situa\u00e7\u00e3o, que poderia ser resolvida com a ajuda da iniciativa privada, que quer ajudar. Mas n\u00f3s acabamos de aprovar que isso n\u00e3o pode ser feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS P\u00daBLICOS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, ECONOMIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CUSTO, BRASIL, FRENTE PARLAMENTAR, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, BUROCRACIA, DESIGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil. Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar por um Brasil competitivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, muito obrigado pelo tempo. \r\nEu gostaria de fazer uma reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia desse aux\u00edlio emergencial, dos recursos para a sa\u00fade e das ene a\u00e7\u00f5es que o Governo tem que fazer para o combate \u00e0 pandemia; mas para isso precisamos de recursos, e os recursos s\u00e3o escassos. E o Governo tenta tamb\u00e9m de alguma forma aliviar a tributa\u00e7\u00e3o em cima dos combust\u00edveis e tenta apaziguar os movimentos que se dizem grevistas, mas quando colocamos todos esses elementos percebemos que n\u00e3o podemos ficar resolvendo pelo atacado. N\u00e3o podemos fazer mais puxadinhos no Brasil, a import\u00e2ncia de uma reforma tribut\u00e1ria \u00e9 ampla, porque os tributos - do jeito como est\u00e3o - est\u00e3o indo no sentido contr\u00e1rio \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de riqueza. \r\nAs empresas brasileiras sofrem. Quando o Governo vai para cima para pedir mais recursos, mais impostos, seja das empresas, seja dos cidad\u00e3os brasileiros, e como vem frequentemente dando a ideia de que vai precisar de mais recursos, no fundo, ele est\u00e1 inibindo a atividade econ\u00f4mica.\r\nH\u00e1 um desequil\u00edbrio muito grande da carga tribut\u00e1ria brasileira. Precisamos ter um sistema tribut\u00e1rio brasileiro na mesma frequ\u00eancia dos melhores sistemas tribut\u00e1rios do mundo.\r\nO nosso sistema brasileiro gera custo - o famoso Custo Brasil.\r\nInclusive, Presidente, estou pedindo assinaturas para a frente parlamentar por um Brasil competitivo, para podermos mexer diretamente no Custo Brasil, custo esse que tira muito da competitividade das empresas brasileiras. Quem paga essa conta? O cidad\u00e3o brasileiro, que paga mais caro por bens e servi\u00e7os, e as empresas brasileiras que t\u00eam pouca competitividade com o resto do mundo.\r\nVeja que tudo isso faz parte de uma vis\u00e3o muito sist\u00eamica, ampla, e que n\u00f3s temos que perseguir para poder transformar o Brasil num pa\u00eds muito mais competitivo; para conseguir simplificar o sistema tribut\u00e1rio, toda a burocracia precisa ser mais acess\u00edvel. Assim, geraremos riqueza, riqueza necess\u00e1ria para poder dar esse aux\u00edlio \u00e0queles que t\u00eam tantas dificuldades e para poder aliviar as empresas, para que elas possam gerar muito mais emprego.\r\n\u00c9 com gera\u00e7\u00e3o de emprego - e n\u00e3o apenas com distribui\u00e7\u00e3o de riqueza - que vamos conseguir resolver o problema do Brasil de forma sustent\u00e1vel. A simples distribui\u00e7\u00e3o de riquezas n\u00e3o resolve o problema; temos de atacar a causa, e n\u00e3o s\u00f3 a consequ\u00eancia desses grandes problemas do Brasil, que \u00e9 a desigualdade social que se apresenta.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" para esta mat\u00e9ria especificamente. Entendemos a dificuldade do setor, mas entendemos que h\u00e1 uma quest\u00e3o de responsabilidade fiscal extremamente importante. O Governo tem grande dificuldade em gerar recursos. Dar mais um subs\u00eddio, mais um diferimento \u00e9 de fato n\u00e3o atentar para as finan\u00e7as p\u00fablicas. N\u00f3s entendemos que um subs\u00eddio linear como esse n\u00e3o \u00e9 devido, porque muitas empresas se adaptaram durante essas dificuldades e est\u00e3o de p\u00e9. Eventualmente podemos pensar em um REFIS da COVID para poder salvar aquelas que est\u00e3o em dificuldade.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIA, AJUSTE FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, SUBS\u00cdDIO, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM). \r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da redu\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios tribut\u00e1rios pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entre as v\u00e1rias medidas importantes desta PEC, h\u00e1 a quest\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o dos incentivos e benef\u00edcios federais de natureza tribut\u00e1ria, os famosos subs\u00eddios tribut\u00e1rios.\r\nEntendemos que dessa forma estariam diminuindo algo pelo que o Partido Novo luta h\u00e1 muito: esses subs\u00eddios que s\u00e3o dados para setores e categorias pelo Brasil. Mas a verdade \u00e9 que, da forma como est\u00e1 dentro desta PEC, esses subs\u00eddios que v\u00e3o ser retirados de forma seletiva v\u00e3o trazer um grande problema para o Brasil. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o terminamos com algumas \u00e1reas que t\u00eam subs\u00eddios, como a Zona Franca de Manaus. N\u00e3o estou aqui defendendo a Zona Franca de Manaus ou n\u00e3o pedindo que ela seja desmontada. Sabemos a origem dela e sua import\u00e2ncia, mas entendemos que ela tem que mudar a forma de funcionar. Ela tem que procurar a voca\u00e7\u00e3o local.\r\nSe tiramos subs\u00eddios s\u00f3 de algumas \u00e1reas e n\u00e3o da Zona Franca de Manaus, n\u00f3s desequilibramos, literalmente, o setor produtivo no Brasil. As empresas v\u00e3o ter que tomar uma decis\u00e3o: ou fecham as empresas nas suas unidades e transferem tudo para Manaus ou simplesmente n\u00e3o ter\u00e3o a menor capacidade de competir. \r\nEntendo a inten\u00e7\u00e3o de tirar o subs\u00eddio para retornar os recursos, mas esses recursos n\u00e3o v\u00e3o retornar. As empresas v\u00e3o ser obrigadas a fechar e a se transferir para Manaus, o que vira um custo e, no fundo, n\u00e3o atinge o objetivo final de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que ter muito cuidado. E n\u00e3o estamos de acordo com esse item, apesar de n\u00e3o acreditarmos em subs\u00eddios tribut\u00e1rios. Se isso for feito, n\u00f3s vamos aumentar ainda mais as distor\u00e7\u00f5es. \r\nA sa\u00edda, Presidente, est\u00e1 em suas m\u00e3os, junto com o Presidente da Rep\u00fablica: uma reforma tribut\u00e1ria ampla, para n\u00f3s acabarmos com esses puxadinhos, acabarmos com todas essas distor\u00e7\u00f5ezinhas que est\u00e3o acontecendo. E h\u00e1 v\u00e1rias outras mat\u00e9rias dentro dessa PEC que seriam resolvidas com a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, vamos avan\u00e7ar de forma respons\u00e1vel - a PEC 45 \u00e9 uma bela reforma, e isso est\u00e1 claro aqui: ela j\u00e1 est\u00e1 bem trabalhada -, para podermos avan\u00e7ar nesse tema, Presidente, e passarmos essa p\u00e1gina. Sem uma reforma tribut\u00e1ria ampla, n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir gerar um ambiente de gera\u00e7\u00e3o de emprego. E a\u00ed, como eu falo, n\u00e3o adianta tirar mais leite de pedra. N\u00e3o d\u00e1! A sociedade est\u00e1 exaurida com a carga tribut\u00e1ria e com a complexidade do sistema tribut\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SETOR P\u00daBLICO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito bem dito: PEC Emergencial, para ajudar os brasileiros que precisam de ajuda neste momento. Mas dinheiro n\u00e3o d\u00e1 em \u00e1rvore, n\u00f3s temos que arrumar os recursos. E essa PEC est\u00e1 complementando a Lei de Responsabilidade Fiscal, para gerar gatilhos, que, quando for necess\u00e1rio, ser\u00e3o acionados. Agora, do jeito como est\u00e3o tratando essa PEC, na hora em que precisar acionar o gatilho, n\u00e3o vai ter o que atirar, Presidente, n\u00e3o vai sobrar mais nada.\r\nN\u00f3s precisamos ter responsabilidade fiscal com o Brasil, com todos aqueles que pagam a conta, os pagadores de impostos, com aqueles que est\u00e3o tentando manter este Brasil de p\u00e9. E vamos lembrar que h\u00e1 mais destaques aqui que v\u00e3o desidratar mais ainda a proposta. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que aqueles que t\u00eam estabilidade, que t\u00eam bons sal\u00e1rios n\u00e3o v\u00e3o contribuir para poder dar o aux\u00edlio emergencial para aqueles que precisam. N\u00f3s estamos mexendo com a elite do funcionalismo p\u00fablico, que tem que ajudar tamb\u00e9m. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais ficar, de forma irregular e irrespons\u00e1vel, votando essa PEC.\r\nPresidente, pe\u00e7o ajuda para que todos entendam que n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, DISPOSITIVO LEGAL, ISEN\u00c7\u00c3O,  CONCESSION\u00c1RIA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica do conte\u00fado do art. 5\u00ba do parecer apresentado pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (Bloco/NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quest\u00e3o de ordem com base no \u00a7 3\u00ba do art. 100 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que diz:\r\nArt. 100. .........................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba Nenhuma proposi\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conter mat\u00e9ria estranha ao enunciado objetivamente declarado na ementa, ou dele decorrente. \r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, tamb\u00e9m disp\u00f5e sobre a impossibilidade de inclus\u00e3o de mat\u00e9ria estranha em medida provis\u00f3ria, no seu art. 4\u00ba, \u00a7 4\u00ba, ao dizer:\r\nArt. 4\u00ba..............................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba \u00c9 vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas que versem sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0quela tratada na Medida Provis\u00f3ria (...).\r\nA ementa da medida provis\u00f3ria \u00e9 cristalina ao especificar o escopo da proposi\u00e7\u00e3o. Diz ele:\r\nIsenta os consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica (...).\r\nOcorre que o Relator inseriu, ontem, em seu novo relat\u00f3rio, o art. 5\u00ba, que tem por objetivo alterar a Lei n\u00ba 12.111, de 2009, criando isen\u00e7\u00f5es para as concession\u00e1rias da Regi\u00e3o Norte, as quais permaneceriam at\u00e9 o ano de 2025. Ainda em forma inequ\u00edvoca premia a inefici\u00eancia das concession\u00e1rias locais, em preju\u00edzo ao consumidor.\r\nEra isso, Presidente.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Presidente, posso encaminhar pelo PDT?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - J\u00e1 lhe concedo a palavra, Deputado Wolney.\r\nDeputado Alexis Fonteyne, a quest\u00e3o de ordem que V.Exa. apresenta se refere a que artigo que foi colocado na medida provis\u00f3ria?\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (Bloco/NOVO - SP) - Refere-se ao art. 5\u00ba, o qual tem por objetivo alterar a Lei n\u00ba 12.111, de 2009.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Eu recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. Vamos esperar a leitura do relat\u00f3rio pelo Relator, e a Mesa se pronunciar\u00e1 na sequ\u00eancia.\r\nComo orienta o...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (Bloco/NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a realidade do g\u00e1s no Brasil \u00e9 que n\u00f3s pagamos o g\u00e1s mais caro do mundo, por volta de 12 d\u00f3lares por milh\u00e3o de BTUs. Na Europa, s\u00e3o 7 d\u00f3lares; nos Estados Unidos, 3,50. Por que isso, se n\u00f3s temos g\u00e1s? Porque n\u00f3s n\u00e3o temos a infraestrutura. Ficamos em um modelo monopolista, e, simplesmente, quem produzia era quem transportava, e s\u00f3 eles podiam faz\u00ea-lo.\r\nIsso se chama Custo Brasil, Presidente, o Custo Brasil que \u00e9 pago por toda a sociedade: as empresas que compram mat\u00e9ria-prima ou energia mais cara; o cidad\u00e3o brasileiro que tem que pagar mais caro por produtos que s\u00e3o produzidos no Brasil, por falta de competitividade. \r\nPor isso a import\u00e2ncia desse projeto, que tira o Custo Brasil da frente e deixa as empresas brasileiras serem competitivas. \u00c9 extremamente importante passar esse projeto, Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (Bloco/NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta fala \u00e9 para os nossos Deputados, para a nossa Presid\u00eancia, para o nosso Presidente Arthur Lira.\r\nPrecisamos retomar urgentemente a an\u00e1lise da reforma tribut\u00e1ria. Temos o pior sistema tribut\u00e1rio do mundo. E n\u00e3o somos n\u00f3s que falamos isso, \u00e9 o Banco Mundial. N\u00e3o \u00e9 mais uma op\u00e7\u00e3o, e sim uma necessidade extrema para podermos apoiar a ind\u00fastria no Brasil. As distor\u00e7\u00f5es, a cumulatividade, a complexidade, a falta de transpar\u00eancia est\u00e3o cobrando o seu pre\u00e7o. O brasileiro, infelizmente, \u00e9 um alienado. Nenhum de n\u00f3s aqui sabe quanto paga de impostos no sapato, na roupa, na bicicleta, no celular. \r\nN\u00e3o d\u00e1 mais para conviver com uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica entre a compet\u00eancia de se pagar ISS ou ICMS. E isso acontece em v\u00e1rios neg\u00f3cios no Brasil. N\u00e3o d\u00e1 mais para existir a substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que vive da presun\u00e7\u00e3o da margem de valor agregado do pre\u00e7o m\u00e9dio ao consumidor que \u00e9 cobrado sobre os combust\u00edveis. N\u00f3s n\u00e3o pagamos imposto pelo valor agregado, pagamos pela presun\u00e7\u00e3o. O imposto tem que ser pago no destino, e n\u00e3o na origem, e no destino onde mora o consumidor, onde \u00e9 gerada a riqueza. Essa \u00e9 outra distor\u00e7\u00e3o do atual sistema tribut\u00e1rio.\r\nTudo isso, Presidente, \u00e9 Custo Brasil, e Custo Brasil que se soma ao Custo Brasil do g\u00e1s mais caro do mundo, que tira a competitividade das nossas empresas, que faz com que o consumidor pague caro por produtos e servi\u00e7os.\r\nA reforma \u00e9 urgente h\u00e1 mais de 30 anos. Portanto, n\u00e3o podemos mais adi\u00e1-la. Depois da PEC Emergencial, que era t\u00e3o importante, temos que voltar \u00e0 pauta da reforma tribut\u00e1ria. Precisamos de um Imposto sobre Valor Agregado - IVA padr\u00e3o OCDE. E n\u00f3s temos bel\u00edssimas discuss\u00f5es, tanto aqui na C\u00e2mara como no Senado, inclusive numa Comiss\u00e3o Mista. Estamos na imin\u00eancia de ter um bel\u00edssimo relat\u00f3rio feito pelo Deputado Aguinaldo Ribeiro, que tem, provavelmente, a solu\u00e7\u00e3o para fazermos a transi\u00e7\u00e3o, para sairmos do pior sistema tribut\u00e1rio do mundo e irmos para um bom sistema tribut\u00e1rio.\r\nMuitas pessoas v\u00e3o dizer: \"Vai aumentar a carga tribut\u00e1ria, porque o valor do IVA vai ser alto\". N\u00e3o vai aumentar a carga tribut\u00e1ria. O que n\u00f3s vamos ter \u00e9 a vergonha de ver o quanto n\u00f3s pagamos e n\u00e3o conseguimos enxergar hoje. Se a al\u00edquota \u00e9 de 25%, \u00e9 isso que n\u00f3s pagamos de forma alienada, sem saber o que n\u00f3s pagamos.\r\nA reforma tribut\u00e1ria tem o potencial de gerar empregos, e n\u00e3o \u00e9 essa conversa de reforma trabalhista, porque as empresas est\u00e3o sufocadas, n\u00e3o sabem o que pagam, e pagam em duplicidade ene processos na Justi\u00e7a, os famosos contenciosos tribut\u00e1rios, com os quais temos que acabar. O Brasil merece um sistema tribut\u00e1rio melhor. E o Brasil agradece.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. Solicito ainda que ele tamb\u00e9m chegue aos ouvidos dos nossos Presidentes, para que tomem uma atitude e fa\u00e7am com que a reforma tribut\u00e1ria ande, porque n\u00f3s precisamos muito dela.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votar \"n\u00e3o\" nessa mat\u00e9ria, ou derrubar esse veto, \u00e9 condenar o Brasil a mais 30 anos de atraso no saneamento b\u00e1sico. Temos 110 milh\u00f5es de brasileiros sem tratamento de esgoto, 35 milh\u00f5es sem \u00e1gua pot\u00e1vel. Esse \u00e9 o legado do atual modelo. Por isso \u00e9 t\u00e3o importante n\u00f3s fazermos a moderniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, criarmos o novo marco do saneamento b\u00e1sico. \r\nHoje n\u00f3s temos um legado que n\u00e3o serve para nada para a pandemia. Como n\u00f3s vamos tratar a pandemia sem ter \u00e1gua pot\u00e1vel, sem ter tratamento de esgoto? Os rios a c\u00e9u aberto est\u00e3o polu\u00eddos. Os grandes centros urbanos s\u00e3o verdadeiros vetores de prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\r\nPor isso, Presidente, o que n\u00f3s temos que fazer, neste momento, \u00e9 ter responsabilidade, modernizar o modelo de saneamento b\u00e1sico e tirar o Brasil do atraso nessa \u00e1rea.\r\nO Partido Novo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo est\u00e1 orientando \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria porque entende que os incentivos setoriais acabam gerando problemas na economia como um todo. A agricultura familiar \u00e9 reconhecidamente importante para a base da economia brasileira, envolve muitas fam\u00edlias, mas, igualmente, n\u00f3s temos outras atividades que tamb\u00e9m precisam de aten\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o h\u00e1 como dar aten\u00e7\u00e3o para todas as atividades.\r\nPortanto, nesta mat\u00e9ria, o Partido Novo, pensando no conjunto, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Inocuidade do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo entende que talvez haja uma confus\u00e3o entre o oxig\u00eanio industrial e o oxig\u00eanio medicinal. O oxig\u00eanio industrial n\u00e3o pode ser usado, por quest\u00f5es de impureza e de qualidade, de forma medicinal. \r\nQuando se fala em quebrar contratos, estamos nos referindo a contratos do oxig\u00eanio medicinal. E, nesse caso, todo o uso dele \u00e9 priorit\u00e1rio! N\u00e3o h\u00e1 como priorizar um ou outro. O uso medicinal de oxig\u00eanio de qualidade serve para todas as categorias. \r\nEnt\u00e3o, entendemos que este projeto talvez crie mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica, quebra de contratos com uma inseguran\u00e7a muito grande em nosso relacionamento. O que n\u00f3s temos que pedir para priorizar, sim, \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio medicinal. Acredito que todos os fabricantes nacionais devem estar na sua capacidade m\u00e1xima, at\u00e9 por causa da demanda.\r\nPortanto, achamos este projeto um tanto quanto in\u00f3cuo, uma vez que n\u00e3o d\u00e1 para substituir oxig\u00eanio medicinal por industrial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Retrata\u00e7\u00e3o do pronunciamento do orador sobre a inocuidade do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, relatado pelo Deputado Sanderson, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como fui mencionado, eu gostaria de pedir desculpas, em p\u00fablico, ao Deputado Sanderson quanto \u00e0 minha falha ao dizer que o projeto \u00e9 in\u00f3cuo. Realmente, eu gostaria de me retratar. Fui extremamente indelicado com o Deputado.\r\nEu s\u00f3 quis dizer que o g\u00e1s medicinal n\u00e3o \u00e9 igual ao g\u00e1s industrial e que as grandes plantas de g\u00e1s medicinal j\u00e1 devem estar (falha na transmiss\u00e3o) e que n\u00e3o conseguir\u00edamos mudar esses contratos.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o desculpas em p\u00fablico. De forma alguma quis desmerecer o projeto ou a relatoria do nobre Deputado Sanderson, por quem eu tenho um apre\u00e7o muito grande.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), MARCO REGULAT\u00d3RIO, SERVI\u00c7O POSTAL, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), SOCIEDADE DE ECONOMIA MISTA, MONOP\u00d3LIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Obsolesc\u00eancia da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do novo Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. Posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 quebra do monop\u00f3lio da empresa p\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 muito bem dito que n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. N\u00f3s estamos falando do novo marco dos servi\u00e7os postais. Dentro desse novo marco dos servi\u00e7os postais, n\u00f3s precisamos salvar a empresa chamada Correios. Por qu\u00ea? Porque a tecnologia desse setor est\u00e1 com alta transforma\u00e7\u00e3o, muito rapidamente. As cartas est\u00e3o sendo substitu\u00eddas pelo WhatsApp, pelo e-mail, pela digitaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe praticamente mais o telex, o SEDEX ou o que seja.\r\nO que n\u00f3s estamos percebendo \u00e9 que os Correios concorrem abertamente naquele mercado que \u00e9 mais lucrativo, que \u00e9 o de entrega de encomendas. Nesse mercado, os concorrentes dos Correios est\u00e3o cada vez mais r\u00e1pidos, como o FedEx Express e inclusive o Mercado Livre, que era um grande usu\u00e1rio dos Correios, do SEDEX, e agora tem frota pr\u00f3pria, avi\u00f5es pr\u00f3prios, porque os Correios n\u00e3o conseguem atender \u00e0 demanda na velocidade necess\u00e1ria.\r\nO que n\u00f3s temos que entender \u00e9 que a concorr\u00eancia avan\u00e7a muito r\u00e1pido, e os Correios ainda t\u00eam algum valor. Mas n\u00e3o se trata de vender e privatizar. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando em privatizar. Inclusive, o pr\u00f3prio projeto, que \u00e9 do novo Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais, est\u00e1 falando numa empresa de economia mista, como, por exemplo, a PETROBRAS e o Banco do Brasil, no qual o Governo continua com a participa\u00e7\u00e3o, mas abre o seu mercado.\r\nVamos pegar um bom exemplo brasileiro que, quando foi entregue para a iniciativa privada, se transformou na maior empresa de montagem de avi\u00f5es regionais do mundo, chamada EMBRAER, da qual o Governo ainda tem a golden share, tem as a\u00e7\u00f5es preferenciais de classe especial. Ela pode decidir se vende ou n\u00e3o para a Boeing, por exemplo. Vamos pegar o exemplo da Alemanha, que tinha o mesmo correio, Deutsche Post, que acabou comprando a DHL, nos Estados Unidos, depois que fez a abertura do mercado misto, abriu a economia mista de mercado. O que aconteceu ? Eles se tornaram uma das maiores empresas de entregas de encomendas do mundo. E \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos. Uma empresa DHL tem 550 mil funcion\u00e1rios, ou seja, gerou muito mais emprego, gerou riqueza, gerou valor para o pr\u00f3prio governo alem\u00e3o, que ainda tem uma participa\u00e7\u00e3o. Mas a iniciativa privada, com agilidade, expande os mercados, pode atingir v\u00e1rias outras oportunidades e fazer investimentos para que n\u00e3o fique mais sucateada.\r\nOs Correios j\u00e1 foram uma das joias da coroa das empresas estatais brasileiras, mas, por inger\u00eancias, corrup\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o temer\u00e1ria e desvios que n\u00f3s conseguimos inclusive ver em v\u00e1rios filmes, foram simplesmente sucateados. O mensal\u00e3o nasceu dentro dos Correios, Presidente.\r\nAgora, o novo Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais, que \u00e9 esse novo marco, garante a universaliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 dentro da lei, garante a constitucionalidade, porque n\u00e3o vai deixar nenhum brasileiro sem receber os seus correios, as suas cartas. Mas sejamos razo\u00e1veis, algu\u00e9m que vai morar no Monte Roraima, vai morar nos lugares mais longes dentro da Amaz\u00f4nia, \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o quer esperar que chegue l\u00e1 um carteiro de azul e amarelo para poder entregar uma carta. Existem as caixas postais. Esses correios, essas correspond\u00eancias podem ser entregues por outros servi\u00e7os auxiliares, como o mesmo que entrega mantimentos, aquele mesmo que entrega ferramentas.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que pensar muito abertamente, sem preconceito, ver os exemplos mundiais e tirar os Correios dessa condi\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lio, porque como monop\u00f3lio n\u00e3o pagam impostos, zero de impostos. Portanto, todos os supostos lucros que dizem que os Correios d\u00e3o, na verdade, s\u00e3o uma grande ilus\u00e3o. Os preju\u00edzos s\u00e3o uma realidade, mas os lucros s\u00e3o uma ilus\u00e3o, porque, quando agregamos os impostos que deviam ser pagos pelos Correios, s\u00e3o quase 4 bilh\u00f5es de reais por ano que eles n\u00e3o pagam. E a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 nenhum resultado. Nenhum ano que deu 1 bilh\u00e3o e meio de suposto lucro \u00e9 lucro de fato, porque acaba virando 2 bilh\u00f5es e meio de preju\u00edzo.\r\nPortanto, essa mat\u00e9ria tem que avan\u00e7ar, essa urg\u00eancia \u00e9 aprovada e apoiada pelo Partido Novo, e essa discuss\u00e3o tem que, finalmente, avan\u00e7ar, para podermos modernizar e salvar os Correios, porque do jeito que vai, n\u00f3s vamos perder esse grande patrim\u00f4nio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, REMISS\u00c3O DA D\u00cdVIDA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre as diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Relator acabou de falar sobre pontos muito importantes em rela\u00e7\u00e3o aos fundos: 99% de inadimpl\u00eancia; 43 bilh\u00f5es n\u00e3o foram pagos aos fundos. Que processo \u00e9 esse de transfer\u00eancia de renda?\r\nRelator, infelizmente eu n\u00e3o vou concordar com o seu relat\u00f3rio. Concordo que a medida provis\u00f3ria realmente tem que liquidar o FINOR e o FINAM, porque s\u00e3o fontes de financiamento de empresas que claramente n\u00e3o querem devolver o dinheiro.\r\nEles pegam, fazem investimentos, financiam seus neg\u00f3cios e declaradamente n\u00e3o t\u00eam a menor inten\u00e7\u00e3o de devolver, porque 99% de inadimpl\u00eancia j\u00e1 \u00e9 um processo claramente intencional de pegar dinheiro. N\u00e3o vou aqui discutir a quest\u00e3o do desenvolvimento regional. Entendemos que \u00e9 importante, mas n\u00e3o dessa forma.\r\nEnt\u00e3o, no relat\u00f3rio de V.Exa., Deputado Danilo Forte, o que me preocupa muito \u00e9 essa quest\u00e3o do rebate, que era de 15% e foi para quase 80%, dependendo do caso at\u00e9 70%, ou seja, eu acho que as pessoas t\u00eam que responder por suas d\u00edvidas, porque \u00e9 muito grande. Tamb\u00e9m a quest\u00e3o das garantias me preocupa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que quem v\u00e1 refinanciar, mesmo tendo desconto, n\u00e3o tenha que dar nenhuma garantia, porque sen\u00e3o, em 2023, ele de novo n\u00e3o vai pagar, continua a inadimpl\u00eancia, e o processo continua.\r\nO que n\u00f3s temos que ter aqui, neste momento, \u00e9, de fato, uma medida provis\u00f3ria important\u00edssima para estancar esse dreno de financiamento. Eu gostaria at\u00e9 de entender qual \u00e9 a governan\u00e7a desse fundo, porque como \u00e9 que se empresta dinheiro desse jeito, com 99% de inadimpl\u00eancia? Quer dizer, ningu\u00e9m paga. Ali\u00e1s, quem paga aqui 1% deve ser algu\u00e9m bobo, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o poss\u00edvel, porque todo mundo deixa de pagar!\r\nN\u00f3s somos a favor da medida provis\u00f3ria, mas temos s\u00e9rias restri\u00e7\u00f5es quanto a esse aumento de descontos, a essas condi\u00e7\u00f5es muito, muito mais favor\u00e1veis para aqueles que est\u00e3o inadimplentes quitarem, porque eu, sinceramente, Relator, acredito que eles n\u00e3o v\u00e3o fazer isso nem dando toda essa vantagem.\r\nEu entendo a inten\u00e7\u00e3o de V.Exa., Relator, de falar assim: \"Se eles n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar, n\u00e3o adianta querer cobrar 90%, porque eles n\u00e3o v\u00e3o pagar do mesmo jeito\", mas, se n\u00e3o v\u00e3o pagar do mesmo jeito, ent\u00e3o n\u00e3o vamos dar 80% de desconto, vamos cobrar o que tem que ser cobrado, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma empresa dessa, depois desse processo, limpe o seu nome e possa pedir outro empr\u00e9stimo. Claramente, \u00e9 uma empresa mal intencionada. Ela n\u00e3o tem que ficar em p\u00e9, porque ela est\u00e1 custando ao Er\u00e1rio, ela est\u00e1 custando a todos n\u00f3s, porque, afinal de contas, esses fundos foram constitu\u00eddos com dinheiro p\u00fablico, com impostos que vieram de alguma origem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, EXTIN\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), ESQUERDA POL\u00cdTICA, RECURSOS P\u00daBLICOS, EMPRES\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai orientar \"sim\" porque entende que n\u00f3s temos realmente que discutir artigo por artigo, em fun\u00e7\u00e3o de haver pontos que necessitam ser alterados.\r\nA extin\u00e7\u00e3o dos fundos \u00e9 fundamental, porque, na verdade, n\u00e3o s\u00e3o fundos de desenvolvimento regional, s\u00e3o fundos de transfer\u00eancia de renda, uma vez que os 99% de inadimpl\u00eancia significam que se pega dinheiro e se leva embora. At\u00e9 me estranha que a Esquerda queira dar dinheiro para empres\u00e1rios e n\u00e3o cobrar a d\u00edvida deles. N\u00f3s temos que fazer justamente o contr\u00e1rio: se se vai emprestar dinheiro, as pessoas t\u00eam que responder por ele e devolver esse dinheiro para que se possa desenvolver mais a regi\u00e3o. Um fundo que distribui dinheiro e n\u00e3o recebe de volta n\u00e3o consegue distribuir mais nada, n\u00e3o desenvolve nada. Ent\u00e3o, \u00e9 pura transfer\u00eancia de renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\", Presidente, reiterando que somos a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020. Temos ressalvas quanto a alguns pontos do relat\u00f3rio. \r\nPortanto, queremos, sim, a extin\u00e7\u00e3o do FINOR, do FINAM; queremos que se pare de drenar esses recursos p\u00fablicos para um meio que n\u00e3o est\u00e1 atingindo o objetivo de resolver as diferen\u00e7as regionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, j\u00e1 vimos discutido isto desde o come\u00e7o da tramita\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. A medida provis\u00f3ria \u00e9 importante. Trata-se de dois fundos que t\u00eam mostrado inefici\u00eancia, t\u00eam feito transfer\u00eancias de recursos sem garantia.\r\nAqueles que tomam recursos desses fundos simplesmente se sentem no direito de n\u00e3o pagar. H\u00e1 99% de inadimpl\u00eancia. Ent\u00e3o, de que \u00e9 importante extinguir esses fundos n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida. Mas como \u00e9 que n\u00f3s vamos extingui-los? Como \u00e9 que n\u00f3s vamos fazer com que esse processo aconte\u00e7a com sucesso?\r\nO Relator, na nossa opini\u00e3o, acabou dando condi\u00e7\u00f5es muito favor\u00e1veis a quem deve dinheiro. Quando fazemos isso, n\u00f3s damos um mau exemplo para o Brasil, n\u00f3s damos um mau exemplo para aqueles empreendedores que falam: \"Eu posso pegar dinheiro de fundos de desenvolvimento regional do Nordeste e do Norte e n\u00e3o preciso pagar\". Esse \u00e9 o recado que n\u00f3s estamos dando se aceitarmos o substitutivo. \r\nO principal d\u00e1 descontos tamb\u00e9m - a medida provis\u00f3ria original tamb\u00e9m d\u00e1 descontos -, mas muito mais brandos. E, para as renegocia\u00e7\u00f5es, obrigatoriamente t\u00eam que ser apresentadas novas garantias, porque as garantias que foram dadas para os empr\u00e9stimos que foram tomados inicialmente claramente s\u00e3o garantias que tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o valendo, porque, com uma inadimpl\u00eancia de 99%, nenhuma garantia foi executada. \r\nNesse sentido, insistimos em que voltemos para o texto original, endurecendo, encrudescendo a situa\u00e7\u00e3o daqueles que devem dinheiro p\u00fablico. Fundos n\u00e3o s\u00e3o criados do nada. Esses fundos s\u00e3o compostos por recursos da sociedade para fazer um desenvolvimento regional, o que, na verdade, foi desrespeitado. De novo, insisto: se n\u00e3o dermos um exemplo rigoroso para essas empresas que n\u00e3o pagam, estaremos dando um p\u00e9ssimo exemplo para o desenvolvimento regional e para os empreendedores. E as empresas que pegaram recursos v\u00e3o conseguir limpar seus nomes. Elas n\u00e3o v\u00e3o precisar pagar agora - v\u00e3o come\u00e7ar a pagar a partir de 2023 - e j\u00e1 v\u00e3o ter os nomes limpos hoje, podendo pegar novos recursos que, muito provavelmente, n\u00e3o v\u00e3o pagar tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que liquidar esse assunto, temos que estancar essa sangria.\r\nPortanto, o Partido Novo defende que o texto original tenha prefer\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Urgente realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta Casa tem votado, nos \u00faltimos 15 dias, temas important\u00edssimos para o enfrentamento da pandemia, mas este \u00e9 o momento de come\u00e7armos tamb\u00e9m a pensar sobre o p\u00f3s-pandemia.\r\nFico muito contente, muito feliz, Presidente, por V.Exa. ter come\u00e7ado a fazer tratativas com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a reforma tribut\u00e1ria. A respeito da reforma tribut\u00e1ria, eu quero citar quatro n\u00fameros, caros Deputados e ouvintes: o n\u00famero 184, o n\u00famero 1.501; 240 bilh\u00f5es; e 5,4 trilh\u00f5es.\r\nO primeiro n\u00famero, 184, indica a posi\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking do Doing Business. O Brasil est\u00e1 entre os pa\u00edses que t\u00eam os piores sistemas tribut\u00e1rios do mundo. Dos 190 pa\u00edses que est\u00e3o no Banco Mundial, o Brasil est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 184.\r\nO segundo n\u00famero, 1.501, indica o n\u00famero de horas que o empreendedor brasileiro, o empres\u00e1rio brasileiro gasta por ano s\u00f3 para ficar atendendo \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias do Governo - nota fiscal, bloco K, substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, diferencial de al\u00edquota, o que d\u00e1 ou n\u00e3o d\u00e1 cr\u00e9dito -, toda essa confus\u00e3o, que representa custo para o empres\u00e1rio. Quando isso vira custo, vai parar no pre\u00e7o do produto ou do servi\u00e7o e vai tirar a competitividade das nossas empresas no mundo.\r\nO terceiro n\u00famero, Sr. Presidente, 240 bilh\u00f5es de reais, segundo c\u00e1lculo do Movimento Brasil Competitivo, representa o Custo Brasil apenas associado \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, o que o Brasil pesa para ele mesmo, o que n\u00f3s agregamos de custo, n\u00e3o de valor, sobre nossos produtos, servi\u00e7os, porque temos o pior sistema tribut\u00e1rio do mundo.\r\nO \u00faltimo n\u00famero \u00e9 o mais impressionante de todos: 5,4 trilh\u00f5es de reais, segundo c\u00e1lculo do INSPER. Esse valor se refere aos contenciosos tribut\u00e1rios que temos, \u00e0s disputas em tribunais entre o pagador de impostos e o Estado brasileiro, equivale a 73% do PIB. Nos pa\u00edses da OCDE, esse n\u00famero est\u00e1 por volta de 2%, 3%. Vejam como est\u00e1 doente o nosso sistema tribut\u00e1rio. Vejam o custo disso. Esses 5,4 trilh\u00f5es de reais n\u00e3o est\u00e3o circulando na economia. \u00c9 uma provis\u00e3o no balan\u00e7o das empresas e \u00e9 dinheiro que n\u00e3o est\u00e1 no Tesouro. \u00c9 dinheiro parado nos tribunais, em disputas infind\u00e1veis, como a que teremos nesta sexta-feira, no Supremo, tirando definitivamente o ICMS da base do PIS e da COFINS, uma discuss\u00e3o que se arrasta h\u00e1 mais de 20 anos, criando um passivo impag\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, agrade\u00e7o a iniciativa de V.Exa. de conversar com o Ministro Paulo Guedes para fazer com que a reforma tribut\u00e1ria ande, considere o padr\u00e3o OCDE, um IVA de padr\u00e3o global, das maiores economias do mundo, afaste a inseguran\u00e7a jur\u00eddica, termine com todos esses contenciosos e devolva competitividade para as empresas brasileiras. Hoje, estamos competindo em p\u00e9 de desigualdade. O restante do mundo n\u00e3o tem esse Custo Brasil. E n\u00f3s ainda pagamos imposto sobre o Custo Brasil, pagamos imposto sobre a nossa incompet\u00eancia.\r\nA reforma tribut\u00e1ria tem que andar, de forma s\u00e9ria, a passos firmes, para que consigamos ter um dos melhores sistemas tribut\u00e1rios do mundo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESTAQUE, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Protesto contra o acolhimento de destaques pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria fazer rapidamente uma observa\u00e7\u00e3o sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, em rela\u00e7\u00e3o aos dois \u00faltimos destaques. Eu acho que o Relator n\u00e3o poderia ter acolhido do jeito que fez, porque, sen\u00e3o, ele altera o texto e n\u00e3o nos d\u00e1 a possibilidade de mud\u00e1-lo.\r\nEst\u00e1 aprovado. N\u00f3s entendemos isso. Mas o Partido Novo gostaria de deixar bem claro que n\u00e3o achou a manobra adequada. Seria mais interessante termos votado aqueles destaques, porque o texto pode at\u00e9 ensejar uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica da forma como foi aprovado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Alexis, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inseguran\u00e7a jur\u00eddica, V.Exa. fique tranquilo. O que foi dito, as notas taquigr\u00e1ficas capturaram. O Relator declinou do texto. E isso ser\u00e1 feito e ser\u00e1 enviado ao Senado dessa maneira.\r\nO que falta e faltou, aparentemente - eu n\u00e3o sei -, foi uma organiza\u00e7\u00e3o entre Lideran\u00e7a do Governo, base do Governo e Relator da medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, isso deu no que deu no plen\u00e1rio. Foi um ato do Relator, por absoluto desencontro da base e, talvez, pela atitude dele. Mas, por parte da Mesa, a inseguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e9 zero. V.Exa. pode ficar tranquilo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\". \r\nEssa inefici\u00eancia do uso do gasto tribut\u00e1rio n\u00e3o tem que ser aplicado nesse caso. Os subs\u00eddios tribut\u00e1rios que apontamos no Brasil n\u00e3o s\u00e3o a melhor forma de fazer esse tipo de pol\u00edtica, \u00e9 muito melhor um subs\u00eddio financeiro, porque s\u00e3o poucas empresas que v\u00e3o desenvolver essa tecnologia. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o se tem que ficar abrindo para uma base ampla, tem que ser alguma coisa muito espec\u00edfica e, quando for subs\u00eddio financeiro, ele roda dentro do or\u00e7amento. O problema de um subs\u00eddio tribut\u00e1rio \u00e9 que ele sai do or\u00e7amento e se perde o controle. \r\nPortanto, orienta \"n\u00e3o\" o Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4157/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4157/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANULA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, DESCUMPRIMENTO, OBRIGA\u00c7\u00c3O, ENTREGA, GUIA DE RECOLHIMENTO DO FUNDO DE GARANTIA POR TEMPO DE SERVI\u00c7O E INFORMA\u00c7\u00d5ES \u00c0 PREVID\u00caNCIA SOCIAL  (GFIP), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ANULA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA ATIVA DA UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.157, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o de multas de pequeno valor oriundas de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto \u00e0 quest\u00e3o das multas da GFIP, o que acaba acontecendo \u00e9 que o sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 t\u00e3o ruim, que n\u00e3o basta voc\u00ea pagar, voc\u00ea tem que declarar que pagou. E, naquele momento, o INSS tinha um sistema praticamente anal\u00f3gico. Vendo a inefici\u00eancia de receber as informa\u00e7\u00f5es, de controlar o que recebeu e n\u00e3o recebeu, passou para a Receita Federal. A Receita Federal, assim como outros sistemas, \u00e9 de maior efici\u00eancia, mas est\u00e1 dando muito trabalho para os contadores poderem dar entrada e cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es. E muitas dessas obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o para dizer que n\u00e3o h\u00e1 nem movimento, que n\u00e3o h\u00e1 nem o que pagar. De novo lembro, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de recolhimento, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de sonega\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma quest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, uma obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria que tinha que ser feita. \r\nOs contadores, quando era um sistema mais anal\u00f3gico, entregavam muitas vezes atrasado, mas n\u00e3o havia problemas, porque n\u00e3o havia \u00f4nus para o Estado, n\u00e3o havia falta de pagamento. Quando automatizou, o que acabou acontecendo foi uma verdadeira m\u00e1quina de multas. Muitos n\u00e3o conseguiam preencher ou n\u00e3o conseguiam informar. Muitos deixavam para outro momento, achando que n\u00e3o havia as multas. De repente, as multas vieram a rodo, no sistema autom\u00e1tico.\r\nEu vejo que n\u00f3s podemos ter um problema com aqueles que cumpriram as suas obriga\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estar\u00edamos sendo injustos nesse sentido. Mas, neste momento, Sr. Presidente, o que acaba acontecendo \u00e9 que virou realmente uma m\u00e1quina de multas para os contadores brasileiros. Muitos n\u00e3o t\u00eam nem recurso para poder pagar isso, est\u00e3o desesperados. Por isso, a origem desse projeto, dessa urg\u00eancia. \r\nN\u00f3s temos que lembrar que o eSocial passou exatamente pelo mesmo problema. Criaram um sistema e uma obriga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, porque antigamente eram entregues a GFIP, a guia, a DIRF e tudo o mais, ent\u00e3o o eSocial tamb\u00e9m n\u00e3o funcionou no come\u00e7o, porque n\u00e3o havia recurso para se desenvolver um sistema que aguentasse o fluxo de informa\u00e7\u00f5es que vinha.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos que \u00e9 extremamente justo que sejam anistiadas essas multas da informa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de quem deveria pagar algo. O Fundo de Garantia tem que ser depositado, quanto a isso n\u00e3o h\u00e1 o que discutir. Mas aqueles que n\u00e3o informaram, que tiveram dificuldade de informa\u00e7\u00e3o, que sejam anistiados, porque assim cumpriremos algo que \u00e9 justo. \r\nNesse sentido, de novo, Sr. Presidente, eu aponto uma das import\u00e2ncias da reforma tribut\u00e1ria: o cidad\u00e3o n\u00e3o tem mais que declarar. N\u00e3o se trata mais de ele declarar e de o Estado conferir se ele declarou algo errado ou certo, e depois dar-lhe a multa; trata-se de o pr\u00f3prio Estado apurar e dizer para o cidad\u00e3o: \"Voc\u00ea teve tanto de cr\u00e9dito de impostos porque comprou servi\u00e7os e bens; voc\u00ea tem tanto de d\u00e9bito porque emitiu tantas notas fiscais; o saldo a pagar \u00e9 este\", ou seja, \u00e9 o Estado informando. H\u00e1 uma seguran\u00e7a jur\u00eddica muito maior. Portanto, essas multas s\u00e3o fruto da inseguran\u00e7a, da burocracia, da invers\u00e3o de valores e de uma obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria que \u00e9 um Custo Brasil, desnecess\u00e1rio.\r\nPortanto, o Partido Novo entende que \u00e9 importante aprovar a urg\u00eancia deste projeto e rapidamente aprov\u00e1-lo, para podermos aliviar a tens\u00e3o dos contadores, que passaram por um momento muito dif\u00edcil, provocado por essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nLicenciamento ambiental \u00e9 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 consolida\u00e7\u00e3o das leis. Cachorro com tr\u00eas donos passa fome! Essa indefini\u00e7\u00e3o atrapalha o empreendedorismo brasileiro. \r\nLembro que este licenciamento ambiental n\u00e3o revoga nenhuma legisla\u00e7\u00e3o ambiental nem o C\u00f3digo Florestal. Tudo tem que ser cumprido. Mas, neste momento, n\u00f3s precisamos ter serenidade e regras claras.\r\n\u00c9 dif\u00edcil empreender no Brasil, porque simplesmente n\u00e3o se sabe o que deve ser feito. Uma hora o empreendedor responde \u00e0 Prefeitura, outra hora responde ao Estado, \u00e0 Uni\u00e3o. Mas agora n\u00f3s vamos consolidar essas regras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, vou falar sobre a import\u00e2ncia do licenciamento.\r\nO que n\u00f3s procuramos \u00e9 o desenvolvimento sustent\u00e1vel, porque n\u00e3o h\u00e1 nada pior para o meio ambiente do que a mis\u00e9ria. Quando permitimos que, por causa do licenciamento ambiental, haja demora para se aprovar um linh\u00e3o que ligaria Roraima ao sistema nacional de eletricidade, o que estamos permitindo? Estamos permitindo que Roraima continue sendo abastecida por geradores a diesel, altamente poluidores, mantendo-se at\u00e9 reserva de pessoas que vendem esse diesel, o que gera um custo para a toda a Na\u00e7\u00e3o, porque temos de subsidiar esse diesel, que tem de ser transportado, tem de ser queimado.\r\nH\u00e1 um exemplo t\u00edpico no Estado de S\u00e3o Paulo de como o licenciamento ambiental atrapalha e gera mortes. Eu me refiro \u00e0 Serra do Cafezal. Quem vai para Curitiba sabe o que \u00e9 a Serra do Cafezal. Existe l\u00e1 um pequeno trecho que ficou anos sem poder ser duplicado, porque n\u00e3o se fazia o licenciamento ambiental. Aconteciam ali os maiores acidentes com caminh\u00f5es, o que causava mortes quase que semanalmente.\r\nO que o empres\u00e1rio quer \u00e9 clareza no licenciamento. Ele n\u00e3o quer infringir nada, n\u00e3o quer devastar nada, n\u00e3o quer derrubar absolutamente nada. S\u00f3 quer ter clareza quanto a esse licenciamento, para que possa come\u00e7ar a fazer o seu empreendimento, respeitando todas as regras ambientais que temos hoje. \u00c9 importante termos regras claras.\r\nEu disse, na minha fala inicial, que cachorro com tr\u00eas donos passa fome. O licenciamento ambiental, hoje, tem se mostrado muito ineficiente. Na tentativa de se preservar, cria-se um monte de regras para que se possa montar uma f\u00e1brica ou realizar uma atividade. Mesmo quem est\u00e1 na agricultura e est\u00e1 plantando algod\u00e3o hoje, se quiser plantar soja amanh\u00e3, precisa pedir um novo licenciamento ambiental. \u00c9 uma encrenca isso! \u00c9 uma encrenca! Quando vemos essa situa\u00e7\u00e3o, percebemos que n\u00e3o tem l\u00f3gica, que n\u00e3o estamos conseguindo proteger a natureza e promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel da forma como tem que ser feito.\r\nN\u00f3s temos, sim, que ter licenciamento ambiental. N\u00e3o temos d\u00favida sobre isso. Mas precisa haver uma grada\u00e7\u00e3o, para que se saiba fazer a dosagem, definir o peso disso e realizar o destravamento. Muitas vezes, nessa prote\u00e7\u00e3o, acabamos criando uma situa\u00e7\u00e3o muito pior para o meio ambiente, como \u00e9 o caso de Roraima, \u00e9 o caso da Serra do Cafezal, \u00e9 a quest\u00e3o da agricultura ou qualquer outro empreendimento. Quando se gera mis\u00e9ria, sabemos o que ocorre. \u00c9 extrativismo, \u00e9 garimpo ilegal, \u00e9 madeira ilegal, \u00e9 tudo ilegal, porque se complicou demais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"sim\", uma vez que esta mat\u00e9ria foi muito bem discutida.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller est\u00e1 precioso, assim como as aulas que o Deputado Kim Kataguiri tem dado a todos n\u00f3s sobre licenciamento ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nLicenciamento por ades\u00e3o e compromisso, compromisso \u00e9 isso que j\u00e1 foi atendido no primeiro licenciamento da rodovia. Duplicar rodovia n\u00e3o vai aumentar desmatamento. No primeiro licenciamento, podemos at\u00e9 entender que tem que haver um estudo pr\u00e9vio, tem que haver cuidados, mas a duplica\u00e7\u00e3o, simplesmente, n\u00e3o pode, nem quest\u00e3o de linha de transmiss\u00e3o e todos esses outros pontos. Ent\u00e3o, \u00e9 um exagero, \u00e9 um atraso de vida, \u00e9 algo que prejudica, que atrasa o desenvolvimento.\r\nEstradas, sim, s\u00e3o necess\u00e1rias no Brasil, porque n\u00f3s temos que ter o desenvolvimento. Nada \u00e9 mais prejudicial ao meio ambiente do que a mis\u00e9ria e a falta de desenvolvimento sustent\u00e1vel, que v\u00e3o provocando toda uma sorte de garimpo ilegal, desmatamento ilegal que acabam acontecendo.\r\nEnt\u00e3o, vamos simplificar para podermos ter uma lei clara e rigorosa, mas eficiente para o licenciamento ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Presidente, o Partido Novo tamb\u00e9m vota \"sim\". \r\nEssa quest\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel, do desenvolvimento com responsabilidade n\u00e3o isenta ningu\u00e9m da responsabilidade por esse licenciamento ambiental simplificado, com ades\u00e3o ou compromisso. \r\nO compromisso continua. O C\u00f3digo Florestal Brasileiro est\u00e1 a\u00ed. A boa-f\u00e9 do empreendedor tem que ser observada, porque ele tem responsabilidade. E todas essas tentativas, vamos dizer, ou dificuldades para se conseguir o licenciamento ambiental antes da instala\u00e7\u00e3o de uma atividade n\u00e3o garante que essa atividade n\u00e3o v\u00e1 provocar danos. N\u00f3s temos que ter rigor no acompanhamento. N\u00f3s temos que ter rigor para evitar que aconte\u00e7am desastres como os que aconteceram em Mariana e em Brumadinho, que ocorreram mesmo na vig\u00eancia deste C\u00f3digo. \r\nEnt\u00e3o, o nosso foco \u00e9 ter um licenciamento claro, transparente e com regras bem definidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\".\r\nPresidente, parab\u00e9ns! Esse novo marco regulat\u00f3rio do licenciamento ambiental vai dar mais tranquilidade para quem quer empreender no Brasil, preservando a nossa natureza, o nosso licenciamento e tudo o mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o se trata de salvar empresas, trata-se de aliciar caloteiros, verdadeiros caloteiros. Ali\u00e1s, isso \u00e9 um desrespeito \u00e0s pol\u00edticas de desenvolvimento regional, porque, depois de 43 bilh\u00f5es de reais e 99% de inadimpl\u00eancia, \u00e9 dinheiro para empres\u00e1rio.\r\nEu estava olhando a lista das empresas no Banco do Nordeste que pegaram esses recursos e vi que muitas eram milion\u00e1rias, empresas com 500 milh\u00f5es de reais. Isso a\u00ed foi um verdadeiro desvio do dinheiro p\u00fablico para empres\u00e1rios que t\u00eam que pagar suas contas.\r\nOitenta por cento de rebate, sem novas garantias do saldo, mudando a taxa referencial, tudo isso \u00e9 uma farra com o dinheiro p\u00fablico, uma farra da anistia.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que n\u00f3s aprovemos as altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Senado. Temos que manter o que a C\u00e2mara conseguiu aprovar, com as emendas que foram aprovadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s justificativas do Deputado Danilo Forte para a aprova\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, as justificativas do Deputado Danilo Forte para que tenham havido esses 99% de inadimpl\u00eancia s\u00e3o as mesmas para as condi\u00e7\u00f5es que as outras empresas no Brasil tiveram. A infla\u00e7\u00e3o pegou todas as empresas brasileiras. As dificuldades financeiras e o sistema tribut\u00e1rio s\u00e3o iguais para todo mundo. N\u00e3o h\u00e1 a menor justificativa para anistiar esse grupo de pessoas que pegou recursos - e grandes, foram muitos recursos - e que n\u00e3o pagou. Elas t\u00eam que pagar a conta delas. Se est\u00e3o vivas, elas t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar a d\u00edvida. Se quebraram, foi transfer\u00eancia de renda, concentra\u00e7\u00e3o de riqueza. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que acabar com essa farra, e essas pessoas t\u00eam que pagar.\r\nProponho que aprovemos a reforma tribut\u00e1ria, o relat\u00f3rio lindo do Deputado Aguinaldo Ribeiro que vai fazer com que o imposto fique no destino. Assim, todo o Nordeste fica muito rico, porque ele gera riqueza, e os recursos ficam no Nordeste, n\u00e3o s\u00e3o transferidos para outros Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL,  PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), CONTR\u00c1RIO, ANISTIA.\r\nFUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), EXTIN\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como eu j\u00e1 venho orientando nos outros momentos, esse Fundo de Desenvolvimento Regional eu diria que foi um fundo de concentra\u00e7\u00e3o de riquezas. Nos anos que passaram, muitos empres\u00e1rios... Eu vi a lista de mais de mil empresas, empresas com recursos muito grandes, com meio bilh\u00e3o de reais, 30 milh\u00f5es de reais. Quer dizer, n\u00e3o foi pouco o dinheiro que foi pego. Com o objetivo de fazer o desenvolvimento regional? Podemos at\u00e9 discutir isso - e \u00e9 louv\u00e1vel -, mas n\u00e3o foi isso o que aconteceu. Essas empresas, se est\u00e3o de p\u00e9, t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar as suas d\u00edvidas, como todas as outras empresas que h\u00e1 no Brasil. Todo mundo que pega dinheiro emprestado tem que fazer investimento na sua empresa, pode gerar empregos, pode gerar riqueza, pode gerar desenvolvimento. Com tudo isso n\u00f3s estamos de acordo. Mas elas t\u00eam tamb\u00e9m que pagar as suas d\u00edvidas. Afinal de contas, s\u00e3o fundos p\u00fablicos, que podem virar deb\u00eantures, que podem virar a\u00e7\u00f5es, que podem virar d\u00edvidas. Mesmo assim, o que comp\u00f4s esse fundo \u00e9 dinheiro p\u00fablico. Com 99% de inadimpl\u00eancia e com quase 43 bilh\u00f5es de reais emprestados nos \u00faltimos anos, vemos que a pol\u00edtica n\u00e3o funcionou.\r\nN\u00f3s, diferentemente da Esquerda, entendemos que esses fundos t\u00eam que ser eliminados, e uma reforma tribut\u00e1ria tem que ser feita, para eliminar essas distor\u00e7\u00f5es. Hoje, de fato, o sistema tribut\u00e1rio brasileiro concentra onde se produz, e n\u00e3o onde se consome. O Nordeste \u00e9 um grande consumidor de autom\u00f3veis, de bens. H\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o muito grande l\u00e1. Mas ela acaba migrando para o Sul e o Sudeste, porque \u00e9 l\u00e1 que se acaba gerando emprego e que se produz. Se o imposto ficasse no destino, muito provavelmente as ind\u00fastrias iriam para l\u00e1 por conta pr\u00f3pria, n\u00e3o precisariam desses fundos.\r\nAnistiar esses caloteiros \u00e9 dar mau exemplo para qualquer tipo de pol\u00edtica de desenvolvimento regional. As pessoas t\u00eam que responder pelos seus atos, responder pelos seus empr\u00e9stimos, sen\u00e3o n\u00f3s criamos tamb\u00e9m uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Eu fico imaginando aqueles que fizeram grandes empr\u00e9stimos, que est\u00e3o com as suas empresas funcionando hoje e est\u00e3o prestes a receber um pr\u00eamio - \u00e9 uma festa o que vai acontecer -, porque n\u00e3o v\u00e3o precisar mais pagar, ou v\u00e3o pagar 20%, ou v\u00e3o pagar em 2023, e n\u00e3o precisam apresentar novas garantias.\r\nIsso vai ser uma farra!\r\nA minha opini\u00e3o - e a opini\u00e3o do Partido Novo - \u00e9 de que esses fundos t\u00eam que ser extintos, porque n\u00e3o cumpriram com as suas fun\u00e7\u00f5es e criaram grandes d\u00edvidas, que v\u00e3o simplesmente ser pagas por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Portanto, orientamos novamente que esta mat\u00e9ria seja votada na sua ess\u00eancia, que \u00e9 o que foi aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e foi alterado no Senado, ou simplesmente n\u00e3o seja votada, de modo que ela caduque e que essa anistia n\u00e3o seja feita para caloteiros.\r\nA recupera\u00e7\u00e3o dos recursos n\u00e3o vai ajudar os novos empres\u00e1rios a pegarem novos empr\u00e9stimos. N\u00f3s temos que acabar com essa farra!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\". \u00c9 \"n\u00e3o\" a esse rebate ou a essa anistia de 80% da d\u00edvida; \"n\u00e3o\" a n\u00e3o renegociar sem novas garantias; \"n\u00e3o\" \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do \u00edndice de reajuste; \"n\u00e3o\" a essa MP, que deveria tratar de salvar empresas, mas que, na verdade, est\u00e1 anistiando uma s\u00e9rie de caloteiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai votar \"n\u00e3o\".\r\nEu me arrependo de n\u00e3o ter feito uma emenda, quando o projeto estava na C\u00e2mara, para tamb\u00e9m dar anistia a todos os outros empres\u00e1rios do Brasil inteiro. \u00c9 uma quest\u00e3o de isonomia. A infla\u00e7\u00e3o foi sentida por todos os empres\u00e1rios, as dificuldades econ\u00f4micas foram enfrentadas por todos os empres\u00e1rios. E o que estamos vendo acontecer neste caso, dos queridos representantes do Norte e do Nordeste, \u00e9 uma farra!\r\nE ainda digo mais. Como bem apontado pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9, vejam a lista das empresas: 100 milh\u00f5es de reais, 50 milh\u00f5es de reais. N\u00e3o s\u00e3o micro e pequenos empres\u00e1rios. S\u00f3 h\u00e1 gente muito grande, que hoje, pelo que estou percebendo, v\u00e3o poder fazer festas, ter grandes alegrias, porque acabaram de obter anistias incr\u00edveis de d\u00edvidas que s\u00e3o devidas aos cofres p\u00fablicos, dinheiro p\u00fablico que foi mal empregado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AGUINALDO RIBEIRO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Imediata realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pela isonomia, o Partido Novo vai votar \"n\u00e3o\", uma vez que todos os outros empres\u00e1rios do Brasil tiveram que pagar suas d\u00edvidas quando fizeram seus empr\u00e9stimos.\r\nAproveito o momento para dizer que n\u00f3s temos que aprovar urgentemente, e de forma serena, a reforma tribut\u00e1ria. Se ela tivesse sido implantada h\u00e1 30 anos, n\u00e3o ter\u00edamos problemas que temos hoje. N\u00e3o estar\u00edamos todos cheios de d\u00edvidas, com essas dificuldades para as empresas. A reforma tribut\u00e1ria oferece um novo ambiente, muito importante, ao Brasil. H\u00e1 bel\u00edssimo relat\u00f3rio, de autoria do Deputado Aguinaldo Ribeiro, resultante da Comiss\u00e3o Mista da Reforma Tribut\u00e1ria. Agora n\u00f3s temos que nos debru\u00e7ar sobre esse relat\u00f3rio, para podermos entregar ao Brasil um dos melhores sistemas tribut\u00e1rios do mundo, ter um ambiente muito melhor, ser mais competitivos com as nossas empresas, gerando assim muito mais empregos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai votar \"sim\". Entendemos que esses fundos t\u00eam que ser extintos, fundos que n\u00e3o prestaram para o que foram criados, para o desenvolvimento regional. Na verdade, eu entendo que esses fundos serviram para enriquecimento de elites locais. \u00c9 mais isso do que outra coisa.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um fundo que n\u00e3o presta, que custa muito caro e que tem que ser fechado. Havendo outros fundos de desenvolvimento regional que funcionem - h\u00e1 99% de inadimpl\u00eancia, e 43 bilh\u00f5es foram destinados a pessoas que n\u00e3o pagaram nada de volta -, esses fundos t\u00eam que ser fechados imediatamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"sim\", porque entende ser melhor extinguir esses fundos e acabar com essa sangria, mesmo n\u00e3o tendo acordo em rela\u00e7\u00e3o aos rebates e \u00e0 taxa de refinanciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, INADIMPLEMENTO, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ser\u00e1 uma breve orienta\u00e7\u00e3o, Presidente. \r\nNa verdade, esta MP \u00e9 filhote da anterior. S\u00f3 que esta tem menos recursos inadimplentes, e est\u00e3o em apenas 87 vezes 99%. Literalmente, n\u00e3o sei por que esses fundos existem. Seria mais f\u00e1cil dar dinheiro \u00e0s pessoas e elas investirem e n\u00e3o terem que devolver nada. Com esse n\u00famero de fundos inadimplentes, eu acho que aqueles 13% que est\u00e3o pagando a esse fundo est\u00e3o se sentindo enganados.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 mais uma daquelas pol\u00edticas que literalmente n\u00e3o funcionam. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INADIMPLEMENTO, PAGAMENTO, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), EMPRES\u00c1RIO, ANISTIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nNa condi\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rio, acabo de conhecer uma nova modalidade de neg\u00f3cio. Acho que um dos melhores neg\u00f3cios no Brasil, hoje, \u00e9 comprar um terreno, uma fazenda, uma propriedade no Norte ou no Nordeste, fazer um belo empr\u00e9stimo no banco e n\u00e3o pagar. Acabamos de aprovar, na MP 1.017/2020, 43 bilh\u00f5es de reais de anistia e estamos aprovando aqui mais 9 bilh\u00f5es de reais, quase 10 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 impressionante! Eu fico impressionado com essa modalidade. Pessoas que fazem empr\u00e9stimos t\u00eam que retornar o dinheiro, at\u00e9 para se poder financiar outros. Dessa forma, temos que extinguir todos os fundos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai votar \"sim\", mas registra o mesmo problema que foi relatado h\u00e1 pouco pela Deputada Tal\u00edria. A quest\u00e3o de votar em bloco nos deixa sempre com dificuldades, sobretudo com a negocia\u00e7\u00e3o. Em alguns itens, gostar\u00edamos de votar \"sim\", em outros, \"n\u00e3o\". Ent\u00e3o, como tudo est\u00e1 num bloco s\u00f3, entendemos que o voto mais adequado para n\u00f3s seria o \"sim\".\r\nPedimos que, nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que temos equipamentos e sistema para isso, n\u00f3s comecemos a votar veto a veto para podermos deixar bem personalizados os nossos votos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o cr\u00e9dito no Brasil \u00e9 caro e burocr\u00e1tico. N\u00f3s vimos o Governo, nos \u00faltimos tempos, tentando facilitar um cr\u00e9dito mais barato. Neste momento, estamos fazendo a facilita\u00e7\u00e3o, tirando boa parte da burocracia que impede que a liquidez chegue \u00e0s m\u00e3os daqueles que precisam. Esse \u00e9 um m\u00e9rito importante da medida provis\u00f3ria.\r\nParab\u00e9ns ao Governo. Parab\u00e9ns ao Relator.\r\nO voto do Partido Novo \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", e at\u00e9 entende o m\u00e9rito da emenda, mas ela n\u00e3o vai funcionar, porque, ao entrar no caixa o dinheiro, este acaba se misturando com as receitas, com a movimenta\u00e7\u00e3o natural da empresa. N\u00e3o h\u00e1 como dizer que esse dinheiro vai ser destinado para pagar folha ou para pagar fornecedor, e n\u00e3o para fazer a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos, mesmo porque boa parte - para n\u00e3o dizer 100% - das microempresas e pequenas empresas remunera o seu s\u00f3cio justamente na distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos, que \u00e9 um mecanismo que acontece em fun\u00e7\u00e3o de uma pejotiza\u00e7\u00e3o que aconteceu no Brasil, uma distor\u00e7\u00e3o que inclusive precisamos discutir na reforma tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\". Entendemos que essa emenda n\u00e3o vai atingir o seu objetivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\". Apesar do m\u00e9rito da emenda, ela n\u00e3o tem nada a ver com essa medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos ficar votando outras mat\u00e9rias com a medida provis\u00f3ria, porque prejudica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", seguindo a mesma orienta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4. \r\nN\u00e3o h\u00e1 como separar os recursos dentro de uma empresa. As empresas, em sua maioria, s\u00e3o pequenas; fazem distribui\u00e7\u00e3o de lucro e dividendos como forma de remunera\u00e7\u00e3o dos seus s\u00f3cios, que s\u00e3o funcion\u00e1rios. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 o menor motivo para aprovarmos esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vai orientar \"sim\". Entende que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 um balaio de mexidas tribut\u00e1rias para exonerar PIS/COFINS e diesel, mas isso gera um monte de distor\u00e7\u00f5es.\r\nSempre insistimos numa reforma tribut\u00e1ria, e entendemos que essa medida provis\u00f3ria acaba gerando mais distor\u00e7\u00f5es ainda, mais confus\u00e3o.\r\nLembro, Presidente, que, quando houver uma oportunidade, gostaria de falar pelo tempo de L\u00edder do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e acompanha o Deputado Marcelo Ramos e o L\u00edder Wolney Queiroz. Entendemos tamb\u00e9m que essas mat\u00e9rias estranhas v\u00e3o ser inconstitucionais. Isso gera mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica, isso gera mais judicializa\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias, isso acaba elevando o Custo Brasil. A regra j\u00e1 foi estabelecida: n\u00e3o se inclui em medida provis\u00f3ria mat\u00e9ria estranha, por ser inconstitucional. \r\nEnt\u00e3o, eu tamb\u00e9m pe\u00e7o ao Relator que se atenha \u00e0 mat\u00e9ria da medida provis\u00f3ria para n\u00f3s evitarmos judicializa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tudo de que n\u00f3s n\u00e3o precisamos mais no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, AUMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, BANCO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, CONSUMIDOR, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), CR\u00c9DITO PRESUMIDO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o  da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 contra a medida provis\u00f3ria, mas, no fundo, acabamos tendo alguns itens aos quais somos contr\u00e1rios e outros aos quais somos favor\u00e1veis. Ent\u00e3o, vamos falar daqueles aos quais somos contr\u00e1rios. \r\nO primeiro deles \u00e9 a quest\u00e3o da majora\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido dos bancos. Todo mundo fica com a ilus\u00e3o de que, quando tributamos mais a contribui\u00e7\u00e3o social sobre os bancos, \u00e9 o banco que vai pagar. Quando se aumenta a tributa\u00e7\u00e3o sobre o banco, sobre uma empresa, isso vira custo. E, quando vira custo, isso vai parar no pre\u00e7o do servi\u00e7o prestado ou do produto vendido. N\u00e3o existe milagre. Ent\u00e3o, quando n\u00f3s falamos que vamos aumentar a tributa\u00e7\u00e3o dos bancos querendo fazer uma justi\u00e7a, na verdade n\u00f3s vamos aumentar a carga tribut\u00e1ria de quem est\u00e1 comprando aquele servi\u00e7o, o consumidor na ponta. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta n\u00f3s come\u00e7armos a tributar demais. Al\u00e9m disso, quando se compara o Brasil com o resto do mundo, percebe-se que as empresas brasileiras pagam em tributos, em corporate taxes, muito mais do que as de qualquer outro pa\u00eds do mundo. Os bancos j\u00e1 v\u00e3o ficar com 45% de carga tribut\u00e1ria, e essa carga tribut\u00e1ria \u00e9 paga pelo usu\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que ter muita clareza nisso.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao REIQ, eu entendo que ele n\u00e3o pode ser desmontado de uma vez por todas, porque n\u00f3s temos um elemento chamado Custo Brasil. O Brasil tem o g\u00e1s mais caro do mundo, a eletricidade mais cara, uma p\u00e9ssima log\u00edstica, o que faz com que a ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira tenha pouca competitividade, da\u00ed, inclusive, a necessidade de se criar uma frente parlamentar pelo Brasil competitivo. Se n\u00f3s vamos eliminar isso, n\u00f3s temos que dar uma contrapartida. Na verdade, deveria haver uma emenda para eliminar o REIQ - eu tamb\u00e9m acho ruins os regimes especiais, mas eles s\u00f3 existem porque existe um ambiente ruim - assim que o g\u00e1s come\u00e7asse a ser entregue a pre\u00e7o global, a pre\u00e7o competitivo. N\u00f3s entendemos que a medida provis\u00f3ria observou isso. O relat\u00f3rio observou isso e foi assertivo, fez uma boa interfer\u00eancia.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o do cr\u00e9dito presumido, que seria uma compensa\u00e7\u00e3o para o regime da ind\u00fastria qu\u00edmica, o REIQ, sabemos que ele \u00e9 limitado. Mas \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m fazer essa interfer\u00eancia.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra a medida provis\u00f3ria, por alguns motivos, mas h\u00e1 elementos nela que n\u00f3s entendemos que est\u00e3o adequados. Lembro que h\u00e1 elementos que foram introduzidos na medida provis\u00f3ria aos quais continuamos contr\u00e1rios e os quais continuamos solicitando ao Relator que retire, para evitar a... Fugiu-me a palavra. Vamos embora, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O REGRESSIVA, CONSUMO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, AL\u00cdQUOTA \u00daNICA, RENDA, PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, o NOVO orienta \"sim\" nesta mat\u00e9ria.\r\nGostaria de falar de um assunto muito importante, que o nobre Deputado Marcelo Ramos sempre menciona: o problema da regressividade do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, em que aquele que menos tem, o mais pobre, paga, proporcionalmente \u00e0 sua renda, mais tributos do que o mais rico. Isso \u00e9 uma realidade no nosso sistema tribut\u00e1rio. Mas isso \u00e9 causa ou consequ\u00eancia? Isso \u00e9 consequ\u00eancia, consequ\u00eancia de um sistema tribut\u00e1rio muito ruim, consequ\u00eancia de um sistema tribut\u00e1rio que tributa muito mais os bens do que os servi\u00e7os. E, pelo consumo natural, aqueles que t\u00eam menos consomem proporcionalmente muito mais bens do que servi\u00e7os. \r\nQuando come\u00e7amos a olhar as regressividades, as discuss\u00f5es que n\u00f3s temos nas v\u00e1rias Comiss\u00f5es... Ser\u00e1 que acabamos com a regressividade tributando mais o IPVA de jatinhos, helic\u00f3pteros e iates? Sim, com certeza. Mas isso n\u00e3o resolve o problema da regressividade, porque estamos falando em 4 bilh\u00f5es de reais. Vamos tributar, ent\u00e3o, as grandes fortunas? Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o muito comum aqui. Mas, quando observamos essa tentativa no mundo, vemos que ela tem falhado demais na Europa e nos Estados Unidos. E isso representaria mais ou menos 40 bilh\u00f5es de reais por ano. N\u00e3o iria resolver o problema do nosso sistema tribut\u00e1rio. Vamos tributar lucros e dividendos? Isso tamb\u00e9m \u00e9 discutido aqui. Olhemos, ent\u00e3o, a carga tribut\u00e1ria da empresa como um todo, as corporate taxes. O Brasil j\u00e1 paga mais tributos que qualquer outro pa\u00eds no mundo. As empresas j\u00e1 pagam 34% com o IRPJ e com a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para se tributar mais isso.\r\nMas o que n\u00f3s temos realmente de problema no sistema tribut\u00e1rio brasileiro? O primeiro \u00e9 esse equil\u00edbrio que comentei entre bens e servi\u00e7os. Isso, nas propostas apresentadas de uma al\u00edquota \u00fanica, j\u00e1 se consegue resolver naturalmente. Tamb\u00e9m na rela\u00e7\u00e3o entre tributa\u00e7\u00e3o de renda e tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo o Brasil tem uma distor\u00e7\u00e3o: tributa-se muito mais o consumo do que a renda.\r\nMas, quando se v\u00ea o perfil da renda brasileira, 95% da popula\u00e7\u00e3o ganha, em m\u00e9dia, at\u00e9 3.500 reais. N\u00e3o d\u00e1 para tributar apenas 5% da popula\u00e7\u00e3o e querer resolver o problema do sistema tribut\u00e1rio.\r\nA grande encrenca do sistema tribut\u00e1rio brasileiro est\u00e1 nos 240 bilh\u00f5es de reais de Custo Brasil no atual sistema, principalmente em cima dos tributos de consumo: PIS, COFINS, IPI, ICMS, ISS. N\u00f3s temos como miss\u00e3o - e a verdadeira reforma tribut\u00e1ria \u00e9 essa - mexer nesses tributos, e n\u00e3o em Imposto de Renda, que \u00e9 aumento de carga tribut\u00e1ria; e n\u00e3o em CPMF ou imposto sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira, que tamb\u00e9m \u00e9 aumento de carga tribut\u00e1ria. N\u00f3s temos que mexer naquilo que gera a pior de todas as regressividades, o desemprego.\r\nQuando vemos que o sistema tribut\u00e1rio gera 5,4 trilh\u00f5es de reais de contenciosos tribut\u00e1rios, que h\u00e1 um Custo Brasil carregado, entre 240 e 280 bilh\u00f5es de reais, percebemos por que as empresas quebram no Brasil: porque o sistema tribut\u00e1rio \u00e9 uma arapuca, \u00e9 algo extremamente complicado, dif\u00edcil, para poucos cidad\u00e3os. Ele gera ainda mais concentra\u00e7\u00e3o de renda, pois s\u00f3 quem tem muito dinheiro consegue ter grandes advogados ou ter grandes recursos nos tribunais para evitar o pagamento de impostos.\r\nO sistema tribut\u00e1rio brasileiro tem que ser intuitivo, tem que ser simples, tem que ser acess\u00edvel. E ele tem que parar de quebrar empresas, tem que come\u00e7ar a gerar emprego. Eu falo e repito que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 uma das reformas de maior impacto social que n\u00f3s podemos fazer no Brasil, porque ela liberta as empresas, permitindo que elas foquem no seu neg\u00f3cio, elimina as zonas cinzentas, a inseguran\u00e7a jur\u00eddica, e gera emprego. Isso \u00e9 o que n\u00f3s mais desejamos. \r\nTodos n\u00f3s, Deputados Federais, somos respons\u00e1veis por fazer com que essa reforma avance e entregue ao Brasil um sistema tribut\u00e1rio de padr\u00e3o mundial. Temos que tirar todo esse custo das costas dos empres\u00e1rios e libert\u00e1-los, para que eles possam investir em suas empresas e gerar emprego. N\u00e3o h\u00e1 nada mais regressivo do que o nosso sistema tribut\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, novamente, n\u00f3s somos contra a medida, ainda mais porque o Relator acabou retrocedendo no que diz respeito ao Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica. Inclusive, n\u00f3s vamos apresentar um destaque de prefer\u00eancia para que se volte ao texto original do PLV, porque \u00e9 important\u00edssimo que se tenha uma gradua\u00e7\u00e3o na elimina\u00e7\u00e3o do REIQ.\r\nO Regime Especial existe n\u00e3o como um privil\u00e9gio para a ind\u00fastria, mas porque n\u00f3s temos o Custo Brasil, n\u00f3s temos um p\u00e9ssimo ambiente de neg\u00f3cios, n\u00f3s temos o g\u00e1s mais caro do mundo, eletricidade car\u00edssima, uma log\u00edstica ruim. N\u00f3s temos portos que custam caro e modais ruins. Isso tudo se reflete numa ind\u00fastria que acaba pedindo essas prote\u00e7\u00f5es. \r\nAchamos que n\u00e3o tem que haver prote\u00e7\u00e3o. Temos que cuidar do Custo Brasil, temos que fazer a li\u00e7\u00e3o de casa, temos que aprovar uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias aqui para botar o Brasil em p\u00e9 de competitividade com o resto do mundo. Mas, enquanto isso n\u00e3o \u00e9 entregue, se simplesmente eliminarmos o Regime Especial neste momento, estaremos condenando as empresas a perderem competitividade para um monte de produtos da China, da Coreia e de outros pa\u00edses - n\u00e3o h\u00e1 o Custo China, o Custo Coreia, o Custo Alemanha, o Custo Estados Unidos, porque eles fazem a tarefa de casa deles, eles n\u00e3o deixam permanecer um monte de penduricalhos. Assim, a nossa ind\u00fastria come\u00e7ar\u00e1 a diminuir. E as grandes multinacionais que est\u00e3o aqui v\u00e3o fazer uma simples escolha: \"Por que vou investir no Brasil se posso investir em outro pa\u00eds e exportar para o Brasil sem nenhuma barreira? Produzir l\u00e1 \u00e9 mais caro mesmo; produzir fora \u00e9 mais competitivo\".\r\nRepito: eu n\u00e3o sou a favor do REIQ, acho o REIQ um mal necess\u00e1rio. Acho que n\u00f3s temos que investir no Brasil para eliminar essas barreiras, porque, no fundo, quem paga essa conta tamb\u00e9m \u00e9 o consumidor brasileiro - se n\u00e3o vem produto barato de fora, mas tamb\u00e9m n\u00e3o se produz produto barato aqui dentro, quem paga essa conta \u00e9 o consumidor brasileiro. Mas n\u00f3s temos que ser respons\u00e1veis. Temos um parque fabril instalado, temos empregos gerados aqui e temos que fazer uma coisa gradual, casada com a diminui\u00e7\u00e3o do Custo Brasil, de modo que n\u00f3s tenhamos competitividade global.\r\n Eu fico por aqui, Presidente. N\u00e3o vou usar todo o tempo para podermos ser mais \u00e1geis na an\u00e1lise da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), CARGA TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do prazo para debate da ind\u00fastria qu\u00edmica no \u00e2mbito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como muito bem falado pelo Deputado Cury, a ind\u00fastria qu\u00edmica \u00e9 a base das ind\u00fastrias, \u00e9 a m\u00e3e da ind\u00fastria. Em tudo tem qu\u00edmica: neste carpete, nestes m\u00f3veis, nos microfones, nos autom\u00f3veis. Tudo tem qu\u00edmica. E, fazendo com que o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica caia de forma abrupta, n\u00f3s teremos impactos que v\u00e3o gerar infla\u00e7\u00e3o.\r\nVejam, os efeitos dos novos marcos do saneamento e do g\u00e1s n\u00e3o aconteceram ainda. Eles n\u00e3o est\u00e3o batendo ainda nos resultados das empresas. Ent\u00e3o, minimamente, Relator, precisamos de um prazo maior, para que possamos adequar o Custo Brasil, com a carga tribut\u00e1ria, e, assim, deixar as empresas numa neutralidade. Do jeito que est\u00e1, n\u00f3s vamos fazer uma coisa muito abrupta, e quem vai pagar essa conta \u00e9 o consumidor de qu\u00edmicos. E, como em tudo h\u00e1 um pouco de qu\u00edmica, n\u00f3s vamos fazer com que todo brasileiro pague mais caro pelos objetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, em detrimento da Subemenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como eu havia comentado, este destaque de prefer\u00eancia \u00e9 para voltarmos ao texto original, que previa que o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ terminaria em alguns anos, dando um prazo maior para a ind\u00fastria qu\u00edmica poder absorver ganhos com a elimina\u00e7\u00e3o do Custo Brasil, com, por exemplo, a Nova Lei do G\u00e1s, com o transporte de cabotagem, a BR do Mar, que precisa ser aprovado, mas ainda n\u00e3o o foi. Infelizmente, o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que deveria poder dar uma melhorada na situa\u00e7\u00e3o, a piorou, porque n\u00f3s aprovamos um projeto ruim aqui; vamos ver se o Senado conserta isso.\r\nO Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica \u00e9 necess\u00e1rio para compensar um problema que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos resolver ainda. Portanto, a \u00fanica inten\u00e7\u00e3o deste destaque de prefer\u00eancia \u00e9 darmos f\u00f4lego, darmos espa\u00e7o para a ind\u00fastria qu\u00edmica poder se adaptar adequadamente e ter os ganhos que trar\u00e3o mat\u00e9rias que n\u00f3s estamos aprovando nesta Casa, mat\u00e9rias importantes para essa ind\u00fastria poder ganhar competitividade.\r\nPresidente, um dos pontos mais importantes \u00e9 inclusive a reforma tribut\u00e1ria, para eliminar os penduricalhos. Essas coisas s\u00e3o ruins. Sabemos que o REIQ n\u00e3o \u00e9 bom. Ningu\u00e9m \u00e9 a favor do REIQ. Mas temos que ter um sistema tribut\u00e1rio tamb\u00e9m adequado, para poder ocorrer competi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vamos dar um tempo, vamos permitir que avancemos na elimina\u00e7\u00e3o do Custo Brasil. Assim, Presidente, sem problema nenhum, vamos eliminar a necessidade de alguns regimes especiais. E n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 o da ind\u00fastria qu\u00edmica, h\u00e1 o da ind\u00fastria automobil\u00edstica, o do petr\u00f3leo. H\u00e1 um monte de regimes especiais: REPORTO, REPETRO. H\u00e1 RE para tudo no Brasil, s\u00f3 que todo mundo que tem RE n\u00e3o est\u00e1 pagando a conta, quem est\u00e1 pagando a conta s\u00e3o outras ind\u00fastrias.\r\nPortanto, vamos colocar ordem em tudo isso, Presidente. Vamos aprovar uma boa reforma tribut\u00e1ria e vamos eliminar o Custo Brasil. Assim, o Brasil n\u00e3o precisar\u00e1 de nenhuma prote\u00e7\u00e3o, seremos competitivos em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo. N\u00f3s temos sol, n\u00f3s temos terra, n\u00f3s temos mar, n\u00f3s temos reservas minerais, n\u00f3s temos todas as condi\u00e7\u00f5es para competir. N\u00f3s s\u00f3 n\u00e3o podemos \u00e9 nos atrapalhar, que \u00e9 o que fazemos hoje.\r\n\u00c9 essa a orienta\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apesar da melhoria do texto - e agrade\u00e7o muito ao Relator -, vamos continuar orientando \"n\u00e3o\", porque ainda h\u00e1 uma tributa\u00e7\u00e3o sobre bancos, que, na verdade, \u00e9 uma tributa\u00e7\u00e3o sobre os consumidores de servi\u00e7os dos bancos que vai parar no pre\u00e7o desses servi\u00e7os. Tamb\u00e9m por conta daqueles dois \"jabutis\", apesar de n\u00e3o gostar dessa express\u00e3o - todos a utilizam -, que s\u00e3o: a quest\u00e3o do diesel na Zona Franca de Manaus e a quest\u00e3o das loterias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 7.689, 1988, constante do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de agradecer muito as palavras do Deputado Bohn Gass, porque ele foi brilhante ao explicar o que acontece quando aumentamos a carga tribut\u00e1ria sobre bancos ou cooperativas de cr\u00e9dito. Ele vai repassar para aquele que precisa tomar o cr\u00e9dito, porque o cliente de banco n\u00e3o \u00e9 diferente do cliente de uma cooperativa - nem um pouco. Os dois v\u00e3o tomar empr\u00e9stimo, seja para uma agricultura familiar, seja para um pequeno com\u00e9rcio ou pequeno neg\u00f3cio na cidade. N\u00e3o diferencia nada. Ent\u00e3o, o Deputado foi preciso quando mostrou que a carga tribut\u00e1ria sobre os bancos n\u00e3o \u00e9 o banco que paga, \u00e9 o cliente do banco que paga, porque vai ter que fazer empr\u00e9stimo a um custo maior.\r\nParab\u00e9ns, Bohn Gass! Obrigado por ter esclarecido claramente como n\u00e3o existe essa fal\u00e1cia de aumentar carga tribut\u00e1ria para banco. \u00c9 sempre para o cliente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo est\u00e1 obstruindo, porque n\u00f3s n\u00e3o concordamos nem com o texto que foi criado aqui na C\u00e2mara dos Deputados nem no Senado Federal. N\u00f3s prefer\u00edamos muito mais o texto apresentado pelo antigo Presidente Michel Temer, que fazia, de fato, a privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nO que n\u00f3s temos agora \u00e9 uma deturpa\u00e7\u00e3o do processo todo. N\u00f3s temos reservas de mercado, estamos privilegiando grupos econ\u00f4micos privados. Neste caso, n\u00f3s at\u00e9 nos juntamos \u00e0 Esquerda. Se for para privatizar dessa forma, dando para grupos privados como se fosse \u00e0 la Vladimir Putin, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o queremos. N\u00f3s temos que fazer uma privatiza\u00e7\u00e3o clara, transparente, que n\u00e3o privilegie ningu\u00e9m, que permita a concorr\u00eancia, e que fa\u00e7a com que o cidad\u00e3o brasileiro tenha os melhores pre\u00e7os e os melhores servi\u00e7os, frutos de uma boa concorr\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o, a nossa obstru\u00e7\u00e3o tem este car\u00e1ter: mostrar que \u00e9 poss\u00edvel fazer melhor, uma boa privatiza\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma privatiza\u00e7\u00e3o particular.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR,CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  CONTRA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, USINA TERMEL\u00c9TRICA, GASODUTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o novamente.\r\nUm dos pontos problem\u00e1ticos \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de t\u00e9rmicas, a estrat\u00e9gia de coloc\u00e1-las pelo Brasil para for\u00e7ar que gasodutos cheguem at\u00e9 l\u00e1, em desenvolvimentos regionais. O problema \u00e9 que essas t\u00e9rmicas v\u00e3o ser contratadas compulsoriamente pela nova empresa ELETROBRAS, mandando a conta para todos os brasileiros. E detalhe: existem autoriza\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de gasodutos que nunca sa\u00edram do papel, e agora essa compra garantida vai fazer com que setores empresariais fiquem muito bem nessa capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que evitar, Presidente. Temos que ter neutralidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar privilegiando grupos. Est\u00e1 muito perigosa essa quest\u00e3o das t\u00e9rmicas compuls\u00f3rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL,  PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 5, 8,16, 21, 24; dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 3; do inciso ii do caput e dos \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba, constantes da Emenda n\u00ba 12, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de lembrar uma frase do artista Milton Nascimento, que dizia o seguinte: \"O artista vai aonde o povo est\u00e1\". Da mesma forma, essas t\u00e9rmicas que n\u00f3s estamos criando n\u00e3o ter que, ir compulsoriamente para os lugares. Elas t\u00eam que ir para onde o cliente est\u00e1. Se forem compulsoriamente para os lugares, como est\u00e1 nesta medida provis\u00f3ria... Isso j\u00e1 foi necess\u00e1rio porque, com o monop\u00f3lio da ELETROBRAS, simplesmente n\u00e3o havia investimentos, e n\u00e3o chegava g\u00e1s aonde precisava chegar, n\u00e3o chegava energia aonde tinha que chegar.\r\nAgora n\u00f3s estamos criando uma artificialidade, instalando t\u00e9rmicas onde n\u00e3o h\u00e1 cliente, onde n\u00e3o h\u00e1 consumidor, para podermos fazer um suposto desenvolvimento regional que vai ser pago por toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, por todos, na tarifa.\r\nPortanto, o NOVO diz \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, mas obstrui o tempo todo, porque acha que os dois textos, tanto o do Senado como o da C\u00e2mara, s\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, GOVERNO FEDERAL.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, BRASIL, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, LAN\u00c7AMENTO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI).",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, como bem dito, tem muitos itens, mas todos itens importantes. Eles foram muito bem classificados, focados no ranking do Doing Business. O ranking do Doing Business \u00e9 uma consequ\u00eancia. N\u00f3s temos que ir \u00e0 causa, e a causa n\u00f3s estamos trabalhando nesta medida provis\u00f3ria, numa s\u00e9rie de itens. \r\nE temos que novamente reconhecer o trabalho bel\u00edssimo do Relator Marco Bertaiolli. Vejam o desafio - at\u00e9 o Deputado Enio Verri falou disto. Com tantos itens, n\u00f3s conseguimos conversar, conseguimos resolver e estamos hoje, nesta noite, votando assuntos importantes, que eu chamo de \"pequenos varejinhos\", mas que v\u00e3o dar reflexos positivos no ambiente de neg\u00f3cios. E \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos.\r\nIsso tem a ver com o Brasil Competitivo, Deputado Bertaiolli. Est\u00e1vamos falando sobre a Frente Parlamentar pelo Brasil Competitivo, cujo lan\u00e7amento ser\u00e1 no dia 30 de junho, na pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0s 11 horas, na Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI. \r\nN\u00f3s temos que focar a competitividade brasileira. E a competitividade brasileira tem muitas fases, desde a reforma tribut\u00e1ria at\u00e9 a facilita\u00e7\u00e3o da abertura e do fechamento de empresas, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, acesso aos sistemas de log\u00edstica e \u00e0 mat\u00e9ria-prima, ambientes de neg\u00f3cios seguros. Isso n\u00e3o se faz num passe de m\u00e1gica. Destru\u00edram muito o ambiente de neg\u00f3cios durante muitos anos no Brasil. Hoje, n\u00f3s estamos caminhando passo a passo rumo \u00e0 conquista desse ambiente. \r\nO Brasil precisa ser competitivo, porque, se n\u00e3o formos competitivos, o resto do mundo nos engolir\u00e1. As nossas ind\u00fastrias precisam de uma s\u00e9rie de barreiras, como o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ, de que est\u00e1vamos falando hoje. Por que \u00e9 necess\u00e1rio o REIQ? Porque n\u00f3s temos um p\u00e9ssimo ambiente de neg\u00f3cios; porque n\u00f3s temos o Custo Brasil, que o consumidor brasileiro, o cidad\u00e3o brasileiro, paga nos seus bens e servi\u00e7os, num pa\u00eds em que a popula\u00e7\u00e3o, no fundo, n\u00e3o tem grandes riquezas. \r\nFazendo andar esses pontos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, como foi na MP 881/2019, da liberdade de neg\u00f3cios, vamos ampliar a capacidade de as pessoas empreenderem, vamos deixar as pessoas focarem os seus neg\u00f3cios.\r\nCom isso, n\u00f3s entraremos num c\u00edrculo vicioso de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de oportunidades e, como consequ\u00eancia, de inclus\u00e3o social produtiva. Com as pessoas ganhando a vida por meio do seu trabalho, h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o dos programas sociais, que hoje s\u00e3o necess\u00e1rios porque o p\u00e9ssimo ambiente de trabalho joga milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros numa situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o conseguem nem ganhar o seu sustento.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Marco Bertaiolli! Parab\u00e9ns ao Governo por ter apresentado essa medida provis\u00f3ria! Vamos avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia e entende que esta mat\u00e9ria tem que ser tratada de forma mais ampla na reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s vemos as consequ\u00eancias de se legislar de forma pontual ou segmentada. Isso acaba gerando distor\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m do que, essa altera\u00e7\u00e3o de ad valorem para ad rem pode aumentar bastante a carga tribut\u00e1ria dos consumidores, quando houver a diminui\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo ou a varia\u00e7\u00e3o cambial. Portanto, travando por litro, n\u00f3s acabamos tendo um problema futuro na varia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RELATOR, PAGAMENTO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), DESTINO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e cargas, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\", parabenizando pela mat\u00e9ria, que pacifica essa quest\u00e3o de cobran\u00e7a de ICMS ou de ISS sobre o monitoramento. Tamb\u00e9m parabeniza o Relator por ter definido claramente que o Munic\u00edpio de destino, onde \u00e9 prestado o servi\u00e7o, \u00e9 onde vai ser pago o imposto, de modo que a riqueza fique no destino, exatamente como a reforma tribut\u00e1ria est\u00e1 prevendo, essa grande e ampla reforma. \r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, trata-se de uma mat\u00e9ria muito discutida dentro do Partido Novo. Sempre estivemos muito envolvidos com essa mat\u00e9ria. \r\nGostar\u00edamos que ela tivesse passado por uma Comiss\u00e3o Especial, para podermos ter uma conversa mais ampla, com muitos setores falando conosco. Entendemos a import\u00e2ncia desse projeto que visa a diminuir o Imposto de Renda e come\u00e7ar a tributar a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos, conforme o padr\u00e3o OCDE, o padr\u00e3o mundial. O Brasil hoje \u00e9 completamente fora dos padr\u00f5es mundiais. \r\nMas a bancada, depois de muita discuss\u00e3o interna, preferiu orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia, apesar de entender a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, porque o Brasil precisa ficar neutro em quest\u00f5es tribut\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ao mundo. Perdemos competitividade todo ano em fun\u00e7\u00e3o de um p\u00e9ssimo sistema tribut\u00e1rio. \r\nEste que est\u00e1 sendo apreciado \u00e9 o que n\u00f3s consideramos um pacote tribut\u00e1rio, porque a reforma mesmo \u00e9 a dos tributos sobre consumo: PIS, COFINS, IPI, ICMS, ISS, que \u00e9 a mat\u00e9ria que est\u00e1 no Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL, CR\u00cdTICA, SINDICATO,",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nQuanto \u00e0 empresa dos Correios, temos que imaginar que estamos fazendo um projeto para salvar essa empresa, porque, do jeito que ela est\u00e1, com a estrutura que ela tem, com o avan\u00e7o das novas tecnologias, se n\u00e3o fizermos algo, n\u00f3s, brasileiros, vamos perder um grande patrim\u00f4nio. E esse patrim\u00f4nio tamb\u00e9m tem sido atacado, frequentemente, por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e pelos sindicatos que tomaram a organiza\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 vi empresas em que h\u00e1 participa\u00e7\u00e3o de sindicatos. Mas eu nunca tinha visto uma empresa com 35 sindicatos, com mais de 600 vagas s\u00f3 para os sindicalistas e mais de 26 diretorias para indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. \u00c9 uma empresa que foi atacada.\r\nAgora, \u00e9 uma empresa que tem tudo para dar muito certo e se expandir, como aconteceu com a DHL, a empresa alem\u00e3 que, depois de sua desestatiza\u00e7\u00e3o, fez investimentos no mundo inteiro e estourou como um grande player global. Os Correios, na m\u00e3o da iniciativa privada, com a grande efici\u00eancia que t\u00eam que ter, com ajustes, com os investimentos necess\u00e1rios, com vis\u00e3o empreendedora, podem tornar-se uma bel\u00edssima empresa.\r\nHoje a DHL emprega mais de 500 mil funcion\u00e1rios, enquanto os Correios t\u00eam essa quantidade de funcion\u00e1rios, mas pode se expandir muito mais. \u00c9 uma vis\u00e3o de crescimento, de enriquecimento.\r\nTemos que lembrar que, quando os Correios s\u00e3o atacados, quem paga a conta somos n\u00f3s, s\u00f3cios brasileiros, e os funcion\u00e1rios, que est\u00e3o tendo descontos enormes nos seus sal\u00e1rios, est\u00e3o tendo os seus vencimentos diminu\u00eddos pelos desvios no POSTALIS.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o tribut\u00e1ria, n\u00e3o se trata s\u00f3 da imunidade tribut\u00e1ria. Os Correios n\u00e3o pagam nenhum imposto, n\u00e3o pagam nem o IPVA dos seus ve\u00edculos, n\u00e3o levam multas, n\u00e3o param em barreiras fiscais e n\u00e3o t\u00eam que obedecer aos rod\u00edzios nas cidades. Isso gera desigualdade de competi\u00e7\u00e3o com qualquer outra empresa que tem que trabalhar na \u00e1rea log\u00edstica, sem contar que os Correios reiteradamente entram com a\u00e7\u00f5es para tirar partes ou nacos de neg\u00f3cios de outras empresas, como distribui\u00e7\u00e3o, eventualmente, de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou de outras correspond\u00eancias postais, como o argumento de que essas atividades s\u00e3o parte do monop\u00f3lio da empresa. E um monop\u00f3lio ineficiente que custou muito caro. Os balan\u00e7os t\u00eam mostrado resultados negativos e, quando \u00e9 positivo, temos que lembrar que eles deixam de pagar por ano 4 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis a este projeto. Parab\u00e9ns, Presidente, por ter pautando este projeto! \u00c9 um projeto que vai fazer a empresa avan\u00e7ar e, no fundo, vai salvar e gerar muito mais empregos de qualidade para n\u00f3s brasileiros que temos essa empresa como uma refer\u00eancia que nos \u00faltimos tempos tem sido palco de grandes corrup\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 contra o requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o pelos motivos que n\u00f3s j\u00e1 manifestamos.\r\nQueremos que esta mat\u00e9ria seja aprovada para o bem dos Correios, para o bem dos funcion\u00e1rios dos Correios, que pagam uma conta muito cara, e para o bem do Brasil, porque, se n\u00f3s n\u00e3o privatizarmos a empresa, daqui a pouco a conta vai ficar muito grande na nossa m\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contra o requerimento, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e parabeniza a Casa por estar aprovando esta mat\u00e9ria.\r\nOs Correios agora v\u00e3o deixar de ser uma empresa saqueada por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, saqueada por interesses pessoais de sindicalistas; v\u00e3o se tornar uma empresa de mercado; v\u00e3o entregar melhores servi\u00e7os e melhores produtos, com menores pre\u00e7os, aos seus consumidores; v\u00e3o poder se expandir; v\u00e3o poder investir; v\u00e3o poder sair das fronteiras do Brasil, tornando-se uma empresa muito competente, que recolhe impostos, que compete em p\u00e9 de igualdade e at\u00e9 melhora o ambiente de neg\u00f3cios no Brasil.\r\nHoje, essa empresa \u00e9 praticamente uma predadora de qualquer outra iniciativa, porque est\u00e1 em p\u00e9 de desigualdade em quest\u00f5es de imunidade tribut\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o e pelo encaminhamento desta mat\u00e9ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a este destaque. Entendemos que 18 meses s\u00e3o suficientes para a nova empresa se reorganizar e esperamos, o que \u00e9 exatamente o motivo disto, que a empresa cres\u00e7a o suficiente, cres\u00e7a rapidamente, para que possa absorver todos aqueles trabalhadores comprometidos com os Correios, com os seus trabalhos. Aqueles que, muitas vezes, ficavam incitando greves, greves comuns dentro dos Correios - os trabalhadores dos Correios, muitas vezes, estavam mais em greve do que trabalhando -, que procurem outro lugar para trabalhar, porque agora a empresa tem que prestar bons servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o para poder ser rent\u00e1vel e poder gerar empregos e impostos, que s\u00e3o t\u00e3o importantes para a Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ficam extintos os benef\u00edcios tribut\u00e1rios de que goza a ECT que n\u00e3o sejam extens\u00edveis \u00e0s demais empresas que explorem os servi\u00e7os postais , constante no \u00a7 \u00fanico, art. 23, do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no substitutivo, onde couber.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque apresentado pelo Partido Novo \u00e9 extremamente simples. Ele basicamente garante que, durante esse processo de desestatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ou de abertura de uma empresa de economia mista, essa nova empresa tenha as mesmas condi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias que t\u00eam os outros que est\u00e3o no mercado. Ent\u00e3o, basicamente, serve para garantirmos que esse processo seja feito, mas que n\u00e3o seja feito para privilegiar alguns grupos que tenham condi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias diferenciadas.\r\nEntendo que todos aqui, os que est\u00e3o a favor ou os que est\u00e3o contra esse processo, concordam que essa nova empresa tem que trabalhar nas mesmas condi\u00e7\u00f5es das empresas que est\u00e3o no mercado. Isso vai fazer com que tenhamos uma igualdade de competi\u00e7\u00e3o, isso tamb\u00e9m vai provocar a nova empresa ou essa empresa que v\u00e3o se tornar ap\u00f3s esse processo os Correios a procurar efici\u00eancia, porque, a partir do momento zero em que for desestatizada ou transformada em empresa de economia mista, ela passar\u00e1 a pagar praticamente 4 bilh\u00f5es de reais por ano de tributos. Que ela n\u00e3o tenha esse benef\u00edcio, que ela n\u00e3o tenha o benef\u00edcio, por exemplo, do IPVA dos ve\u00edculos, que ela passe tamb\u00e9m a ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso, basicamente, \u00e9 uma emenda simples, para podermos garantir a isonomia tribut\u00e1ria, para acabarmos com a imunidade tribut\u00e1ria dessa nova empresa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\", entende que n\u00e3o h\u00e1 como manter essa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nA nova empresa pode muito bem fazer acordos com outros com\u00e9rcios locais, como acontece nos Estados Unidos. Muitas vezes, a caixa postal est\u00e1 dentro de uma loja, em outra atividade.\r\nLembra muito isso a obriga\u00e7\u00e3o de instalar orelh\u00f5es no Brasil inteiro quando foi feita a privatiza\u00e7\u00e3o das teles. Depois, isso se mostrou absolutamente desnecess\u00e1rio. Houve um custo para todo mundo, mas n\u00e3o deu retorno algum, porque a tecnologia avan\u00e7ou para os telefones celulares. Isso est\u00e1 acontecendo com os Correios. Boa parte das correspond\u00eancias agora s\u00e3o trocadas, simplesmente, por WhatsApp ou aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, n\u00f3s somos absolutamente contra essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 uma boa emenda, na linha da que o Partido Novo havia feito, mas essa evita que haja monop\u00f3lio ad aeternum nos servi\u00e7os dos Correios, o que \u00e9 um privil\u00e9gio que entendemos n\u00e3o deve ocorrer. Da mesma forma, n\u00e3o entendemos que tem que haver privil\u00e9gios tribut\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o estou entendendo a posi\u00e7\u00e3o da Esquerda quando votou contra a nossa emenda, porque \u00e9 exatamente o mesmo princ\u00edpio, s\u00f3 que aquele era tribut\u00e1rio e este \u00e9 operacional.\r\nPortanto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PISO SALARIAL, ENGENHEIRO, PREJU\u00cdZO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Dificuldades de contrata\u00e7\u00e3o de engenheiros pelas empresas, em face do alto piso salarial da categoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sou engenheiro, j\u00e1 passei por isso. A verdade \u00e9 que esses pisos extremamente altos, como \u00e9 o caso do relativo aos engenheiros - n\u00e3o estamos falando de 3 mil reais, de 4 mil reais, estamos falando de 9 mil reais -, representam para a empresa, no m\u00ednimo, 18 mil reais, com todos os encargos trabalhistas e benef\u00edcios.\r\nEmpresas que podem contratar uma pessoa por 18 mil reais s\u00e3o pouqu\u00edssimas. Ent\u00e3o se vai restringindo a possibilidade de que engenheiros sejam contratados como engenheiros de empresas, porque eles acabam sendo contratados como consultores t\u00e9cnicos, como assessores de alguma coisa, e n\u00e3o como engenheiros. Isso gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica, porque amanh\u00e3 esses engenheiros v\u00e3o dizer que n\u00e3o eram assessores t\u00e9cnicos, que n\u00e3o eram consultores, eram engenheiros, e a\u00ed come\u00e7am as a\u00e7\u00f5es trabalhistas.\r\nOs engenheiros disseram que era falta de dignidade n\u00e3o ganhar 9 mil reais, no m\u00ednimo, por m\u00eas. A dignidade se conquista com trabalho, realiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o com um piso salarial extremamente alto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de parabenizar novamente o Governo por essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que repete muito a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, que n\u00f3s implantamos durante a parte inicial e mais cr\u00edtica da pandemia, quando as empresas n\u00e3o sabiam se iam conseguir manter suas atividades. E a\u00ed n\u00f3s conseguimos fazer uma flexibiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, conseguimos fazer redu\u00e7\u00e3o das jornadas, de modo que houvesse uma proporcionalidade em defesa do funcion\u00e1rio, que tamb\u00e9m recebia uma parte do seguro-desemprego, e tamb\u00e9m a suspens\u00e3o de alguns contratos de trabalho.\r\nInicialmente, isso pode parecer muito ruim, como at\u00e9 foi falado agora h\u00e1 pouco pelo Deputado que me antecedeu, mas \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, dos registros, \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o do trabalho, t\u00e3o importante para se reiniciar a atividade econ\u00f4mica, t\u00e3o importante para, no momento em que se retomarem os empregos que est\u00e3o em suspenso por certo tempo, poder aliviar o caixa das empresas.\r\nEmpregos, trabalhadores e sal\u00e1rio s\u00e3o um custo fixo das empresas, que vai ser pago com a venda, com a atividade econ\u00f4mica. Mas, se as atividades foram paradas ou prejudicadas pela pandemia, n\u00f3s precisamos aliviar de alguma forma esse custo fixo, que tamb\u00e9m est\u00e1 sendo ajudado pelos programas do Governo, como o seguro-desemprego, que tamb\u00e9m d\u00e1 um apoio.\r\nPortanto, parabenizo o Governo pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, pelas iniciativas que enfocam a preserva\u00e7\u00e3o do emprego e por outros programas que foram implantados para inser\u00e7\u00e3o de pessoas que est\u00e3o exclu\u00eddas, sejam jovens, sejam pessoas de mais idade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com \u00eanfase no incentivo \u00e0 atividade econ\u00f4mica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de comentar outro tema, que est\u00e1 muito em voga - e a mat\u00e9ria deve vir para vota\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias -, que \u00e9 o da reforma tribut\u00e1ria, especificamente dos impostos de renda.\r\nN\u00f3s temos que nos lembrar de uma equa\u00e7\u00e3o que diz que a arrecada\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 o produto entre a carga tribut\u00e1ria e a atividade econ\u00f4mica. Muitas vezes as reformas est\u00e3o mais preocupadas em aumentar a carga tribut\u00e1ria do que em incentivar a atividade econ\u00f4mica. Quando fazemos isso, muitas vezes o produto, entre essa carga tribut\u00e1ria e essa atividade econ\u00f4mica, fica com arrecada\u00e7\u00e3o menor, e entramos num c\u00edrculo vicioso de diminui\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, de gera\u00e7\u00e3o de desemprego, de viol\u00eancia, uma s\u00e9rie de quest\u00f5es sociais que n\u00e3o nos interessam. Temos que focar. A reforma tribut\u00e1ria tem que focar o incentivo da atividade econ\u00f4mica. Precisamos gerar emprego, precisamos entrar num c\u00edrculo virtuoso de enriquecimento da sociedade.\r\nA sociedade brasileira tem uma renda m\u00e9dia muito baixa. Em m\u00e9dia, 95% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, em m\u00e9dia, ganha at\u00e9 3.800 reais. \u00c9 muita gente com renda muito baixa. Isso foi provocado por sistemas tribut\u00e1rios ruins, pelo Custo Brasil, pelo p\u00e9ssimo ambiente de neg\u00f3cios, por uma s\u00e9rie de burocracias que atrapalham quem quer gerar emprego, quem quer gerar riqueza.\r\nPortanto, esta reforma tribut\u00e1ria que est\u00e1 vindo tem que dar aten\u00e7\u00e3o a esses elementos. N\u00e3o d\u00e1 para termos s\u00f3 a vis\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, n\u00e3o d\u00e1 para acharmos, de forma m\u00edope, que, aumentando a carga, de forma ainda muito desorganizada, n\u00f3s vamos conseguir melhorar a arrecada\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Temos que focar aquilo que \u00e9 mais nobre, aquilo que gera a inclus\u00e3o social produtiva: pessoas trabalhando, ganhando seus recursos, enriquecendo e entrando num c\u00edrculo virtuoso da economia brasileira. Portanto, o apelo \u00e9 para que n\u00f3s tenhamos uma vis\u00e3o empresarial, uma vis\u00e3o pr\u00f3-mercado, uma vis\u00e3o que seja de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao adiamento. A mat\u00e9ria age na medida certa, preserva empregos, cria uma rampa de acesso para que aqueles que est\u00e3o fora do mercado de trabalho possam integr\u00e1-lo, a inclus\u00e3o social produtiva.\r\nHoje o primeiro degrau da escada est\u00e1 alto, mas t\u00e3o alto que simplesmente mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros, entre desempregados e desalentados, n\u00e3o conseguem acessar o primeiro emprego. N\u00e3o existe o sal\u00e1rio m\u00ednimo, paga-se sempre o dobro desse valor, pelo simples motivo de que h\u00e1 todos os encargos sociais em cima de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso pode ser extremamente pesado e penoso para empresas pequenas, que poderiam estar contratando o primeiro aprendiz, o primeiro funcion\u00e1rio. \r\n\u00c9 isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante, promove tranquilidade, um ambiente mais favor\u00e1vel para que as empresas possam enfrentar este per\u00edodo de pandemia, manter os empregos, gerar empregos e considerar a famosa rampa de acesso. Hoje h\u00e1 uma dist\u00e2ncia no caso daqueles que n\u00e3o t\u00eam emprego, daqueles que querem entrar no mercado formal, e o primeiro degrau tem uma altura muito grande. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que precisa muito fazer essa inser\u00e7\u00e3o, precisa muito fazer com que o brasileiro possa trabalhar.\r\nAs regras s\u00e3o extremamente complexas e caras. Tudo aquilo que \u00e9 adicionado ao sal\u00e1rio acaba fazendo com que haja massa enorme de pessoas que poderiam estar trabalhando de maneira legal, mas acabam ficando na informalidade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo III do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\". \r\nN\u00e3o consigo entender a Esquerda. Como algu\u00e9m pode perder alguma coisa que n\u00e3o tem? Se as pessoas n\u00e3o t\u00eam emprego, como elas perdem algo? N\u00f3s estamos fazendo o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE como rampa de acesso para as pessoas terem emprego, para serem inseridas no mercado de trabalho.\r\nAs estat\u00edsticas s\u00e3o assustadoras: na faixa de 14 a 17 anos, s\u00e3o 42% de desempregados; na faixa de 18 a 24 anos, 30% de desempregados. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o t\u00eam emprego, n\u00e3o t\u00eam nenhum direito. Elas nem emprego t\u00eam!\r\nN\u00f3s temos que oferecer um acesso para as pessoas, minimamente, entrarem no mercado. Estamos falando dos jovens que v\u00e3o ter o primeiro registro de suas vidas. E a Esquerda n\u00e3o quer! N\u00e3o pode! Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPortanto, orientamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, REGIME ESPECIAL DE TRABALHO INCENTIVADO, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O PRODUTIVA (REQUIP), PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, HENRIQUE FONTANA, DEPUTADO FEDERAL, EMPRES\u00c1RIO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O NO EMPREGO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo IV do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" ao texto. Eu acho que ele deveria at\u00e9 ser chamado de inclus\u00e3o social produtiva, porque se trata da inclus\u00e3o das pessoas no mercado de trabalho, a rampa de acesso para que as pessoas possam entrar nesse mercado.\r\nN\u00f3s estamos falando de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros desempregados. S\u00e3o 14 milh\u00f5es de desempregados, mais 11 milh\u00f5es de desalentados, pessoas que nem est\u00e3o procurando emprego. Estamos falando de 25 milh\u00f5es de postos de trabalho.\r\nAgora, uma coisa muito importante, respondendo ao querido Deputado Henrique Fontana, \u00e9 que nenhum empres\u00e1rio contrata algu\u00e9m porque \u00e9 mais barato. N\u00e3o existe isso. Se eu sou empres\u00e1rio, n\u00e3o contrato porque \u00e9 mais barato. N\u00f3s contratamos por mais valor. \u00c9 o valor das pessoas que nos interessa. Por isso n\u00f3s nos interessamos tanto por educa\u00e7\u00e3o. Por isso n\u00f3s iniciamos o Sistema S. Por isso n\u00f3s queremos qualificar as pessoas. N\u00f3s queremos transformar as pessoas empregadas em consumidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"sim\" a essa emenda. Ela faz todo o sentido, pois nos permite flexibilizar o mercado de recontrata\u00e7\u00e3o. \r\nVamos lembrar que muitas empresas, durante a pandemia, tiveram que cortar seus custos fixos, cortando na pr\u00f3pria carne, algo que \u00e9 doloroso, custoso, porque a perda de funcion\u00e1rios bem treinados, que agregam muito valor, \u00e9 uma perda do ativo da empresa. Esses funcion\u00e1rios d\u00e3o grande produtividade para a empesa, s\u00f3 que, em alguns momentos, quando o empres\u00e1rio n\u00e3o tem mais caixa, ele precisa demitir, sen\u00e3o a empresa quebra, e empresas quebradas n\u00e3o contratam, n\u00e3o funcionam.\r\nExiste, na recontrata\u00e7\u00e3o, essa trava de que n\u00e3o se pode recontratar ningu\u00e9m antes de 18 meses. A\u00ed, um funcion\u00e1rio qualificado, que a empresa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Como orienta o PCdoB? (Pausa.)\r\nO SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP) - Orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo tamb\u00e9m vai orientar \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. Entendemos que o texto precisa estar mais consolidado, mais dominado por todos, que tem que haver mais consenso. Entendemos que h\u00e1 muitos pontos que ainda n\u00e3o est\u00e3o fechados.\r\nA quest\u00e3o sobre a tributa\u00e7\u00e3o das empresas \u2014 at\u00e9 falo isso claramente para os meus companheiros da esquerda \u2014 est\u00e1 atacando bastante a regressividade.\r\nFalaram dos banqueiros. Os banqueiros est\u00e3o sendo atacados aqui diretamente com o fim dos juros sobre capital pr\u00f3prio \u2014 JCP e com a tributa\u00e7\u00e3o sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. \r\nMas o que mais interessa \u00e9 a competitividade do Brasil, \u00e9 o Brasil estar neutro em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses com os quais concorre mundialmente na quest\u00e3o tribut\u00e1ria. Hoje, n\u00f3s estamos com uma situa\u00e7\u00e3o muito desvantajosa, sem competitividade, perdendo muito. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante o projeto, temos que avan\u00e7ar nisso. Seria melhor estarmos avan\u00e7ando no imposto sobre consumo, mas temos que avan\u00e7ar nesta mat\u00e9ria, melhorando o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Alexis Fonteyne",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALEXIS FONTEYNE (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Renildo falou muito bem, concordo. Os destaques est\u00e3o a\u00ed para poderem corrigir parte do texto. Eu acho que o relat\u00f3rio est\u00e1 indo no caminho correto, n\u00e3o discutimos isso. \r\nO trabalho do Deputado Celso tem sido brilhante, mas ainda h\u00e1 pontos que precisam ser resolvidos, por exemplo, o lucro presumido. N\u00f3s precisamos ter acesso ao texto com certa anteced\u00eancia para fazer uma an\u00e1lise correta. O que n\u00f3s pedimos \u00e9 tempo para poder faz\u00ea-lo e, assim, o texto seja consolidado. O Deputado Celso Sabino, desde ontem, est\u00e1 fazendo ajustes, est\u00e1 tendo conversas. \u00c9 importante fazermos uma boa an\u00e1lise e os destaques adequados em plen\u00e1rio, mas com um texto na m\u00e3o. \r\nPortanto, eu acho que \u00e9 razo\u00e1vel passar isso para a ter\u00e7a-feira que vem, de modo que consolidemos e fa\u00e7amos um debate, a\u00ed sim, com clareza e todos os pontos bem resolvidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]