[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nCONSTRUTORA, PEQUENA EMPRESA, REDU\u00c7\u00c3O, FINANCIAMENTO, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso \u00e0 Presid\u00eancia contra o n\u00e3o recebimento de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018. Realiza\u00e7\u00e3o de encontro da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Pequenos Construtores. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o de financiamentos pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m indica o voto \"sim\". Gostar\u00edamos de destacar - e hoje inclusive houve o encontro da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Pequenos Construtores - particularmente o exemplo da minha cidade de Ponta Grossa, porque essa luta n\u00e3o \u00e9 apenas para os construtores; essa luta \u00e9 para gerar emprego, \u00e9 para atender quem mais precisa. E o m\u00f3dulo de financiamento \u00e9 fundamental, porque n\u00f3s estamos falando de pessoas que est\u00e3o perdendo seus direitos, n\u00f3s estamos falando de uma burocracia burra, n\u00f3s estamos falando de um Governo que tira prioridades e que est\u00e1 travando o Pa\u00eds.\r\nCada dia que se trava um investimento, cada dia que se corta da Caixa Econ\u00f4mica Federal uma possibilidade de trazer esse investimento, mais o nosso povo sofre, mais pessoas ficam sem dignidade porque ficam sem seus empregos e, com isso, o Pa\u00eds inteiro sangra.\r\nNessa mat\u00e9ria espec\u00edfica, o PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 6/2018, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\".\r\n\u00c9 bom deixar clara uma coisa: quando se melhora a vida de um trabalhador, movimenta-se a economia para o lado do bem. Quando se d\u00e1 um incentivo a quem ganha 2 mil, 3 mil, 4 mil, 5 mil reais, essa pessoa n\u00e3o gasta o dinheiro na Europa ou nos Estados Unidos. Ela gira a economia na cidade onde ela mora, gera emprego, faz com que a cidade tenha vida. Quem vem aqui dizer que tem que tirar direito do trabalhador tem, por tr\u00e1s, o interesse de defender banqueiro, porque na crise econ\u00f4mica quem bate recorde de lucro s\u00e3o os bancos, que t\u00eam capital vadio, que ganham atrav\u00e9s de juros, sem criar um \u00fanico emprego.\r\nN\u00e3o venham fazer invers\u00e3o de valores! O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, e a desigualdade gera viol\u00eancia e problemas sociais. N\u00f3s temos que enfrentar isso, dando vida ao nosso povo.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO, DELEGA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, GRAU DE SIGILO, LEI DE ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela vota\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de decreto presidencial acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero, primeiramente, parabenizar o Presidente Rodrigo Maia pela grandeza na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, de maneira republicana, em que estamos avaliando esse PDL. Eu sou autor dele, junto com o Deputado Alessandro Molon e a bancada do PSB. \u00c9 o primeiro PDL que estamos debatendo este ano, 2019, visando \u00e0quilo que foi solicitado pela nossa popula\u00e7\u00e3o: transpar\u00eancia e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, num momento de tanta dificuldade no Pa\u00eds, num momento de crise pelos desmandos que aconteceram, por investiga\u00e7\u00f5es que envolvem o partido do Governo, termos um ato como esse, que permite a mais de mil funcion\u00e1rios comissionados, ou seja, com subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, assinar atos secretos e ultrassecretos.\r\nA popula\u00e7\u00e3o espera transpar\u00eancia, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Afinal, n\u00f3s estamos tratando do dinheiro p\u00fablico e do direito do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero agradecer, Presidente, por esta oportunidade e fazer um apelo aos partidos. Essa n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o de Oposi\u00e7\u00e3o ou uma discuss\u00e3o de Governo. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vivemos um momento em que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceita mais atos secretos. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o depende da transpar\u00eancia e do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. O Governo sofre neste momento e tenta articular de maneira err\u00f4nea. Portanto, o Governo veste a carapu\u00e7a de uma derrota important\u00edssima, porque n\u00e3o se governa por decreto, principalmente quando um decreto tenta mudar a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEsse decreto do Governo permite que mais de 1.600 funcion\u00e1rios, cargos comissionados, com subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, possam assinar documentos que s\u00f3 ser\u00e3o de conhecimento do nosso povo daqui a 15 anos ou 25 anos. Nos dias de hoje, isso \u00e9 inaceit\u00e1vel.\r\nPor isso, n\u00f3s apelamos para que votem \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o pela oportunidade. Chamo aten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares, principalmente daqueles que assumiram, num momento de dificuldade pol\u00edtica do Pa\u00eds, um compromisso com a Na\u00e7\u00e3o, com a transpar\u00eancia, com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e com o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, quando se trata da coisa p\u00fablica.\r\nN\u00e3o adianta assumir um mandato, subir a esta tribuna e ficar no bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1. \u00c9 preciso a\u00e7\u00e3o efetiva. O que o Governo fez editando esse decreto foi extrapolar os limites da Lei n\u00ba 12.527, que autoriza o Poder Executivo, dentro de um decreto, a fazer uma regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo editou uma lei, e o pior de tudo, editou para retroceder. Ele editou uma lei que, num momento de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, num momento em que se descobre os desmandos dos partidos pol\u00edticos, das a\u00e7\u00f5es dentro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quer permitir e aumentar o n\u00famero de funcion\u00e1rios que poder\u00e3o assinar atos secretos e ultrassecretos. Como se n\u00e3o bastasse, o Governo, atrav\u00e9s desse decreto, altera a lei para que - Deputado Reginaldo Lopes, V.Exa. que \u00e9 o autor dessa lei - cargos comissionados que s\u00e3o subordinados politicamente a pol\u00edticos possam editar atos ultrassecretos. Minha gente, 25 anos para se descobrir um desmando, imagina se esses atos que est\u00e3o sendo descobertos pela pol\u00edcia tivessem escondidos. Cargos comissionados de autarquias! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nEsse projeto de decreto legislativo susta esses efeitos, corrige uma inconstitucionalidade, e o Governo sofre uma derrota. Eu pensei que n\u00e3o era do Governo, mas quando h\u00e1 uma atua\u00e7\u00e3o do PSL para retirar de pauta um projeto que busca transpar\u00eancia, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o Governo veste a carapu\u00e7a de que n\u00e3o quer combater a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo independentemente de partido aos Deputados e Deputadas, aos colegas que se submetam n\u00e3o \u00e0 press\u00e3o por cargos, por negociata, se submetam \u00e0 press\u00e3o das ruas, da popula\u00e7\u00e3o, de quem quer transpar\u00eancia, das entidades, das pessoas que est\u00e3o sofrendo pelos desmandos, das pessoas que acreditaram neste novo Congresso, num processo de renova\u00e7\u00e3o, que colocaram em n\u00f3s a sua esperan\u00e7a.\r\nPor isso n\u00f3s orientamos \"sim\" a esse projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, do PSB, como autores desse PDL, solicitamos o encerramento da discuss\u00e3o, porque j\u00e1 ficou provado que a tentativa do partido do Governo em retirar de pauta n\u00e3o obteve sucesso. O Governo teve apenas 54 votos. \u00c9 uma derrota do Governo, mostrando que n\u00e3o se pode governar por decreto. Estamos tratando de uma das leis fundamentais no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Esse PDL recupera o preju\u00edzo causado pelo decreto que possibilita que centenas e centenas de cargos comissionados, com subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, possam assinar atos secretos, ou ultrassecretos, por at\u00e9 25 anos. E \u00e9 papel do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados, corrigir esse equ\u00edvoco. E queremos votar o m\u00e9rito, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, FAVORECIMENTO, BANCO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, eu quero agradecer esta oportunidade de manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares para esta vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 muito clara a discuss\u00e3o que n\u00f3s estamos fazendo neste momento sobre os interesses que entram nesta Casa. Vamos defender aqui a soberania da popula\u00e7\u00e3o brasileira, a soberania do nosso povo, que tem o seu direito preservado sendo atacado pelo interesse econ\u00f4mico neste momento. Quem est\u00e1 pressionando para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto s\u00e3o os bancos. Quem est\u00e1 pressionando para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto s\u00e3o aqueles que t\u00eam interesses financeiros, econ\u00f4micos, e que, em muitos casos, bancaram elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de sustenta\u00e7\u00e3o verdadeira que nos possibilite acompanhar a trag\u00e9dia que \u00e9 esse projeto do cadastro positivo.\r\nSomos contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 9/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, LEI DE ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, para debate da vota\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo acerca da transpar\u00eancia na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esclarecimento sobre a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria de autoria do PSB pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queria fazer um comunicado. Hoje, junto com o Deputado Molon, n\u00f3s estivemos reunidos com o Presidente do Senado Federal, Senador Alcolumbre, que se comprometeu, tendo as assinaturas que j\u00e1 foram viabilizadas, com a vota\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, no Senado Federal, do projeto de decreto legislativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia. \r\nE queria fazer outro comunicado, com muito respeito - alguns colegas me procuraram, me perguntaram se eu estava filiado ao PSOL -, acerca do nosso projeto que foi aprovado ontem. Tenho muito respeito ao partido, todos sabem disso, mas que fique claro: a proposi\u00e7\u00e3o discutida, elaborada pelo Deputado Alessandro Molon e por mim, \u00e9 a medida que foi aprovada ontem. Felizmente alguns projetos foram apensados ao nosso, o que mostra a lisura no processo e o compromisso desta Casa com a transpar\u00eancia, com a responsabilidade. O projeto aprovado n\u00e3o \u00e9 de autoria do Deputado Freixo e n\u00e3o \u00e9 do PSOL. \u00c9 do PSB. E temos muito orgulho, porque ele tamb\u00e9m vai ser aprovado no Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, MULHER. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina pela constru\u00e7\u00e3o de pauta em prol das mulheres. Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou usar 1 minuto apenas.\r\nEu ia falar pela Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o, mas quero apenas parabenizar a bancada feminina pela constru\u00e7\u00e3o da pauta que as mulheres conquistaram nesta Casa, conseguindo o prest\u00edgio do Presidente para que fosse aprovada e pud\u00e9ssemos dar resposta \u00e0 sociedade com quest\u00f5es objetivas em defesa da mulher e sobre os in\u00fameros abusos e absurdos, verdadeiras atrocidades que n\u00f3s estamos vivenciando nos \u00faltimos dias.\r\nN\u00f3s estamos fazendo o contr\u00e1rio do que o Governo deveria fazer, pela expectativa que ele criou nas pessoas. N\u00f3s temos que destrinchar, Deputado Bira, as medidas provis\u00f3rias e a tentativa de mudan\u00e7a na aposentadoria. Enganam-se aqueles que pensam que v\u00e3o aprovar essas reformas sem que a popula\u00e7\u00e3o saiba do seu inteiro teor. As fal\u00e1cias e as mentiras ser\u00e3o destrinchadas por n\u00f3s, e o povo n\u00e3o perder\u00e1 o seu direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma discuss\u00e3o importante, e n\u00f3s vemos que alguns vieses ideol\u00f3gicos se sobrep\u00f5em a raz\u00f5es l\u00f3gicas em rela\u00e7\u00e3o ao que estamos debatendo e discutindo. N\u00f3s vamos liberar a bancada especificamente nesta vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s temos diverg\u00eancias internas e estamos procurando encontrar um senso comum para a vota\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito da mat\u00e9ria junto com os Parlamentares do PSB.\r\nPortanto, por orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Tadeu Alencar, a bancada libera os Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do posicionamento do PSB, que liberou a bancada, e tamb\u00e9m dos demais partidos, libera a vota\u00e7\u00e3o e traz a informa\u00e7\u00e3o agora publicada nos portais de not\u00edcia de que o in\u00edcio deste Governo tem o menor \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o, considerado o mesmo per\u00edodo de tempo.\r\nIsso demonstra que as informa\u00e7\u00f5es sobre temas centrais que envolvem a vida dos brasileiros, como as relativas \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, come\u00e7am a entrar na casa das pessoas - as verdadeiras not\u00edcias, n\u00e3o as fake news -, informa\u00e7\u00f5es que dizem respeito \u00e0 vida dos trabalhadores.\r\nSe n\u00f3s somarmos o percentual dos que consideram o Governo regular com o dos que o consideram ruim ou p\u00e9ssimo, o total ultrapassa em muito o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o do Governo, sendo que o \u00edndice da avalia\u00e7\u00e3o do Governo como regular j\u00e1 empata com a soma dos \u00edndices que o consideram \u00f3timo ou bom. Ou seja, Bolsonaro tem a menor aprova\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria para um in\u00edcio de governo, desde a era Fernando Henrique Cardoso. \u00c9 a informa\u00e7\u00e3o que trago para os Deputados presentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/;2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, CR\u00cdTICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, DEBATE, NECESSIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate sobre a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Inexatid\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es da Lideran\u00e7a do Governo a respeito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nVejam bem, n\u00f3s falamos que temos que entregar as empresas p\u00fablicas; a\u00ed, v\u00eam as estatais de fora e pegam nossas empresas, ganham as licita\u00e7\u00f5es. Foi assim com o petr\u00f3leo e est\u00e1 sendo assim agora com os aeroportos. Alguns aeroportos, inclusive, foi uma estatal espanhola que comprou, ou seja, essa empresa p\u00fablica est\u00e1 se valorizando, e n\u00f3s estamos entregando as nossas. N\u00f3s temos que discutir isso. Somos a favor de promover a concorr\u00eancia, melhorar o pre\u00e7o das passagens, mas n\u00e3o entregando o ouro brasileiro.\r\nMas eu quero falar aqui da reforma da Previd\u00eancia e das mentiras que a Lideran\u00e7a do Governo foi falar na tribuna. Sras. e Srs. Parlamentares, leiam a reforma, leiam a \u00faltima p\u00e1gina, na qual o Governo  - vou repetir, o Governo - diz  que, do 1 trilh\u00e3o de reais que eles pretendem economizar, 900 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia e do PIS, ou seja, de quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Parem de mentir!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO FEDERAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Natureza enganosa de discursos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que aconteceu neste debate \u00e9 o maior exemplo do engodo, da engana\u00e7\u00e3o e das fal\u00e1cias daqueles que se escondem atr\u00e1s de discursos f\u00e1ceis, sem argumentos, querendo enganar a popula\u00e7\u00e3o. Ocorre no debate da Previd\u00eancia, dos direitos sociais, no problema que arranjaram agora com esse disfarce de reforma dos militares, onde est\u00e3o criando benef\u00edcios a grupos abastados. Nesse debate, essa forma chula, sem preparo, sem conhecimento, sem saber o que se est\u00e1 falando, foi o que norteou um debate irrespons\u00e1vel sobre a atua\u00e7\u00e3o deste Governo at\u00e9 o dia de hoje. Por isso, despencam em mais de 40% os n\u00fameros reais da aprova\u00e7\u00e3o que havia inicialmente.\r\nO que se defende nesta proposta \u00e9 o emprego do brasileiro, ponto! Chega de engodo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, DEFESA.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Defesa da soberania nacional e dos direitos dos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou falar pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos no momento de entender. E \u00e9 importante o debate, porque vai vindo a transpar\u00eancia e vai se esclarecendo para a popula\u00e7\u00e3o a verdade. \u00c9 a oportunidade de se mostrar na pr\u00e1tica quem n\u00f3s estamos defendendo aqui: se \u00e9 o povo brasileiro, defendendo a manuten\u00e7\u00e3o dos status sociais da soberania nacional, ou se n\u00f3s estamos preocupados com a defesa do capital, com a defesa de poucos que j\u00e1 dominam e t\u00eam a grande riqueza do Brasil concentrada em suas m\u00e3os, sendo o Pa\u00eds, comprovadamente, um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo.\r\nN\u00e3o foi o nosso Presidente que foi l\u00e1 dizer que os imigrantes brasileiros ou qualquer outro imigrante poderia criar problemas e depois teve que se desculpar. Est\u00e1 voltando atr\u00e1s v\u00e1rias vezes em suas palavras, porque n\u00e3o se sustenta.\r\nAqui n\u00f3s estamos em defesa da soberania nacional e dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 17/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, OBRIGATORIEDADE, PERCENTUAL, TRABALHADOR, BRASILEIRO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este espa\u00e7o para falar com as pessoas que est\u00e3o nos ouvindo em casa, para elas verem bem a diferen\u00e7a entre os interesses que est\u00e3o sendo defendidos aqui.\r\nEssa \u00e9 uma emenda que diz que, depois de aprovada  - porque j\u00e1 foi aprovada  - a entrega da utiliza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o brasileiro, ser\u00e1 permitida a explora\u00e7\u00e3o pelo estrangeiro, que est\u00e1 vindo aqui para ter lucro. Ningu\u00e9m est\u00e1 vindo aqui para fazer favor. Inclusive, ontem entregaram o nosso trigo l\u00e1 nos Estados Unidos.\r\nEssa emenda diz o seguinte: que, nas opera\u00e7\u00f5es realizadas no Brasil, 80% dos empregos ter\u00e3o que ser de brasileiros. Eu vou repetir: essa emenda diz que, nas opera\u00e7\u00f5es realizadas no Brasil, 80%, pelo menos, dos empregos precisam ser de brasileiros. Quem \u00e9 contra isso \u00e9 contra o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE IND\u00cdGENA, CR\u00cdTICA, TRANSFER\u00caNCIA, RESPONSABILIDADE, MUNIC\u00cdPIO, PARAN\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade ind\u00edgena vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que \u00e9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s dos destaques, recuperar algumas quest\u00f5es.\r\nMas quero aproveitar este espa\u00e7o para fazer um apelo ao Ministro Mandetta. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo n\u00e3o se sensibilize com as quest\u00f5es da sa\u00fade ind\u00edgena. N\u00f3s precisamos respeitar a pol\u00edtica espec\u00edfica da sa\u00fade ind\u00edgena. No Paran\u00e1, j\u00e1 existe uma mobiliza\u00e7\u00e3o na cidade de Nova Laranjeiras, liderada pelo nosso amigo, o companheiro Altamiro Braga, que \u00e9 uma grande lideran\u00e7a local, bem como no Munic\u00edpio de Mangueirinha, liderada pelo Vice-Prefeito, o nosso amigo Leandro Dorini. Que o Ministro tenha a sensibilidade de entender que n\u00e3o se pode entregar aos Munic\u00edpios uma responsabilidade para algo que \u00e9 espec\u00edfico e que est\u00e1 dando certo nos dias de hoje. Se est\u00e1 dando certo, n\u00e3o h\u00e1 por que mudar.\r\nN\u00f3s estamos aqui em defesa das minorias e vamos ficar atentos a isso, cobrando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"n\u00e3o\".\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares. Essa discuss\u00e3o j\u00e1 aconteceu num destaque anterior, de autoria do PSB, para trazer lisura ao processo. Digo \u00e0queles que debateram no ano passado sobre o processo eleitoral e se comprometeram com a popula\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 corru\u00e7\u00e3o que \u00e9 hora de transformar isso em pr\u00e1tica. Por que estou dizendo isso? Al\u00e9m de ser um equ\u00edvoco discutir essa mat\u00e9ria por meio de uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, visto que n\u00f3s j\u00e1 temos um destaque aprovado, n\u00f3s estamos alterando o texto, para que n\u00e3o haja san\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha dinheiro p\u00fablico.\r\nAcontece que o dinheiro da corrup\u00e7\u00e3o, das irregularidades, dos acordos e dos absurdos n\u00e3o acontecem somente com dinheiro p\u00fablico; acontecem muito mais com o dinheiro privado, porque h\u00e1 muito fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre o dinheiro p\u00fablico. Portanto, \u00e9 um equ\u00edvoco colocar os partidos nessa condi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA DA PREVID\u00caNCIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, come\u00e7o agradecendo ao meu L\u00edder, o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon, por este espa\u00e7o. \r\nEu venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, porque, ao longo dos \u00faltimos dias, concentrei-me em estudar a proposta, Deputada Carmen, de reforma da Previd\u00eancia. Ela faz parte de um bojo em que outras reformas e maldades j\u00e1 foram aprovadas por esta Casa com as mesmas desculpas, como o momento de crise econ\u00f4mica, para se utilizar, infelizmente, da necessidade do povo e tentar convenc\u00ea-lo de que, para recuperar a economia e o emprego, \u00e9 preciso retirar direitos daqueles que mais precisam.\r\nNesta semana, foi divulgado o dado mais atualizado do IBGE sobre o desemprego no Brasil. Ele mostrou a fal\u00e1cia que foi a reforma trabalhista, que, assim como a reforma da Previd\u00eancia, prometeu resolver o problema do emprego. E hoje n\u00f3s temos mais de 13 milh\u00f5es de desempregados. Al\u00e9m disso, hoje n\u00f3s temos regras que submetem os nossos trabalhadores a situa\u00e7\u00f5es absurdas, que foram aprovadas naquela reforma com a desculpa de que geraria emprego.\r\nEu queria comentar com os Srs. Parlamentares que, na proposta de reforma da Previd\u00eancia do Temer aprovada na Comiss\u00e3o anterior, dos 23 Parlamentares que votaram a favor da reforma, apenas 3 est\u00e3o nesta Casa. Dos 23 Parlamentares que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o Especial, apenas 3 est\u00e3o nesta Casa. \r\nA reforma proposta pelo Guedes, um banqueiro, \u00e9 muito mais agressiva do que a reforma do Temer. Ela \u00e9 t\u00e3o agressiva que nem o Bolsonaro a defende. Ele se esconde atr\u00e1s de viagens, da ida ao cinema, das briguinhas fajutas, mas n\u00e3o a defende com \u00eanfase, porque passou 30 anos nesta Casa votando contra a reforma da Previd\u00eancia. \r\nPois bem, se n\u00f3s olharmos o texto - eu n\u00e3o citarei dados de economistas, de jornais, nem trarei aqui informa\u00e7\u00f5es de sindicatos -, veremos um dado do pr\u00f3prio Governo, que pretende, atrav\u00e9s dessa reforma, economizar 1 trilh\u00e3o e 70 bilh\u00f5es de reais em 10 anos.\r\nDesse 1 trilh\u00e3o e 70 bilh\u00f5es de reais, 898 bilh\u00f5es de reais o Governo quer economizar, segundo a tabela colocada na proposta, em cima dos trabalhadores que ganham at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nPortanto, trata-se de uma fal\u00e1cia quando dizem que essa reforma existe para combater privil\u00e9gios. Ela vai diminuir o sal\u00e1rio; ela vai fazer com que 50% das mulheres n\u00e3o se aposentem mais no Pa\u00eds; ela criar\u00e1 um caos social nos Munic\u00edpios, com pobreza e mis\u00e9ria. \u00c9 o que defende esse sistema fajuto para fragilizar os trabalhadores e ter m\u00e3o de obra mais barata, e o dinheiro continuar rodando nos bancos, que hoje batem recordes de lucro sem gerar um \u00fanico emprego, porque vivem do capital especulativo vadio, o que \u00e9 uma vergonha.\r\nPode ser que muitos aqui n\u00e3o tenham compromisso sequer de ouvir o que n\u00f3s estamos argumentando. Pensam que o mandato \u00e9 ad aeternum. Lembrem-se de que o povo, apesar de humilde, n\u00e3o \u00e9 ignorante, n\u00e3o \u00e9 burro, o povo sabe fazer conta, e as pessoas mais humildes ir\u00e3o renegar aqueles que querem institucionalizar um caos ainda maior em cima dos que mais precisam.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos aqui retirada de direitos dos trabalhadores. Vamos come\u00e7ar mexendo nos juros dos bancos; vamos come\u00e7ar mexendo naqueles que n\u00e3o pagam impostos no Brasil; vamos come\u00e7ar mexendo nos bancos, porque h\u00e1 alguns caras de pau, como agentes do Bradesco, que v\u00eam aqui cobrar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, mas n\u00e3o pagam nem a d\u00edvida ativa que eles t\u00eam com os brasileiros.\r\n\"N\u00e3o\" a essa reforma! \"Sim\" aos trabalhadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, sobre a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos de interesse da pessoa autista. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, encaminha o voto \"sim\". \u00c9 um avan\u00e7o, \u00e9 importante, \u00e9 uma luta n\u00e3o s\u00f3 dos autistas, mas tamb\u00e9m dos seus familiares.\r\nMas eu quero falar agora e em todas as oportunidades da Previd\u00eancia. A guerra \u00e9 da informa\u00e7\u00e3o, daqueles que est\u00e3o enganando o povo e querem tirar 1 trilh\u00e3o de reais do povo mais pobre. Do total de 1 trilh\u00e3o e 70 bilh\u00f5es, 900 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o retirados de quem ganha at\u00e9 1.300 reais.\r\nO PSB n\u00e3o quer o caos. N\u00f3s queremos justi\u00e7a social. Por isso, atrav\u00e9s de iniciativa da nossa bancada, liderada pelo autor Danilo Cabral, n\u00f3s apresentamos hoje dois projetos de lei, para atingir as grandes fortunas, o lucro e os dividendos, o que s\u00f3 o Brasil e a Est\u00f4nia n\u00e3o t\u00eam. S\u00f3 com a arrecada\u00e7\u00e3o desses recursos n\u00f3s cobrimos esse trilh\u00e3o que o Governo est\u00e1 dizendo que vai economizar.\r\nN\u00e3o vamos aceitar que tirem do trabalhador. \"N\u00e3o\" a essa reforma!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero responder ao Deputado que fez o questionamento.\r\nO debate \u00e9 importante.\r\nEu queria dizer que o Presidente Bolsonaro passou 30 anos votando contra a reforma da Previd\u00eancia nesta Casa. Eu queria dizer que a reforma atual quer que um pedreiro trabalhe at\u00e9 os 65 anos, isso se ele conseguir contribuir, que uma empregada dom\u00e9stica, que um professor... enquanto n\u00f3s temos 1 trilh\u00e3o de reais de ativos dos bancos rendendo juros, enquanto n\u00f3s pagamos 1 trilh\u00e3o de reais da d\u00edvida p\u00fablica brasileira.\r\nFoi o Presidente Bolsonaro que se elegeu dizendo que era um absurdo a reforma de Temer. E hoje ele apresenta uma reforma pior ainda e n\u00e3o tem coragem de se expor. Esse debate n\u00e3o \u00e9 da Esquerda ou da Direita, esse debate \u00e9 para ver quem est\u00e1 do lado dos banqueiros ou quem vai tirar dinheiro de um trabalhador, de um idoso, e acha que a pessoa pode viver com 400 reais. Essa reforma \u00e9 imoral, \u00e9 ilegal e \u00e9 sem-vergonha!\r\nN\u00e3o vou fugir do debate: contra a reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPRA DE VOTO, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Den\u00fancia de compra de votos pelo Governo Jair Bolsonaro para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo ofertou 40 milh\u00f5es de reais para comprar votos. O Governo est\u00e1 ofertando cargos. O Governo est\u00e1 acertando os Deputados.\r\nEssa conversa aconteceu em reuni\u00e3o na casa do...\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Olhe aqui, vagabundo, n\u00e3o vai fazer isso aqui, n\u00e3o! N\u00e3o nos me\u00e7a pela sua r\u00e9gua, rapaz! N\u00e3o nos me\u00e7a pela sua r\u00e9gua!\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR) - Est\u00e3o se vendendo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nNEGOCIA\u00c7\u00c3O, ACORDO, GOVERNO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SIGILO, DADOS, ESTUDO T\u00c9CNICO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas. Reafirma\u00e7\u00e3o, pela Oposi\u00e7\u00e3o, da den\u00fancia de exist\u00eancia de negociatas para aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria de interesse do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\" para a retirada de pauta. Mas ela quer refor\u00e7ar, aqui, a preocupa\u00e7\u00e3o sobre as negociatas. As negociatas est\u00e3o aparecendo, e o povo come\u00e7a a entender. Por isso, cria-se uma rebeldia aqui dentro. Por isso, cria-se um p\u00e2nico. H\u00e1 Deputados que n\u00e3o est\u00e3o envolvidos, Deputados que nem sabem dessas negociatas, que acabam acontecendo e v\u00eam \u00e0 tona mesmo.\r\nN\u00e3o se pode querer alterar algo que, profundamente, ter\u00e1 impacto na vida das pessoas sem conhecimento dos dados ou sem convic\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser que tenha sido comprado. E isso, infelizmente, faz parte da velha pol\u00edtica. N\u00e3o importa se o Governo ou o partido que faz, quem quer que o fa\u00e7a. Quando o faz, faz de maneira errada. E qualquer ato p\u00fablico merece transpar\u00eancia e responsabilidade.\r\nSabe por que n\u00e3o querem dar os dados? Porque h\u00e1 muita coisa ruim contra a popula\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que o tempo passar, as pessoas ter\u00e3o conhecimento disso.\r\nN\u00e3o \u00e0 compra de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPIRA\u00cd DO SUL (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas. Comemora\u00e7\u00e3o do 73\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Pira\u00ed do Sul, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\nPara as pessoas entenderem: esse custo de 3% \u00e9 muito alto para as Santas Casas. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que o trabalho de filantropia, que atende as pessoas que mais precisam, seja taxado dessa maneira, como se as Santas Casas fossem irrespons\u00e1veis, como se os trabalhos de filantropia fossem irrespons\u00e1veis. Eles, sim, ajudam o poder p\u00fablico, com a inefici\u00eancia que o poder p\u00fablico tem de atender aqueles que mais precisam. Quanto mais n\u00f3s conseguirmos desburocratizar e ajud\u00e1-los, melhor ser\u00e1.\r\nEu quero aproveitar este tempo que ainda me resta, estes segundos, para parabenizar o Munic\u00edpio de Pira\u00ed do Sul, que, nesta semana, comemora 73 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma cidade de um povo ordeiro, respons\u00e1vel. Eu tenho muito orgulho de represent\u00e1-los aqui em Bras\u00edlia, de levar benef\u00edcios \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o e defender aqueles que mais precisam. Parab\u00e9ns, Pira\u00ed do Sul!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o queremos mostrar invers\u00f5es de valores que o Governo faz, e contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos. Na mesma semana em que o Governo corta dinheiro das universidades e dos institutos federais, em que se espalham fake news dizendo que l\u00e1 est\u00e1 um bando de privilegiados, o que n\u00e3o \u00e9 verdade - afinal, multiplicou-se o acesso de pessoas carentes a essas universidades, que, al\u00e9m de serem importantes para os seus alunos e para o futuro do nosso Pa\u00eds, cumprem um trabalho de extens\u00e3o quando atendem a comunidade, por exemplo, num hospital universit\u00e1rio -, hoje est\u00e1 estampado nos jornais que o Governo negocia a cria\u00e7\u00e3o de mais dois Minist\u00e9rios! N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, mas o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" est\u00e1 voltando, est\u00e1 sendo implementado?!\r\nIsso n\u00e3o d\u00e1 para aceitar, e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DESEMPREGO, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, DECRETO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARLAMENTO, IMPRENSA, CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do Governo Jair Bolsonaro ao Parlamento brasileiro e \u00e0 democracia. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas. Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Cr\u00edtica a decreto presidencial acerca da facilita\u00e7\u00e3o da posse e do porte de armas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta semana estamos observando a volta daquela disputa acirrada, ideol\u00f3gica, sem fundamento, um ataque \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 democracia. H\u00e1 um ataque ao Congresso Nacional, pela inefici\u00eancia e irresponsabilidade na condu\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o torcemos para que o Governo d\u00ea errado. A Oposi\u00e7\u00e3o cumpre o papel, como em qualquer democracia, de ser a guardi\u00e3 dos direitos, a Oposi\u00e7\u00e3o cumpre o papel de alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre os poss\u00edveis equ\u00edvocos dentro de um governo. N\u00e3o sab\u00edamos que daria tanto trabalho, pela quantidade de equ\u00edvocos e absurdos cometidos pelo atual Governo.\r\nO que o Governo tenta fazer, num momento de crise econ\u00f4mica, em que as pessoas est\u00e3o sofrendo pela falta de empregos, em que as pessoas est\u00e3o sofrendo pela retirada de seus direitos, em que os servi\u00e7os p\u00fablicos est\u00e3o sendo precarizados gra\u00e7as \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC que congelou investimentos - fizemos aqui o alerta -, \u00e9 mudar o foco para esse debate ideol\u00f3gico. Se algu\u00e9m critica uma medida do Governo, j\u00e1 n\u00e3o presta, faz parte de um bando, de um grupo bandidos, como muitos est\u00e3o propagando Brasil afora, querendo, com isso, destruir a democracia.\r\nEu n\u00e3o respondo a nenhum processo na Justi\u00e7a. Quando tive de votar contra, estivemos aqui para fazer o debate e o entendimento sobre o que quer\u00edamos para o nosso Pa\u00eds, respeitando as diferen\u00e7as, o que faz parte do Parlamento.\r\nO Parlamento existe para divergir. O Parlamento existe para trazer opini\u00f5es e experi\u00eancias de vida diferentes. \u00c9 por isso que existem diferentes denomina\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e pol\u00edticas. Acontece que o Governo quer fazer o jogo do bem contra o mal, do mocinho contra os bandidos. Pessoas boas e ruins existem em todos os lugares. Quem deve para a Justi\u00e7a que se resolva com ela.\r\nCabe o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, o fortalecimento dos instrumentos de investiga\u00e7\u00e3o, o fortalecimento da transpar\u00eancia, o que fizemos aqui, atrav\u00e9s da Oposi\u00e7\u00e3o, quando derrubamos o decreto que queria aumentar o sigilo de dados p\u00fablicos. O que n\u00e3o cabe \u00e9 essa irresponsabilidade num momento cr\u00edtico do nosso Pa\u00eds. Isso pode trazer consequ\u00eancias tr\u00e1gicas.\r\nA imprensa, que noticia fatos, n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo caos. Parlamentares que divergem de pontos importantes n\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo caos. A responsabilidade pelo caos \u00e9 de quem se prop\u00f4s a governar para diminuir desigualdades, para enfrentar o sistema, e faz a mais velha pol\u00edtica tradicional de todos os tempos, enganando as pessoas, a popula\u00e7\u00e3o.\r\nTalvez alguns n\u00e3o queiram ouvir, talvez outros tenham o compromisso de falar para um p\u00fablico espec\u00edfico, com a irresponsabilidade de n\u00e3o debater os temas de maneira apropriada.\r\nVamos aos dados e aos n\u00fameros. A Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica desta Casa, presidida por um aliado do Presidente da Rep\u00fablica, foi consultada sobre o decreto das armas? A popula\u00e7\u00e3o brasileira tem conhecimento de que esse decreto libera fuzil, num momento em que o Governo precisa enfrentar as fac\u00e7\u00f5es? \u00c9 de conhecimento da popula\u00e7\u00e3o que a reforma da Previd\u00eancia prev\u00ea uma economia de 92%, nos pr\u00f3ximos 20 anos, em cima de quem ganha dois sal\u00e1rios m\u00ednimos? \u00c9 de conhecimento da popula\u00e7\u00e3o que o contingenciamento feito na educa\u00e7\u00e3o pode fechar as portas das nossas universidades, que est\u00e3o entre as melhores do mundo, j\u00e1 no segundo semestre?\r\nO Governo n\u00e3o tem como explicar isso. Isso \u00e9 indefens\u00e1vel.\r\nPor isso muda-se o foco, para fazer um ataque \u00e0 pol\u00edtica. \u00c9 necess\u00e1rio atacar a politicagem. \u00c9 necess\u00e1rio atacar os acordos de bastidores que s\u00e3o feitos de maneira equivocada e que entregam os bens da Na\u00e7\u00e3o. Mas a pol\u00edtica \u00e9 o caminho da transforma\u00e7\u00e3o social. E o poder leg\u00edtimo, com as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas naturais e leg\u00edtimas, acontece dentro deste Congresso Nacional.\r\nPois bem, Sras. e Srs. Parlamentares, Deputado Arthur Lira, n\u00f3s temos muitas diferen\u00e7as, do ponto de vista ideol\u00f3gico, na constru\u00e7\u00e3o do que pensamos para o Pa\u00eds, por\u00e9m, o que n\u00f3s temos em comum \u00e9 o respeito ao Parlamento, que representa a popula\u00e7\u00e3o. As diverg\u00eancias devem acontecer no campo das ideias. O que acontece hoje \u00e9 um ataque \u00e0 democracia, essa mesma democracia que j\u00e1 foi ferida in\u00fameras vezes pela irresponsabilidade daqueles que pensam, primeiro, em si, individualmente, e deixam de pensar na coletividade e naqueles que mais precisam.\r\nSe for necess\u00e1rio, n\u00f3s vamos continuar fazendo esse enfrentamento para chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 combater privil\u00e9gio querer tirar o filho do trabalhador da universidade, precarizando e fechando as nossas universidades. N\u00e3o \u00e9 combater privil\u00e9gio apresentar uma reforma da Previd\u00eancia que quer cortar rem\u00e9dio de pessoas pobres com doen\u00e7as raras. N\u00e3o \u00e9 combater privil\u00e9gio, no momento de desigualdade do nosso Pa\u00eds, o Governo editar um decreto que libera fuzil, que autoriza crian\u00e7a a participar de aula de tiro, achando que isso vai resolver o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 preciso ouvir os especialistas. \u00c9 preciso defender com convic\u00e7\u00e3o e com dados e parar com discurso de politicagem, despreparado e sem fundamento. \u00c9 preciso que o Governo se entenda consigo mesmo antes de querer fazer um ataque \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que cumpre o seu papel com responsabilidade. Torcemos para que o Brasil d\u00ea certo, tanto \u00e9 que chamamos a aten\u00e7\u00e3o para os equ\u00edvocos e exigimos a sua corre\u00e7\u00e3o. O Governo precisa se entender consigo mesmo, sair da Internet, das redes sociais, e governar - coisa que, parece, n\u00e3o sabe fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota favoravelmente ao projeto de lei de convers\u00e3o. N\u00f3s tamb\u00e9m ressaltamos aqui o avan\u00e7o que tivemos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, a discuss\u00e3o que envolve os nossos \u00edndios no Pa\u00eds, que precisam ser respeitados. Na medida original, eles estavam sendo prejudicados com a mudan\u00e7a colocada pelo Governo. \r\nDe um modo geral, n\u00f3s dizemos \"sim\", e aqui est\u00e1 provada a nossa responsabilidade com o Pa\u00eds. A Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer negociar; a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer trocar favores com o Governo. Ela tem a responsabilidade de chamar a aten\u00e7\u00e3o para os equ\u00edvocos. A Oposi\u00e7\u00e3o tem a responsabilidade de corrigir os erros, de mostrar que as coisas n\u00e3o podem ser feitas nas coxas. E \u00e9 por isso que n\u00f3s estaremos atentos a todas as atitudes para corrigir os equ\u00edvocos e para avan\u00e7ar quando for necess\u00e1rio. As discord\u00e2ncias e os debates v\u00e3o acontecer agora com a vota\u00e7\u00e3o dos destaques. \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar a obstru\u00e7\u00e3o. Esta Casa j\u00e1 demonstrou o rep\u00fadio pela reforma da Previd\u00eancia pelo menos no que diz respeito \u00e0 aposentadoria dos trabalhadores rurais.\r\nEssa medida provis\u00f3ria est\u00e1 atrapalhando e est\u00e1 criando uma regra, alterando um direito dos nossos trabalhadores rurais, que s\u00e3o respons\u00e1veis hoje pela produ\u00e7\u00e3o de alimentos de qualidade no Pa\u00eds. N\u00f3s estamos falando de pessoas simples e humildes, e o Governo coloca a m\u00e3o pesada em cima delas, como se o problema do nosso Pa\u00eds, tanto do ponto de vista financeiro, bem como do ponto de vista dos equ\u00edvocos, das fraudes, fosse das pessoas mais humildes.\r\nSe existe fraude, n\u00f3s j\u00e1 temos uma legisla\u00e7\u00e3o que permite a puni\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m aqui \u00e9 a favor de fraude. Quem comete crime, quem engana, que falsifica documento tem que ser punido. N\u00e3o se pode vir com esse discurso, com essa justificativa fajuta para tirar direito dos nossos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=478&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar a obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre a maldade e o perigo dessa medida provis\u00f3ria, n\u00e3o s\u00f3 com os nossos trabalhadores rurais que ser\u00e3o prejudicados, mas com a economia dos pequenos Munic\u00edpios, que t\u00eam sua economia concentrada na atua\u00e7\u00e3o dos pequenos produtores.\r\nEu que sou l\u00e1 do interior do Paran\u00e1 posso citar os Munic\u00edpios de S\u00e3o Jo\u00e3o do Triunfo, de Palmeira e de Rebou\u00e7as ou in\u00fameros outros que t\u00eam a economia muito ligada \u00e0 quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o rural. Essa inviabiliza\u00e7\u00e3o, a criminaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores n\u00e3o \u00e9 o caminho. O Governo precisa melhorar os mecanismos para combater a fraude n\u00e3o tirando direitos das pessoas. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nPortanto, com muita responsabilidade e pensando no Pa\u00eds, a Oposi\u00e7\u00e3o indica a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=482&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, n\u00f3s vamos orientar o voto \"sim\".\r\nAqui fica muito claro quando se prioriza o dinheiro em detrimento da vida. Isso \u00e9 o resultado de uma privatiza\u00e7\u00e3o equivocada de uma empresa que dava lucro ao poder p\u00fablico e que hoje serve \u00e0 gan\u00e2ncia, como aconteceu no setor de telefonia. Mas, nesse caso, n\u00e3o custou s\u00f3 o dinheiro dos brasileiros, n\u00e3o custou s\u00f3 a autonomia dos brasileiros; nesse caso, a privatiza\u00e7\u00e3o, a gan\u00e2ncia pelo dinheiro, contra a vida, resultou em mortes, em fam\u00edlias que nunca mais ser\u00e3o as mesmas. E o Governo tem a obriga\u00e7\u00e3o de ter a m\u00e3o pesada. A lei tem que ser pesada em cima desses criminosos - n\u00e3o tem outra palavra, s\u00e3o criminosos. E n\u00f3s n\u00e3o podemos chancelar isso. Colocar aux\u00edlio de 600 reais para essas fam\u00edlias \u00e9 uma vergonha. N\u00f3s votamos pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo por 12 meses.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARAN\u00c1, VIOLA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos chamados supersal\u00e1rios no setor p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\", porque achamos que \u00e9 uma corre\u00e7\u00e3o certa. Achamos que o PSOL faz uma identifica\u00e7\u00e3o importante, e n\u00f3s temos que votar o texto anterior.\r\nMas eu gostaria de fazer um apelo, Sr. Presidente, aproveitando a presen\u00e7a do Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, e de V.Exa., Presidente Rodrigo Maia. No ano passado, de maneira acertada, V.Exa. instalou nesta Casa uma Comiss\u00e3o Especial para tratar dos supersal\u00e1rios, para tratar dos penduricalhos que est\u00e3o acima do teto.\r\nEsta semana, no Paran\u00e1, n\u00f3s tivemos acesso a uma lista que mostra que mais de mil pessoas recebem acima do teto. H\u00e1 pessoas que recebem de 150 mil a 200 mil reais por m\u00eas. Isso \u00e9 um tapa na cara do povo. Isso s\u00e3o regalias absurdas dentro do setor p\u00fablico, que merecem ser combatidas. O Congresso Nacional tem a responsabilidade de votar o relat\u00f3rio de um trabalho dedicado do Deputado Rubens Bueno. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar mais isso. Neste momento em que h\u00e1 muitos desempregados, em que o povo est\u00e1 sofrendo, aceitar esse tipo de regalia \u00e9 uma vergonha. N\u00f3s precisamos aprovar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esse relat\u00f3rio e corrigir essas distor\u00e7\u00f5es, esses penduricalhos que ainda existem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEDRO AGOSTINI PRETO, CIDAD\u00c3O, APUCARANA (PR), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Pedro Agostini Preto, pioneiro do Munic\u00edpio de Apucarana, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma nota de pesar. No \u00faltimo dia 6, faleceu na cidade de Apucarana, no Estado do Paran\u00e1, o Sr. Pedro Agostini Preto, pai de Beto Preto, nosso Secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade.\r\nEu fa\u00e7o esta refer\u00eancia porque o pai de Beto Preto, Seu Pedro, foi um dos pioneiros na cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Apucarana. Preso pol\u00edtico, marcou sua hist\u00f3ria defendendo direitos fundamentais como o direito \u00e0 liberdade e o direito \u00e0 vida. Hoje ele, que n\u00e3o mais est\u00e1 aqui entre n\u00f3s, com sua vida, deixa um legado de aprendizado, de carinho e de respeito. Se hoje o Munic\u00edpio de Apucarana progrediu, Seu Pedro Preto tem papel importante nisso. \r\nFicam, portanto, meus sentimentos ao Secret\u00e1rio Beto Preto e a toda a sua fam\u00edlia por esta grande perda que teve o Estado do Paran\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIRETORIA, ROBERTO FERENSOVICZ, PRESIDENTE, JACKSON LINCOLN LOPES, VICE-PRESIDENTE, SINDICATO, SERVIDOR P\u00daBLICO, PONTA GROSSA (PR), ELEI\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 nova diretoria do Sindicato dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Ponta Grossa - SINDSERV, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o SINDSERV - Sindicato dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Ponta Grossa, que, no in\u00edcio do m\u00eas, elegeu a sua nova Diretoria. O novo Presidente \u00e9 o nosso colega Roberto Ferensovicz. Conhe\u00e7o a sua dedica\u00e7\u00e3o e o seu trabalho. O Vice-Presidente \u00e9 o Jackson Lincoln Lopes. Quero parabenizar tamb\u00e9m as demais chapas que concorreram, uma liderada por Pedro Lazari, outra, por Paulo Eduardo. Foram importantes os debates.\r\nQuero parabenizar o Roberto pela elei\u00e7\u00e3o num momento t\u00e3o importante para os servidores. N\u00f3s tivemos um grande debate no SINDSERV, quando ainda liderado pelo ex-Presidente Leovanir Martins, quando tratamos dos perigos da reforma da Previd\u00eancia. Pelo menos uma das maldades n\u00f3s conseguimos retirar do relat\u00f3rio, que era a proibi\u00e7\u00e3o da continuidade de trabalho dos servidores p\u00fablicos que j\u00e1 estavam aposentados. Isso prejudicaria muito os servi\u00e7os na cidade de Ponta Grossa.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 nova Diretoria do SINDSERV! Conte sempre com o nosso trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDECRETO PRESIDENCIAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem. Revoga\u00e7\u00e3o do decreto presidencial acerca da flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte, da posse e do com\u00e9rcio de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\". Mas n\u00f3s queremos destacar neste momento uma grande vit\u00f3ria. O Governo revogou o decreto que trata da libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas - at\u00e9 porque ele era ilegal - porque ele seria julgado pelo Supremo Tribunal Federal, e as inconstitucionalidades j\u00e1 apontadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, pela Ordem dos Advogados do Brasil seriam sustentadas. \r\nN\u00f3s defendemos que esse tema tem que ser debatido aqui no Congresso. N\u00f3s defendemos que \u00e9 preciso uma desburocratiza\u00e7\u00e3o para o acesso a armas para os rurais, para aquelas pessoas que praticam tiro esportivo, para os CACs, mas n\u00e3o de maneira irrespons\u00e1vel, n\u00e3o liberando 5 mil muni\u00e7\u00f5es por pessoas, n\u00e3o tratando algumas carreiras para atender ao interesse eleitoral, a promessas de campanha, com irresponsabilidade. \r\nN\u00f3s precisamos proteger o Pa\u00eds e as pessoas s\u00e9rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 um debate de fundamental import\u00e2ncia - eu queria que se restabelecesse o tempo -, no qual n\u00f3s estamos discutindo quest\u00f5es da \u00e1rea social. E, por mais que se tenha a expectativa de votar um acordo, n\u00f3s temos diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento de Deputados e de partidos que comp\u00f5em a base da Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, respeitando o posicionamento daqueles Deputados que n\u00e3o querem votar \"sim\" a essa mat\u00e9ria, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar neste momento a bancada e vai destacar que, no m\u00e9rito, a proposta apresentada pelo PSL no destaque \u00e9 boa. Esse \u00e9 um destaque que protege esses 20% da \u00e1rea social, e n\u00f3s precisamos de investimento da sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas sociais. Os demais investimentos do Pa\u00eds t\u00eam que sair do lucro dos bancos, t\u00eam que sair daqueles que s\u00e3o privilegiados.\r\nEnt\u00e3o o PSL acerta, e a Oposi\u00e7\u00e3o, respeitando o posicionamento divergente de v\u00e1rios Parlamentares, libera o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, FOZ DO JORD\u00c3O (PR), FAVOR\u00c1VEL, ALIEL MACHADO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Relato de visita do orador ao Munic\u00edpio de Foz do Jord\u00e3o, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o esta oportunidade e cito uma visita que fizemos, esse final de semana, a v\u00e1rios Munic\u00edpios do interior do Paran\u00e1, especialmente ao Munic\u00edpio de Foz do Jord\u00e3o, onde encontramos pessoas que, mesmo sem ter mandato, dedicam a vida ao bem comum.\r\nN\u00f3s entregamos l\u00e1 uma emenda parlamentar no valor de 100 mil reais para a \u00e1rea da agricultura. J\u00e1 temos garantido, para este ano tamb\u00e9m, mais 150 mil reais para compra de equipamentos para a banda municipal, para as nossas crian\u00e7as.\r\nL\u00e1 o empres\u00e1rio Francisco Clei, mais conhecido como Clei, atua diariamente, junto com a sua esposa Mari, na defesa das pessoas que mais precisam.\r\nO Munic\u00edpio de Foz do Jord\u00e3o est\u00e1 bem representado por essas lideran\u00e7as locais. Eu tenho muito orgulho de, com o Ex-vereador Cezinha, o Paulo Cesar, a esposa dele e esse grande grupo, ter discutido uma alternativa para o Munic\u00edpio de Foz do Jord\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria com a taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o momento \u00e9 muito s\u00e9rio e muito grave no Pa\u00eds. As pessoas est\u00e3o sofrendo com o desemprego, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia est\u00e3o tendo dificuldade para honrar seus compromissos. Neste momento aparecem aqueles com as solu\u00e7\u00f5es f\u00e1ceis, mas sempre por tr\u00e1s dessas solu\u00e7\u00f5es existe a retirada de direitos das pessoas mais simples.\r\nHoje \u00e9 muito dif\u00edcil apostar na pondera\u00e7\u00e3o. Querem te colocar ou num palanque ou em outro. Nenhum extremo vai levar o Pa\u00eds a lugar algum, nenhum extremo trar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o que as pessoas esperam. Afinal, a elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 acabou. As pessoas esperam deste Congresso responsabilidade e principalmente uma agenda positiva que combata a corrup\u00e7\u00e3o e que tire o Pa\u00eds dessa grave situa\u00e7\u00e3o, em que as pessoas n\u00e3o conseguem honrar seus compromissos.\r\nEssa promessa come\u00e7ou h\u00e1 muito tempo. H\u00e1 3 anos, aprovaram aqui a PEC do Teto dos Gastos, prometeram que ela resolveria o problema fiscal do Brasil, mas n\u00e3o resolveu. Ao contr\u00e1rio, trouxe ainda mais mis\u00e9ria para as pessoas mais simples. Com a reforma trabalhista, prometeram a cria\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de empregos j\u00e1 no primeiro ano. Novamente mais uma fal\u00e1cia que n\u00e3o se concretizou, e as pessoas, al\u00e9m de perderem seus direitos, continuam desempregadas. Agora vem o discurso da reforma da Previd\u00eancia. \r\nN\u00e3o defendo nenhum extremo. Acho necess\u00e1rio uma reforma da Previd\u00eancia no seu eixo principal, que \u00e9 o estabelecimento da idade m\u00ednima. Isso resolve o problema da demografia e do envelhecimento das pessoas do Pa\u00eds, mas n\u00e3o um conjunto de medidas que est\u00e1 no texto e que prejudica em s\u00e9rie o trabalhador mais simples. \r\nO texto encaminhado pelo Governo mostra que, nos pr\u00f3ximos 20 anos, a economia de 92% ser\u00e1 feita em cima dos trabalhadores que ganham em m\u00e9dia 1 mil e 300 reais. Eu n\u00e3o posso concordar com o texto que mostra que um trabalhador da classe m\u00e9dia, que ganha 2 mil reais, poder\u00e1, de um dia para o outro, caso ele tenha 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, ter uma pens\u00e3o para sua esposa com menos de 500 reais. \u00c9 isso o que est\u00e1 no texto.\r\n\u00c9 preciso ter responsabilidade, \u00e9 preciso ter pondera\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso fazer o verdadeiro enfrentamento.\r\n\u00c9 preciso que o ped\u00e1gio que est\u00e1 sendo cobrado dos trabalhadores n\u00e3o seja t\u00e3o injusto.\r\nPor que est\u00e3o privilegiando os Deputados que t\u00eam aposentadoria especial cobrando s\u00f3 30% de ped\u00e1gio? Por que est\u00e3o privilegiando alguns e n\u00e3o fazendo o que deveria ser feito como prioridade, que \u00e9 uma reforma tribut\u00e1ria, para taxar aqueles que n\u00e3o pagam imposto no Pa\u00eds?\r\nUm levantamento feito mostra que a casta de privilegiados no nosso Pa\u00eds n\u00e3o paga imposto. Mais de 25 mil pessoas que ganham acima de 320 mil reais por m\u00eas, 70% delas n\u00e3o pagam 1 real de Imposto de Renda ligado a lucros e dividendos.\r\nEssa \u00e9 a verdadeira reforma para n\u00e3o prejudicar as pessoas mais simples, porque elas est\u00e3o desempregadas e, com essa proposta, n\u00e3o ficar\u00e3o apenas desempregadas, mas n\u00e3o conseguir\u00e3o mais se aposentar.\r\nN\u00f3s vamos denunciar isso ao Brasil.\r\nDeputados, n\u00e3o se entreguem, n\u00e3o se vendam para o Governo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Esclarecimento sobre t\u00f3picos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o quest\u00e3o de falar deste lado da tribuna, porque estou muito preocupado com a desinforma\u00e7\u00e3o dos Deputados sobre o texto da reforma previdenci\u00e1ria. Eu vejo muitos discursos contr\u00e1rios e favor\u00e1veis, e a disputa continua sobre quem \u00e9 do lado de l\u00e1 ou do lado de c\u00e1.\r\nN\u00f3s temos que nos ater ao texto. E o que texto demonstra hoje \u00e9 que uma pessoa que ganha 2 mil reais, que trabalhou por 20 anos e que tenha 65 anos de idade vai deixar uma pens\u00e3o de 500 reais. O texto atual diz que metade dos homens no Brasil, com aumento de 15 para 20 anos do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 idosos, com 65 anos de idade, n\u00e3o v\u00e3o mais se aposentar. \u00c9 um aumento de 35%: metade dos homens, segundo o n\u00famero oficial do pr\u00f3prio Governo.\r\n\u00c9 muito importante que nos atenhamos a isso. Temos que mostrar que 92% da reforma se dar\u00e1 em cima de quem ganha em m\u00e9dia 1.300 reais. Est\u00e1 no texto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s n\u00e3o somos contr\u00e1rios a uma reforma. \u00c9 necess\u00e1ria uma reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio discutir o problema da demografia, \u00e9 necess\u00e1rio discutir o problema do avan\u00e7o da idade, porque as pessoas est\u00e3o ficando mais idosas. O problema \u00e9: qual o texto da reforma? \r\nSer\u00e1 que as pessoas sabem que hoje, aplicando todas as regras impostas, um trabalhador da classe m\u00e9dia que ganha 4 mil reais por m\u00eas pode deixar uma pens\u00e3o de cerca de 1.300 reais? Ser\u00e1 que as pessoas sabem que a pens\u00e3o est\u00e1 sendo cortada das pessoas mais simples? Ser\u00e1 que os Deputados, com os quais eu estou conversando aqui, sabem que, nesse texto, 92% da economia prevista est\u00e1 na p\u00e1gina 66 da reforma, em cima das pessoas que ganham em m\u00e9dia 1.300 reais? \r\nIsso n\u00e3o ir\u00e1 resolver o problema da economia, do emprego. Isso ir\u00e1 resolver o problema dos ruralistas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\" e continua fazendo a den\u00fancia contra a reforma da Previd\u00eancia. \r\nA sess\u00e3o convocada para ontem s\u00f3 para alcan\u00e7ar o qu\u00f3rum ainda n\u00e3o aconteceu, porque o processo de negocia\u00e7\u00e3o nos bastidores continua e porque o dinheiro empenhado ontem, lan\u00e7ado ontem no Di\u00e1rio Oficial, ainda n\u00e3o deu certo para ganhar os Deputados, sabem por qu\u00ea? Porque, se acontecer a l\u00f3gica do que est\u00e1 escrito, n\u00e3o se vota a favor desta reforma, com base na qual uma pessoa que ganha 2 mil reais por m\u00eas, com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o e 65 anos de idade, pode deixar uma pens\u00e3o, no caso de cumula\u00e7\u00e3o com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, de 500 reais para a vi\u00fava ou para o vi\u00favo. \u00c1ustria, Portugal, Espanha, Jap\u00e3o, Estados Unidos, Reino Unido, Alemanha, B\u00e9lgica, Dinamarca, Noruega, nenhum destes pa\u00edses pratica tanta injusti\u00e7a como a que est\u00e1 sendo praticada com essa reforma da Previd\u00eancia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o indeferimento do requerimento de discuss\u00e3o artigo por artigo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\". O debate ainda \u00e9 necess\u00e1rio, as pessoas n\u00e3o conhecem esse texto. As pessoas, assim como eu, na sua grande maioria, s\u00e3o a favor da reforma Previd\u00eancia. O ponto est\u00e1 no detalhe: qual reforma da Previd\u00eancia?\r\nEsse texto espec\u00edfico \u00e9 um texto que, segundo dados do Governo, estabelece que 92% da economia nos pr\u00f3ximos 20 anos ser\u00e1 em cima de quem ganha em m\u00e9dia 1.300 reais. O problema \u00e9 que num momento de crise, num momento como este, n\u00f3s estamos tirando a classe de prote\u00e7\u00e3o daqueles que mais precisam, que \u00e9 papel do Estado. E \u00e0s 2 da madrugada se aprova uma anistia de 84 bilh\u00f5es de reais aos exportadores! Isso n\u00e3o \u00e9 combater privil\u00e9gios. N\u00e3o \u00e9 essa a reforma que a popula\u00e7\u00e3o defende l\u00e1 fora. Ela quer corte de privil\u00e9gios e n\u00e3o corte de direitos das pessoas mais simples.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=452&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos discutir a mat\u00e9ria.\r\nEu queria dizer aos colegas que eu defendo uma reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 preciso resolver o problema demogr\u00e1fico, as pessoas est\u00e3o ficando mais velhas. Sou a favor de uma idade m\u00ednima, sou a favor de combater privil\u00e9gios, abrir m\u00e3o da aposentadoria especial, mesmo sendo complementar.\r\nO problema est\u00e1 nos detalhes colocados nesse texto. Esse texto n\u00e3o resolve o problema da economia, \u00e9 injusto, porque negociaram aqui isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias do INSS para exportadores - 84 bilh\u00f5es de reais em 10 anos -, o que prova que n\u00e3o h\u00e1 combate de privil\u00e9gios nessa reforma. \u00c9 preciso corrigir distor\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o com esse texto. Em 92%, em 20 anos - est\u00e1 na p\u00e1gina 66 -, tira-se de quem ganha em m\u00e9dia 1.300 reais. Para pessoas para as quais faltam 3 anos, 4 anos para se aposentar, v\u00e3o faltar 14 anos, 15 anos. Isso n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, este \u00e9 um tema muito caro e importante para o Pa\u00eds. Eu digo isso porque ele tem que superar as diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas e partid\u00e1rias e os interesses pol\u00edtico-eleitorais.\r\nDesde o in\u00edcio, eu me coloquei favor\u00e1vel a uma reforma da Previd\u00eancia, reforma que precisa resolver o problema da demografia - h\u00e1 um problema demogr\u00e1fico, as pessoas est\u00e3o ficando mais velhas, e n\u00f3s precisamos adequar a quest\u00e3o da idade -, reforma que corrija as distor\u00e7\u00f5es, como \u00e9 o caso daqueles que ganham mais e pagam pouco, reforma que corrija os privil\u00e9gios, uma reforma da Previd\u00eancia que corrija o problema fiscal. Agora, que reforma estamos votando hoje?\r\nEu respeito os Deputados que votam a favor da reforma por convic\u00e7\u00e3o e respeito os Deputados que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 reforma por convic\u00e7\u00e3o. O problema est\u00e1 nos detalhes daqueles vendilh\u00f5es. O problema s\u00e3o aqueles que, apesar de terem sido eleitos para representar a popula\u00e7\u00e3o e debater com responsabilidade um texto como este, se interessam pelas negociatas que acontecem \u00e0s escuras.\r\nO texto atual \u00e9 muito injusto. O texto atual diz que, para um trabalhador do Regime Geral de Previd\u00eancia, que n\u00e3o \u00e9 um privilegiado, em vez de faltarem hoje 4, 5, 6 anos para que se aposente, podem faltar 12, 13, 14 anos.\r\nA proposta atual diz que as pessoas mais simples, os homens que hoje trabalham em m\u00e9dia 5 meses por ano, ter\u00e3o, no Regime Geral da Previd\u00eancia, que se aposentar em m\u00e9dia aos 77 anos de idade, j\u00e1 que a aposentadoria de quem se aposenta por idade foi aumentada para 20 anos. Isso \u00e9 muito grave! Nem os pa\u00edses mais desenvolvidos aplicam uma medida t\u00e3o rigorosa como esta. \r\nComo se n\u00e3o bastasse, o trabalhador que ganha 2 mil reais por m\u00eas \u00e9 penalizado em seis oportunidades diferentes, restando-lhe a possibilidade de deixar uma pens\u00e3o de 500 reais para a esposa, ou esposo, para a fam\u00edlia. Isso n\u00e3o \u00e9 justo!\r\n\u00c9 preciso discutir os privil\u00e9gios por meio de uma agenda econ\u00f4mica de gera\u00e7\u00e3o de empregos que comece pela reforma tribut\u00e1ria, que passe pela reforma pol\u00edtica e que aplique a cobran\u00e7a de impostos aos verdadeiros privilegiados no Pa\u00eds, que hoje n\u00e3o pagam impostos. \r\nEste \u00e9 um dos pa\u00edses mais vantajosos para quem j\u00e1 \u00e9 podre de rico.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" a esta reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PAR\u00c1GRAFO (TEXTO LEGISLATIVO), CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o este 1 minuto.\r\n\u00c0queles Deputados que est\u00e3o em d\u00favida eu quero explicar um pouquinho a import\u00e2ncia deste destaque. O trabalho intermitente veio para modernizar as leis trabalhistas, segundo relat\u00f3rio passado. Vejam como ele est\u00e1 interligado com a maldade da reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s podemos corrigir um ponto crucial neste destaque. Hoje, para um trabalhador que ganha 500 reais por m\u00eas, meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, e contribui com 7,5% para poder se aposentar, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para ele chegar \u00e0 aposentadoria ser\u00e1 40 anos. Se quiser aposentadoria integral, ele precisar\u00e1 de 120 anos de contribui\u00e7\u00e3o, porque, para contar 1 m\u00eas, ele tem que trabalhar 2 meses. E est\u00e1 sendo cobrada a contribui\u00e7\u00e3o de 7,5%. \u00c9 importante entender que a pessoa n\u00e3o quer ganhar pouco, n\u00e3o quer estar no trabalho intermitente - isso \u00e9 um caso extremo -, e n\u00e3o aprovar este destaque \u00e9 conden\u00e1-lo a n\u00e3o se aposentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, principalmente os da bancada evang\u00e9lica, das mulheres e daquelas pessoas sens\u00edveis que discordam de mim no m\u00e9rito da aprova\u00e7\u00e3o da reforma, mas que tamb\u00e9m lutam por justi\u00e7a social.\r\nQuando eu tento convencer os Deputados sobre algum ponto da reforma da Previd\u00eancia, a primeira pergunta que me fazem \u00e9: \"Qual \u00e9 o impacto financeiro, Deputado?\" Pois bem, colegas Parlamentares, esta proposta n\u00e3o tem impacto financeiro.\r\nEsta proposta n\u00e3o tira 1 real da economia com a reforma da Previd\u00eancia. Ela apenas mostra que n\u00e3o \u00e9 preciso estar escrito na Constitui\u00e7\u00e3o a regra de renda de no m\u00e1ximo um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo para se dar um benef\u00edcio a uma pessoa em estado de miserabilidade.\r\nA perman\u00eancia do texto na lei atual d\u00e1 a possibilidade de os ju\u00edzes fazerem o entendimento correto e beneficiarem as pessoas mais simples do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), GUARDA MUNICIPAL, PONTA GROSSA (PR), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai encaminhar o voto \"sim\". N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao combate a privil\u00e9gios, mas policial n\u00e3o \u00e9 privilegiado no Pa\u00eds. As for\u00e7as de seguran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o privilegiadas. Por isso guerrearam aqui. A emenda ainda n\u00e3o resolve o problema, e o texto ainda n\u00e3o est\u00e1 a contento, dado o que eles merecem. N\u00f3s encaminharemos \"sim\", porque \u00e9 uma alternativa \u00e0 agressividade contra aqueles que n\u00e3o correspondem aos privilegiados no nosso Pa\u00eds.\r\nQuero destacar o problema dos guardas municipais da minha cidade, Ponta Grossa, que est\u00e3o enquadrados no RGPS. Com esta reforma, cujo absurdo se comprova pelo seu texto, os guardas municipais de Ponta Grossa ter\u00e3o que trabalhar at\u00e9 os 65 anos de idade.\r\nMas aqui fica o registro de que esta emenda traz um pequeno avan\u00e7o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 PRF, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que estiveram aqui, convenceram a Casa e mostraram o absurdo deste Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio porque o PSB julga que este \u00e9 um dos destaques mais importantes da reforma.\r\nHoje, com muito respeito, procuramos o di\u00e1logo junto aos L\u00edderes da Casa. Eu conversei individualmente com in\u00fameros Deputados, e n\u00f3s tivemos \u00eaxito, porque conseguimos comprovar, com os nossos argumentos, o qu\u00e3o prejudicial \u00e9 essa tese colocada no texto da reforma.\r\nOs homens filiados ao RGPS contribuem, hoje, em m\u00e9dia, por 5 meses por ano. Isso acontece porque n\u00f3s temos um grande n\u00famero pessoas na informalidade, um grande n\u00famero de trabalhadores desempregados. Portanto, eles t\u00eam dificuldade para somar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e conseguir a sua aposentadoria.\r\nO Brasil j\u00e1 pratica hoje uma das regras mais avan\u00e7adas do mundo para quem se aposenta por idade. Quero dar alguns exemplos que comprovam isso, com base em estudo feito pelo L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon: na \u00c1ustria, em Portugal e na Espanha, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para quem se aposenta por idade \u00e9 de 15 anos; no Jap\u00e3o, nos Estados Unidos e no Reino Unido, 10 anos; na Alemanha, pa\u00eds desenvolvido e rico, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5 anos; e em outros pa\u00edses, como B\u00e9lgica, Dinamarca, Su\u00e9cia, Holanda e Pol\u00f4nia, n\u00e3o se exige nem 1 ano de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos tratando da aposentadoria de quem se aposenta por idade.\r\nA proposta do Governo n\u00e3o s\u00f3 aumenta esse tempo para 20 anos, como tamb\u00e9m aplica um fator de redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, de 85% para 60%. Isso, na pr\u00e1tica, colocado em n\u00fameros reais, mostra que mais da metade dos homens filiados ao RGPS n\u00e3o conseguir\u00e1 se aposentar, se n\u00f3s aplicarmos a regra de 20 anos, uma das mais agressivas do mundo.\r\nN\u00f3s explicamos isso ao Presidente Rodrigo Maia, que, de maneira muito democr\u00e1tica e respons\u00e1vel, buscou os n\u00fameros. Conversamos com o L\u00edder Arthur Lira, com o L\u00edder Aguinaldo Ribeiro, com o L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, e com a equipe econ\u00f4mica. Mostramos que hoje o tempo m\u00ednimo utilizado para os homens se aposentarem \u00e9, em m\u00e9dia, de 21 anos. Mas essa m\u00e9dia n\u00e3o pode ser levada em considera\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s temos milhares servidores de Munic\u00edpios brasileiros filiados ao RGPS, e esses trabalhadores de Munic\u00edpios, que t\u00eam estabilidade no emprego, levam essa m\u00e9dia para cima.\r\nSe n\u00f3s colocarmos 5 anos a mais de contribui\u00e7\u00e3o para quem se aposenta por idade, na pr\u00e1tica, isso vai significar 12 anos a mais para esses que j\u00e1 se aposentam aos 65 anos de idade.\r\nUm estudo feito pela Universidade Federal do Rio de Janeiro mostra que, na m\u00e9dia, a aposentadoria dos homens filiados ao RGPS vai ser aos 77 anos de idade, e n\u00f3s criaremos um caos social no nosso Pa\u00eds, de mis\u00e9ria.\r\nA reforma precisa garantir economia financeira. O PSB sempre foi respons\u00e1vel, nunca se negou a debater uma reforma da Previd\u00eancia, mas sempre deixou claro que este texto era muito agressivo e que ele, na pr\u00e1tica, inviabilizaria a aposentadoria das pessoas mais simples e da classe m\u00e9dia.\r\nUm acordo feito com os L\u00edderes imp\u00f5e que o redutor de sal\u00e1rio continuar\u00e1 em 60%, por\u00e9m, n\u00f3s pedimos o apoio dos colegas Parlamentares, dos Deputados da base do Governo, dos Deputados liderados pelos L\u00edderes que constru\u00edram este acordo, para nos apoiarem neste destaque. N\u00f3s estaremos corrigindo uma injusti\u00e7a muito grande. E, com certeza absoluta, isso mostrar\u00e1 responsabilidade desta Casa.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder Aguinaldo, que participou ativamente do acordo, ao Presidente Rodrigo Maia, aos demais L\u00edderes, e pe\u00e7o, com muita responsabilidade, o apoio dos nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\nEu gostaria de aproveitar, Sr. Presidente, para agradecer a forma como V.Exa. vem conduzindo os trabalhos. Eu sou um L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s temos muitas diverg\u00eancias pol\u00edticas e pensamentos ideol\u00f3gicos discordantes, mas V.Exa. vem cumprindo um papel de modera\u00e7\u00e3o importante para o Pa\u00eds, no momento em que o Pa\u00eds precisa de um debate qualificado sobre temas dif\u00edceis e precisa de pondera\u00e7\u00e3o e de responsabilidade.\r\nTemas importantes at\u00e9 al\u00e9m da economia s\u00e3o tratados com irresponsabilidade por parte do Governo. E V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, vem conduzindo o Pa\u00eds atrav\u00e9s de uma modera\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados, mostrando a import\u00e2ncia do Congresso Nacional. N\u00e3o podemos concordar com equ\u00edvocos, com atrasos, com negociatas, com acordos errados, mas \u00e9 preciso valorizar o di\u00e1logo e a democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOM SERGIO BRASCHI, BISPO, PONTA GROSSA (PR), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Bispo da Diocese de Ponta Grossa, Estado do Paran\u00e1, Dom Sergio Braschi.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer esta oportunidade e destacar uma presen\u00e7a muito importante para n\u00f3s hoje neste plen\u00e1rio. Encontra-se conosco hoje aqui o Bispo da Diocese de Ponta Grossa, D. Sergio Braschi, que, por coincid\u00eancia, est\u00e1 completando agora 16 anos de episcopado ali. \u00c9 um orgulho muito grande para a nossa cidade. O nosso pastor conduz muito bem a nossa diocese.\r\nSempre buscando atender aos mais necessitados, como prega a nossa B\u00edblia, como pregam os bons crist\u00e3os, ele est\u00e1 hoje em Bras\u00edlia para intermediar um di\u00e1logo por causa de um conflito que existe no Estado do Paran\u00e1. \r\nEu sou batizado, crismado e casado na Par\u00f3quia S\u00e3o Sebasti\u00e3o e tenho como D. Sergio como meu Bispo. L\u00e1 temos o como p\u00e1roco o Padre Sandro. \r\nEu tenho muito orgulho de receber aqui em Bras\u00edlia, neste plen\u00e1rio, o Bispo D. Sergio, que tem realizado um trabalho fant\u00e1stico na nossa diocese, completando agora, como eu disse, 16 anos de episcopado ali. \r\nParab\u00e9ns ao Bispo D. Sergio e a nossa querida cidade de Ponta Grossa!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, GOVERNO FEDERAL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Posicionamento do PSB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00e3o 17h25min, e n\u00f3s n\u00e3o come\u00e7amos a votar ainda o segundo turno da reforma. Sabe por qu\u00ea? Est\u00e1 explicado aqui no portal UOL: \"Governo negocia at\u00e9 R$ 2 bilh\u00f5es extras para poder aprovar a reforma\".\r\nSabe por que precisa convencer muitos Deputados, infelizmente, com dinheiro? Porque quem conhece o texto da reforma sabe que ela \u00e9 cruel, sabe que a grande maioria da economia planejada \u00e9 em cima das pessoas mais simples, que isso potencializa a recess\u00e3o, que esta \u00e9 uma pauta dos banqueiros e que isso n\u00e3o vai ajudar o nosso Pa\u00eds, pelo contr\u00e1rio, vai prejudicar as pessoas mais simples.\r\nO PSB hoje discutiu esta agenda econ\u00f4mica. Somos favor\u00e1veis a uma reforma da Previd\u00eancia que corrija distor\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o a este texto absurdo.\r\nAqui fica a minha indigna\u00e7\u00e3o com os vendilh\u00f5es da Rep\u00fablica que t\u00eam a cara de pau de se vender contra o povo mais simples.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos aos n\u00fameros, a fim de contar para as pessoas a verdade sobre o que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s do PSB temos responsabilidade e entendemos que uma reforma da Previd\u00eancia, para corrigir distor\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1ria, mas n\u00e3o esta reforma, que aprofunda a recess\u00e3o.\r\nVamos aos n\u00fameros? Considerem que faltam 6 anos e meio para um trabalhador se aposentar hoje - com a nova reforma, v\u00e3o faltar 17 anos. Hoje, l\u00e1 na minha cidade de Ponta Grossa, onde eu tenho que defender os m\u00e9dios e pequenos empres\u00e1rios, 32 mil trabalhadores, ou seja, 32 mil fam\u00edlias v\u00e3o perder o abono do PIS. Ser\u00e3o quase 6 mil fam\u00edlias em Castro e 6 mil fam\u00edlias em Tel\u00eamaco Borba, centenas, milh\u00f5es de pessoas.\r\nE o que acontece hoje? O Governo, na v\u00e9spera da vota\u00e7\u00e3o, manda, num PLN, 3 bilh\u00f5es de reais para acertar os Deputados. Isso \u00e9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\" porque tem responsabilidade com o Pa\u00eds.\r\nAo contr\u00e1rio do que muitos pensam, esta reforma da Previd\u00eancia \u00e9 prejudicial n\u00e3o somente para as pessoas que ser\u00e3o afetadas diretamente, mas tamb\u00e9m para a economia brasileira, visto que agrava o problema da recess\u00e3o, principalmente nos Munic\u00edpios menores. Se n\u00f3s olharmos exemplos, veremos que, apenas com o abono do PIS, milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais deixar\u00e3o de entrar na economia dos Munic\u00edpios. E os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios ser\u00e3o tamb\u00e9m prejudicados. Os empregos que s\u00e3o gerados pelas pequenas e m\u00e9dias empresas, pelo com\u00e9rcio, ser\u00e3o prejudicados.\r\nE o que acontece aqui, nos bastidores, \u00e0s 2 horas da manh\u00e3? Aprovam uma anistia de 84 bilh\u00f5es de reais para alguns exportadores, imposto da Previd\u00eancia! Pagam juros exorbitantes para os bancos! Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nN\u00f3s votamos pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta formulada pela Presid\u00eancia acerca da vota\u00e7\u00e3o,  por partes, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\" porque essa proposta encaminhada \u00e9 muito cruel. Por meio dessa proposta, foi aprovada, \u00e0s 2 horas da manh\u00e3, a anistia de 84 bilh\u00f5es de reais para os exportadores. No entanto, o discurso que se faz aqui \u00e9 o de que n\u00e3o se tem dinheiro. \r\nTrata-se de uma reforma que vai retirar 40% do dinheiro das vi\u00favas, mesmo aquelas que recebem pouco; uma reforma que vai retirar de milh\u00f5es e milh\u00f5es o direito ao abono do PIS, que hoje movimenta a economia dos pequenos Munic\u00edpios. Isso n\u00e3o significa combater privil\u00e9gios, isso n\u00e3o resolve o problema da economia do Pa\u00eds. \r\nHoje \u00e0 tarde, o Governo encaminhou um projeto de lei que abre um cr\u00e9dito adicional de 3 bilh\u00f5es de reais. Este \u00e9 o verdadeiro convencimento que infelizmente me entristece, porque se pregou, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s dever\u00edamos ter uma nova pol\u00edtica. \r\nN\u00e3o concordamos com esse absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=390&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, 30% da renda do Brasil est\u00e1 concentrada na m\u00e3o de 1% das pessoas, um dos maiores \u00edndices do mundo. Isso se chama desigualdade social. E s\u00e3o essas as pessoas que, nos seus escrit\u00f3rios, escreveram esta proposta de reforma da Previd\u00eancia e agora fazem lobby aqui dentro.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil para quem tem as mordomias que esta Casa disponibiliza ter sorrisos bonitos, mas na pr\u00e1tica falta responsabilidade com as pessoas, principalmente as mais simples. \r\nN\u00e3o vai resolver o problema da economia uma reforma que tira 1 trilh\u00e3o de reais das pessoas mais simples, das pessoas que consomem no com\u00e9rcio, das vi\u00favas que v\u00e3o perder 40% do seu sal\u00e1rio, o abono do PIS, ou de um pedreiro a quem faltam 7 anos de trabalho para se aposentar, mas com a reforma pode ter que trabalhar mais 18 anos. \r\nIsso \u00e9 irresponsabilidade, e n\u00f3s pensamos no Pa\u00eds. Por isso estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=436&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, com muito orgulho eu tive a possibilidade de participar do mandato passado. E n\u00e3o foram os milh\u00f5es e milh\u00f5es de recursos liberados que fizeram com que os Deputados retomassem os seus mandatos.\r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o temos responsabilidade e debatemos o tema estudando a proposta apresentada pelo Governo, proposta que nem o Presidente da Rep\u00fablica conhece direito. Ele manda perguntar ao Paulo Guedes, que \u00e9 o banqueiro que coordena esses trabalhos.\r\nEstamos felizes, porque toda a Oposi\u00e7\u00e3o esfor\u00e7ou-se para diminuir os impactos; fizemos uma grande alian\u00e7a, junto com o L\u00edder Andr\u00e9, do PDT; aprovamos o destaque dos professores, que teve origem no PDT; aprovamos o destaque do PSB, que diminuiu o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para quem se aposenta por idade, diminuindo o impacto sobre aquelas pessoas mais pobres.\r\nMas ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aprovarmos uma proposta como esta, e os n\u00fameros nos mostram isto, primeiro pela desigualdade. Os n\u00fameros oficiais comprovam que o nosso Pa\u00eds hoje concentra 30% - 30%! - de toda a sua riqueza na m\u00e3o de 1% da popula\u00e7\u00e3o. Nem os pa\u00edses que t\u00eam os seus xeiques t\u00eam uma desigualdade t\u00e3o profunda como essa. Outro exemplo \u00e9 a Europa, onde, em pa\u00edses desenvolvidos que se gosta de utilizar aqui como argumentos, essa concentra\u00e7\u00e3o de renda est\u00e1 em 9%, 10%, 11%, 12%.\r\nNum momento de crise como hoje, num momento de desemprego, num momento em que a renda diminuiu, n\u00f3s estamos cortando com esta reforma o abono do PIS para quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e usa esse dinheiro para comprar comida. N\u00f3s estamos cortando com esta reforma o sonho do Seu Ant\u00f4nio, que limpa aqui o banheiro dos senhores. Hoje faltam 6 anos e meio para ele se aposentar. Ele tem quase 29 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Com a reforma v\u00e3o faltar quase 17 anos para ele se aposentar. N\u00f3s estamos falando de uma idosa que gasta a sua aposentadoria com rem\u00e9dios, que, de um dia para o outro, pode perder o seu companheiro e, junto, 40% da sua pens\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 esmola, porque foi feita contribui\u00e7\u00e3o. Isso marca as nossas vidas.\r\nEu fa\u00e7o um apelo \u00e0s Sras. Deputados e aos Srs. Deputados, independentemente de posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, porque esta reforma tamb\u00e9m prejudica os m\u00e9dios e pequenos empres\u00e1rios, aqueles que produzem a riqueza no nosso Pa\u00eds, como muito bem explicou hoje, no encontro do PSB, o respons\u00e1vel, o economista Eduardo Moreira.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Alessandro Molon, a todos os Deputados que comp\u00f5em a base da Oposi\u00e7\u00e3o. E eu respeito os votos dos Deputados e Deputadas que entendem que este \u00e9 o caminho.\r\nN\u00f3s sabemos que s\u00e3o necess\u00e1rias algumas adequa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o um texto cruel como este, que vai agravar o problema da recess\u00e3o no nosso Pa\u00eds e tirar das pessoas mais simples. Esta reforma tira direitos at\u00e9 das pessoas especiais. O que \u00e9 isso? As nossas consci\u00eancias precisam ser tocadas.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=460&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom deixar claro, e vamos transformar as nossas palavras, para que as pessoas que nos acompanham em casa entendam.\r\nA reforma veio de maneira extremamente cruel, perversa, grave.\r\nAqui na Casa n\u00f3s conseguimos diminuir alguns preju\u00edzos, algumas maldades, e aprovamos uma regra de transi\u00e7\u00e3o a mais. \r\nO que o Partido Novo est\u00e1 tentando fazer agora \u00e9 acabar com uma dessas regras de transi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o vale s\u00f3 para esses profissionais, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, mas vale tamb\u00e9m para os do RGPS.\r\nQuero dar um exemplo para o trabalhador: existem casos em que faltam 2 anos e meio para o trabalhador se aposentar. Se essa regra aqui do NOVO passar, poder\u00e3o faltar 18 anos, 19 anos, 20 anos, para a mesma pessoa - um absurdo! Enquanto isso, na Comiss\u00e3o Especial, o NOVO quis diminuir o imposto dos bancos. De que lado est\u00e1? \u00c9 muito claro isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. \r\nParab\u00e9ns ao Presidente e ao Relator, Deputado Samuel, pela articula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-G, de 2019, sobre a  proposta de reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai orientar o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s concordamos com o PDT e o parabenizamos pelo destaque apresentado, pela injusti\u00e7a que representa a transi\u00e7\u00e3o na PEC.\r\nVamos, de novo, transformar em palavras acess\u00edveis \u00e0s pessoas que est\u00e3o nos acompanhando, que est\u00e3o apreensivas com essa reforma da Previd\u00eancia. Para o Sr. Ant\u00f4nio, que trabalha aqui - eu gosto de citar o exemplo dele, porque est\u00e1 pr\u00f3ximo a n\u00f3s -, faltam 6 anos e meio para a aposentadoria. Ele tem 28 anos de contribui\u00e7\u00e3o e trabalha na limpeza desta Casa. Com a reforma da Previd\u00eancia, v\u00e3o faltar 17 anos para ele se aposentar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar uma transi\u00e7\u00e3o injusta, que n\u00e3o respeita o princ\u00edpio constitucional da razoabilidade. Por isso, fa\u00e7o um apelo aos Deputados, mesmo aqueles que votaram favor\u00e1veis \u00e0 reforma: votem \"n\u00e3o\" e acompanhem o destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria, mas n\u00e3o uma crueldade como esta. N\u00e3o tem como haver uma reforma se n\u00e3o se tem uma sustenta\u00e7\u00e3o forte por baixo, e este destaque visa corrigir o problema de um percentual muito alto em cima das pessoas mais simples. Foi nesta fileira que o PSB atuou dentro da reforma da Previd\u00eancia, e este \u00e9 o \u00faltimo destaque.\r\nEu aproveito o momento para mencionar o anivers\u00e1rio de 72 anos do PSB, o Partido Socialista Brasileiro. Quero parabenizar o partido pela condu\u00e7\u00e3o que vai ao encontro da sua hist\u00f3ria magn\u00edfica. Quero dizer que tenho muito orgulho de fazer parte do PSB. Quero parabenizar nosso L\u00edder, o Deputado Tadeu Alencar, pela condu\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a. Quero parabenizar nosso L\u00edder maior, Carlos Siqueira, que, com muita firmeza, vem conduzindo o partido com seriedade e responsabilidade. N\u00f3s temos orgulho da participa\u00e7\u00e3o do PSB nesta \"deforma\" da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar a bancada, porque h\u00e1 diverg\u00eancia entre alguns partidos - PSB e PDT. \r\nMas n\u00f3s queremos deixar muito claro que debatemos exaustivamente a import\u00e2ncia da desburocratiza\u00e7\u00e3o, a import\u00e2ncia dos nossos pequenos e microempres\u00e1rios para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds. Mas isso n\u00e3o pode servir de desculpa para a aprova\u00e7\u00e3o de medidas que, al\u00e9m de n\u00e3o ajudarem os nossos empres\u00e1rios a gerar emprego, precarizam o trabalho e criam dificuldades na rela\u00e7\u00e3o do trabalho. N\u00f3s n\u00e3o podemos, num momento de crise econ\u00f4mica, em que as pessoas est\u00e3o sofrendo, utilizar de subterf\u00fagios para retirar direitos.\r\nPor isso n\u00f3s entendemos, a partir de um estudo minucioso, que o prop\u00edcio hoje seria aprovar pontos da desburocratiza\u00e7\u00e3o, como sugerido pelo Deputado Cury, mas n\u00e3o o texto encaminhado pelo Governo.\r\nNa sequ\u00eancia, continuaremos o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Altera\u00e7\u00e3o de preceitos trabalhistas, em especial sobre a obrigatoriedade de trabalho aos domingos, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o quer debater o texto que foi apresentado, e n\u00e3o as fal\u00e1cias.\r\nA Portaria n\u00ba 32, de 14 de janeiro de 2019, assinada pelo Ministro Paulo Guedes, requisitou a economistas e professores de extrema compet\u00eancia a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto para tratar da liberdade econ\u00f4mica. E eles fizeram como tal, um excelente projeto, que teria inclusive o nosso apoio, porque somos favor\u00e1veis \u00e0 desburocratiza\u00e7\u00e3o, somos favor\u00e1veis a um alinhamento que ajude no desenvolvimento do Pa\u00eds. Acontece que colocaram outras regras, e o projeto feito pelos especialistas foi descartado. Aqui mexeram com regras trabalhistas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com burocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nEu fico imaginando o que falam no confession\u00e1rio aqueles que se dizem crist\u00e3os, porque o terceiro mandamento diz para guardar os domingos, e os senhores est\u00e3o tirando esse direito das m\u00e3es e dos pais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO-LEI, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 74 do Decreto Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com reda\u00e7\u00e3o alterada pelo art. 15 da emenda aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar \"n\u00e3o\" porque h\u00e1 um equ\u00edvoco.\r\nN\u00e3o usem como desculpa a desburocratiza\u00e7\u00e3o para retirar direitos. O Governo editou, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia, uma autoriza\u00e7\u00e3o para um grupo de especialistas, que fez uma proposta t\u00e9cnica boa, mas o Governo preferiu ir para o lado da pol\u00edtica, com falta de responsabilidade.\r\nNeste destaque, n\u00f3s estamos falando em garantir que se pague o hor\u00e1rio trabalhado ao trabalhador. O controle feito pelos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o depende do hor\u00e1rio do rel\u00f3gio de ponto. Retirar isso \u00e9 tirar o direito e tirar o principal instrumento de averigua\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, quando h\u00e1 uma reclama\u00e7\u00e3o.\r\nNa reforma trabalhista j\u00e1 prometeram, e n\u00e3o resolveram os empregos. Desburocratizar \u00e9 facilitar o acesso aos alvar\u00e1s, \u00e9 tirar os corruptos que cobram propina, mas n\u00e3o tirar direitos dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, QUALIDADE, LUIZ ALBERTO PILATTI,, PROFESSOR, UNIVERSIDADE TECNOL\u00d3GICA FEDERAL DO PARAN\u00c1 (UTFPR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR, pelo recebimento de nota m\u00e1xima na avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o por meio do Instituto An\u00edsio Teixeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pe\u00e7o 1 minuto apenas para parabenizar a UTFPR - Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, que hoje tem na sua linha de frente o Prof. Luiz Alberto Pilatti, que, inclusive, \u00e9 da minha cidade, Ponta Grossa. \r\nParabenizo a UTFPR porque, na avalia\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio MEC, atrav\u00e9s do Instituto An\u00edsio Teixeira, ela recebeu nota 5, nota m\u00e1xima, pela qualidade dos seus cursos a dist\u00e2ncia. Isso demonstra que, mesmo com as dificuldades, com a falta de recursos, h\u00e1 empenho por parte dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, dos professores, de todos os funcion\u00e1rios. N\u00f3s n\u00e3o podemos criminalizar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. N\u00e3o podemos levar as coisas para o lado da ideologia partid\u00e1ria. Temos que valorizar os nossos profissionais e aproveitar a sua qualidade.\r\nTemos muito orgulho da Universidade Federal do Paran\u00e1 e da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1. Deixamos aqui os nossos parab\u00e9ns e o nosso reconhecimento pelo resultado alcan\u00e7ado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Declara\u00e7\u00e3o de voto a favor da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, respeitando as diverg\u00eancias que existem entre os partidos que a comp\u00f5em, vai liberar os partidos e as bancadas para vota\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, particularmente, eu gostaria de dar uma opini\u00e3o sobre este tema. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser levados por nenhum extremismo. A pol\u00edtica de armas, de maneira equivocada, sem dados, n\u00e3o pode acontecer. Por\u00e9m, este projeto se restringe aos moradores das \u00e1reas rurais e nos permite, sim, corrigir uma distor\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos, sim, uma defasagem no atendimento no que tange \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica nas \u00e1reas rurais. L\u00e1 no Paran\u00e1, nos Munic\u00edpios onde temos um grande n\u00famero de produtores, existe, sim, um grande \u00edndice de vulnerabilidade. \u00c9 preciso, nesse caso, com responsabilidade, com regras, como imp\u00f5e a lei, dar condi\u00e7\u00f5es a esses produtores de proteger sua fam\u00edlia e sua propriedade.\r\nPor isso, particularmente voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE POR APLICATIVO, COBRAN\u00c7A, PREFEITURA, PONTA GROSSA (PR), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao projeto de lei sobre a cobran\u00e7a de aplicativos de transporte por km rodado, de autoria da Prefeitura Municipal de Ponta Grossa, Estado do  Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um alerta, pelo momento que n\u00f3s vivemos, sobre o absurdo contido em um projeto de lei do Munic\u00edpio de Ponta Grossa - minha cidade -, no Paran\u00e1.\r\nEm um momento de crise econ\u00f4mica e de desemprego, a Prefeitura de Ponta Grossa apresentou um projeto de lei, querendo cobrar dos aplicativos de transporte mais de 1 real por quil\u00f4metro rodado. Isso \u00e9 um absurdo! Primeiro, porque n\u00e3o \u00e9 dado o retorno: as ruas est\u00e3o esburacadas e h\u00e1 problemas para atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o. Segundo, porque isso, na pr\u00e1tica, vai inviabilizar o transporte alternativo, que, hoje, funciona por meio de aplicativos. Eu sou a favor da regulamenta\u00e7\u00e3o, das regras e da lei, mas n\u00e3o de algo absurdo como isso.\r\nPortanto, eu quero parabenizar os l\u00edderes do movimento em Ponta Grossa - como o Lopes, que \u00e9 uma grande lideran\u00e7a - e fazer um apelo aos Vereadores para que n\u00e3o aprovem esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE POR APLICATIVO, COBRAN\u00c7A, PREFEITURA, PONTA GROSSA (PR).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal  de Ponta Grossa, Estado do Paran\u00e1, de projeto de lei sobre a taxa\u00e7\u00e3o de aplicativos de transporte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, refor\u00e7o a nossa preocupa\u00e7\u00e3o quanto a projeto de lei apresentado no Munic\u00edpio de Ponta Grosa. O objetivo do projeto \u00e9 taxar os transportes de aplicativo.\r\nQuero parabenizar o Vereador Geraldo Stocco e tamb\u00e9m Lauro Lopes e William pela luta. Lauro Lopes e William s\u00e3o dois l\u00edderes do movimento que n\u00e3o ganham nada por isso, mas est\u00e3o se mobilizando para que esse projeto seja rejeitado.\r\nOntem eu me reuni com Lopes. A Prefeitura de Ponta Grossa, que n\u00e3o entrega os servi\u00e7os que tem a obriga\u00e7\u00e3o de entregar - acaba de fazer um contrato muito mais caro relacionado ao lixo -, quer agora cobrar a fatura da popula\u00e7\u00e3o e desses trabalhadores? N\u00f3s j\u00e1 enfrentamos uma crise econ\u00f4mica, financeira, o desemprego. Regulamentar \u00e9 uma coisa, cobrar taxa de 1 real e 7 centavos por quil\u00f4metro rodado \u00e9 outra. \u00c9 um absurdo!\r\nEu sou membro da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. Vamos trabalhar em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nPe\u00e7o aos Vereadores que votem contra esse absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IDOSO, CENTRO DE ATENDIMENTO AO IDOSO, DENOMINA\u00c7\u00c3O, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), CRIA\u00c7\u00c3O, LUCAS LEUGI, VEREADOR, APUCARANA (PR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Vereador Lucas Leugi, da C\u00e2mara Municipal de Apucarana, Estado do Paran\u00e1, pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do Centro de Atendimento ao Idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar esse espa\u00e7o para parabenizar o Vereador Lucas Leugi, do Munic\u00edpio de Apucarana, um jovem guerreiro e com vontade de trabalhar que tem nos dado muito orgulho. \r\nO Vereador apresentou um projeto de lei conhecido carinhosamente como a creche do idoso. Todos n\u00f3s sabemos a grande dificuldade que as fam\u00edlias t\u00eam para poder cuidar do seu ente querido, aquela pessoa que \u00e9 respons\u00e1vel por aquela fam\u00edlia existir e que, muitas vezes, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es. A proposta do Vereador Lucas Leugi \u00e9 um indicativo, ela sugere isso ao poder p\u00fablico municipal. E eu gostaria de colocar o nosso mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e dizer que foi uma grande ideia do Vereador Lucas Leugi. Isto deveria ser colocado em pr\u00e1tica em todas as cidades do Pa\u00eds: cuidar daqueles que cuidaram de n\u00f3s.\r\nParab\u00e9ns ao Vereador Lucas Leugi!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE POR APLICATIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, PONTA GROSSA (PR), NOTA OFICIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota t\u00e9cnica da Prefeitura Municipal de Ponta Grossa, Estado do Paran\u00e1, a respeito do projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte por aplicativos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o esse espa\u00e7o. E quero apenas repudiar aqui uma nota p\u00fablica e oficial da Prefeitura Municipal de Ponta Grossa sobre um projeto de lei municipal que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte por aplicativo.\r\nA Prefeitura disse que quem denunciou que o projeto inviabilizaria o transporte de aplicativo, porque custaria R$1,07 por quil\u00f4metro rodado, estava faltando com a verdade, mas quem falta com a verdade \u00e9 a Prefeitura. O projeto diz exatamente isso e s\u00f3 n\u00e3o foi aprovado, porque houve a sensibilidade dos Vereadores - e destaco aqui o trabalho do Vereador Stocco - e porque as lideran\u00e7as dos motoristas de aplicativos em Ponta Grossa denunciaram isso.\r\nRegulamentar n\u00e3o significa inviabilizar. E a Prefeitura tem que trabalhar com a verdade. N\u00e3o se pode mais trabalhar com fake news, com mentiras, e enganar as pessoas. E eu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que a Prefeitura de Ponta Grossa trabalhe com a verdade, debata isso com as pessoas e saiba ter senso de responsabilidade. Hoje, a Prefeitura n\u00e3o devolve os servi\u00e7os que s\u00e3o de sua obriga\u00e7\u00e3o: as ruas est\u00e3o esburacadas; houve aumento do valor do IPTU - e eu votei contra quando fui Vereador; houve aumento da taxa de coleta de lixo. Enfim, a Prefeitura est\u00e1 cobrando caro da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o devolvendo os servi\u00e7os que s\u00e3o seus por direito.\r\nPortanto, queremos que se restabele\u00e7a a verdade: a Prefeitura Municipal de Ponta Grossa queria cobrar dos motoristas de aplicativo R$1,07 por quil\u00f4metro rodado. E quero deixar mais claro ainda: o que esta Casa aprovou \u00e9 que os Munic\u00edpios teriam direito de fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o obrigou e muito menos determinou que deveria ser cobrada qualquer tipo de taxa, ficando a responsabilidade de assim o fazer aos Munic\u00edpios, mas n\u00e3o da maneira feita pelo Munic\u00edpio de Ponta Grossa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL (UFFS), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), LISTA TR\u00cdPLICE, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Rep\u00fadio a a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rias \u00e0 soberania nacional, \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 autonomia da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui deixar uma nota de preocupa\u00e7\u00e3o e de rep\u00fadio \u00e0s atitudes n\u00e3o republicanas do Governo Federal, que t\u00eam atingido em cheio a soberania do nosso Pa\u00eds e a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nO Governo anunciou agora o corte de mais de 5 mil bolsas para alunos carentes, que dependem dessas bolsas para a execu\u00e7\u00e3o dos seus trabalhos nas institui\u00e7\u00f5es de ensino em nosso Pa\u00eds. O Governo Federal desrespeita a vontade dos estudantes da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS e nomeia para a reitoria o terceiro colocado nas elei\u00e7\u00f5es, trazendo-nos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande sobre essa condu\u00e7\u00e3o desrespeitosa. O Governo Federal, atrav\u00e9s do Presidente Bolsonaro, sinaliza que n\u00e3o respeitar\u00e1 a lista tr\u00edplice da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica - PGR, e isso \u00e9 muito grave, ultrapassa os erros e os equ\u00edvocos individuais do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nIsso ultrapassa, Sr. Presidente, os erros individuais, e marca e fere de morte a nossa soberania nacional e tamb\u00e9m as regras que hoje regem este Pa\u00eds.\r\nPara que a popula\u00e7\u00e3o saiba, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica \u00e9 o respons\u00e1vel por denunciar o Presidente da Rep\u00fablica por poss\u00edveis crimes, e o Presidente, sem pudor, vai \u00e0 imprensa e diz que tem ser algu\u00e9m alinhado a ele.\r\nEst\u00e1 muito acima do individualismo o cargo de Presidente da Rep\u00fablica, que merece respeito, principalmente a soberania nacional.\r\nAqui fica o nosso rep\u00fadio \u00e0 condu\u00e7\u00e3o equivocada da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 48, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apelo ao Governo Federal por libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s estamos tratando de defender as pessoas mais simples, a base da pir\u00e2mide, que precisa de prote\u00e7\u00e3o. Esta legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o muda nem cria nenhuma obrigatoriedade a mais: ela traz apenas uma garantia \u00e0s pessoas mais simples. Portanto, n\u00e3o tenho por que ser contr\u00e1rio.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\nAproveito este espa\u00e7o pela Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o para reiterar um apelo ao Governo em prol do Programa Minha Casa, Minha Vida. N\u00f3s j\u00e1 discutimos no PLN 4/19 a import\u00e2ncia da libera\u00e7\u00e3o de recursos. Hoje, no Congresso Nacional, a Associa\u00e7\u00e3o Paranaense de Construtores, por meio do Vice-Presidente Fabiano, e a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Pequenos Construtores mostram o absurdo que h\u00e1 em se retirar o aporte financeiro do Minha Casa, Minha Vida, que nem \u00e9 o Faixa I. O programa traz mais empregos e mais recursos para o Governo, ajudando o Pa\u00eds. O Governo tem que ficar esperto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\", porque n\u00f3s estamos tratando aqui de transpar\u00eancia. \r\nSe existe um contrato com o poder p\u00fablico, a popula\u00e7\u00e3o que paga seus impostos tem o direito de saber pelo maior n\u00famero poss\u00edvel de fontes do que se trata. Hoje, n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es, pela evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, de fazer isso a um custo pequeno. As empresas de grande porte - porque n\u00e3o estamos tratando aqui das pequenas e microempresas - t\u00eam condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para fazer isso e j\u00e1 possuem uma equipe que trata da \u00e1rea tecnol\u00f3gica. \u00c9 muito poss\u00edvel, sim, elas colocarem na Internet, no seu site, esses contratos e trazerem publicidade aos atos que s\u00e3o correlatos ao poder p\u00fablico.\r\nPortanto, essa iniciativa \u00e9 importante, e n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, MINISTRO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Apoio \u00e0 CPI do BNDES. Defesa de cria\u00e7\u00e3o das chamadas CPIs da Lava-Jato e da Lava-Toga.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero aproveitar este espa\u00e7o para falar da CPI da Lava-Jato. CPI \u00e9 um instrumento de investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 um instrumento para apurar irregularidades, quando h\u00e1 ind\u00edcios de irregularidades. Estranham-me os acordos pol\u00edticos que acontecem nos bastidores para que n\u00e3o haja investiga\u00e7\u00e3o.\r\nEu assumi um compromisso com o meu eleitor, sem amarras partid\u00e1rias. Se h\u00e1 ind\u00edcio de irregularidade, tem que se investigar, independentemente do partido. Eu assinei a CPI do BNDES para se investigar a gest\u00e3o Lula, porque havia ind\u00edcios de irregularidade. Eu assinei a CPI da Lava-Jato porque a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato cumpriu um papel importante no Pa\u00eds, desnudando crimes de colarinho-branco e prendendo pessoas. E erros individuais e pontuais que podem ter acontecido n\u00e3o podem anular uma opera\u00e7\u00e3o como a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nNingu\u00e9m est\u00e1 acima da lei, ningu\u00e9m est\u00e1 acima das regras constitucionais. \u00c9 preciso responsabilidade. Estranha-me o acordo do PT com o PSL no Senado, que n\u00e3o deixa a CPI da \"Lava-Toga\" acontecer. Est\u00e3o sentados juntinhos o Sr. Bolsonaro com o PT, porque o interesse \u00e9 comum. \r\nN\u00e3o tenho cor partid\u00e1ria ou lado pol\u00edtico quando se trata de investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso responsabilidade com o Pa\u00eds. Ind\u00edcio de irregularidade merece apura\u00e7\u00e3o isenta, respons\u00e1vel e, principalmente, sem parcialidade, sem acordos de cunho pol\u00edtico por tr\u00e1s. Se h\u00e1 ind\u00edcio de irregularidade, tem que se investigar. \r\nEm todo momento que eu for solicitado a colocar o meu nome para ajudar a desnudar um poss\u00edvel equ\u00edvoco, um poss\u00edvel erro, contar\u00e3o com o meu apoio. O que me estranha aqui s\u00e3o os discursos feitos para fora, mas aqui haver um monte de envolvidos, de esquemas e de pessoas que querem se proteger atrav\u00e9s da falta de investiga\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso instalar a CPI da \"Lava-Toga\", \u00e9 preciso instalar a CPI da Lava-Jato, a CPI do BNDES, todas as CPIs que tenham por intuito investigar, com responsabilidade e respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, quem cometeu poss\u00edveis il\u00edcitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar, porque h\u00e1 diverg\u00eancia entre os partidos, mas h\u00e1 uma grande fal\u00e1cia sobre o tema do fund\u00e3o. Eu preciso esclarecer alguns colegas.\r\nO Fundo Eleitoral, criado na lei, em 2017, estabeleceu um piso de 30% das emendas de bancadas. A lei atual que n\u00f3s votamos aqui tira o piso m\u00ednimo. Portanto, n\u00e3o aprovar esta lei implica garantir o piso m\u00ednimo de 30% das emendas de bancada. Quem \u00e9 contra o fund\u00e3o vota a favor desse projeto, porque ele tira o estabelecimento m\u00ednimo, l\u00e1 da lei de 2017, que coloca, no Or\u00e7amento de 2018, 30% das emendas de bancada como piso.\r\nEst\u00e3o enganando as pessoas l\u00e1 fora. Tem gente votando contrariamente porque quer garantir esse m\u00ednimo do fund\u00e3o.\r\nEstudem para poderem votar. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, AUTORIDADE P\u00daBLICA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, CORRUP\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE SOCIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), IGUALDADE PERANTE A LEI, ARQUIVAMENTO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017,acerca de extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, o chamado foro privilegiado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a corre\u00e7\u00e3o do meu tempo pela Lideran\u00e7a.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu quero usar este espa\u00e7o para fazer um apelo ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e fazer um apelo aos L\u00edderes, porque o tema que me traz aqui hoje n\u00e3o deve ter cor partid\u00e1ria e ideol\u00f3gica. \r\nO combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o combate a privil\u00e9gios deve ser exercido como uma pauta da sociedade, e eu vim falar aqui sobre o foro privilegiado. N\u00f3s abrimos os jornais e vimos que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro pediu que o caso do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro seja averiguado em foro privilegiado.\r\nComo o pr\u00f3prio nome j\u00e1 diz, o foro privilegiado \u00e9 um privil\u00e9gio que, na teoria, deveria servir para proteger o cargo eletivo, que deveria trabalhar em prol da sociedade, mas, na pr\u00e1tica, protege bandidos, corruptos, delinquentes. O nosso Pa\u00eds \u00e9 um dos pa\u00edses onde o maior n\u00famero de autoridades possui foro privilegiado: cerca de 60 mil pessoas no Brasil est\u00e3o protegidas.\r\nHoje, o foro privilegiado \u00e9 sin\u00f4nimo de arquivamento de inqu\u00e9rito. E a popula\u00e7\u00e3o brasileira, de todos os credos e de todos os vieses ideol\u00f3gicos, solicita a esta Casa que tome as devidas provid\u00eancias e coloque em vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos ver aqui quem \u00e9 quem, o fim do foro privilegiado.\r\nNos \u00faltimos anos, n\u00f3s estamos vendo o aumento da desigualdade no nosso Pa\u00eds e as pessoas mais simples sendo punidas, porque a desigualdade afeta aqueles que mais precisam do poder p\u00fablico. N\u00f3s estamos vendo que existe uma resist\u00eancia ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que existe uma resist\u00eancia \u00e0 transpar\u00eancia, e o foro privilegiado talvez seja uma das regras que lidera esse processo inaceit\u00e1vel neste momento por que passa o Pa\u00eds.\r\nPor isso, Presidente Rodrigo Maia, que conduz esta Casa, est\u00e1 fazendo a media\u00e7\u00e3o num momento de conflito no Governo e consegue liderar as discuss\u00f5es importantes para o nosso Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel que se discuta nesta Casa a retirada de direitos das pessoas mais simples, porque a\u00ed sim eles votam a toque de caixa e conseguem apoio imediato.\r\nEu sei que existe uma resist\u00eancia, porque muitos infelizmente se utilizam dessa regra para se autoproteger, e \u00e9 dif\u00edcil cortar o mal pela raiz, porque essa decis\u00e3o precisa passar por esta Casa.\r\nO Supremo Tribunal Federal j\u00e1 fez um entendimento restringindo a utiliza\u00e7\u00e3o do foro privilegiado, mas isso n\u00e3o basta, visto que muitas autoridades se utilizam do cargo em exerc\u00edcio para cometer ilicitude e, com isso, continuam sendo protegidas pelo foro privilegiado.\r\nCoragem tem aqueles que conseguem usar esta tribuna sem ter nenhuma amarra pol\u00edtica, aqueles que n\u00e3o devem \u00e0 Justi\u00e7a e querem que o princ\u00edpio da igualdade constitucional, em que todos os brasileiros devem ser iguais perante a lei, seja respeitado.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um pa\u00eds como o nosso, em pleno s\u00e9culo XXI, ainda ter 60 mil autoridades, desembargadores, ju\u00edzes, deputados, prefeitos, governadores sendo protegidos pela casta do foro privilegiado.\r\nO Ministro Barroso, na defesa para restringir o foro privilegiado, disse que hoje a grande maioria dos processos que envolvem pessoas poderosas acaba sendo arquivado, porque n\u00e3o h\u00e1 como, com a estrutura que temos hoje na Justi\u00e7a brasileira, julgar esses processos.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que o Congresso Nacional, que se elegeu sob a pauta da renova\u00e7\u00e3o, da mudan\u00e7a, da transpar\u00eancia, para acabar com o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" e respeitar as regras constitucionais, passe em branco na vota\u00e7\u00e3o de um tema t\u00e3o importante como esse.\r\nAqui fica o meu apelo \u00e0queles que querem que a luz do sol brilhe sobre todos e que mostre tudo o que est\u00e1 escondido debaixo do tapete, \u00e0queles que n\u00e3o t\u00eam medo de se submeter \u00e0 Justi\u00e7a para que o correto seja feito de maneira exemplar. Esse \u00e9 um apelo n\u00e3o ideol\u00f3gico e que deve ser pauta de todos aqueles que querem respeito e, principalmente, zelam pelo dinheiro p\u00fablico e pela transpar\u00eancia.\r\nPortanto, a pauta do foro privilegiado, que j\u00e1 passou pelo Senado Federal e que est\u00e1 parada nesta Casa h\u00e1 meses, precisa chegar a este plen\u00e1rio. E para isso depende do apoio dos senhores e das senhoras, depende do apoio dos L\u00edderes e depende da decis\u00e3o do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nAqui fica, neste espa\u00e7o democr\u00e1tico, o nosso apelo para que n\u00f3s tenhamos o fim do foro privilegiado.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARECER CONTR\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo das emendas supressivas do Senado Federal, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, referentes ao art. 1\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados, com exce\u00e7\u00e3o do art. 30 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, e do \u00a7 16 do art. 37 a Lei n\u00ba 9.096, de 1995; art. 2\u00ba do texto da C\u00e2mara dos Deputados, com exce\u00e7\u00e3o do inciso III do art. 28 e do \u00a7 2\u00ba do art. 30 da Lei n\u00ba 9.504 de 1997; arts. 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar a bancada.\r\nParece-me, pelas conversas, que o PT vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, porque n\u00e3o quer mais taxar as grandes fortunas. Parece que o PT agora vai querer ficar com as fortunas.(Risos.)\r\nA gest\u00e3o Bolsonaro vai ter que pagar o PT. Falavam da Mega-Sena, e agora a gest\u00e3o Bolsonaro vai ter que pagar para o PT a Mega-Sena. O Bolsonaro e a Caixa Econ\u00f4mica v\u00e3o pagar para o PT. Houve um sorteio. V\u00e3o ter que fazer isso. Eu proponho at\u00e9 que ele fa\u00e7a um cheque simb\u00f3lico e venha pessoalmente entreg\u00e1-lo aqui nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, IRREGULARIDADE, RETIRADA, DESTAQUE, VETO 31/2019, VETO PARCIAL,  PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a manobra da Presid\u00eancia no tocante \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 10, de 2019, oferecido ao Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017, (n\u00ba 7.596, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 106-D e pe\u00e7o a V.Exa. que compreenda o que com muito respeito vou lhe falar.\r\nVibrei quando V.Exa. foi eleito, contra as velhas pr\u00e1ticas e a velha pol\u00edtica. V.Exa. representa isso para o Brasil.\r\nSr. Presidente, no momento em que votei, na minha c\u00e9dula havia 10 destaques. Estou nesta Casa faz 5 anos. Todas as vezes que temos um destaque, sabemos que a vota\u00e7\u00e3o que valer\u00e1 \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 para o painel. Quando V.Exa. leu, V.Exa. leu os nove destaques, n\u00e3o leu o d\u00e9cimo destaque. Quando votei - porque as c\u00e9dulas s\u00e3o preparadas pelos partidos -, havia a possibilidade de votarmos in\u00fameros artigos da lei do abuso nominalmente, nome a nome. Logo depois de encerrado, com a retirada desse destaque, sem ser feita a leitura, n\u00e3o tivemos essa possibilidade.\r\nAntes da gest\u00e3o de V.Exa., aconteceu de chegarem ao absurdo de abrirem o painel e perguntarem se gostariam de manter ou n\u00e3o os destaques, porque j\u00e1 tinham ca\u00eddo. Pe\u00e7o a V.Exa. que, na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, n\u00e3o use de artimanhas para acordos em que as pessoas n\u00e3o t\u00eam a coragem de colocar o seu nome. \r\nNunca fugi \u00e0 responsabilidade de votar qualquer mat\u00e9ria, mas o que \u00e9 certo \u00e9 certo. Artimanhas e velha pol\u00edtica hoje s\u00e3o reconhecidas pela popula\u00e7\u00e3o. Essa manobra realizada aqui hoje vai ficar marcada como uma vergonha da sess\u00e3o do Congresso Nacional. Ficou l\u00e1 uma atitude, um voto deste Parlamentar (Aponta para o painel eletr\u00f4nico.), sendo que a regra colocada foi mudada depois que o jogo come\u00e7ou. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB \u00e9 contr\u00e1rio a esse destaque do NOVO.\r\nN\u00f3s estamos na v\u00e9spera do \u00faltimo prazo para as mudan\u00e7as eleitorais do ano que vem, e isto daqui na pr\u00e1tica \u00e9 facilitar o caixa dois. Eu vou explicar por qu\u00ea.\r\nO norte da corrup\u00e7\u00e3o no sistema pol\u00edtico do Pa\u00eds foi o financiamento privado e o interesse escuso em algo que \u00e9 p\u00fablico, que \u00e9 o regime democr\u00e1tico e as elei\u00e7\u00f5es. Se um candidato n\u00e3o tem limite de financiamento - e n\u00f3s estamos falando em milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais -, ele bem pode receber dinheiro daqueles que n\u00e3o querem aparecer no per\u00edodo eleitoral e declarar como seu pr\u00f3prio dinheiro. Lavagem de dinheiro! Isso \u00e9 vergonhoso! N\u00f3s estamos tratando na coisa p\u00fablica. Tem que ter controle. N\u00e3o tem que ter interesse privado.\r\nEsse destaque \u00e9 ruim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o basta olhar qual \u00e9 o partido representado pelos mais ricos ou pelos n\u00e3o ricos. O que temos que entender \u00e9 o interesse econ\u00f4mico por tr\u00e1s da coisa p\u00fablica, o interesse daqueles que querem ocupar o cargo de prefeito para mudar o zoneamento na cidade; daqueles que querem ocupar o cargo de vereador para mudar as leis municipais e atender aos interesses de grupos econ\u00f4mico-financeiros; daqueles que querem aprovar aqui uma reforma que quer pagar \u00e0s pessoas mais simples uma aposentadoria menor do que o sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas n\u00e3o querem taxar o lucro dos bancos. \r\nEsta \u00e9 a diferen\u00e7a da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nA regra do jogo tem que ser igual para as pessoas que representam os anseios populares. Esta regra facilita, afrouxa para o caixa dois muito mais do que qualquer outra regra. \r\n\u00c9 ruim este destaque!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\".\r\n\u00c9 importante que as pessoas entendam o que diz o texto. Qual \u00e9 o texto proposto por esse destaque? O candidato poder\u00e1 usar recursos pr\u00f3prios em sua campanha at\u00e9 o total de 10% dos limites previstos para gasto de campanha no cargo a que concorrer. O texto \u00e9 muito claro, n\u00e3o deixando margem para que os recursos pr\u00f3prios fiquem limitados a 10%, ou seja, a interfer\u00eancia econ\u00f4mica externa ter\u00e1 dificuldade para comprar cargos eletivos.\r\nA disputa eleitoral \u00e9 um jogo, e a regra precisa ser respeitada, colocando equidade nessa disputa. Portanto, orientar o voto \"sim\" a esse destaque do PSL \u00e9 trazer mais transpar\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PARAN\u00c1, INVESTIMENTO, FAVOR\u00c1VEL, ALIEL MACHADO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Relato da visita do orador a Munic\u00edpios do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos percorrendo os Munic\u00edpios do Paran\u00e1, conversando com as pessoas, levando investimentos, sem vender o nosso voto, sem enganar as pessoas.\r\nTivemos uma reuni\u00e3o importante l\u00e1 no Parque dos Sabi\u00e1s, em uma vila carente da cidade de Ponta Grossa, que depende ainda de muita infraestrutura, o que j\u00e1 intermediamos. Conversei com Prefeito Municipal para a coloca\u00e7\u00e3o da linha do \u00f4nibus, e l\u00e1 tamb\u00e9m h\u00e1 investimentos do nosso mandato.\r\nTamb\u00e9m estive visitando o Munic\u00edpio de Rio Bonito do Igua\u00e7u, na casa do ex-Prefeito Joel, conversando com as lideran\u00e7as locais, com o Bota, com as lideran\u00e7as da cidade de Rio Bonito do Igua\u00e7u, onde o PSB decidiu participar das elei\u00e7\u00f5es municipais. Vamos ter chapa pr\u00f3pria, candidatura pr\u00f3pria naquele Munic\u00edpio, representando os interesses do Munic\u00edpio de Rio Bonito do Igua\u00e7u.\r\nN\u00f3s passamos tamb\u00e9m pelo Munic\u00edpio de Laranjeiras do Sul, onde encontramos com lideran\u00e7as, entregamos equipamentos na \u00e1rea da sa\u00fade e investimentos importantes no Munic\u00edpio de Laranjeiras do Sul. Visitamos l\u00e1 a Universidade Federal da Fronteira Sul, onde os estudantes est\u00e3o estarrecidos com os cortes, com os absurdos na condu\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Mas n\u00f3s tivemos l\u00e1 tamb\u00e9m investimentos do nosso mandato, representando bem o Munic\u00edpio de Laranjeiras do Sul.\r\nTivemos tamb\u00e9m uma importante reuni\u00e3o no Munic\u00edpio de Rebou\u00e7as. Entregamos uma van adaptada, de 230 mil reais, \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Zak, junto com nosso Secret\u00e1rio da Agricultura, o La\u00e9rcio, e junto com as lideran\u00e7as locais, entre elas a Vereadora Daniele, os Secret\u00e1rios Municipais, o nosso representante querido Juquinha. O Munic\u00edpio de Rebou\u00e7as \u00e9 um Munic\u00edpio importante da nossa regi\u00e3o, onde fazemos investimentos pesados para defender o interesse da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\n\u00c9 importante destacar que a fun\u00e7\u00e3o desses agentes ultrapassa muito a responsabilidade que eles assumiram quando passaram no concurso. Hoje eles assumem uma responsabilidade que n\u00e3o \u00e9 deles, pela inefici\u00eancia do Estado. N\u00f3s temos penitenci\u00e1rias superlotadas. Nessas fam\u00edlias, quando o esposo vai para o trabalho, a esposa n\u00e3o tem a certeza de que ele voltar\u00e1. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a dificuldade do desprest\u00edgio. \u00c9 importante dizer que, quando voc\u00ea desvaloriza uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, voc\u00ea desvaloriza toda uma sociedade.\r\nN\u00f3s temos hoje a oportunidade de reparar esse dano aos nossos agentes. Por isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 um equ\u00edvoco querer diminuir a import\u00e2ncia desses agentes, como quer o Partido Novo nessa quest\u00e3o. N\u00f3s precisamos valorizar os funcion\u00e1rios.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nPara quem ganhou a elei\u00e7\u00e3o falando em trabalhar de maneira t\u00e9cnica, em tirar a politicagem das a\u00e7\u00f5es de governo, est\u00e1 cometendo um ato ao contr\u00e1rio, ao querer retirar esta atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, que possui uma equipe t\u00e9cnica, funcion\u00e1rios concursados com capacidade, para levar uma decis\u00e3o sobre obras estruturantes e estrat\u00e9gicas para um cargo pol\u00edtico, a Casa Civil. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel! Isso tira a confian\u00e7a do mercado, al\u00e9m de mostrar a irresponsabilidade do Governo, o que prejudica o Pa\u00eds como um todo.\r\n\u00c9 muito simb\u00f3lica a vota\u00e7\u00e3o deste destaque. N\u00f3s, que defendemos que o Governo fa\u00e7a um trabalho t\u00e9cnico respons\u00e1vel, priorizando o que \u00e9 mais importante e deixando a politicagem de lado, n\u00e3o podemos concordar com isso.\r\nDefendendo o Ministro Tarc\u00edsio, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ANT\u00d4NIO OLINTO (PR), HOMENAGEM, F\u00c1BIO MACHIAVELLI, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Transcurso do 58\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Ant\u00f4nio Olinto, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este espa\u00e7o para parabenizar o Munic\u00edpio de Ant\u00f4nio Olinto pelo seu 58\u00ba anivers\u00e1rio.\r\nEu tive a oportunidade de participar das comemora\u00e7\u00f5es do 58\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio. Houve uma grande festa, na qual, ao lado do Prefeito F\u00e1bio, do Vice-Prefeito Ant\u00f4nio e dos Vereadores, n\u00f3s pudemos inaugurar o Centro de Eventos do Munic\u00edpio, um centro de atra\u00e7\u00f5es com uma pista de velocross. \r\nApesar de pequeno, ganha de muitos Munic\u00edpios grandes no Paran\u00e1, dando exemplo de unidade, de grupo pol\u00edtico, com in\u00fameras conquistas nas mais diversas \u00e1reas.\r\nEu tenho orgulho de, junto com essa equipe, fazer parte de uma administra\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, competente. O Prefeito Fabinho, nosso querido amigo, est\u00e1 de parab\u00e9ns! Eu tenho muito orgulho de representar aqui em Bras\u00edlia os interesses do Munic\u00edpio de Ant\u00f4nio Olinto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o de autorreforma pelo PSB. Import\u00e2ncia de combate \u00e0s desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero usar este espa\u00e7o, esta tribuna, para parabenizar o meu partido, o Partido Socialista Brasileiro, o PSB, que, atrav\u00e9s da lideran\u00e7a do seu Presidente, Carlos Siqueira, com sua sensibilidade, com a responsabilidade de conduzir um partido hist\u00f3rico como o nosso, d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 discuss\u00e3o sobre uma autorreforma.\r\nHoje n\u00f3s tivemos oportunidade de reunir a bancada federal com o Presidente Carlos Siqueira, para discutirmos ideias e propostas para a confer\u00eancia que vamos realizar no Rio de Janeiro, nos pr\u00f3ximos dias 28, 29 e 30 do m\u00eas de novembro.\r\nN\u00f3s do PSB temos a certeza de que o maior problema que existe no nosso Pa\u00eds \u00e9 a desigualdade social, s\u00e3o os privil\u00e9gios, \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os extremismos. O PSB entende o momento pol\u00edtico grave e sabe que n\u00e3o h\u00e1 outro caminho a n\u00e3o ser o do di\u00e1logo, a n\u00e3o ser o de ouvir a sociedade e as institui\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser o de respeitar a democracia, as regras e as leis, a n\u00e3o ser o de utilizar o instrumento partid\u00e1rio para a transforma\u00e7\u00e3o social. O PSB ouve a sociedade, sem demagogia, com responsabilidade e, principalmente, tendo lado pol\u00edtico.\r\nO Presidente Carlos Siqueira, junto com os nossos l\u00edderes, atua neste momento com altivez, com for\u00e7a e com coragem. N\u00e3o entra em debates fajutos ou nessa trag\u00e9dia a que infelizmente o nosso Pa\u00eds foi submetido e que est\u00e1 retirando direitos das pessoas mais simples. Os n\u00fameros j\u00e1 mostram o aumento da desigualdade. \r\nNo dia em que vencermos as desigualdades sociais, enfrentando os reais problemas do Pa\u00eds, a\u00ed sim, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de chamar o povo brasileiro para voltar a confiar nas institui\u00e7\u00f5es, para voltar a confiar na pol\u00edtica brasileira.\r\nA pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 o problema do Pa\u00eds. O problema do Pa\u00eds \u00e9 a politicagem, o problema do Pa\u00eds s\u00e3o os interesses escusos que muitas vezes ocupam esses espa\u00e7os ou, infelizmente, muitos carrapatos - desculpem-me a express\u00e3o - que entram na pol\u00edtica para sugar, para aumentar a desigualdade, para defender os seus interesses pessoais, para defender os interesses de grupos, deixando de lado quem mais precisa de atendimento, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. A natureza da pol\u00edtica \u00e9 fazer pelo bem-estar social do pr\u00f3ximo. Sem extremismo, com responsabilidade, com altivez e com coragem, o PSB assume esse papel. N\u00f3s temos uma proposta para o Pa\u00eds e queremos ouvir o nosso Pa\u00eds.\r\nViva o PSB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALIEL MACHADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BIOGRAFIA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DESIGUALDADE SOCIAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, ABONO SALARIAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Plataforma da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es e medidas adotadas pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, contra as classes menos favorecidas. Luta do PSB em defesa da justi\u00e7a social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que seja corrigido meu tempo. Eu vou falar pela Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, pe\u00e7o licen\u00e7a para ocupar esta tribuna, agradecendo a todos. Mais do que pela obriga\u00e7\u00e3o constitucional de respeitar e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, de lutar pelos meus ideais e por aquilo em que acredito, o que me motivou a entrar na pol\u00edtica foi o fato de n\u00e3o aguentar ver tanta injusti\u00e7a.\r\nN\u00e3o estou fazendo um discurso f\u00e1cil ou demagogia. Eu sou o irm\u00e3o mais velho entre quatro irm\u00e3os. Meu pai e minha m\u00e3e n\u00e3o tiveram a oportunidade de sequer cursar o ensino fundamental. Eu moro na periferia de uma cidade no interior do Paran\u00e1. Quando eu tinha 7 anos de idade, fui abordado pelo conselho tutelar porque eu estava catando material recicl\u00e1vel com meu pai, para ter o que levar de comer para meus irm\u00e3os. Eu fazia aquilo com muito orgulho. Eu comecei a trabalhar aos 8 anos de idade. A pol\u00edtica, para mim, \u00e9 um meio de transforma\u00e7\u00e3o, uma oportunidade de melhorar a vida das pessoas.\r\nQuando disputamos uma elei\u00e7\u00e3o, quando apresentamos propostas na televis\u00e3o, criamos na mentalidade das pessoas mais simples e humildes do Brasil o sentimento de esperan\u00e7a, o maior de todos os sentimentos, porque, a partir dali, a pessoa come\u00e7a a acreditar que poder\u00e1 ter um emprego melhor, uma vaga numa creche ou asfalto na frente de casa. Ali\u00e1s, at\u00e9 o ano passado, eu morava numa rua sem asfalto, e minha m\u00e3e tem problema de asma e bronquite. Eu vim para c\u00e1 para brigar por estas coisas e para tentar corrigir aquilo que eu achava estar errado.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, eleito pelo voto popular, despertou nas pessoas a esperan\u00e7a, num momento de crise pol\u00edtica e econ\u00f4mica, num momento de crise do sistema pol\u00edtico, falido para todos. Ele despertou a esperan\u00e7a naqueles que querem viver com o m\u00ednimo de dignidade. \r\nNesta semana, o Ministro respons\u00e1vel por conduzir as discuss\u00f5es, ultrapassou os limites, ao propor ideias e medidas que restringem o direito destas pessoas. Ele chegou ao absurdo de dizer que pobre n\u00e3o sabe guardar dinheiro, talvez tirando a esperan\u00e7a que foi despertada durante o per\u00edodo eleitoral.\r\nEu queria dizer ao Ministro Paulo Guedes, que hoje refor\u00e7a esta tese, que n\u00f3s vivemos num dos pa\u00edses mais desiguais do mundo. Estas n\u00e3o s\u00e3o palavras jogadas ao vento: s\u00e3o dados que podem ser constatados.\r\nHoje, Deputada Joice Hasselmann - V.Exa. nasceu na minha cidade e milita em S\u00e3o Paulo -, foi divulgado um estudo que aponta que em S\u00e3o Paulo, de um bairro para outro, h\u00e1 uma diferen\u00e7a de 23 anos na expectativa de vida, o que mostra que as pessoas mais humildes n\u00e3o conseguem sequer dar o que comer aos filhos, para que tenham o m\u00ednimo de dignidade e possam sobreviver.\r\n\u00c9 f\u00e1cil para quem vem de ber\u00e7o de ouro ou quem quer aplicar medidas dentro desta Casa dizer que o abono salarial para quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 um privil\u00e9gio. \u00c9 f\u00e1cil dizer que o sal\u00e1rio m\u00ednimo no Brasil \u00e9 um privil\u00e9gio, quando esse mesmo Ministro cortou o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, afetando as pessoas mais simples e humildes.\r\nSr. Ministro Paulo Guedes, saiba que, quando o senhor tiver a oportunidade de ficar 1 m\u00eas na sua casa sobrevivendo com um sal\u00e1rio m\u00ednimo, se \u00e9 que ganha apenas um sal\u00e1rio m\u00ednimo para sustentar sua fam\u00edlia, o senhor vai mudar seu conceito e sair da l\u00f3gica de defender os c\u00e1lculos matem\u00e1ticos, vai parar de falar em privil\u00e9gios e de fazer discuss\u00f5es para os mais ricos e vai ter a coragem de falar a verdade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. O senhor vai ter a coragem de vir aqui e enfrentar os verdadeiros poderosos deste Pa\u00eds, e apresentar uma reforma tribut\u00e1ria justa, uma reforma que enfrente aqueles que n\u00e3o pagam impostos neste Pa\u00eds, que enfrente as fam\u00edlias poderosas que det\u00eam o poder da m\u00eddia, uma reforma que enfrente aqueles que acham injusto cobrar imposto a quem tem helic\u00f3ptero ou lancha de luxo, mas que acham justo cortar os direitos do trabalhador e dizer que o trabalhador tem que escolher entre f\u00e9rias, seguro-desemprego ou um m\u00edsero sal\u00e1rio para ter o arroz e o feij\u00e3o para dar \u00e0 fam\u00edlia. Ali\u00e1s, \u00e0s vezes, o trabalhador tem que optar ou pelo arroz, ou pelo feij\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o cheguei a esta Casa apadrinhado por ningu\u00e9m. Eu tenho orgulho de morar no mesmo bairro desde que fui eleito e de voltar para l\u00e1 toda semana, podendo olhar nos olhos das pessoas, que ainda t\u00eam o sentimento de esperan\u00e7a. Esta Casa, que passou por uma renova\u00e7\u00e3o recorde, tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel por isso.\r\nSr. Ministro Paulo Guedes, tenha a certeza de que eu, l\u00edderes populares como os Deputados Alessandro Molon e Tadeu Alencar, que \u00e9 meu L\u00edder, e a bancada do PSB n\u00e3o vamos sossegar um minuto sequer para defender com unhas e dentes a justi\u00e7a social neste Pa\u00eds. Todos os debates que n\u00f3s fazemos aqui sobre temas important\u00edssimos, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a, exigem responsabilidade. Acontecem trag\u00e9dias nestas \u00e1reas porque h\u00e1 desigualdade social, que exclui e mata no Brasil, que exclui e pune os mais humildes, que exclui e faz com que um menininho de 7 ou 8 anos bata \u00e0 porta dos gabinetes desta Casa para vender chiclete porque precisa ter o que comer e, muitas vezes, batem a porta em sua cara.\r\nPassem por uma situa\u00e7\u00e3o como esta e revejam seus conceitos, para que esta Casa d\u00ea a resposta que a sociedade espera, sem a polariza\u00e7\u00e3o burra, sem mentiras, sem privil\u00e9gios, sem os cart\u00f5es corporativos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que est\u00e3o batendo recorde de gasto, como um tapa na cara das pessoas mais simples.\r\nComo disse Eduardo Campos - aproveito para fazer refer\u00eancia a seu filho Jo\u00e3o, que chegou aqui -, n\u00f3s n\u00e3o vamos desistir do Brasil, n\u00e3o vamos desistir das pessoas que mais precisam da pol\u00edtica e deste Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s t\u00ednhamos, no Brasil, um regime que possibilitava a estabilidade do emprego, mesmo no setor privado. \u00c0 \u00e9poca, foi feita a mudan\u00e7a e foi constru\u00edda a possibilidade de o FGTS ser colocado como multa. E o patr\u00e3o contratava sob um dos dois regimes. Por l\u00f3gica, foi uma op\u00e7\u00e3o patronal contratar pelo regime do Fundo de Garantia.\r\nA multa s\u00f3 existe quando a demiss\u00e3o \u00e9 feita sem justa causa. E ela existe para proteger o emprego.\r\nHoje saiu mais um dado que mostra o aumento da desigualdade e do n\u00famero de brasileiros que vivem na extrema pobreza. Combate-se a desigualdade com mecanismos e instrumentos como esse, que tem duas fun\u00e7\u00f5es: a primeira \u00e9 o apoio a programas sociais, como o financiamento de moradias; a segunda \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador. \u00c9 um absurdo, num momento como este, votar de forma diferente!\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\", a favor dos brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANDA DE M\u00daSICA,  C\u00c2NDIDO DE ABREU (PR), RECEBIMENTO, PREMIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Conquista do Campeonato Sul Brasileiro de Bandas e Fanfarras, pela Banda Marcial do Munic\u00edpio de C\u00e2ndido de Abreu, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o Munic\u00edpio de C\u00e2ndido de Abreu pela sua Banda Marcial que, mais uma vez, conquistou o t\u00edtulo no Campeonato Sul Brasileiro de Bandas e Fanfarras na semana passada. Esse \u00e9 um Munic\u00edpio pequeno, mas um Munic\u00edpio aguerrido.\r\nHomenageando C\u00e2ndido de Abreu, quero homenagear os nossos jovens, as nossas crian\u00e7as, que, no momento de tantas dificuldades pelo qual o Pa\u00eds passa, s\u00e3o os que mais sofrem com as desigualdades e com os n\u00fameros.\r\nProjetos como esse acreditam no contraturno, acreditam nas crian\u00e7as carentes, filhos de trabalhadores, que n\u00e3o precisam ter um QI para participar de um projeto t\u00e3o bonito e vitorioso como esse.\r\nTenho orgulho de defender aqui na C\u00e2mara dos Deputados o Munic\u00edpio de C\u00e2ndido de Abreu, de levar recursos para esse Munic\u00edpio nas mais diversas \u00e1reas e de poder neste momento felicit\u00e1-lo por essa grande conquista.\r\nParab\u00e9ns, Maestro Erick! Parab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o vamos orientar o voto \"sim\" porque n\u00f3s estamos aqui tratando de uma regra que vai n\u00e3o apenas resolver a situa\u00e7\u00e3o de milhares de jovens m\u00e9dicos brasileiros, mas tamb\u00e9m atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa discuss\u00e3o do Mais M\u00e9dicos, eu lembro que havia resist\u00eancia da classe, dizendo que tinha que haver previs\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA, porque n\u00e3o poderia haver atendimento sem a revalida\u00e7\u00e3o dos diplomas. Agora que a proposta \u00e9 de realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA pelas universidades p\u00fablicas, com regras, existe um corporativismo que tenta rejeitar a mat\u00e9ria.\r\nAntes dos interesses pessoais ou corporativistas, \u00e9 preciso entender o interesse da popula\u00e7\u00e3o, das pessoas que precisam, dos Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam m\u00e9dicos, dos Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam dinheiro, muitas vezes, para pagar os absurdos solicitados.\r\nPor isso, n\u00f3s orientarmos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. \r\nNecessidade de decis\u00e3o o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar pela libera\u00e7\u00e3o. Existem diverg\u00eancias entre alguns partidos da Oposi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrat\u00e9gia de encaminhamento. Agora, o que de fato n\u00f3s vivemos neste momento \u00e9 o perigo iminente da n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o. Essa medida provis\u00f3ria pode caducar. Com isso, os Munic\u00edpios v\u00e3o continuar sofrendo. \u00c9 muito importante lembrar que centenas de Munic\u00edpios brasileiros est\u00e3o dependentes e com falta de m\u00e9dicos.\r\nEsse \u00e9 um tema muito sens\u00edvel. Os partidos da base aliada, que estavam negociando as suas emendas, o pagamento que ficaram devendo da Previd\u00eancia, tiveram muito tempo para falar com o Governo. Agora, isso n\u00e3o pode ser colocado na mesa a ponto de inviabilizar uma medida provis\u00f3ria, num momento grave, quando est\u00e3o faltando m\u00e9dicos. E mais: a quest\u00e3o do REVALIDA \u00e9 grave, n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos resolv\u00ea-la.\r\nPor isso, n\u00f3s liberamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN , DEPUTADO FEDERAL, CRITICA, EDUCA\u00c7\u00c3O,  PONTA GROSSA (PR), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso da Deputada Joice Hasselmann sobre a baixa qualidade do ensino no Munic\u00edpio de Ponta Grossa, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de 1 minuto para, com muito orgulho, fazer uma defesa da querida cidade de Ponta Grossa.\r\nInfelizmente, a ex-L\u00edder do Governo no Congresso Deputada Joice foi muito infeliz em uma entrevista e acabou citando que passou a sua inf\u00e2ncia no interior, na zona rural, e estudou nas piores escolas. Eu quero dizer que Ponta Grossa \u00e9 uma grande refer\u00eancia para o Pa\u00eds e que a cidade de Ponta Grossa \u00e9 conhecida pela sua industrializa\u00e7\u00e3o e pelas suas excelentes universidades. Temos ali um polo da Universidade Federal do Paran\u00e1 e temos a nossa querida Universidade Estadual de Ponta Grossa. E grandes figuras, como o Dr. Bochenek, juiz federal e ex-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil - AJUFE, s\u00e3o filhos daquela terra. N\u00f3s temos na nossa cidade um povo guerreiro, um povo trabalhador. \r\nPonta Grossa \u00e9 uma cidade que nos d\u00e1 muito orgulho, a capital c\u00edvica do Paran\u00e1. Ponta Grossa d\u00e1 orgulho ao Paran\u00e1 e orgulho ao Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que o Governo mandou para c\u00e1, e n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, com responsabilidade, estamos aqui defendendo a vota\u00e7\u00e3o dela, porque h\u00e1 uma necessidade de atendimento aos Munic\u00edpios. \u00c9 muito importante atender os profissionais de sa\u00fade que hoje precisam do exame do REVALIDA, mas n\u00f3s temos que pensar majoritariamente na popula\u00e7\u00e3o que mais precisa. \r\nEu falava h\u00e1 pouco com o P\u00e9ricles, ex-Prefeito de Ponta Grossa e ex-Deputado Estadual, e ele me contava da dificuldade que os Munic\u00edpios pequenos sempre tiveram para encontrar m\u00e9dicos e do quanto a popula\u00e7\u00e3o mais carente sofre quando n\u00f3s pecamos aqui nesta Casa. \r\nPor isso, \u00e9 muito importante termos responsabilidade. Quando da aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s vamos discutir o tema, n\u00f3s vamos discutir as emendas, mas \u00e9 preciso votar, sen\u00e3o vai caducar uma medida provis\u00f3ria que \u00e9 importante. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, com responsabilidade, \u00e9 contra o adiamento. Queremos votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\n\u00c9 preciso destacar neste debate a afli\u00e7\u00e3o daqueles que buscaram uma qualifica\u00e7\u00e3o de responsabilidade, uma qualifica\u00e7\u00e3o com bons \u00edndices, que n\u00e3o est\u00e3o pedindo nada de favor, est\u00e3o pedindo um direito aqui.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, porque em muitas profiss\u00f5es uma forma\u00e7\u00e3o no exterior \u00e9 um benef\u00edcio, uma forma\u00e7\u00e3o de engenheiro no exterior, uma especializa\u00e7\u00e3o. Agora, na \u00e1rea da medicina, existe, de certa forma, um corporativismo, que pesa pelo lado do dinheiro. N\u00e3o podemos aceitar isso. Medicina, acima de tudo, \u00e9 atender \u00e0s pessoas que mais precisam.\r\nPor todos esses jovens que est\u00e3o se formando nos pa\u00edses vizinhos e que ter\u00e3o que se submeter ao REVALIDA, n\u00f3s precisamos fazer esses aprimoramentos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 306, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar. \r\n\u00c9 muito importante que todos entendam que, quando estamos falando da carreira m\u00e9dica, com esse destaque muito bem apresentado, n\u00f3s estamos falando aqui do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00f3s estamos falando dos m\u00e9dicos que atendem nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, n\u00f3s estamos falando dos rinc\u00f5es de pobreza, onde as pessoas que mais precisam hoje n\u00e3o t\u00eam acesso ao m\u00ednimo de dignidade.\r\nPor isso, quem defende, de fato, o Programa Mais M\u00e9dicos - o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, pois agora alteraram o nome -, quem defende as comunidades ribeirinhas, quem defende o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que tem como intuito trabalhar a preven\u00e7\u00e3o, precisa defender o profissional tamb\u00e9m nos seus atos, e n\u00e3o no discurso apenas.\r\nEsque\u00e7am os partidos! N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o estamos votando favoravelmente \u00e0 medida do Governo. Votem favoravelmente tamb\u00e9m aos m\u00e9dicos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m gostar\u00edamos de orientar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria e falar da import\u00e2ncia desse debate. A aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia prejudica o debate sobre um tema fundamental que trata de uma excepcional necessidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNo Paran\u00e1, a empresa SANEPAR tem uma parte de capital privado e a outra parte de capital do Estado. Ent\u00e3o, ela est\u00e1 semiprivatizada, e n\u00f3s j\u00e1 sofremos as consequ\u00eancias do mau servi\u00e7o. Imaginem entregar a \u00e1gua do povo para a Odebrecht! \u00c9 isto que esse projeto faz: tira do poder p\u00fablico algo extremamente necess\u00e1rio para a sobreviv\u00eancia humana, que vai virar uma mercadoria. Se hoje n\u00f3s temos inefici\u00eancia pela m\u00e1 qualidade do servi\u00e7o prestado pelo setor p\u00fablico, vamos investir mais, vamos tirar a PEC do Teto de Gastos, mas n\u00e3o entregar para empreiteiro. \r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\". \r\n\u00c9 importante n\u00f3s entendermos que estamos tratando de imposto. Se a carga tribut\u00e1ria do Pa\u00eds \u00e9 alta, \u00e9 importante entender que, al\u00e9m da regi\u00e3o espec\u00edfica beneficiada, onde est\u00e3o localizadas as empresas, o reflexo \u00e9 para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para o Brasil inteiro. Ent\u00e3o, ser\u00e3o beneficiados os brasileiros do Sul, de Salto do Lontra, de Ponta Grossa.\r\nPor isso, quem se diz contr\u00e1rio ao imposto, a esse tipo de incentivo que hoje j\u00e1 est\u00e1 em vigor, num momento como este, n\u00e3o ter\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, porque ele tem valor pelo menos at\u00e9 dezembro de 2020. Seria um bom sinal que dar\u00edamos hoje, aqui, ao setor automobil\u00edstico e tamb\u00e9m aos brasileiros que ser\u00e3o beneficiados.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, ainda n\u00e3o deliberou o assunto na bancada, mas n\u00e3o \u00e9 justo personificar na vossa pessoa a vota\u00e7\u00e3o de um projeto como esse, sendo que o texto do projeto n\u00e3o obriga nenhum clube a participar. Est\u00e1 errado dizer isso, porque se coloca em entidades privadas, que s\u00e3o os clubes, a possibilidade de encontrarem o meio, se quiserem. Quem n\u00e3o quiser n\u00e3o ser\u00e1 obrigado. N\u00f3s ainda vamos debater o m\u00e9rito. Talvez haja pontos cruciais importantes a serem adequados, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos vir aqui, por uma quest\u00e3o pessoal ou disputas, querer centralizar este debate.\r\nEu fa\u00e7o parte da Oposi\u00e7\u00e3o, sou Vice-L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 muito importante ter prud\u00eancia neste debate. Colocar dessa maneira, criminalizar ou personificar o Presidente, \u00e9 distorcer e tirar a principal fun\u00e7\u00e3o do Legislativo, que \u00e9 debater o m\u00e9rito e cada um expor suas opini\u00f5es.\r\nO PSB, apesar de ainda n\u00e3o ter liberado a bancada, vai votar contrariamente \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, GOVERNO ESTADUAL, PARANA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, na Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, de grande manifesta\u00e7\u00e3o contra a proposta de reforma previdenci\u00e1ria dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero trazer aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o. No dia de hoje, uma grande manifesta\u00e7\u00e3o tomou conta da Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, pelo resultado catastr\u00f3fico da gest\u00e3o Beto Richa.\r\nN\u00f3s denunciamos aqui que, no ano de 2015, meteram a m\u00e3o na Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos. Beto Richa aprovou, \u00e0 \u00e9poca, uma medida que retirou mais de 4,5 bilh\u00f5es de reais da Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do Estado do Paran\u00e1, ou seja, 145 milh\u00f5es de reais por m\u00eas!\r\nDepois, cria-se a desculpa de que a Previd\u00eancia est\u00e1 quebrada. E hoje querem tirar dos professores aposentados, que t\u00e3o pouco ganham; querem tirar do policial; querem tirar dos servidores. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso!\r\nEu pe\u00e7o ao Governo do Estado prud\u00eancia, responsabilidade e respeito aos nossos servidores! Est\u00e1 provada a trag\u00e9dia do Governo Beto Richa e seus aliados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019 (n\u00ba 11.021, de 2018, na Casa de Origem), acerca de altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 9.096, de 1995; 9.504, de 1997; 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral); 13.831, de 2019; da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com vista ao estabelecimento de regras \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e da revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"n\u00e3o\". A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 unida em rela\u00e7\u00e3o ao voto \"n\u00e3o\".\r\nMas eu quero aproveitar este momento para mostrar as prioridades do Governo. Hoje, dia 3, \u00e9 o dia internacional de valoriza\u00e7\u00e3o, de cuidado, de respeito \u00e0s pessoas que t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, e justamente hoje o Governo apresenta uma medida que retira a obrigatoriedade de essas pessoas serem inclu\u00eddas nos quadros funcionais das empresas do Brasil, serem inclu\u00eddas no mercado de trabalho.\r\n\u00c9 uma afronta! \u00c9 uma vergonha! \u00c9 um descaso! \u00c9 triste para o Pa\u00eds essa atitude vergonhosa do Governo, num dia em que deveria haver an\u00fancio de medidas importantes a respeito de mais inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia!\r\nN\u00f3s continuamos a nossa luta em favor daqueles que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL, DEFESA, MINORIA \u00c9TNICA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Homenagem ao Club de Regatas Vasco da Gama, clube pioneiro na luta pelos direitos das minorias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEm novembro, n\u00f3s comemoramos o Dia da Consci\u00eancia Negra. Eu quero prestar uma homenagem ao Club de Regatas Vasco da Gama, clube pioneiro na luta pelos direitos das pessoas, das minorias. \u00c9 um clube com uma hist\u00f3ria fant\u00e1stica. Eu tenho muito orgulho de ser um dos integrantes dessa torcida, que tamb\u00e9m faz pol\u00edtica - pol\u00edtica social, pol\u00edtica contra as desigualdades - e \u00e9 um grande exemplo.\r\n\u00c9 o primeiro clube campe\u00e3o sul-americano do nosso Pa\u00eds. Construiu o seu est\u00e1dio com a for\u00e7a dos seus pr\u00f3prios torcedores. Agora, o clube chega \u00e0 marca de 150 mil s\u00f3cios, em uma campanha de poucos dias. Assim como o meu querido Oper\u00e1rio Ferrovi\u00e1rio, da cidade de Ponta Grossa, constru\u00eddo pelos trabalhadores, o Vasco mostra a sua luta tamb\u00e9m fora de campo, e n\u00f3s precisamos nos unir nessa causa.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui a minha homenagem ao Club de Regatas Vasco da Gama.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUTSAL, PATO BRANCO (PR). HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Conquista do t\u00edtulo de Bicampe\u00e3o da Liga Nacional de Futsal pela equipe do Pato Futsal, do Municipio de Pato Branco, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero parabenizar, mais uma vez, a cidade de Pato Branco.\r\nOntem, o time de futsal da cidade de Pato Branco sagrou-se bicampe\u00e3o da Liga Nacional de Futsal e mostrou que n\u00e3o era um azar\u00e3o, que \u00e9 um time de tradi\u00e7\u00e3o, de respeito.\r\nQuando n\u00f3s falamos de esporte, n\u00f3s falamos de inclus\u00e3o social, n\u00f3s falamos de criar esperan\u00e7a nos jovens, nas crian\u00e7as. O futsal de Pato Branco d\u00e1 um exemplo para o Paran\u00e1 e para o Brasil, o que \u00e9 motivo de orgulho muito grande para n\u00f3s.\r\nEu quero agradecer ao Everton, um grande l\u00edder pol\u00edtico que nos levou at\u00e9 a cidade de Pato Branco. Quero parabenizar Pato Branco, que traz orgulho para o Estado do Paran\u00e1.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 equipe de futsal de Pato Branco!\r\nFicam registrados aqui os nossos parab\u00e9ns e o nosso orgulho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RAFAEL POLTRONIERI, REITOR, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), TEL\u00caMACO BORBA (PR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Prof. Rafael Poltronieri, novo diretor-geral do campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no Munic\u00edpio de Tel\u00eamaco Borba, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este minuto para parabenizar o Prof. Rafael, que assumiu, nesta semana, o campus do Instituto Federal do Paran\u00e1 no Munic\u00edpio de Tel\u00eamaco Borba.\r\n Tel\u00eamaco Borba \u00e9 uma cidade-refer\u00eancia, uma cidade em desenvolvimento na regi\u00e3o dos Campos Gerais. Ela tem uma excelente parceria com o instituto federal, que desenvolve um trabalho fant\u00e1stico, atua dentro de uma comunidade da cidade, ainda muito carente, d\u00e1 um espa\u00e7o com muita qualidade e tem n\u00fameros excelentes na condu\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o de seus alunos.\r\nEu desejo boa sorte ao Prof. Rafael, registro os agradecimentos \u00e0 Profa. Karina, que desenvolveu um trabalho excelente nesse \u00faltimo per\u00edodo, \u00e0 frente do instituto federal, e parabenizo todos os funcion\u00e1rios, professores e colaboradores do Instituto Federal Tel\u00eamaco Borba. Contem sempre com o nosso trabalho aqui em Bras\u00edlia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 15, 16, 17 e 23, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Contesta\u00e7\u00e3o do discurso de Deputado do Cidadania a respeito do PSB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai liberar a bancada. \r\nMas eu quero fazer aqui a defesa do nosso partido, que \u00e9 um dos maiores partidos do Pa\u00eds. Ao contr\u00e1rio do partido do Deputado, o Cidadania, que n\u00e3o tem nenhum Estado governado por ele, n\u00e3o venceu nenhuma elei\u00e7\u00e3o para Governo de Estado, o nosso Governador de Pernambuco foi reeleito no primeiro turno, tem uma excelente avalia\u00e7\u00e3o, um trabalho fant\u00e1stico ligado \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 demagogia vir aqui votar a favor de congelar investimento p\u00fablico e depois vir dizer que n\u00e3o tem dinheiro para fazer saneamento; vir aqui aprovar a PEC do teto de gastos, que tira investimento da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica e tamb\u00e9m do saneamento b\u00e1sico, e fazer discurso moralista de candidato que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para ganhar elei\u00e7\u00e3o.\r\nO PSB \u00e9 um dos maiores partidos do Pa\u00eds, tem uma excelente avalia\u00e7\u00e3o, um Governador reeleito em primeiro turno, e tem muito orgulho da sua hist\u00f3ria e de todas as suas conquistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o Ministro do Meio Ambiente, ou o \"sinistro do meio ambiente\", \u00e9 filiado ao Partido Novo.\r\nEsta \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o inegoci\u00e1vel. O Brasil est\u00e1 perdendo investimentos pelo descuido, pela irresponsabilidade ao tratar da quest\u00e3o do meio ambiente. Respeito a posi\u00e7\u00e3o dos colegas que, no m\u00e9rito, votaram a favor do projeto. \u00c9 uma discuss\u00e3o saud\u00e1vel, faz parte do Parlamento. N\u00f3s respeitamos isso. Mas o combate a essa irresponsabilidade de pensar somente em dar dinheiro para setores privados deve nos unir. Al\u00e9m de entregarem a \u00e1gua e o saneamento, querem destruir o meio ambiente.\r\nEu parabenizo o PSDB e os demais partidos que est\u00e3o orientando \"n\u00e3o\". Pe\u00e7o aos nobres pares que tenham muito cuidado, que prestem aten\u00e7\u00e3o nessa emenda e que nos acompanhem no voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15. Resultado negativo da reforma trabalhista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\".\r\nFazendo um contraponto \u00e0 fala do Deputado do NOVO, eu estava aqui na vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, que prometeu a gera\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de empregos aos brasileiros. Utilizaram-se de um momento de crise econ\u00f4mica para retirar direitos daqueles mais simples. Qual \u00e9 o resultado da reforma trabalhista? Recorde de informalidade, aumento da desigualdade e pessoas passando fome, sem os seus direitos.\r\nAo contr\u00e1rio do que dizem - e n\u00f3s respeitamos a democracia e a nova Presidente do Tribunal Superior do Trabalho -, institui\u00e7\u00f5es que representam mais de 40 mil magistrados na \u00e1rea trabalhista, associa\u00e7\u00f5es importantes, como a Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil, e in\u00fameras institui\u00e7\u00f5es alertaram para o problema e a gravidade da aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma nefasta como aquela, que n\u00e3o ajudou o empres\u00e1rio, n\u00e3o ajudou o Brasil, n\u00e3o ajudou os que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, vai votar \"sim\".\r\n\u00c9 importante, para a concep\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares, que entendam que este \u00e9 um momento de crise. N\u00f3s precisamos fazer adapta\u00e7\u00f5es, para que os servi\u00e7os b\u00e1sicos n\u00e3o sejam prejudicados. Estamos falando do caixa dos Estados, n\u00e3o estamos alterando a f\u00f3rmula da Lei Kandir. J\u00e1 existe um debate sobre isso. O Governo priorizou a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria continua escondida sob os bra\u00e7os do Sr. Paulo Guedes, e as injusti\u00e7as tribut\u00e1rias continuam no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos desassistir programas e or\u00e7amentos dos Estados, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica, pelo ensino m\u00e9dio dos nossos jovens, pela educa\u00e7\u00e3o brasileira. Precisamos ter responsabilidade. Aqueles que defendem o discurso de menos Bras\u00edlia e mais Brasil precisam entender a import\u00e2ncia desta prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, com responsabilidade e pensando nos Estados, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vai orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nEssa discuss\u00e3o precisa ser do conhecimento da popula\u00e7\u00e3o, para que todos entendam o que est\u00e1 no texto. L\u00e1 no texto, eles tiram v\u00e1rias obriga\u00e7\u00f5es dos entes privados, mas n\u00e3o tiram dos entes p\u00fablicos.\r\nO que n\u00f3s estamos querendo fazer aqui \u00e9 uma experi\u00eancia que j\u00e1 deu errado. Os pa\u00edses desenvolvidos, nesse discurso de privatiza\u00e7\u00e3o, na busca por mais investimentos, assim o fizeram, e hoje est\u00e3o estatizando novamente as suas empresas de \u00e1gua e saneamento, pelo desastre que foi essa privatiza\u00e7\u00e3o. E o pior de tudo: pela dificuldade dos Munic\u00edpios menores, pela falta de investimento, pela dificuldade que n\u00f3s j\u00e1 temos nos dias de hoje, imaginem a monopoliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, um produto essencial, que a pessoa n\u00e3o tem como negar! Imaginem as gest\u00f5es municipais, os contratos long\u00ednquos, o quanto ser\u00e1 prejudicial!\r\nPrecisamos debater mais.\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SECRETARIA ESPECIAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL, GEST\u00c3O, IRREGULARIDADE.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Ind\u00edcios de irregularidades no \u00e2mbito da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Equ\u00edvocos cometidos pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na condu\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Esclarecimento sobre os trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a permiss\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Expectativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira quanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Apoio do PSB \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para corre\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7as sociais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, nobre colegas Parlamentares, hoje \u00e9 o primeiro dia de sess\u00e3o deliberativa do segundo ano de trabalho desta legislatura, e n\u00f3s come\u00e7amos o ano preocupados com as not\u00edcias graves sobre os equ\u00edvocos cometidos pelo Governo.\r\nA Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico acabam de abrir inqu\u00e9rito contra o Ministro da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Governo, por ind\u00edcios de irregularidades. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das suas presepadas na Internet - parece mais um animador do que um Ministro -, gra\u00e7as \u00e0s suas irresponsabilidades, trouxe-nos um ENEM com muitas d\u00favidas. Trouxe um processo, dentro da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, que prejudicou milh\u00f5es de estudantes e colocou em xeque, mais uma vez, a potencialidade do Governo e a responsabilidade que n\u00f3s temos com todos os brasileiros.\r\nContudo, esta Casa tem a oportunidade, mais uma vez, de mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a sua independ\u00eancia, a sua responsabilidade com a \u00e9tica e com a moral, principalmente na luta contra as injusti\u00e7as e contra as desigualdades. Primeiro, \u00e9 preciso citar que n\u00e3o h\u00e1 mais possibilidade de o Chefe da SECOM permanecer no cargo. Ele precisa ser exonerado imediatamente, afinal de contas, essa foi uma das bandeiras do Governo, mas que se mostra apenas uma bandeira, pois n\u00e3o h\u00e1 efetividade. Vejam o Ministro do Turismo, vejam o Chefe da SECOM, vejam as muitas irregularidades que n\u00f3s acompanhamos no Governo. Esta Casa tem a oportunidade de mostrar que tem condi\u00e7\u00f5es de implementar uma agenda positiva importante para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s come\u00e7aremos amanh\u00e3 os trabalhos da Comiss\u00e3o Especial que trata da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Sabem qual \u00e9 a diferen\u00e7a da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia ou pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia? A condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pode valer para todas as \u00e1reas, e a morosidade da nossa Justi\u00e7a tem que ser cessada n\u00e3o apenas na \u00e1rea penal. Deve abranger todos, inclusive aqueles privilegiados na \u00e1rea tribut\u00e1ria, na \u00e1rea previdenci\u00e1ria, na \u00e1rea c\u00edvel, em todas as \u00e1reas. Isso mostra que esta Casa e o Congresso Nacional t\u00eam compromisso com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e com o combate \u00e0 morosidade.\r\nTemos a possibilidade tamb\u00e9m de votar o fim do foro privilegiado, que \u00e9 um anseio da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que haja um regramento, principalmente depois da aprova\u00e7\u00e3o, nesta Casa, da lei contra aqueles que cometem abuso de autoridade.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de registrar que talvez o nosso maior desafio, que atinge todas as \u00e1reas, seja a discuss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. O maior problema que n\u00f3s temos com os n\u00fameros que se apresentam em todas as \u00e1reas, num pa\u00eds como o Brasil, \u00e9 o problema da injusti\u00e7a social. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Deputado Ted Conti! Em nosso pa\u00eds, ao longo dos \u00faltimos anos, em plena crise, os bancos declararam os maiores lucros da hist\u00f3ria! Somos um pa\u00eds em que, ao longo desses \u00faltimos anos, em plena crise, a bolsa de valores subiu absurdamente! Mas os n\u00fameros relacionados \u00e0s injusti\u00e7as sociais mostram que n\u00f3s tivemos aumento significativo da pobreza. No ranking mundial, somos um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, onde h\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es sequer de manter a alimenta\u00e7\u00e3o dos seus filhos, nas suas casas. Somos um pa\u00eds em que, enquanto os bancos anunciam lucros recordes, registra-se o maior n\u00famero da hist\u00f3ria de empregos na informalidade, onde trabalhadores, se sofrerem um acidente, n\u00e3o ter\u00e3o direito sequer a um aux\u00edlio.\r\nO Pa\u00eds precisa corrigir essas injusti\u00e7as!\r\nE a reforma tribut\u00e1ria precisa ser muito coerente em rela\u00e7\u00e3o a esses n\u00fameros absurdos que temos. A reforma tribut\u00e1ria precisa taxar aqueles que n\u00e3o pagam imposto no nosso Pa\u00eds. A reforma tribut\u00e1ria precisa buscar um meio para que os sonegadores sejam encontrados e punidos. A reforma tribut\u00e1ria precisa entender que um trabalhador que n\u00e3o consegue pagar o IPVA do seu carro, que ele usa para trabalhar, n\u00e3o \u00e9 o culpado pela crise que n\u00f3s estamos vivendo, mas sim o dono de uma lancha e de um helic\u00f3ptero, o dono de grandes fortunas, que n\u00e3o paga imposto no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos n\u00e3o apenas a responsabilidade mas tamb\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o moral de olhar nos olhos dos trabalhadores do Pa\u00eds, dos empres\u00e1rios honestos, que geram emprego, das pessoas que t\u00eam a expectativa de que o crescimento econ\u00f4mico n\u00e3o fique apenas nos n\u00fameros, mas signifique desenvolvimento social. Que o crescimento chegue at\u00e9 \u00e0 vida das pessoas, para que elas tenham condi\u00e7\u00f5es de sonhar em ter uma vida digna!\r\nPor isso, n\u00f3s reassumimos aqui o compromisso, este ano, de lutar contra a corrup\u00e7\u00e3o, de lutar contra as imoralidades e contra os privil\u00e9gios, como fizemos na reforma da Previd\u00eancia, diminuindo os impactos da trag\u00e9dia que a reforma significava com o texto inicial.\r\nE deixo os meus parab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo Maia, porque esta Casa teve a sensibilidade que o Governo n\u00e3o teve e conseguiu corrigir grande parte dos equ\u00edvocos. Hoje est\u00e1 demonstrado que n\u00f3s t\u00ednhamos raz\u00e3o, ao se mostrarem os n\u00fameros absurdos e a trag\u00e9dia que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nN\u00f3s do PSB e dos partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o assumimos este compromisso de continuar lutando com independ\u00eancia, com responsabilidade e com muita for\u00e7a para corrigir essas injusti\u00e7as.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS).\r\nMICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ILEGALIDADE, DECRETO FEDERAL, AUMENTO, AL\u00cdQUOTA, TRIBUTO, COMBUST\u00cdVEL, ALIEL MACHADO, DEPUTADO FEDERAL, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, MEDIDA LIMINAR, ADVOGADO-GERAL DA UNI\u00c3O, PONTA GROSSA (PR).",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Natureza falaciosa da proposta do Presidente Jair Bolsonaro de ren\u00fancia, pelos Governos Estaduais, ao recolhimento do ICMS incidente sobre combust\u00edveis. Conveni\u00eancia de reconhecimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da ilegalidade do decreto editado pelo Governo Michel Temer acerca do aumento de tributos incidentes sobre combust\u00edveis. Defesa de demiss\u00e3o do Advogado-Geral da Uni\u00e3o e sua equipe jur\u00eddica diante da apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Justi\u00e7a Federal, de documento favor\u00e1vel \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos impostos incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho \u00e0 tribuna no dia de hoje para debater a crise pol\u00edtica relacionada ao pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Pa\u00eds, que teve grande repercuss\u00e3o nas \u00faltimas semanas.\r\nEsse \u00e9 um debate que acontece h\u00e1 muito tempo. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica lan\u00e7ou um desafio aos Governadores dos Estados: disse que zeraria os impostos federais, caso os Governadores zerassem o ICMS dos combust\u00edveis. \u00c9 l\u00f3gico que o Presidente da Rep\u00fablica fez isso, at\u00e9 de maneira irrespons\u00e1vel, para instigar as pessoas a acharem que isso seria poss\u00edvel, mesmo ele apresentando tantas reformas, porque sabe que isso \u00e9 invi\u00e1vel para os Estados.\r\nAgora, Deputada Luiza Erundina, eu tenho aqui uma prova concreta do erro do Governo. Eu lan\u00e7o agora um desafio ao Presidente da Rep\u00fablica, porque ele foi pego com batom na cueca, foi pego na mentira documental. N\u00e3o s\u00e3o mais palavras ao vento.\r\nEu tor\u00e7o para que o Governo d\u00ea certo, voto a favor das medidas que entendo serem corretas, n\u00e3o sou defensor de nenhum extremo, mas as verdades precisam ser ditas, e as pessoas n\u00e3o podem ser enganadas. N\u00f3s devemos nos unir pelo Pa\u00eds, e n\u00e3o criar esses factoides.\r\nPois bem, em 2017, o Governo Temer editou um decreto aumentando a al\u00edquota de tributos incidentes sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis. Eu entrei com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a, Deputado Darc\u00edsio Perondi, porque na minha opini\u00e3o o aumento da al\u00edquota por decreto \u00e9 ilegal, tanto por n\u00e3o respeitar a norma constitucional de que aumento de imposto tem que ser feito por lei quanto por n\u00e3o respeitar a quarentena.\r\nGanhei uma liminar no \u00e2mbito do Brasil, Deputado Rubens Bueno, derrubando o aumento feito por decreto pelo Governo Temer. Posteriormente, o Governo Temer derrubou essa liminar, e o processo continuou correndo. O processo foi exclu\u00eddo, por um erro formal do magistrado de primeira inst\u00e2ncia - ele confundiu os processos. Eu apresentei um recurso mostrando que houve um erro formal, e agora o juiz pediu para ouvir o Governo Bolsonaro.\r\nPasmem os senhores! Agora, o Governo Bolsonaro, por meio do Chefe da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU, apresentou um documento com 60 p\u00e1ginas defendendo o aumento da al\u00edquota dos combust\u00edveis estabelecido no decreto do Temer. \u00c9 isso mesmo: o atual Governo, em documento de 60 p\u00e1ginas datado de dezembro \u00faltimo, disse que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de manter suas obriga\u00e7\u00f5es financeiras, caso caia o aumento dos combust\u00edveis feito pelo Temer e que agora est\u00e1 sendo defendido pelo Governo Bolsonaro.\r\nExiste o seguinte termo jur\u00eddico, dentro da jurisprud\u00eancia: venire contra factum proprium. Significa que quem participa de um processo n\u00e3o pode ter posi\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias sobre o mesmo assunto; n\u00e3o pode se posicionar de uma maneira no processo judicial e, fora dele, ficar fazendo bravatas, enganando as pessoas.\r\nO desafio que eu fa\u00e7o ao Governo \u00e9: retire a defesa da manuten\u00e7\u00e3o do aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, que est\u00e1 prejudicando tanto a Na\u00e7\u00e3o brasileira e o setor produtivo. Basta o Governo Bolsonaro reconhecer que o decreto editado pelo Governo anterior \u00e9 ilegal e n\u00e3o referendar esse aumento na al\u00edquota do pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\n\u00c9 documental o que eu estou dizendo. O Governo se manifestou oficialmente.\r\nNo m\u00ednimo, o que o Presidente precisa fazer \u00e9 demitir o Chefe da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU, demitir a sua equipe jur\u00eddica, que acaba de apresentar 60 p\u00e1ginas na Justi\u00e7a Federal defendendo o aumento na al\u00edquota da tributa\u00e7\u00e3o incidente sobre o pre\u00e7o de todos os combust\u00edveis no Pa\u00eds.\r\nEu utilizo esta tribuna porque a transpar\u00eancia \u00e9 primordial na vida p\u00fablica. \u00c9 preciso ter lado e posicionamento; \u00e9 preciso debater com responsabilidade. E o que n\u00f3s vimos agora \u00e9 a continuidade de uma guerra de mentiras nas redes sociais, na qual se utilizam discursos fr\u00e1geis e absurdos, o que est\u00e1 fazendo a nossa popula\u00e7\u00e3o negar ainda mais a pol\u00edtica - que j\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o ruim por causa dos erros cometidos pelos mais diversos partidos.\r\nFica aqui o desafio ao Presidente da Rep\u00fablica, que ter\u00e1 que se posicionar agora.\r\nEu sou o autor da a\u00e7\u00e3o que pede a diminui\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, junto com o Vereador Pietro Arnaud, que \u00e9 advogado no Munic\u00edpio de Ponta Grossa, e com o Josmar, que \u00e9 representante patronal do setor de transporte no Munic\u00edpio de Ponta Grossa. Ponta Grossa \u00e9 uma refer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao transporte no nosso Pa\u00eds; \u00e9 a Capital Nacional dos Caminhoneiros; \u00e9 uma \u00e1rea de grande produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e que sofre grande impacto com o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar bravatas e mentiras.\r\nEm nome da verdade, n\u00f3s vamos continuar divulgando esses dados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\".\r\n\u00c9 importante que todos entendam que, nessa disputa, em momentos de crise, sempre os poderosos se articulam para que os menores, os mais simples, arquem com a conta. Foi assim na reforma da Previd\u00eancia, foi assim em outras reformas: o \u00f4nus da economia do dinheiro p\u00fablico recaiu sobre as pessoas mais simples.\r\nO Pa\u00eds precisa produzir e, para isso, precisa cuidar daqueles que o carregam nas costas, como o pequeno e o microempres\u00e1rio e, no caso desta vota\u00e7\u00e3o, o pequeno agricultor. Portanto, \u00e9 justo, num ano em que os bancos continuam mostrando recorde de lucros, num momento de crise, em que o PIB ficou um pibinho, que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de ajudar os pequenos.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARAN\u00c1, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GESTANTE, ESCOLHA, PARTO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, de projeto de lei a respeito da garantia \u00e0 gestante de escolha da modalidade do parto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta Casa se ocupa de fazer um debate sobre um tema fundamental. Infelizmente, nos lugares mais longes, nos rinc\u00f5es de pobreza, o ataque \u00e0s mulheres \u00e9 muito grave.\r\nO Estado do Paran\u00e1 d\u00e1 um exemplo: a Deputada Estadual Mabel Canto conseguiu aprovar uma lei estadual que garante \u00e0 mulher o direito de escolher o tipo de parto que quer ter, o que \u00e9 fundamental import\u00e2ncia.\r\nEu destaco que nosso mandato tamb\u00e9m se preocupa com isso. Somos autores da maior emenda individual para o Munic\u00edpio de Ponta Grossa, que est\u00e1 construindo a nova Maternidade P\u00fablica dos Campos Gerais, junto ao Hospital Universit\u00e1rio, com o Reitor, o Prof. Miguel Sanches Neto, e com o Vice-Reitor e Diretor do Hospital, o Prof. Everson Krum.\r\nFicam aqui os nossos parab\u00e9ns por esse trabalho. N\u00f3s vamos continuar investigando em favor da mulher.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nFUNDO DE AMPARO AO TRABALHADOR (FAT), MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, ISOLAMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Uni\u00e3o dos Parlamentares em torno da prote\u00e7\u00e3o do povo brasileiro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio de R$1.200 reais \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, no bojo do  Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio ao isolamento social proposto pelas autoridades m\u00e9dico-sanit\u00e1rias para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelos L\u00edderes oposicionistas, de sugest\u00f5es para combate \u00e0 Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, de projeto de lei sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas. Oportunidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico, o chamado Projeto dos Penduricalhos. Defesa de extin\u00e7\u00e3o de regalias e de gastos abusivos no \u00e2mbito dos Poderes da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, estou aqui falando pela Oposi\u00e7\u00e3o, em nome do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, e gostaria de parabenizar a uni\u00e3o de todos desta Casa em torno de um objetivo comum: a defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPresidente Rodrigo Maia, V.Exa. lidera um debate num momento de crise seri\u00edssima do nosso Pa\u00eds. As diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas n\u00e3o podem ser colocadas \u00e0 mesa quando est\u00e1 em risco a vida e a sa\u00fade do povo brasileiro. Os L\u00edderes de todos os partidos deram exemplo, ante os equ\u00edvocos cometidos pelo Governo. E hoje n\u00f3s estamos aprovando, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, uma renda m\u00ednima no valor de 1.200 reais por fam\u00edlia, para que essas pessoas possam cumprir o per\u00edodo de quarentena sem terem que se preocupar pelo menos com o b\u00e1sico em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 direito de todo ser humano, que \u00e9 ter uma alimenta\u00e7\u00e3o digna, que \u00e9 ter luz, que \u00e9 ter \u00e1gua em casa.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, de maneira irrespons\u00e1vel, est\u00e1 orientando as pessoas a voltarem \u00e0s ruas - pasmem, senhores! A orienta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s visto das autoridades sanit\u00e1rias do planeta inteiro e as orienta\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos recebido do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Brasil s\u00e3o no sentido de que, se n\u00f3s n\u00e3o cumprirmos um per\u00edodo curto de quarentena, teremos uma cat\u00e1strofe com n\u00fameros absurdos de pessoas que ir\u00e3o morrer. N\u00e3o adianta nada querer proteger a bolsa de valores, proteger os bilion\u00e1rios, em troca de dinheiro, quando a vida est\u00e1 em risco.\r\n\u00c9 muito importante que o Governo assuma o seu papel num momento de crise e tome as medidas necess\u00e1rias. Este Congresso j\u00e1 autorizou a extrapola\u00e7\u00e3o da meta fiscal. Isso permite que, num momento que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o longo, que n\u00e3o vai durar anos, neste curto per\u00edodo de tempo, se utilize o dinheiro que n\u00f3s temos para proteger aqueles que mais precisam. E a\u00ed n\u00f3s precisamos unir os nossos empres\u00e1rios, unir a popula\u00e7\u00e3o e os trabalhadores.\r\nPor isso, liderados pelos L\u00edderes que comp\u00f5em os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, como o L\u00edder Alessandro Molon, apresentamos ao Governo diversas sugest\u00f5es, em diversas \u00e1reas. Aprovamos aqui, em tempo recorde, o pedido de reconhecimento de calamidade e hoje damos um exemplo. Enquanto o Governo prop\u00f4s 200 reais para sustentar as fam\u00edlias, n\u00f3s estamos aprovando aqui, hoje, 1.200 reais para que as pessoas, os aut\u00f4nomos, os trabalhadores, as pessoas mais simples possam sustentar suas fam\u00edlias, neste curto per\u00edodo de tempo, pelo menos com o que \u00e9 mais importante, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis e achar que estamos lidando com uma gripezinha, como fez, irresponsavelmente, o Presidente da Rep\u00fablica, em cadeia nacional, levando essa mensagem \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDestaco aqui tamb\u00e9m projeto apresentado pelo L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, apoiado por todos n\u00f3s, que prev\u00ea a utiliza\u00e7\u00e3o do FAT - Fundo de Amparo ao Trabalhador para que se d\u00ea sust\u00e2ncia tamb\u00e9m, neste per\u00edodo de crise, \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas, que geram empregos. Os empres\u00e1rios tamb\u00e9m precisam ser assistidos. Sem empres\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 emprego.\r\nMas deixem de criar o conflito. O que o Governo faz agora \u00e9 jogar o trabalhador contra o empres\u00e1rio. O que o Governo faz agora \u00e9 jogar a responsabilidade pela falta de mantimento e alimento sobre as pessoas mais vulner\u00e1veis e mais simples. N\u00f3s temos que preservar a vida!\r\nE este \u00e9 o momento prop\u00edcio tamb\u00e9m para colocarmos o dedo na ferida aqui, Deputado Reginaldo. N\u00f3s temos que votar o projeto para acabar com penduricalhos no Judici\u00e1rio, para acabar com recursos absurdos e abusivos dentro de todos os Poderes. Eu defendo a fala feita pelo nosso Presidente. N\u00f3s temos que acabar com as regalias, come\u00e7ando por n\u00f3s, mas n\u00e3o deixando de atuar nos Poderes que hoje se acham supremos, porque ju\u00edzes, desembargadores, promotores e membros do Poder Executivo d\u00e3o um tapa na cara da popula\u00e7\u00e3o num momento de crise como este.\r\nAgora \u00e9 preciso ter coragem, aud\u00e1cia, responsabilidade, altivez e, principalmente, sensibilidade. Quando se trata de pol\u00edtica, n\u00f3s precisamos entender que tem que haver prioridades. Num dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, num momento como este, de crise econ\u00f4mica paralela a uma crise da sa\u00fade p\u00fablica, espero que isso desperte no cora\u00e7\u00e3o das pessoas a sensibilidade para fazer o que \u00e9 correto. Chega de discursos f\u00e1ceis! Chega de usar o nome de Deus em v\u00e3o, porque isso \u00e9 pecado! Chega de enganar as pessoas l\u00e1 fora e tentar destruir tudo aquilo que foi constru\u00eddo pelos cientistas e pelos l\u00edderes mundiais que est\u00e3o passando pelo mesmo problema.\r\n\u00c9 hora de responsabilidade. \u00c9 hora de uni\u00e3o. \u00c9 hora de esquecer partido pol\u00edtico. \u00c9 hora de esquecer disputa pol\u00edtica. \u00c9 hora de querer deixar de ser o certinho contra o errado. \u00c9 hora de uni\u00e3o, de responsabilidade e de priorizar para atender \u00e0queles que mais precisam.\r\nAqui fica o nosso recado: povo brasileiro, respeite aquilo que est\u00e1 provado pelos cientistas, fique em casa, aproveite isso que o Congresso Nacional est\u00e1 aprovando agora para proteger as suas fam\u00edlias, os idosos, as suas crian\u00e7as. Se n\u00f3s tivermos conv\u00edvio social nesses dias, a trag\u00e9dia ser\u00e1 imensur\u00e1vel, e a vida n\u00e3o se recupera.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPasso o restante do tempo ao L\u00edder Orlando Silva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, hoje \u00e9 um dia triste para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. O Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes entrou para a pol\u00edtica para colaborar num momento de crise pelo qual o nosso Pa\u00eds est\u00e1 passando.\r\nEu tive a alegria de conviver com o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes tanto na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, como tamb\u00e9m no nosso partido, o Partido Socialista Brasileiro. Com muito carinho e com a liberdade que constru\u00edmos atrav\u00e9s de uma amizade n\u00e3o t\u00e3o longa, mas muito verdadeira, eu o chamava de \"profexor\", pelo seu jeito simples e gostoso de palavrear.\r\nNa primeira reuni\u00e3o que tivemos na nossa bancada, o professor me olhou e disse: \"Baixinho, eu acompanhava 'vox\u00ea', e \u00b4vox\u00ea' \u00e9 muito arretado. Estou muito feliz de estar aqui\".\r\nN\u00f3s acompanh\u00e1vamos a recupera\u00e7\u00e3o do Prof. Luiz Fl\u00e1vio, um homem que venceu na vida, que deixou e deixa um legado, que construiu uma fam\u00edlia exemplo. Atrav\u00e9s do seu assessor Paulo, que aqui se encontra, que muito mais do que uma assessoria era um amigo pessoal do Prof. Luiz Fl\u00e1vio, mesmo acamado, mesmo tratando da sua doen\u00e7a, ele participava ativamente das discuss\u00f5es importantes para o Pa\u00eds. Ele sempre dizia que o importante era combater a corrup\u00e7\u00e3o, porque, atrav\u00e9s do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00f3s poder\u00edamos diminuir as desigualdades com as quais o nosso Pa\u00eds tanto sofre e contra as quais o nosso PSB tanto luta.\r\nLembro um dia, quando na Comiss\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia foi aprovada uma anistia de 80 bilh\u00f5es de reais aos exportadores, que o Prof. Luiz Fl\u00e1vio ligou para mim - eu fazia parte da Comiss\u00e3o - e disse: \"Isso est\u00e1 muito errado\".\r\nDeixo aqui registrado o meu carinho \u00e0 sua esposa e aos seus filhos, o nosso sentimento e a nossa homenagem a esse guerreiro que contribuiu e que com certeza continuar\u00e1 contribuindo com o seu legado para o desenvolvimento do Pa\u00eds e pela luta contra a corrup\u00e7\u00e3o e contra as injusti\u00e7as. \r\nNosso abra\u00e7o ao nosso querido Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar \"sim\" e quer destacar aqui o papel do Parlamento neste momento de crise no Pa\u00eds. V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, tem sido interlocutor na defesa dos interesses da Na\u00e7\u00e3o, sem as diferen\u00e7as pol\u00edticas que, neste momento, n\u00e3o podem, de maneira nenhuma, preponderar no debate da razoabilidade.\r\nEste \u00e9 mais um projeto exemplar, em que o Congresso Nacional desburocratiza um dos \u00f3rg\u00e3os mais importantes na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica e de preven\u00e7\u00e3o, com a libera\u00e7\u00e3o de medicamentos, o que, l\u00e1 na ponta, vai salvar a vida das pessoas.\r\n\u00c9 muito importante que, l\u00e1 fora, as pessoas entendam que n\u00f3s no Parlamento estamos focados no trabalho preventivo dentro da razoabilidade e, principalmente, com muita responsabilidade. No painel, podem observar Oposi\u00e7\u00e3o e Governo tomando a mesma atitude.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,  VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, liderando, hoje, aqui, a Oposi\u00e7\u00e3o, em nome do nosso L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, n\u00f3s vamos orientar o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s parabenizamos a autora do projeto, parabenizamos o Deputado Luis Miranda, pelo texto e pelo relat\u00f3rio. A proposta feita pela Deputada Perp\u00e9tua Almeida atende a uma necessidade important\u00edssima no momento de crise. \r\n\u00c9 nestas horas que precisamos refletir sobre o papel do Estado na vida do cidad\u00e3o, a import\u00e2ncia de o Estado poder cobrir as necessidades mais importantes, as necessidades b\u00e1sicas, em momentos de crise como este.\r\nNingu\u00e9m esperaria ou ningu\u00e9m queria ter um v\u00edrus assolando a vida das pessoas, mas \u00e9 nessa hora que se colocam em primeiro lugar a sa\u00fade e a vida das pessoas. O Congresso Nacional, esta C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 cumprindo o seu papel, est\u00e1 sendo firme e est\u00e1 aprovando medidas importantes como esta.\r\nPortanto, a Oposi\u00e7\u00e3o, com responsabilidade, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB orienta pela retirada de pauta da mat\u00e9ria. \r\n\u00c9 muito importante que todos os Deputados se lembrem do resultado da reforma trabalhista, que prometeu gerar empregos e melhorar a vida dos empres\u00e1rios e dos trabalhadores. No entanto, isso n\u00e3o aconteceu.\r\nHoje n\u00f3s temos um recorde de informalidade no Brasil, e um grupo de pessoas se encontra em estado vulner\u00e1vel, sofrendo por causa da reforma trabalhista. Mas o povo n\u00e3o \u00e9 bobo: o povo lembra o que aconteceu.\r\nN\u00f3s do PSB achamos um equ\u00edvoco, neste momento de crise econ\u00f4mica por que estamos passando, em que as pessoas mais simples precisam do apoio do Governo, aprovar uma medida que n\u00e3o ir\u00e1 ajudar os empres\u00e1rios, muito menos os trabalhadores que precisam de prote\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nA reforma trabalhista h\u00e1 muito tempo em vigor no Brasil trouxe resultados ruins. A C\u00e2mara precisa estudar melhor este texto. \u00c9 um erro pautar esta proposta do Governo que foi encaminhada antes da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nPortanto, para fazermos uma discuss\u00e3o melhor, para entendermos melhor o texto e para termos mais responsabilidade, o PSB orienta pela retirada de pauta da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PSB tamb\u00e9m defende a aprova\u00e7\u00e3o deste destaque.\r\nA educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 para uma casta de privilegiados. Se n\u00f3s teremos um grande desafio ap\u00f3s esta pandemia, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 pe\u00e7a fundamental para que isso aconte\u00e7a. \u00c9 hoje nos bancos escolares e universit\u00e1rios que est\u00e1 se debatendo a cura para esta pandemia.\r\n\u00c9 atrav\u00e9s da ci\u00eancia, \u00e9 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s conseguiremos ter a verdadeira independ\u00eancia do Brasil, um pa\u00eds t\u00e3o injusto, um pa\u00eds t\u00e3o desigual, um pa\u00eds que faz o seu povo ainda sofrer tanto com as profundas desigualdades. A melhor maneira de se corrigir isso \u00e9 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados precisa dar neste momento uma contribui\u00e7\u00e3o ainda maior: precisa reconhecer esse trabalho. N\u00f3s temos hoje no Brasil cerca de 50 milh\u00f5es de estudantes que dependem dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, que, na sua grande maioria, s\u00e3o mulheres, mulheres guerreiras, que muitas vezes s\u00e3o as respons\u00e1veis pelo sustento da casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como o PSB orienta, Deputado?\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - A educa\u00e7\u00e3o brasileira, hoje, j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com os descasos, com os cortes, com o limite no teto de gastos, com os ataques.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como o PSB orienta, Deputado?\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Por isso, o PSB, Sr. Presidente, orienta pela aprova\u00e7\u00e3o do destaque, em favor da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DEMISS\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por nomea\u00e7\u00e3o de novo Ministro comprometido com a causa educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, eu gostaria de citar a decis\u00e3o de hoje do Governo de demitir o Ministro Weintraub.\r\nDemorou! Esteve no Minist\u00e9rio n\u00e3o um Ministro, mas um ativista pol\u00edtico, que preferiu a pol\u00eamica; que, em vez de defender as institui\u00e7\u00f5es, atacou as universidades, atacou a ci\u00eancia, atacou os professores, e hoje os resultados s\u00e3o terr\u00edveis. Ele fez um verdadeiro ativismo pol\u00edtico irrespons\u00e1vel.\r\nAgora superado - esse \u00e9 o segundo Ministro que cai neste Governo -, n\u00f3s fazemos um apelo. Este \u00e9 um momento de uni\u00e3o. N\u00f3s precisamos concentrar as nossas for\u00e7as no trabalho a ser realizado na pandemia.\r\nPor isso, o apelo que fa\u00e7o ao Governo \u00e9 que coloque um Ministro t\u00e9cnico, respons\u00e1vel, que dialogue com as institui\u00e7\u00f5es, que respeite as diversidades e que cuide da educa\u00e7\u00e3o brasileira, deixando o ativismo pol\u00edtico irrespons\u00e1vel de lado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\" pela import\u00e2ncia desse destaque.\r\n\tVeja bem, nesse momento de excepcionalidade, em que n\u00f3s precisamos nos reinventar para nos adaptarmos \u00e0s situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas em que nos encontramos, n\u00e3o existe caminho melhor do que ouvirmos as partes envolvidas.\r\nEsse destaque est\u00e1 propondo que institui\u00e7\u00f5es important\u00edssimas do processo educacional sejam ouvidas no momento da defini\u00e7\u00e3o das regras pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\", com responsabilidade, e pede \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que botem a m\u00e3o na consci\u00eancia e pensem na import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o desse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\". N\u00f3s gostar\u00edamos tamb\u00e9m de chamar a aten\u00e7\u00e3o para este destaque. Parabenizamos o Podemos pela iniciativa.\r\nN\u00f3s sabemos que trabalhar em casa hoje n\u00e3o significa trabalhar menos, ainda mais para os nossos educadores, que est\u00e3o passando por um desafio enorme, bem como para os nossos estudantes, que est\u00e3o tendo grande dificuldade para acessar as plataformas, para ter acesso \u00e0 Internet. Estamos tratando aqui de dar uma garantia de apenas 15 dias de recesso entre um ano letivo e o outro. Que preju\u00edzo isso traria? Pelo contr\u00e1rio. Isso ajudaria os nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e os nossos estudantes.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria esta discuss\u00e3o. Eu fa\u00e7o um apelo aos partidos. N\u00e3o h\u00e1 impacto financeiro em rela\u00e7\u00e3o a isso e \u00e9 de suma import\u00e2ncia a emenda apresentada pelo Podemos.\r\nOrientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar novamente \"sim\". Estamos tratando especificamente do tema desigualdade social. Quando se fala aqui em n\u00e3o impor regras, n\u00e3o exigir dos Estados e dos Munic\u00edpios, que s\u00e3o estruturas que devem atender a popula\u00e7\u00e3o, por que n\u00e3o se faz essa interpreta\u00e7\u00e3o em favor da popula\u00e7\u00e3o? N\u00f3s estamos estabelecendo essa obrigatoriedade para os alunos, para os professores, para as fam\u00edlias carentes, fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo com falta de estrutura, \u00e0s vezes at\u00e9 sem alimento. Somente quem j\u00e1 passou por isso pode ter essa sensibilidade.\r\nO que esta emenda prop\u00f5e \u00e9 que se garanta a essas pessoas acesso, para que esses alunos n\u00e3o percam o ano letivo, para que os Estados e Munic\u00edpios consigam estabelecer crit\u00e9rios e atend\u00ea-los. At\u00e9 o DEM, que \u00e9 de direita, est\u00e1 orientando \"sim\".\r\nFazemos o apelo aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas para que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, novamente, vai orientar o voto \"sim\".\r\nQuero ressaltar que esta Casa n\u00e3o tem s\u00f3 o poder, mas tamb\u00e9m tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer essas corre\u00e7\u00f5es e de fazer a legisla\u00e7\u00e3o com o intuito de diminuir as desigualdades e melhorar o di\u00e1logo entre as partes.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, por isso, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Relev\u00e2ncia do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s compreendemos que o relat\u00f3rio da Deputada Luisa Canziani foi muito produtivo, \u00e9 um relat\u00f3rio constru\u00eddo com di\u00e1logo e que avan\u00e7ou bastante. Agora, nessa quest\u00e3o espec\u00edfica n\u00f3s podemos avan\u00e7ar mais. O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 um programa fundamental para quem produz e para quem recebe. Infelizmente, no Brasil, um dos grandes problemas que n\u00f3s temos em todas as \u00e1reas \u00e9 a burocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento de pandemia, em que as escolas est\u00e3o fechadas, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. E esse destaque proposto pelo PSOL vai no sentido da desburocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, para melhorar a entrega desses alimentos e para valorizar os nossos agricultores familiares, que no Paran\u00e1 e em todo o Brasil d\u00e3o exemplo, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", para que seja feita altera\u00e7\u00e3o no texto, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o parabeniza, novamente, a Deputada Luisa Canziani pelo seu trabalho. Neste momento, o texto proposto no relat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, porque amplia um programa que deu certo, valoriza o trabalho dos agricultores familiares, de fam\u00edlias simples que produzem e carregam verdadeiramente o nosso Pa\u00eds. O verdadeiro agro \u00e9 este, o da agricultura familiar, do campo, de fam\u00edlias simples. Por isso, \u00e9 importante fazer a discuss\u00e3o da reforma agr\u00e1ria. Por isso, \u00e9 importante valoriz\u00e1-la, atrav\u00e9s de programas este, como o da alimenta\u00e7\u00e3o na escola.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\". \u00c9 assertivo o relat\u00f3rio da Deputada Luisa Canziani.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, colegas L\u00edderes das bancadas, n\u00f3s passamos por um momento de excepcionalidade. Este \u00e9 um momento inesperado de grave crise de sa\u00fade p\u00fablica em nosso Pa\u00eds, que nos trouxe uma grave crise econ\u00f4mica, que est\u00e1 afetando a vida de todos os brasileiros. Nessa excepcionalidade, n\u00f3s precisamos proteger aqueles que necessitam de mais cuidado. \r\nPor meio dos trabalhos muito bem conduzidos pelo Deputado Rodrigo Maia, n\u00f3s tivemos nesta Casa a aprova\u00e7\u00e3o de diversas medidas de prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.\r\nEste destaque n\u00e3o traz preju\u00edzo econ\u00f4mico algum ao Governo, n\u00e3o traz preju\u00edzo econ\u00f4mico algum \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ajuda principalmente os nossos estudantes, dando-lhes a possibilidade de fazer o trancamento da matr\u00edcula sem ter que pagar multa. \r\nPor que isso \u00e9 importante, inclusive para as institui\u00e7\u00f5es? Porque \u00e9 contra a evas\u00e3o escolar. O estudante que tranca a matr\u00edcula, Deputado Wolney Queiroz, \u00e9 o estudante que n\u00e3o quer deixar a universidade, \u00e9 o estudante que est\u00e1 se planejando para voltar aos estudos no come\u00e7o do ano. Se for obrigado a pagar uma multa para o trancamento da matr\u00edcula, ele vai preferir deixar a institui\u00e7\u00e3o de ensino. A institui\u00e7\u00e3o perde o aluno, e o estudante perde a oportunidade de continuar o seu curso. N\u00f3s estamos indo na contram\u00e3o disso. Estamos dando uma prote\u00e7\u00e3o aos nossos estudantes carentes, a trabalhadores que est\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es de ensino privado e que est\u00e3o sofrendo neste momento de crise. Por isso, O PSB fez esse destaque. \r\nEu agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Alessandro Molon e esclare\u00e7o aos Srs. L\u00edderes que n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo econ\u00f4mico algum, n\u00e3o h\u00e1 impacto financeiro algum para o Governo. Aqueles que votarem a favor do nosso destaque estar\u00e3o votando a favor dos estudantes e dos trabalhadores brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, orientando pelo PSB agora, eu quero dizer que esse texto trabalha com a excepcionalidade do momento da pandemia. Ele autoriza que apenas agora, no momento da pandemia, seja proibida a cobran\u00e7a de multa para o aluno que trancar a matr\u00edcula.\r\nO aluno opta pelo trancamento da matr\u00edcula porque ele n\u00e3o quer deixar a universidade e a escola, e a escola e a institui\u00e7\u00e3o ganham com isso. O impacto econ\u00f4mico para o Governo \u00e9 zero!\r\nN\u00f3s estamos falando de uma prote\u00e7\u00e3o a pessoas que est\u00e3o em estado de vulnerabilidade e que, neste momento, est\u00e3o aguardando desta Casa uma posi\u00e7\u00e3o como esta, que lhes trar\u00e1 garantia.\r\nAgora, n\u00e3o pode, inclusive por cl\u00e1usulas abusivas, a escola querer manter o aluno num momento em que ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es sequer de pagar a mensalidade, imagina de pagar uma multa!\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo aos Srs. L\u00edderes, aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas para votarem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s entramos num profundo debate, por exemplo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do NOVO, que n\u00f3s respeitamos muito. Mas \u00e9 necess\u00e1rio haver uma legisla\u00e7\u00e3o justamente para regrar aquilo que \u00e9 colocado como imposi\u00e7\u00e3o e que traz um grande custo, sim, \u00e0s universidades: est\u00e3o pipocando a\u00e7\u00f5es judiciais no Brasil inteiro, porque n\u00f3s estamos num estado de calamidade, num estado de excepcionalidade, e n\u00f3s n\u00e3o temos prote\u00e7\u00e3o justamente ao mais simples.\r\nQue bom que as institui\u00e7\u00f5es t\u00eam o seu ordenamento jur\u00eddico, que bom que elas t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras! Eu quero saber do trabalhador que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de contratar um advogado, que n\u00e3o quer pagar multa e que n\u00e3o est\u00e1 pagando a mensalidade porque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o porque n\u00e3o quer. Ele est\u00e1 l\u00e1 com o sonho de se formar. Esse trancamento de matr\u00edcula vai abrir a possibilidade de ajudar inclusive as institui\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o acatamento pelo Relator Aureo Ribeiro, por inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6 oferecida pelo PSB ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu fa\u00e7o uma quest\u00e3o de ordem referente ao PL 2.801/20, que n\u00f3s estamos votando neste momento, baseada no art. 125 do Regimento Interno, concomitantemente com o art. 3\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 106.\r\nDiz o art. 3\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 106:\r\nArt. 3\u00ba Desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, com vig\u00eancia e efeitos restritos \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, ficam dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita.\r\nSr. Presidente, no momento em que proferiu o parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio oferecidas ao PL 2.081/20, o Relator, Deputado Aureo Ribeiro, deixou de acolher a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, de minha autoria, de autoria do PSB, sob o argumento de que a proposi\u00e7\u00e3o seria inadequada or\u00e7amentariamente.\r\nOcorre que o art. 3\u00ba da referida emenda constitucional (falha na transmiss\u00e3o) em momentos como esse, de grave pandemia, esse tipo de despesa seja realizada, seja acatada, a fim de que seja revista a posi\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de minha autoria.\r\nO representante do Governo (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um apelo aos Srs. Parlamentares e \u00e0s Sras. Parlamentares que est\u00e3o votando neste momento e dizer que \u00e9 poss\u00edvel at\u00e9 mesmo mudar o voto. V.Exas. deixar\u00e3o a digital na vota\u00e7\u00e3o de um dos assuntos mais importantes nesta discuss\u00e3o, durante o momento de pandemia, que \u00e9 a quest\u00e3o da inclus\u00e3o social.\r\nEnquanto n\u00f3s estamos falando aqui do esporte, esque\u00e7am a imagem dos atletas vencedores que t\u00eam um bom poder aquisitivo. N\u00f3s estamos falando das pessoas que trabalham nas periferias. N\u00f3s estamos falando de pessoas que dedicam as suas vidas para cuidar de projetos sociais. N\u00f3s estamos falando de atletas aqui que podem trazer muitos recursos e ser\u00e3o a vitrine do nosso Pa\u00eds.\r\nNeste momento de pandemia, este recurso, que \u00e9 t\u00e3o pequeno pelo tamanho do nosso Brasil, pode fazer toda a diferen\u00e7a. Portanto, n\u00e3o deixem a sua digital contra o esporte! N\u00e3o deixem a sua digital contra as periferias! Votem \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 bom esclarecer os fatos, para as pessoas que nos est\u00e3o acompanhando entenderem o que est\u00e1 acontecendo. \r\nEsta \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o de um veto, porque esta Casa e esses Parlamentares que agora discursam aprovaram esta medida. \r\nSegundo ponto importante: n\u00e3o se trata, em nenhuma hip\u00f3tese, de aumento salarial de servidores. O que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 o n\u00e3o congelamento de progress\u00f5es de servidores espec\u00edficos, que est\u00e3o \u00e0 frente do combate a essa pandemia: enfermeiros, atendentes do SAMU, policiais civis e militares, pessoas que est\u00e3o fazendo a limpeza das ruas. O que est\u00e1 acontecendo aqui, neste momento, \u00e9 que, h\u00e1 alguns dias, foi aprovado um aumento de 25 bilh\u00f5es de reais, que correspondem a 73%, no sal\u00e1rio das altas patentes das For\u00e7as Armadas! E esse discurso sobre o ajuste fiscal n\u00e3o estava sendo feito aqui na C\u00e2mara!\r\nA reforma tribut\u00e1ria pode corrigir o problema fiscal do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o o servidor p\u00fablico que ganha 2 mil reais por m\u00eas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis a aumento salarial num momento de crise. N\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s estamos defendendo. O que n\u00f3s estamos defendendo aqui \u00e9 a possibilidade de os Estados e os Munic\u00edpios n\u00e3o cortarem neste momento o quinqu\u00eanio, que \u00e9 um direito adquirido dos servidores p\u00fablicos. O que n\u00f3s estamos pedindo neste momento \u00e9 respeito e prioridade para as mat\u00e9rias que realmente podem corrigir o problema fiscal de um dos pa\u00edses mais injustos no mundo na distribui\u00e7\u00e3o de renda, que \u00e9 o Brasil.\r\nPortanto, a defesa da manuten\u00e7\u00e3o deste veto \u00e9 uma fal\u00e1cia daqueles que n\u00e3o falaram nada quanto ao aumento salarial das grandes patentes. Eu vim dizer isso.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, com responsabilidade e coer\u00eancia, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, PONTA GROSSA (PR), AMPLIA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA M\u00c9DICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), PONTA GROSSA (PR), PRECARIEDADE. \r\nAULA PRESENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVENRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Estadual de Ponta Grossa, no Estado do Paran\u00e1. Defasagem do quadro de profissionais da sa\u00fade, e insufici\u00eancia dos leitos de Unidade de Terapia Intensiva - UTI em Ponta Grossa e no Estado. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 retomada das aulas presenciais. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar deste momento grav\u00edssimo, que infelizmente n\u00e3o sensibiliza todas as pessoas. \u00c9 impressionante o descaso na condu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nEstive esta semana na entrega da amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio em Ponta Grossa, uma obra importante na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEla est\u00e1 ajudando, neste momento cr\u00edtico, no combate \u00e0 COVID. \u00c9 uma obra para os Campos Gerais e Ponta Grossa, que teve todo o empenho e a dedica\u00e7\u00e3o da equipe do Hospital Universit\u00e1rio, do Prof. Miguel e do Prof. Everson.\r\nDestaco aqui o trabalho do Prof. Miguel e a parceria com a Deputada Mabel Canto, que fez um investimento para os equipamentos, uma porta importante. Na ocasi\u00e3o, eu pude conversar com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Paran\u00e1, que me relatou a gravidade da situa\u00e7\u00e3o em todo o Estado. Eu recebo relatos de muitas pessoas procurando leitos de UTI, pessoas precisando de ajuda, pessoas que est\u00e3o morrendo.\r\nO v\u00edrus est\u00e1 em ascend\u00eancia no Pa\u00eds. Est\u00e3o faltando equipes profissionais, porque elas est\u00e3o saturadas; est\u00e3o faltando UTIs para atender \u00e0s pessoas no Paran\u00e1, em Ponta Grossa; e muitos est\u00e3o preocupados apenas com dinheiro. H\u00e1 que se preocupar, mas \u00e9 fun\u00e7\u00e3o e obriga\u00e7\u00e3o do Estado, al\u00e9m de obriga\u00e7\u00e3o do Governo Federal, dar o suporte necess\u00e1rio, como est\u00e1 sendo feito no mundo, para amenizarmos esse momento, j\u00e1 que o melhor enfrentamento para esta pandemia ainda \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas de poderem ter o distanciamento.\r\nE o que o Governo prioriza aqui? As negocia\u00e7\u00f5es que envolvem quest\u00f5es econ\u00f4micas com outros interesses. Mas ele n\u00e3o est\u00e1 fazendo nenhum esfor\u00e7o para conceder o aux\u00edlio, atender as pessoas, dar suporte \u00e0s empresas, e n\u00f3s estamos sofrendo.\r\nEu repito aqui: as pessoas est\u00e3o morrendo e n\u00e3o constam dos n\u00fameros oficiais. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 grav\u00edssima, mas infelizmente o nosso povo est\u00e1 sofrendo muito porque n\u00e3o h\u00e1 um plano ativo de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 mentira sobre mentira. \u00c9 discurso, falat\u00f3rio que n\u00e3o resolve o problema. S\u00e3o as prioridades invertidas, n\u00e3o cuidando neste momento t\u00e3o importante daquilo que \u00e9 essencial. \u00c9 o topo de tudo, \u00e9 a vida das pessoas.\r\nEu fa\u00e7o um apelo: n\u00f3s n\u00e3o podemos ter o retorno das aulas e, sim, um plano de vacina\u00e7\u00e3o e cuidados, porque o momento \u00e9 extremamente grave. Depois vamos ter acesso aos n\u00fameros oficiais.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa discuss\u00e3o da PEC Emergencial est\u00e1 sendo feita no Senado Federal desde 2019.\r\nHoje, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 batendo um novo recorde de \u00f3bitos, est\u00e1 faltando vacina, e querem aprovar aqui o arrocho que vai desestimular o setor de ci\u00eancia e tecnologia, que \u00e9 o respons\u00e1vel pelo progresso do nosso Pa\u00eds. \u00c9 andar para tr\u00e1s num dos momentos mais graves da nossa hist\u00f3ria!\r\nNum momento de crise econ\u00f4mica, num momento de crise de sa\u00fade p\u00fablica, querem condicionar a aprova\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial - que nunca deveria ter sido suspenso e que est\u00e1 ajudando na manuten\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, em meio \u00e0s mortes do nosso Pa\u00eds - a arrochos que atacam a educa\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia e as pessoas que mais precisam.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel aceitarmos isso! \u00c9 um ataque a todo o povo brasileiro!\r\nN\u00f3s precisamos denunciar esse absurdo.\r\nO PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DIVIDENDOS.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Defesa da tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, lucros e dividendos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o primeiro ponto que n\u00f3s temos de analisar com muita responsabilidade \u00e9 a excepcionalidade do momento em que n\u00f3s vivemos. \r\nHoje o Brasil bate mais um recorde de mortes. Mas esse Pa\u00eds que est\u00e1 batendo recordes de mortes - o Pa\u00eds que est\u00e1 numa crescente da pandemia no momento em que o mundo est\u00e1 numa decrescente; o Pa\u00eds cujo Presidente da Rep\u00fablica negligenciou doses de vacina; o Pa\u00eds cujo Presidente da Rep\u00fablica incentiva aglomera\u00e7\u00f5es, despreza a ci\u00eancia -, j\u00e1 era o Pa\u00eds, antes da pandemia, da desigualdade social, que concentra renda nas m\u00e3os dos poderosos, que cria discursos falaciosos para aqueles que est\u00e3o aqui defendendo o poder e o dinheiro na m\u00e3o de poucas pessoas.\r\nO que n\u00f3s estamos votando com essa PEC, que est\u00e1 desde 2019 no Senado - portanto, antes da pandemia -, \u00e9 a discuss\u00e3o sobre as pessoas que n\u00e3o t\u00eam o que comer em casa, sobre as pessoas que perderam algu\u00e9m que amam no momento da pandemia porque tiveram que sair de casa quando o Governo cortou o aux\u00edlio.\r\nExcepcionalidade! O mundo est\u00e1 combatendo a pandemia com a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao povo. Hoje, al\u00e9m da m\u00e1scara, do \u00e1lcool em gel, proteger as pessoas \u00e9 dar o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia, \u00e9 ir atr\u00e1s da vacina! Isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo aqui. E o povo l\u00e1 fora, que n\u00e3o tem conhecimento do que se passa nas regras deste Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 culpado, mas n\u00f3s aqui somos e sabemos o que est\u00e1 em jogo.\r\nEu quero lembrar aos Srs. e Sras. Parlamentares que o Brasil \u00e9 um dos \u00fanicos pa\u00edses do mundo que n\u00e3o cobram sobre lucros e dividendos. O Brasil \u00e9 um dos \u00fanicos pa\u00edses do mundo, se comparado com os pa\u00edses capitalistas, os pa\u00edses da OCDE, os pa\u00edses europeus, que n\u00e3o cobram sobre as grandes fortunas. \r\nProposta apresentada pelo PSB ainda em 2018, por todos os Srs. e Sras. Parlamentares do nosso partido, prev\u00ea uma arrecada\u00e7\u00e3o de cerca de 125 bilh\u00f5es de reais por ano no Pa\u00eds - 125 bilh\u00f5es de reais por ano, repito -, taxando apenas quem ganha mais de 320 mil reais por m\u00eas e tem patrim\u00f4nio acima de 20 milh\u00f5es de reais. Seria taxado apenas o excedente de 20 milh\u00f5es de reais. \r\nSobre lucros e dividendos n\u00f3s n\u00e3o cobramos, mas o professor, que ganha 2.500 reais por m\u00eas, paga imposto retido na fonte. Aquele que ganha lucros e dividendos como pessoa f\u00edsica, que ganha 10 milh\u00f5es de reais, 15 milh\u00f5es de reais por m\u00eas, n\u00e3o paga 1 real de Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica! Isso \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o! E \u00e9 por isso que falta dinheiro. \r\nE a\u00ed vem o Governo, no momento em que o povo n\u00e3o tem o que comer, e diz que tem que cortar do policial, tem que cortar do professor. Sabem o que est\u00e3o fazendo aqui? Est\u00e3o acabando com um fundo que tem super\u00e1vit da Receita Federal, para que ela n\u00e3o possa ir atr\u00e1s dos sonegadores, para que ela n\u00e3o possa investigar. Sabem o que est\u00e3o fazendo aqui? Est\u00e3o possibilitando a vinda de um projeto de lei, que ter\u00e1 que vir, que tira dinheiro da ci\u00eancia e tecnologia, de fundos que t\u00eam super\u00e1vit, que significam a verdadeira independ\u00eancia do Pa\u00eds.\r\nO discurso do mercado \u00e9 contra o empres\u00e1rio, porque querem dar 175 reais como aux\u00edlio emergencial. Algu\u00e9m aqui vive com esse valor? D\u00e1 para comprar uma cesta b\u00e1sica pelas pessoas mais simples, que n\u00e3o s\u00e3o as culpadas pelo erro hist\u00f3rico da desigualdade no Pa\u00eds? \r\nOs n\u00fameros oficiais mostram a concentra\u00e7\u00e3o de renda. Por que a PEC n\u00e3o mexe nos privil\u00e9gios do Poder Judici\u00e1rio? Por que ela n\u00e3o mexe nos privil\u00e9gios do Poder Legislativo? Por que se diz que a culpa \u00e9 do professor, do policial?\r\nN\u00e3o podemos nos calar em troca de um acordo com o Governo, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo o m\u00ednimo do m\u00ednimo, que \u00e9 dar vacina \u00e0s pessoas. \u00c9 o Governo que chamou a vacina do Butantan de \"vachina\", que negou contrato com a Pfizer.\r\nSe n\u00e3o fosse a iniciativa do Presidente Arthur Lira de liberar a discuss\u00e3o nesta Casa para que Estados e Munic\u00edpios comprem a vacina, isso n\u00e3o teria sido aprovado pelo Governo.\r\nSenhoras e senhores, n\u00e3o podemos, no conforto das nossas casas, n\u00e3o enxergar a trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds. Pais e m\u00e3es de fam\u00edlia est\u00e3o chorando, querendo vaga em UTI, querendo um respirador. Enquanto isso, h\u00e1 privil\u00e9gio; enquanto isso, o Presidente Bolsonaro assiste a julgamento, como o que aconteceu Supremo Tribunal Federal hoje \u00e0 tarde, e sai por a\u00ed para causar aglomera\u00e7\u00e3o. O meu sangue n\u00e3o est\u00e1 aliado a isso. Eu estou denunciando que existe um discurso falso aqui, existe um falat\u00f3rio. N\u00f3s queremos que o aux\u00edlio emergencial d\u00ea m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas.\r\nUm dos primeiros a serem atendidos aqui foram os bancos! Est\u00e3o querendo tirar dinheiro dos fundos que t\u00eam super\u00e1vit para pagar juro da d\u00edvida p\u00fablica, que nunca foi auditada, o que \u00e9 um absurdo! \u00c9 preciso pagar a d\u00edvida, mas de maneira justa, n\u00e3o de forma equivocada, como est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o adianta fazer de conta que n\u00e3o est\u00e3o ouvindo, de que isso n\u00e3o existe, porque \u00e9 fato, \u00e9 algo concreto. E a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem acesso a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, PONTA GROSSA (PR), COMBATE, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal de Ponta Grossa, Estado do Paran\u00e1, de medidas destinadas \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19. Colapso do sistema de sa\u00fade da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de certa demora, a Prefeitura Municipal de Ponta Grossa decretou hoje medidas mais restritivas devido ao caos em que se encontra a nossa cidade. Infelizmente, n\u00f3s passamos por um dos momentos mais dif\u00edceis, pois o n\u00famero de \u00f3bitos em Ponta Grossa \u00e9 mais do que o dobro do Brasil, proporcionalmente. \u00c9 uma medida amarga, mas acertada e correta neste momento dif\u00edcil.\r\nN\u00e3o h\u00e1 economia se n\u00e3o tivermos vida. O sistema est\u00e1 em colapso. Mesmo tendo conquistado in\u00fameros recursos e aumentado o n\u00famero de UTIs, n\u00f3s estamos em uma situa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima. \u00c9 preciso que haja a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas principalmente a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. \u00c9 por isso que n\u00f3s lutamos aqui pelos aux\u00edlios.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o da Prefeitura para que ela continue a fazer esse trabalho, agora atendendo \u00e0s fam\u00edlias mais carentes, atendendo aos setores que precisam de aux\u00edlio. Mas \u00e9 importante e \u00e9 preciso ter coragem para estar na vida p\u00fablica. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar de uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos. Estamos alertando isto h\u00e1 muito tempo. No segundo semestre do ano passado, o Governo Federal desabilitou 3 mil leitos de UTI no Pa\u00eds, no meio da pandemia. Foram desabilitados 3 mil leitos pelo Governo Federal!\r\nPresidente Arthur Lira, V.Exa. cumpre hoje um papel republicano de grande l\u00edder. Fazemos um apelo para que V.Exa., como j\u00e1 est\u00e1 fazendo, ajude a salvar a Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos agora o Comit\u00ea COVID-19, depois de 1 ano de pandemia. Parece piada, mas isso ocorre no dia em que completamos 300 mil mortes.\r\nSobre o projeto, eu discordo do Relator quando ele diz que a contrata\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos \u00e9 mat\u00e9ria estranha, porque n\u00e3o existe leito de UTI sem m\u00e9dico. A UTI depende de m\u00e9dico, que tamb\u00e9m est\u00e1 em falta. E n\u00f3s precisamos trabalhar isso.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada em raz\u00e3o da diverg\u00eancia entre os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FALECIMENTO, PONTA GROSSA (PR), UNI\u00c3O DA VIT\u00d3RIA (PR), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, SA\u00daDE, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Falecimento do casal Thiago e Nielly, do Munic\u00edpio de Ponta Grossa, e do Padre Silvano, do Munic\u00edpio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria, v\u00edtimas da Covid-19, no Estado do Paran\u00e1. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares com as quest\u00f5es sociais, em especial com a \u00e1rea e sa\u00fade, na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria lamentar aqui que hoje a minha cidade, Ponta Grossa, perdeu a Nielly, uma mo\u00e7a jovem, e o Thiago, seu esposo, outro jovem, o que deixou quatro crian\u00e7as pequenas \u00f3rf\u00e3s. Os dois perderam a batalha para a COVID. Sr. Presidente, quando n\u00f3s discutimos o Or\u00e7amento, que \u00e9 dinheiro p\u00fablico, dinheiro das pessoas, n\u00f3s n\u00e3o podemos v\u00ea-lo apenas como um n\u00famero; precisamos olh\u00e1-lo com responsabilidade, pensando nos efeitos colaterais e nas quest\u00f5es sociais.\r\nFica aqui o registro dos nossos sentimentos. N\u00f3s brigamos e lutamos aqui para que seja feito o justo, para que, em momentos de dificuldade, se estabele\u00e7am prioridades, para que se respeite a ci\u00eancia e para que possamos enfrentar este momento.\r\nV.Exa. deu um exemplo no dia de ontem ajudando na coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos. V.Exa. assumiu recentemente essa cadeira, mas est\u00e1 dando um grande exemplo como um estadista. N\u00f3s aqui vamos continuar vigilantes, cobrando posicionamentos, cobrando apoio governamental para que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de enfrentar esta situa\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer ao L\u00edder do Governo. \u00c9 muito importante discutirmos aqui, Senador, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, discutirmos aqui a possibilidade de dar a essas pessoas uma chance na vida. \r\nFica aqui o nosso sentimento. N\u00f3s concordamos com esse alinhamento que respeita a vida das pessoas. Isso fica registrado aqui.\r\nOntem tamb\u00e9m o Padre Silvano, p\u00e1roco da catedral de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria, perdeu a vida. H\u00e1 alguns dias, o pai dele tinha perdido a vida. N\u00f3s temos responsabilidades. Quando falamos da morte de 300 mil pessoas, n\u00e3o falamos apenas de n\u00fameros, mas de pessoas que deixaram familiares. S\u00e3o perdas inestim\u00e1veis, e n\u00f3s precisamos reconhecer isso. \r\nFicam aqui registrados os nossos sentimentos, os sentimentos de todo o Congresso Nacional. Pe\u00e7o que sejam registrados nos Anais da Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DEBATE, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nMOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO IMPRESSO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Falecimento do ex-Secret\u00e1rio Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva. Posicionamento do PSB, favor\u00e1vel \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR) - Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Arthur Lira, bom dia. Exmo. Sr. Presidente Ministro Barroso, \u00e9 uma alegria e uma satisfa\u00e7\u00e3o receb\u00ea-lo nesta Casa, com tanto esp\u00edrito democr\u00e1tico, com tanta cortesia e com tanto conhecimento.\r\nAntes de fazer uso da palavra, eu tamb\u00e9m rendo minhas homenagens ao nosso servidor Mozart Vianna, que nos deixou. \u00c9 mais uma v\u00edtima da trag\u00e9dia que estamos vivendo, e estendo meus sentimentos a todas as fam\u00edlias enlutadas. Infelizmente, s\u00e3o quase 500 mil \u00f3bitos - uma verdadeira trag\u00e9dia! \u00c9 preciso fazer esse relato.\r\nSr. Presidente Barroso, sabemos que o mundo vive um per\u00edodo conturbado, no qual se tornaram frequentes os ataques \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, que, como o Judici\u00e1rio, retiram do conhecimento t\u00e9cnico suas principais virtudes. Entendo que fazer frente a essa tend\u00eancia, buscando o fortalecimento institucional, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos os que s\u00e3o verdadeiramente imbu\u00eddos do esp\u00edrito republicano. Em particular, a exist\u00eancia de uma Corte especializada no processo eleitoral \u00e9 um grande privil\u00e9gio brasileiro com not\u00f3rio potencial para enriquecer os debates desta reuni\u00e3o. Afinal, a presen\u00e7a de quem est\u00e1 na linha de frente na aprecia\u00e7\u00e3o dos lit\u00edgios eleitorais \u00e9 fundamental para que possamos harmonizar os valores sociais em conflito. \r\nNesse contexto, \u00e9 importante destacar tamb\u00e9m o papel do Congresso Nacional. Os 513 Deputados e 81 Senadores, aptos a se pronunciarem sobre mudan\u00e7as legislativas, seguramente t\u00eam opini\u00f5es pessoais sobre os temas que estudam, debatem e votam. Aqui \u00e9 a Casa da vontade popular. Essa \u00e9 inclusive a vontade clara da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica ao estabelecer que todo poder emana do povo, sendo os seus representantes apenas aqueles que o exercem. Nos debates que se seguir\u00e3o, \u00e9 crucial n\u00e3o esquecer que a Lei Maior \u00e9 par\u00e2metro inafast\u00e1vel para se determinar o bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es do Estado. \r\n\u00c9 justamente no \u00e2mbito dessa representa\u00e7\u00e3o que tanto eu quanto o meu partido, o PSB, defendemos que a possibilidade de verifica\u00e7\u00e3o do voto n\u00e3o significa um retrocesso. Antes de fazermos esse ju\u00edzo, \u00e9 crucial que levemos em conta a singularidade do per\u00edodo hist\u00f3rico em que vivemos. No mundo todo, muitos representantes e o pr\u00f3prio povo representado t\u00eam desconfiado das institui\u00e7\u00f5es que outrora deram a vida para erguer. Essa realidade \u00e9 muito grave, j\u00e1 que, como o pr\u00f3prio nome sugere, trata-se de entidades institu\u00eddas, e o que as institui \u00e9 justamente a credibilidade que inspiram. Portanto, se o povo deixar de acreditar nas leis ou nas decis\u00f5es judiciais, e se os cidad\u00e3os n\u00e3o virem raz\u00e3o para seguir as normas e mandados do poder p\u00fablico, elas n\u00e3o passar\u00e3o de palavras escritas em papel comum. Os bras\u00f5es nos documentos oficiais n\u00e3o podem ser meramente decorativos. O poder que agregam pressup\u00f5e que inspirem um sentimento de confian\u00e7a popular. \u00c9 necess\u00e1rio que as institui\u00e7\u00f5es tenham credibilidade perante toda a sociedade.\r\nPodemos citar aqui o exemplo da Alemanha, j\u00e1 dito por outros colegas, que, de forma mais aguda, decidiu, a partir de 2009, pelo retorno da vota\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9dulas de papel. De acordo com a corte alem\u00e3, somente se as elei\u00e7\u00f5es se derem diante dos olhos p\u00fablicos \u00e9 poss\u00edvel garantir a confian\u00e7a de que o Parlamento \u00e9 composto de forma correspondente \u00e0 vontade dos eleitores. Nesse sentido, cada cidad\u00e3o deve ser capaz de compreender e verificar as etapas centrais das elei\u00e7\u00f5es de forma confi\u00e1vel e sem qualquer conhecimento especial. A Corte ainda destacou que o voto por meio eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 inconstitucional por si s\u00f3, mas a Constitui\u00e7\u00e3o exige que seja assegurada a possibilidade de checagem. \r\nPor isso, ao menos neste momento conflituoso em que vivemos, o voto audit\u00e1vel n\u00e3o representa um retrocesso. Ao contr\u00e1rio, pode consolidar e assegurar a credibilidade de algumas das nossas mais importantes institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 importante destacar, entretanto, que a proposta que defendemos, afinal, apenas busca mecanismos para a verifica\u00e7\u00e3o do resultado das elei\u00e7\u00f5es.\r\nMinistro Barroso, a quem quero aqui destacar o profundo respeito pelo conhecimento e trajet\u00f3ria, est\u00e1 certo V.Exa. quando enfatiza que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi encontrada qualquer evid\u00eancia de fraude envolvendo as urnas eletr\u00f4nicas. No entanto, ressalto que muitos atores importantes do processo eleitoral n\u00e3o est\u00e3o seguros de que esteja havendo boas oportunidades para encontrar evid\u00eancias desse tipo.\r\nSr. Ministro, fiquei muito honrado em ter a possibilidade de falar a V.Exa., por quem tenho muito respeito, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. E assiste raz\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o aos custos que isso trar\u00e1 \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, no momento dif\u00edcil que vivemos, com a possibilidade da burocratiza\u00e7\u00e3o de um sistema hoje t\u00e3o avan\u00e7ado.\r\n Acontece, Sr. Ministro, que, infelizmente, se criou uma narrativa no Pa\u00eds que nos est\u00e1 levando para o caos. Parte, inclusive, de representantes institucionais o ataque as nossas pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es. E a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em casa sofrendo e com d\u00favida, Sr. Ministro. Por parte da popula\u00e7\u00e3o, de fato, h\u00e1 uma desconfian\u00e7a - e s\u00e3o os atores mais importantes no debate que estamos fazendo -, porque est\u00e1 recebendo inunda\u00e7\u00f5es de mentiras, fake news, suposi\u00e7\u00f5es, ila\u00e7\u00f5es. De fato, ela n\u00e3o est\u00e1 defendendo uma mudan\u00e7a, como a possibilidade da impress\u00e3o do voto, porque quer o retrocesso, mas porque est\u00e1 sendo convencida por outros atores de que h\u00e1 uma possibilidade de fraude. De outro lado, Sr. Ministro, h\u00e1 atores que s\u00e3o agentes do caos, aqueles que, sem pudor e sem respeito a nossa democracia, as nossas institui\u00e7\u00f5es, est\u00e3o na disputa de narrativa junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira para convenc\u00ea-la que temos um sistema fraudulento.\r\nEu tenho profunda confian\u00e7a no sistema, nas nossas institui\u00e7\u00f5es, e defendo as institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds com unhas e dentes, acima da vontade pessoal de qualquer um de n\u00f3s. Sei do momento dif\u00edcil que estamos vivendo, o ataque que a nossa ci\u00eancia est\u00e1 recebendo, e aqui falo como Presidente da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica do Pa\u00eds, com todos os instrumentos que estamos utilizando para defender a ci\u00eancia como um todo. Aqui estamos falando de tecnologia, do avan\u00e7o que o Pa\u00eds tem em rela\u00e7\u00e3o ao sistema eleitoral.\r\nMas quando os atores pol\u00edticos, no caso, a popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o mais importante nessa estrutura, porcentagem significativa dela tem desconfian\u00e7a do sistema e sugere a necessidade de implementarmos um sistema que apresente possibilidade de seguran\u00e7a, no seu entendimento, \u00e9 nosso papel fazer este debate, \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o fazer esta discuss\u00e3o aqui, na Casa do Povo, para que se encontre uma alternativa. Faz-se, assim, com que o debate e as diferen\u00e7as fiquem no campo das ideias, que os agentes do caos n\u00e3o encontrem argumentos para ferir as nossas institui\u00e7\u00f5es e para n\u00e3o respeitar a vontade popular. \r\nRespeito aqueles que, por opini\u00e3o, acreditam na possibilidade de haver fraude e querem melhorar o sistema, mas repudio aqueles que usam esse argumento apenas para instalar o caos, atacar as nossas institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o priorizar o debate sobre aquilo que realmente importa, sobre as necessidades mais importantes do povo.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui, como o Ministro disse - e eu acredito na palavra do Ministro -, do custo de 2 bilh\u00f5es de reais, enquanto o Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico n\u00e3o recebeu recursos, mesmo com a obrigatoriedade de repasse de recursos previsto em lei, para financiar pesquisas, inclusive, relacionadas \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade. \r\nCabe a esta Casa, aos meus nobres colegas, Srs. e Sras. Parlamentares, o debate com argumentos e fundamenta\u00e7\u00e3o. Dentro da l\u00f3gica da exist\u00eancia das nossas institui\u00e7\u00f5es e da nossa fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o popular, muito me preocupa, o meu partido e o Presidente do meu partido, Dr. Carlos Siqueira, que a popula\u00e7\u00e3o seja ouvida, e que esse medo j\u00e1, infelizmente, instaurado junto \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o seja superado, nem que seja por amostragem. \r\nObrigado, Sr. Presidente e Sr. Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto os combust\u00edveis est\u00e3o com os pre\u00e7os nas alturas, com as pessoas pagando um pre\u00e7o absurdo pelos alimentos, n\u00e3o tendo o que dar de comer para a sua fam\u00edlia, a PETROBRAS distribui lucros recordes para os seus acionistas, ou seja, em vez de ter lucro para a sociedade, tem lucro para poucos. Isso \u00e9 concentra\u00e7\u00e3o de renda.\r\nE \u00e9 isso que querem fazer com os Correios - est\u00e3o fazendo. Os Correios, que s\u00e3o uma empresa p\u00fablica que cumpre um papel fundamental e estrat\u00e9gico e que leva servi\u00e7os postais e banc\u00e1rios a milhares de Munic\u00edpios pobres do nosso Pa\u00eds, est\u00e3o sendo entregues ao capital especulativo, que quer lucrar. O poder p\u00fablico tem a fun\u00e7\u00e3o de atender \u00e0s pessoas. O setor privado, que eu respeito muito, logicamente, tem a fun\u00e7\u00e3o de ter lucro, mesmo que para isso n\u00e3o atenda \u00e0s pessoas.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos tentando amenizar a gravidade de tudo isso e orientamos \"sim\" \u00e0 emenda do PDT e contra a privatiza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, FAVORAVEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do voto impresso como subterf\u00fagio de fuga das demandas do povo brasileiro e do Pa\u00eds. Amea\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira a concess\u00e3o da palavra.\r\nN\u00f3s precisamos entender que esta vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 simplesmente uma vota\u00e7\u00e3o pela auditagem dos votos. Essa auditagem j\u00e1 existe. A comprova\u00e7\u00e3o do processo eleitoral eletr\u00f4nico j\u00e1 existe. O que est\u00e1 acontecendo aqui \u00e9 um desvio de foco para n\u00e3o se discutirem os verdadeiros problemas do Pa\u00eds. O que deve ser ressaltado aqui \u00e9 que esses negacionistas s\u00e3o os mesmos que n\u00e3o queriam vacina.\r\nN\u00f3s tivemos hoje a vota\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria nesta Casa que discute neste momento autonomia e democracia, a qual vem sofrendo amea\u00e7a. As institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo amea\u00e7adas, e h\u00e1 um grupo de pessoas enganando o povo, espalhando fake news.\r\nA nossa Na\u00e7\u00e3o \u00e9 muito maior do que a vontade pessoal de quem quer dar golpe, coisa que n\u00e3o podemos aceitar. E esta Casa dar\u00e1 esse recado, representando toda a Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 importante esclarecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que continua permitida, como antes, a coliga\u00e7\u00e3o na majorit\u00e1ria. A majorit\u00e1ria \u00e9 que apresenta uma proposta, a majorit\u00e1ria \u00e9 que apresenta um programa de governo. As candidaturas majorit\u00e1rias de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 que apresentam um projeto para o Pa\u00eds, para Estados e Munic\u00edpios.\r\nComo sabemos, n\u00f3s temos a cultura no Brasil de escolher os candidatos na proporcional pela pessoa, porque infelizmente muitos partidos s\u00e3o partidos de aluguel. Acontece que houve um acordo aqui para que n\u00e3o existisse o distrit\u00e3o e tiv\u00e9ssemos a possibilidade da volta das coliga\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, que se mantenha o acordo e que se fale a verdade \u00e0s pessoas, porque coliga\u00e7\u00e3o sempre existiu e continua...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aliel Machado",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai orientar o voto \"sim\".\r\nAproveito para propor aqui, Presidente, um esclarecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 falsa a informa\u00e7\u00e3o de que se quer de volta a coliga\u00e7\u00e3o, porque ela j\u00e1 existe. A coliga\u00e7\u00e3o existe para Senador, para Governador, para Prefeito e para Presidente da Rep\u00fablica. Esses mesmos demagogos que v\u00eam aqui falar contra est\u00e3o se reunindo por a\u00ed, pedindo coliga\u00e7\u00e3o com os partidos contr\u00e1rios a essa linha que est\u00e3o manifestando aqui.\r\nFoi feito um acordo. \u00c9 importante n\u00f3s termos uma pol\u00edtica que diminua a quantidade de partidos. Ent\u00e3o, coloque-se uma cl\u00e1usula de desempenho, mas n\u00e3o venham enganar as pessoas. E eu vou propor, inclusive, uma PEC para acabar com a coliga\u00e7\u00e3o de Senador, Presidente, Prefeito e tudo mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]