[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, ORADOR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Regozijo da oradora com a assun\u00e7\u00e3o do cargo de Deputada Federal. Apoio \u00e0s propostas apresentadas pelo Presidente Jair Bolsonaro, especialmente no tocante \u00e0 moraliza\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o. Linhas de atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre governantes e legisladores em prol do desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, \u00e9 uma honra estar neste Congresso Nacional. Sou a Deputada Federal Aline Sleutjes, do Munic\u00edpio de Castro, Estado do Paran\u00e1.\r\nNeste primeiro pronunciamento oficial, quero agradecer primeiro a Deus a sa\u00fade, bem como aos meus pais, familiares e amigos que acreditaram neste sonho e me deram a oportunidade de estar nesta Casa. Depois de 18 anos de trabalho pol\u00edtico, por 8 anos fui Vereadora da minha cidade e hoje realizo o sonho de ser Deputada Federal.\r\nMuitas pessoas sem expectativa de um pa\u00eds melhor nos deram a chance de renova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s representamos a esperan\u00e7a de um Brasil melhor para todos. Necessitamos iniciar o processo pela moraliza\u00e7\u00e3o e pela renova\u00e7\u00e3o que nosso Presidente Jair Bolsonaro prop\u00f4s, com sabedoria, em sua campanha. Eu lutarei pela valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos direitos e deveres, pelo patriotismo, pelo civismo, pelos valores morais e pelo resgate da \u00e9tica e da cidadania.\r\nAl\u00e9m de representar minha querida cidade de Castro, que, com 314 anos de exist\u00eancia, nunca teve uma Deputada Federal, represento os Campos Gerais, a bacia leiteira do nosso Estado do Paran\u00e1 e do nosso Brasil, rica em produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e calc\u00e1rio. Represento meu Paran\u00e1 maravilhoso e os brasileiros que desejam mudan\u00e7as. \r\nVou trabalhar principalmente pelo agroneg\u00f3cio, pelo cooperativismo, pela educa\u00e7\u00e3o, pela fam\u00edlia, sem esquecer as pautas espec\u00edficas de cada Munic\u00edpio. Tenham a certeza de que elegeram uma mulher de fibra, guerreira, dedicada, lutadora, que dar\u00e1 seu melhor - como sempre fiz em todas as minhas fun\u00e7\u00f5es. Como uma boa professora, serei uma excelente aluna nesta Casa.\r\nAs elei\u00e7\u00f5es acabaram, meus amigos. Agora \u00e9 hora de uni\u00e3o pelo nosso Pa\u00eds. Precisamos de legisladores e governantes que temam a Deus, amem a justi\u00e7a, lutem pela verdade, trabalhem pelo povo e construam uma na\u00e7\u00e3o forte, t\u00e3o forte como o nosso Brasil. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a gentileza de fazer divulgar meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e registr\u00e1-lo nos Anais da Casa.\r\nUm grande abra\u00e7o a Castro, a Campos Gerais, ao meu Paran\u00e1 querido e a todas as pessoas que, de uma forma ou de outra, me ajudaram a chegar a esta Casa. \r\nHonrarei cada um de voc\u00eas! \r\nUm forte abra\u00e7o da Deputada Aline!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CASTRO (PR), AGRONEG\u00d3CIO, PARAN\u00c1, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA AGRICULTURA FAMILIAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VIAGEM OFICIAL, ESTADOS UNIDOS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MULHER, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, de representantes do agroneg\u00f3cio dos Munic\u00edpios de Castro, Jaguaria\u00edva, Ponta Grossa e Londrina, Estado do Paran\u00e1. Participa\u00e7\u00e3o em evento promovido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es  Unidas - ONU, destinado ao debate de pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 um prazer estar nesta Casa.\r\nEu, que venho do interior do Paran\u00e1, representando o Munic\u00edpio de Castro, celeiro do agroneg\u00f3cio no meu Estado, quero registrar a presen\u00e7a dos Srs. Ot\u00e1vio, Paulo Bertolini e Eduardo e do representante de Jaguaria\u00edva. \u00c9 uma visita muito importante de pessoas que representam o agroneg\u00f3cio na minha regi\u00e3o. Os Munic\u00edpios de Castro, Jaguaria\u00edva, Ponta Grossa e Londrina est\u00e3o representados aqui.\r\nEu fa\u00e7o parte da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar e estou aqui para colaborar e buscar os benef\u00edcios que esse setor, que tanto segura a barra do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 o celeiro do mundo, nos momentos de dificuldade econ\u00f4mica, merece. N\u00f3s precisamos fortalecer cada vez mais as suas pr\u00e1ticas, as suas iniciativas e as suas condi\u00e7\u00f5es.\r\nPara finalizar, quero registrar que, na semana passada, estive nos Estados Unidos, participando de um evento na ONU, representando as mulheres do nosso Pa\u00eds, vendo as pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres. Para mim, foi um orgulho.\r\nDeputada, \u00e9 um orgulho estar aqui representando o povo de bem deste Pa\u00eds.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEBATE, NECESSIDADE, CONGRESSO NACIONAL, AN\u00c1LISE.\r\nMULHER, DEFESA, FAVOR\u00c1VEL, ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Prioridade de Parlamentares na discuss\u00e3o de assuntos de cunho ideol\u00f3gico, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse do povo brasileiro. Empenho \u00e0s demandas da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Como L\u00edder. Com revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, h\u00e1 muitos dias eu tento me inscrever para usar a tribuna, para poder vir falar um pouquinho do meu sentimento em rela\u00e7\u00e3o a estar aqui neste Congresso. Foram 20 anos de muita luta, muita dedica\u00e7\u00e3o, muito trabalho, muito comprometimento. Muitas vezes, tive que deixar afazeres, coisas que eu imaginava que fossem priorit\u00e1rias em minha vida, coisas importantes, como meus tr\u00eas filhos, que ficam l\u00e1 em Castro, no Paran\u00e1, para eu estar aqui.\r\nQuando venho a esta sess\u00e3o, sinto um misto de alegria e de decep\u00e7\u00e3o: alegria por ver que h\u00e1 muita gente boa aqui dentro, pessoas que realmente querem fazer a diferen\u00e7a em nosso Pa\u00eds; tristeza e decep\u00e7\u00e3o por ver que n\u00f3s vivemos aqui num dilema de guerra dos sexos, guerra do bem contra o mal, guerra da esquerda contra a direita.\r\nEu gostaria de poder ter debates muito mais saud\u00e1veis aqui em rela\u00e7\u00e3o aos temas que temos constantemente ouvido e discutido nesta Casa. Vamos \u00e0s reuni\u00f5es das nossas bancadas, das nossas frentes, das nossas Comiss\u00f5es, e nos deparamos, em muitos momentos, com discuss\u00f5es que n\u00e3o levam a nada. Vejo a utiliza\u00e7\u00e3o da tribuna e dos microfones no interior desta Casa e fico pensando o que a nossa popula\u00e7\u00e3o avalia do trabalho da maioria desses 513 representantes do povo que est\u00e3o aqui. Acabo perguntando se realmente estamos fazendo a nossa fun\u00e7\u00e3o social de representar o interesse da popula\u00e7\u00e3o ou se estamos representando os nossos interesses.\r\nVenho tamb\u00e9m aproveitar o momento, representando a mulher brasileira, a mulher que conduz a sua vida com muita dedica\u00e7\u00e3o, trabalho e determina\u00e7\u00e3o, cuida de seus filhos, mant\u00e9m seus afazeres, representa com dignidade a sociedade, aproveito para falar a voc\u00eas mulheres Parlamentares: n\u00f3s precisamos construir um novo mundo, n\u00f3s precisamos construir novos projetos de vida.\r\nEu estive na ONU, nos Estados Unidos, h\u00e1 mais ou menos 10 dias, com algumas Parlamentares. Discutimos pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres. Contudo, quando vim de l\u00e1, eu tive a certeza de que muitas de n\u00f3s n\u00e3o estamos representando os interesses da coletividade. Estamos representando, \u00e0s vezes, vieses e pensamentos exclusivos de siglas partid\u00e1rias.\r\nN\u00f3s precisamos nos unir e tirar as arestas. \r\nEu vejo aqui homens honrados defendendo pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, como \u00e9 o caso do meu amigo Deputado Luiz, que apresentou um projeto maravilhoso, h\u00e1 duas semanas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia da mulher, para que a mulher agredida possa, na hora de ser sentenciada sua situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 consiga a separa\u00e7\u00e3o, para que ela n\u00e3o precise mais enfrentar novamente a pessoa que a violentou, para que n\u00e3o saia de um processo e caia em outro, perdendo tempo e correndo riscos. Eu vejo ene projetos de outros homens, que est\u00e3o nos defendendo a todo momento, preocupados com as mulheres do nosso Pa\u00eds.\r\nEu pe\u00e7o aqui, senhoras e senhores, que todos n\u00f3s tenhamos um pouco mais de responsabilidade, um pouco mais de amor pr\u00f3prio e amor pela nossa sociedade. Pe\u00e7o que n\u00f3s paremos de gastar tempo com picuinhas e briguinhas partid\u00e1rias. Que n\u00f3s gastemos aqui o tempo para fazer realmente um Brasil melhor. \r\nE \u00e9 neste intuito que estou correndo \u00e0 Secretaria da Mulher: para unir as mulheres, para unir este Congresso, unir os homens de bem deste Congresso, para defenderem os interesses da mulher brasileira, que n\u00e3o tem que ficar discriminada, porque tem capacidade, tem possibilidade, tem estudo, tem determina\u00e7\u00e3o e tem honra.\r\nVamos nos unir! Vamos fazer deste Congresso um cen\u00e1rio diferenciado da nossa Na\u00e7\u00e3o, porque o que nos trouxe para c\u00e1 foi a esperan\u00e7a. O que trouxe todos n\u00f3s a esta Casa foi, mais uma vez, a oportunidade. Que saibamos aproveitar essa oportunidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O, ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, SECRETARIA DA MULHER, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da oradora para o cargo de Coordenadora-Adjunta da Secretaria da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de agradecer \u00e0s 26 Deputadas que votaram em mim ontem na elei\u00e7\u00e3o para a Secretaria da Mulher. Foi uma honra poder participar do pleito.\r\nQuero deixar registrado que a for\u00e7a feminina deste Congresso \u00e9 avassaladora. Eu fico honrada em ter tido tantos votos, sendo uma novata nesta Casa, mas uma mulher de esperan\u00e7a, de garra, de determina\u00e7\u00e3o.\r\nSaibam, mulheres, que estamos juntas para lutar pelas fam\u00edlias, lutar pelo Brasil, lutar pelo bem comum;\r\nObrigada a todas as Deputadas que me apoiaram ontem.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, falar da MP 867 \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 falar de algo extremamente necess\u00e1rio para o povo brasileiro, ao contr\u00e1rio do que n\u00f3s ouvimos anteriormente, mas tamb\u00e9m falar a favor do Brasil, a favor da economia, a favor da estabilidade, a favor do livre com\u00e9rcio, a favor do fortalecimento da economia nacional.\r\nA MP est\u00e1 prorrogando o prazo do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRA, que j\u00e1 est\u00e1 previsto no C\u00f3digo Florestal, diga-se de passagem. Ent\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 havendo nenhuma altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso. O que aconteceu l\u00e1 em 2016 foi que a Lei n\u00ba 13.335 prorrogou, at\u00e9 31 de dezembro de 2018, o prazo para o PRA e o Cadastro Ambiental Rural - CAR. Mesmo assim, infelizmente, muitos Estados, por v\u00e1rios motivos, n\u00e3o conseguiram fazer as suas normas e disponibilizar o PRA. A falta dessa regulamenta\u00e7\u00e3o tem causado grandes desgastes e problemas para os nossos agricultores, guerreiros da terra que fazem este Brasil ir para frente.\r\nPara entrar no PRA o propriet\u00e1rio precisa estar no CAR, e para isso ele precisa ter uma \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o, uma \u00e1rea nativa, uma \u00e1rea de restri\u00e7\u00e3o ambiental. Agora o CAR vai ser permanente, e isso \u00e9 \u00f3timo. Ele vai existir para sempre. Quem n\u00e3o est\u00e1 no CAR, vamos registrar aqui, n\u00e3o consegue nenhum financiamento para suas \u00e1reas.\r\nTamb\u00e9m acho muito importante falar para o povo brasileiro que 70% dos propriet\u00e1rios ainda n\u00e3o aderiram ao PRA nos Estados por tr\u00eas motivos. H\u00e1 Estado que ainda n\u00e3o tem o PRA, ent\u00e3o, automaticamente n\u00e3o disponibiliza isso para os propriet\u00e1rios. Naqueles que j\u00e1 t\u00eam PRA, ainda h\u00e1 muita gente que n\u00e3o conseguiu aderir. A terceira quest\u00e3o \u00e9 o prazo. Com esse prazo, n\u00f3s damos condi\u00e7\u00f5es de esses propriet\u00e1rios que residem em Estados que n\u00e3o t\u00eam o PRA poderem fazer automaticamente sua ades\u00e3o num \u00f3rg\u00e3o federal.\r\nEu gostaria de registrar que, ao contr\u00e1rio do que j\u00e1 falaram, o Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia em produ\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as aos nossos produtores \u00e9 que n\u00f3s temos \u00e1reas preservadas. Essa \u00e9 a verdade. N\u00f3s usamos um pedacinho muito pequeno do nosso Pa\u00eds e produzimos alimento para o mundo. N\u00f3s somos o celeiro do mundo. N\u00f3s devemos \u00e9 respeito aos nossos agricultores. \u00c9 por isso que o PSL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, ILEGALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Resultados positivos dos trabalhos realizados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis diante de trag\u00e9dia ocorrida no \u00e2mbito de sua fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, estivemos a todo momento, no plen\u00e1rio, falando das grava\u00e7\u00f5es il\u00edcitas, irregulares, que foram feitas contra nosso Ministro. \u00c9 pena que n\u00e3o foram ressaltados os resultados da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato: 2.476 procedimentos instaurados, 1.237 mandados de busca e apreens\u00e3o, 227 mandados de condu\u00e7\u00e3o coercitiva, 160 mandados de pris\u00e3o preventiva, 150 mandados de pris\u00e3o tempor\u00e1ria, 6 pris\u00f5es em flagrante, 754 pedidos de coopera\u00e7\u00e3o internacional, sendo 334 pedidos a ativos, 184 acordos e colabora\u00e7\u00e3o premiada, 90 acusa\u00e7\u00f5es criminais contra 429 pessoas, em rela\u00e7\u00e3o aos crimes de corrup\u00e7\u00e3o, crimes contra o sistema financeiro, tr\u00e1fico transnacional de drogas, forma\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, lavagem de ativos, entre outros.\r\nInfelizmente, as pessoas tendem a incriminar um Ministro que fez hist\u00f3ria. Eu tenho orgulho de apoiar a Lava-Jato e nosso Ministro.\r\nSra. Presidente, em tempo, registro meus p\u00easames \u00e0 Deputada Flordelis pelo sofrimento por que sua fam\u00edlia est\u00e1 passando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, nobres pares. Para falar dessa lei, primeiro n\u00f3s temos que resgatar e falar sobre a Lei de Crimes Ambientais, que, l\u00e1 no seu art. 32, diz que o crime \"de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos\" j\u00e1 tem uma pena de 3 meses a 1 ano.\r\nPortanto, hoje n\u00f3s n\u00e3o estamos apenas falando sobre vaquejada e rodeio, porque isso j\u00e1 est\u00e1 contemplado na Lei n\u00ba 13.364, de 29 de novembro de 2016. Hoje, n\u00f3s estamos, sim, acrescentando a prova do la\u00e7o e as provas equestres.\r\nO art. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba, determina que os regulamentos assegurem a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal e prev\u00ea as san\u00e7\u00f5es para os casos de descumprimento.\r\nO mais interessante aqui neste Congresso \u00e9 ouvir alguns Deputados e Deputadas que, eu tenho certeza, nunca passaram a m\u00e3o na cabe\u00e7a de um cavalo, nunca puseram um arreio no lombo de uma mula, nunca participaram de uma cavalgada, de uma tropeada, de um rodeio, de uma prova equestre. O mais interessante \u00e9 ficar vendo aqui pessoas que n\u00e3o entendem nada de sociedade organizacional, da cria\u00e7\u00e3o do quarto de milha, da cria\u00e7\u00e3o do cavalo crioulo, dos rodeios, das associa\u00e7\u00f5es e entidades de provas equestres estarem a\u00ed defendendo o que n\u00e3o conhecem.\r\nEu apoio e defendo, porque por muitos anos fiz prova de baliza, fiz prova de la\u00e7o, fiz prova de tambor e vou para rodeio. Neste final de semana, eu estava numa cavalgada l\u00e1 em Pira\u00ed do Sul, no Paran\u00e1, com mais de 700 cavaleiros. Eu conhe\u00e7o a realidade da cria\u00e7\u00e3o desses animais.\r\nQuem tem cavalo, quem tem esses bezerros, quem tem essas mulas cuida, zela, porque \u00e9 um patrim\u00f4nio. Para quem cuida desses animais, desde criancinha... Os cavalos t\u00eam at\u00e9 nome. A alimenta\u00e7\u00e3o desses animais \u00e9 extremamente qualificada. H\u00e1 lugar, h\u00e1 zelo para dormir. H\u00e1 at\u00e9 roupa para esses animais.\r\nEnt\u00e3o, quem fala aqui \u00e9 por extremo desconhecimento. N\u00f3s estamos querendo regulamentar para dar seguran\u00e7a a esses animais. E quem estiver fazendo algo contr\u00e1rio, quem estiver maltratando, quem estiver fazendo qualquer coisa que n\u00e3o esteja na legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sendo prejudicado, porque h\u00e1 lei que defende o animal. Eu defendo o animal, mas eu defendo que cavalgada, rodeio, vaquejada, provas de cavalo sejam mantidas, porque a cultura do povo brasileiro \u00e9 a economicamente vi\u00e1vel e necess\u00e1ria ao nosso Pa\u00eds.\r\nSomos a favor desse projeto, sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu n\u00e3o posso me calar diante de duas besteiras. A primeira foi da Deputada que disse que se humilham os animais quando se usam eles para provas equestres e tudo o mais. Bom, daqui a alguns dias, decerto o Congresso vai fazer uma lei de danos morais a animal.\r\nA segunda situa\u00e7\u00e3o: disseram que, depois das provas de rodeio, os animais s\u00e3o mortos. Pelo amor de Deus! \u00c9 a mesma besteira do cara que falou que se la\u00e7a o rabo do boi. Quero saber em qual prova se la\u00e7a o rabo do boi. Eu n\u00e3o vi ainda.\r\nEnt\u00e3o, minha gente, vamos ter consci\u00eancia ao falar dos projetos aqui, vamos obter conhecimento sobre as provas. Se o Deputado diz que n\u00e3o sabe como \u00e9 praticada nenhuma das provas, depois da sess\u00e3o eu posso explicar uma a uma, mas n\u00e3o vamos mentir para o povo brasileiro.\r\nIsso aqui \u00e9 cultura, isso aqui \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, isso aqui \u00e9 amizade, isso aqui \u00e9 amor aos animais.\r\nVamos votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nAGROLEITE, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO, CASTRO (PR), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina. Apoio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de novos defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0s discuss\u00f5es vazias da Oposi\u00e7\u00e3o. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no evento denominado Agroleite, no Munic\u00edpio de Castro, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Deputados, \u00e9 um orgulho estar novamente, neste segundo semestre, no Congresso Nacional representando o Estado do Paran\u00e1, representando o PSL, representando as pessoas da Direita, representando as pessoas que querem mudan\u00e7as, representando um Brasil melhor.\r\nGostaria que o nosso retorno fosse mais saud\u00e1vel e claro, mas, infelizmente, pelas falas de hoje na tribuna, percebemos que nada mudou. Sempre h\u00e1 uma mensagem negativa, a de um Brasil que parece n\u00e3o estar evoluindo, gerando pol\u00eamicas a qualquer momento. Qualquer frase apresentada no Twitter ou na m\u00eddia tem a maior repercuss\u00e3o aqui\r\nO que n\u00e3o vira fala\u00e7\u00e3o \u00e9 o contraponto de que esta crise em que o Brasil est\u00e1, nesses 6 meses, \u00e9 consequ\u00eancia dos \u00faltimos mandatos, que realmente fizeram com que este Pa\u00eds chegasse aonde chegou.\r\nEstava sentada ao meu lado a nossa grande Ministra da Agricultura, que est\u00e1 fazendo um excelente trabalho, de reconstru\u00e7\u00e3o da agricultura nacional, de abertura de novos com\u00e9rcios no cen\u00e1rio internacional, ressaltando a qualidade dos nossos alimentos. E me entristece ver que, nesta Casa, s\u00f3 se faz requerimento de convoca\u00e7\u00e3o ou de convite \u00e0 Ministra para que venha falar sobre agrot\u00f3xico, pesticida.\r\nOra, minha gente, o Jap\u00e3o usa 11,6 quilos de veneno por hectare, e l\u00e1 as pessoas vivem, em m\u00e9dia, 83 anos! O Brasil usa 4,6. N\u00f3s n\u00e3o estamos envenenando ningu\u00e9m, estamos liberando c\u00e9lulas novas para que as nossas plantas tenham qualidade, como j\u00e1 t\u00eam. E ficam sendo apresentadas essas pautas negativas de ambientalistas de apartamento, que nunca plantaram um p\u00e9 de couve e s\u00f3 sabem questionar o trabalho da nossa Ministra, que t\u00e3o bem tem representado o nosso Pa\u00eds.\r\nO que n\u00f3s devemos fazer aqui \u00e9 unir for\u00e7as; fazer com que o Brasil realmente seja visto como a pot\u00eancia que \u00e9; levar ao com\u00e9rcio produtos de qualidade; abrir mercados e gerar empregos para o nosso Pa\u00eds; parar com esse bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1, com essa discuss\u00e3o vazia. Ficam arrumando pautinhas para bloquear a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias importantes para o nosso Pa\u00eds, como \u00e9 o caso da reforma da Previd\u00eancia, e de tantas outras mat\u00e9rias que precisamos votar.\r\nQuero aproveitar este momento para falar sobre a AGROLEITE, feira que acontece no Munic\u00edpio de Castro, no Estado do Paran\u00e1, cidade que \u00e9 a Capital do Leite do nosso Brasil. Convido todos os Parlamentares que queiram conhecer o que realmente existe de tecnologia, modernidade e avan\u00e7o na cadeia do leite e na agricultura a comparecerem \u00e0 cidade de Castro do dia 13 ao dia 17. Estaremos de portas abertas para receb\u00ea-los e mostrar o que realmente o homem do campo quer fazer pelo Brasil.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, convoco todos os cidad\u00e3os de bem que queiram se filiar para disputar as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es para Prefeito, Vice e Vereador a participarem, no dia 17, de um grande dia de filia\u00e7\u00f5es.\r\nFalar \u00e9 f\u00e1cil, fazer \u00e9 dif\u00edcil. Venham para a mudan\u00e7a! Vamos fazer a coisa dar certo, porque este Brasil tem jeito! Mesmo que muitos tor\u00e7am pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos lutando pelo bem do Brasil! Vamos juntos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, COMPORTAMENTO, OFENSA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORE,  AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com ofensas de Parlamentares aos Ministros do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, durante audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas por Comiss\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria apenas de registrar o meu rep\u00fadio e a minha decep\u00e7\u00e3o pelo que ocorreu em duas audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas hoje, no per\u00edodo da manh\u00e3, nas quais houve desrespeito, desqualifica\u00e7\u00e3o, falta de entrosamento e de capacidade nos questionamentos feitos ao Ministro Ricardo Salles e ao Ministro Ernesto Ara\u00fajo.\r\nEm primeiro lugar, \u00e9 quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o respeitar o pr\u00f3ximo. Em segundo lugar, os dois Ministros, segundo suas fun\u00e7\u00f5es, sa\u00edram das suas atividades no Governo para vir aqui colaborar com as informa\u00e7\u00f5es, mas, ao chegar aqui, foram ofendidos, alfinetados, desrespeitados. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que eu acredito que passe da fun\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, passe das quest\u00f5es de questionamento pol\u00edtico, passa de qualquer outra situa\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser respeito e educa\u00e7\u00e3o, li\u00e7\u00f5es que v\u00eam de casa.\r\nEnt\u00e3o, que isso sirva de exemplo, Sr. Presidente, aos demais Deputados, para que eles, indiferentemente de sigla partid\u00e1ria, se respeitem e respeitem os nossos Ministros, que est\u00e3o fazendo o seu melhor para melhorar o nosso Brasil. \u00c9 um desrespeito o que acontece nessas audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nFica aqui o meu voto de rep\u00fadio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENANDO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Sr. Presidente, antes de tudo, se manifesta sobre essas falas vazias dos demais partidos, que dizem que o Governo Bolsonaro n\u00e3o toma provid\u00eancias. No entanto, as For\u00e7as Armadas enviaram avi\u00f5es e 43 mil militares para a Amaz\u00f4nia, com o apoio dos Estados Unidos, com o apoio de Israel e com o apoio de muita gente do bem, que realmente quer melhorar e fazer com que a Amaz\u00f4nia seja respeitada como \u00e9 e que seja ainda mais zelada, o que n\u00e3o ocorreu nos Governos anteriores.\r\nO Governo Bolsonaro se preocupa com o meio ambiente, se preocupa com a preserva\u00e7\u00e3o, se preocupa com a produtividade e sustentabilidade.\r\nPortanto, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019,  sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a quem interessa desmerecer o Governo Bolsonaro? A quem interessa tentar destruir a qualidade da nossa agricultura? A quem interessa ficar mentindo, dizendo que esses s\u00e3o os maiores \u00edndices de queimada da Amaz\u00f4nia nas \u00faltimas d\u00e9cadas? A quem interessa ficar denegrindo o nosso Pa\u00eds l\u00e1 fora?\r\nEu digo a V.Exas.: interessa \u00e0s pessoas que trabalham pelo \"quanto pior, melhor\"; interessa \u00e0queles que n\u00e3o querem o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. Esse n\u00e3o \u00e9 o caso do PSL, esse n\u00e3o \u00e9 o caso das pessoas que querem um Brasil melhor.\r\nEnt\u00e3o, o PSL encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nSEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, EMPREENDEDORISMO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR) - Boa tarde a todos. Boa tarde, nosso Presidente e Relator desta grande e bela audi\u00eancia. Boa tarde a todos os Deputados, institui\u00e7\u00f5es e popula\u00e7\u00e3o em geral que nos assiste neste momento.\r\nH\u00e1 15 anos est\u00e1 sendo discutido o referido tema, da mesma forma que aconteceu com a reforma da Previd\u00eancia, com a reforma tribut\u00e1ria e tantos outros temas que apenas neste Governo e neste Congresso temos a coragem de discutir e de votar. Essa \u00e9 a verdade sobre por que este tema est\u00e1 sendo discutido neste momento. Talvez, h\u00e1 tempos, n\u00e3o tenha havido um envolvimento e uma discuss\u00e3o plena deste assunto e a coragem de votar uma pauta como esta.\r\nPrecisamos, sim, de maior seguran\u00e7a jur\u00eddica, mas precisamos de liberdade para o empreendedorismo e para os investimentos no nosso Pa\u00eds. As licen\u00e7as ambientais hoje chegam a custar 27% do custo dos empreendimentos, o que muitas vezes inviabiliza a atividade. Precisamos, sim, desburocratizar, modernizar, dar transpar\u00eancia e responsabilidade para o licenciamento ambiental. E isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com um novo marco legal.\r\nMuitos falam em futuro, muitos falaram em futuro aqui nesta audi\u00eancia, mas pergunto \u00e0s senhoras e aos senhores o que \u00e9 futuro. Futuro sem emprego? Futuro sem gera\u00e7\u00e3o de renda? Futuro sem trabalho? Futuro sem alimento, Deputada? Futuro sem comida no prato do nosso cidad\u00e3o? Que futuro \u00e9 este? Se falarmos apenas que futuro \u00e9 cuidar do meio ambiente, vamos fazer o que se n\u00e3o entusiasmarmos e incentivarmos os empreendedores, os empres\u00e1rios e as pessoas que querem fazer este Pa\u00eds ir para a frente?\r\nMuitos falam que temos, sim, a obriga\u00e7\u00e3o de cuidado e zelo - e temos -, mas temos tamb\u00e9m um C\u00f3digo Florestal rico, forte, zeloso e que tem sido seguido por todos os cidad\u00e3os de bem. Existem erros? Existem falhas? Existem. Para isso, existe Justi\u00e7a para fiscalizar, verificar e punir aqueles que n\u00e3o a cumpram.\r\nPrecisamos, sim, de manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das nossas estradas. Precisamos da melhoria das redes de transmiss\u00e3o de energia. Precisamos da moderniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos nossos portos e aeroportos. Precisamos que a real situa\u00e7\u00e3o do nosso empreendimento, com\u00e9rcio e investimento melhore, porque, enquanto continuarmos aqui na queda de bra\u00e7o, meio ambiente ou contra o meio ambiente, o Pa\u00eds vai para o buraco.\r\nO que queremos? Um projeto claro, um projeto simples, um projeto f\u00e1cil de se cumprir. Um projeto para induzir e reduzir a desburocratiza\u00e7\u00e3o, mantendo a seguran\u00e7a ambiental com facilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Isso n\u00e3o \u00e9 deixar de cumprir c\u00f3digos e leis, isso \u00e9 fazer com que as pessoas tenham o direito de investimento e melhorem a qualidade dos seus servi\u00e7os, para que gerem emprego e renda para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara o time que torce pelo \"quanto pior, melhor\", realmente engessar o Brasil \u00e9 uma vantagem. Agora, para n\u00f3s que torcemos por um Brasil melhor, desburocratizar \u00e9 o caminho de fazer realmente o nosso Pa\u00eds ir para a frente. Perguntem para os investidores, para os nossos empreendedores, se a nossa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada, se ela favorece o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, se somos competitivos, como os outros pa\u00edses, ou se estamos amarrando e segmentando o com\u00e9rcio e o investimento.\r\nDemorar 10 ou 15 anos para liberar um porto ou uma estrada, ou outra infraestrutura importante para retirar nossos gr\u00e3os ou os produtos que alimentam o Brasil e o mundo, parece coerente, Oposi\u00e7\u00e3o? Esta \u00e9 a coer\u00eancia que esperamos do nosso Pa\u00eds? \r\nMais uma vez, saliento que n\u00e3o estamos em retrocesso, como foi dito nesta tribuna hoje. Ao contr\u00e1rio, estamos avan\u00e7ando, unindo avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, qualidade de vida, zelo, trato pelo meio ambiente, pela agricultura e pela infraestrutura, garantindo a todos o cuidado com o meio ambiente. Al\u00e9m disso, estamos olhando principalmente para o futuro, que precisa - friso mais uma vez - de emprego, de alimento, de infraestrutura, de desenvolvimento econ\u00f4mico e t\u00e9cnico.\r\nPara a reda\u00e7\u00e3o final, precisamos deixar mais pr\u00e1tico o que hoje prejudica, dificulta ou engessa o desenvolvimento do Pa\u00eds. Precisamos de mais prud\u00eancia e responsabilidade. Precisamos zelar pelo futuro do nosso Pa\u00eds. Por\u00e9m, o Pa\u00eds do futuro \u00e9 aquele que emprega, gera renda e alimenta. Precisamos de tecnologia, de dados, de informa\u00e7\u00f5es e, principalmente, de parcerias entre os Munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o, bem como entre os Minist\u00e9rios da Agricultura, do Meio Ambiente, da Tecnologia e da Infraestrutura. Isso, sim, \u00e9 que tornar\u00e1 nosso Pa\u00eds mais forte. \r\nPrecisamos, igualmente, de uma lei, para n\u00e3o ficarmos de 4 em 4 anos dependendo de mudan\u00e7as nos crit\u00e9rios das normativas, de acordo com o vi\u00e9s pol\u00edtico, ideol\u00f3gico e partid\u00e1rio. Precisamos dar estabilidade, equil\u00edbrio e encorajamento para beneficiar ou fomentar os avan\u00e7os para que o Brasil cres\u00e7a, mas que cres\u00e7a com seguran\u00e7a e competitividade.\r\nTodos t\u00eam direito ao meio ambiente, como uma das participantes lembrou. \u00c9 claro que temos direito ao meio ambiente! Eu quero que meus filhos, meus netos, as futuras gera\u00e7\u00f5es e todos n\u00f3s tenhamos meio ambiente. Mas que todos os cidad\u00e3os brasileiros tenhamos tamb\u00e9m emprego, renda, sa\u00fade, tecnologia e futuro. \r\nEu tamb\u00e9m sou a favor do meio ambiente. Quero que todos tenham a possibilidade de enxergar o verde das paisagens e de sentir o ar puro. Mas tamb\u00e9m quero que todos tenhamos comida nos nossos pratos e que possamos alimentar o mundo.\r\nSem falar dos problemas maiores que temos a enfrentar, se continuarmos engessando os empreendedores, os empres\u00e1rios e os agricultores, quero ver que Brasil teremos daqui para a frente.\r\nGostaria de falar um pouquinho sobre a Amaz\u00f4nia, Sr. Presidente Kim Kataguiri e Sr. Relator, regi\u00e3o tantas vezes hoje citada, mas que n\u00e3o \u00e9 tema de discuss\u00e3o. \u00c9 infundada a ideia relatada por muitos e por alguns Parlamentares de que temos o pior momento em se tratando da quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Comprovadamente por meio de n\u00fameros, j\u00e1 mostramos que isso \u00e9 uma mentira. Pior que mentira, \u00e9 vermos neste Congresso, nos representantes do povo brasileiro, a condi\u00e7\u00e3o de construir negativamente a hist\u00f3ria, a moral e o nome do nosso Pa\u00eds l\u00e1 fora. Dever\u00edamos, sim, ser os representantes do povo, olhando o Pa\u00eds que queremos e o Pa\u00eds que vendemos.\r\nEnquanto continuarmos nas nossas audi\u00eancias, nas nossas legisla\u00e7\u00f5es e nos nossos debates a falar mal do nosso Pa\u00eds, estaremos construindo um buraco ou um muro entre os outros pa\u00edses, aqueles que s\u00e3o muitas vezes respons\u00e1veis pela compra dos nossos produtos.\r\nTemos, sim, que encontrar equil\u00edbrio nas nossas legisla\u00e7\u00f5es, mas temos que ter responsabilidade, para vendermos ao mundo o Brasil que realmente temos: um Brasil s\u00e9rio, coerente, um Brasil do futuro, um Brasil para mim, para voc\u00eas, para nossos filhos, um Brasil que gere emprego, renda, sustentabilidade, e tenha amor pelo meio ambiente e pelo cidad\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, COMEMORA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO FEDERAL, INCENTIVO, AGRITULTURA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, demais autoridades j\u00e1 nominadas na mesa. Bom dia, representantes da agricultura, Prefeitos e novas lideran\u00e7as que est\u00e3o aqui hoje na nossa Casa.\r\nVenho falar n\u00e3o s\u00f3 em meu nome, mas tamb\u00e9m em nome do PSL, partido do nosso Presidente Bolsonaro. Fa\u00e7o parte do cooperativismo. Fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. Fa\u00e7o parte de in\u00fameras frentes parlamentares e de subcomiss\u00f5es que prezam, zelam e lutam pela agricultura.\r\nGostaria de salientar que infelizmente muitas falas, com vi\u00e9s ideol\u00f3gico e pol\u00edtico, deixam claramente ignor\u00e2ncias e falta de informa\u00e7\u00f5es coerentes para voc\u00eas aqui presentes e para as pessoas que nos ouvem neste momento. Poder\u00edamos ter \u00e0 mesa, por exemplo, pessoas ligadas ao nosso MAPA - Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento para falar dos grandiosos projetos, processos, programas e recursos n\u00e3o s\u00f3 para a agricultura familiar, mas tamb\u00e9m para a agricultura como um todo.\r\nNeste Governo, n\u00f3s n\u00e3o observamos a divis\u00e3o. Se voc\u00ea \u00e9 pequeno, se voc\u00ea \u00e9 m\u00e9dio ou se voc\u00ea \u00e9 grande, voc\u00ea \u00e9 agricultor e voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel por alimentar o nosso Pa\u00eds e o nosso mundo. Voc\u00ea tem a responsabilidade de cuidar do meio ambiente e de zelar por ele, sendo pequeno, m\u00e9dio, grande. E \u00e9 para isso que surgiram tantos programas e projetos, aos quais temos dado condi\u00e7\u00e3o para que realmente seja fomentada e melhorada a qualidade de vida de cada um.\r\nGostaria de salientar a presen\u00e7a do nosso Secret\u00e1rio Fernando Schwanke, que estava aqui. Espero que tenha a oportunidade de falar um pouquinho sobre todos os avan\u00e7os da agricultura familiar dentro do Governo Bolsonaro.\r\nQueremos falar tamb\u00e9m que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas dar voz, mas dar vez, oferecendo tecnologia, qualifica\u00e7\u00e3o, empenho, recursos, financiamento e, principalmente, regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas. Muito se falou nos \u00faltimos Governos sobre a quest\u00e3o da reforma agr\u00e1ria, mas pouco foi dado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o e documentos. Queremos tirar os nossos pequenos agricultores da situa\u00e7\u00e3o de ref\u00e9ns. N\u00f3s queremos que voc\u00eas sejam donos da terra, que ampliem suas \u00e1reas, que melhorem sua rentabilidade, sua venda e seus recursos, que melhorem a qualidade de vida das suas fam\u00edlias.\r\nTamb\u00e9m gostaria de falar sobre a nossa Ministra Tereza Cristina, mulher honrada, trabalhadora, agricultora, honesta, que conhece a realidade. Infelizmente, muitos Deputados que, \u00e0s vezes, falam neste Congresso n\u00e3o pegaram sequer uma enxada nas m\u00e3os uma vez na vida, mas falam em reforma agr\u00e1ria, falam em plantio, falam em rentabilidade, falam em agricultura familiar.\r\nGostaria tamb\u00e9m de dizer que tenho a honra de participar da OCEPAR - Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Paran\u00e1. S\u00f3 no Paran\u00e1 temos 222 cooperativas, as quais represento com muito orgulho e levo o nome de todos os cooperados. Na agricultura todos somos, juntos, uma pot\u00eancia.\r\nGostaria de registrar aqui um n\u00famero muito importante: hoje somos 7,5 bilh\u00f5es de pessoas; at\u00e9 2050, seremos 9,8 bilh\u00f5es. Em 10 anos, h\u00e1 risco de n\u00e3o conseguirmos mais alimentar o mundo e haver uma crise alimentar. Precisamos crescer, no m\u00ednimo, 70%.\r\nPortanto, voc\u00ea, que \u00e9 pequeno, m\u00e9dio, grande, plante, acredite, porque o Brasil precisa de alimento na mesa do cidad\u00e3o brasileiro, e o mundo est\u00e1 contando conosco. Iniciamos o processo do com\u00e9rcio exterior, a amplia\u00e7\u00e3o da venda dos nossos produtos e mais 28 plantas frigor\u00edficas est\u00e3o abertas para vender para a China, que est\u00e1 perdendo mais de 30% dos seus porcos devido \u00e0 febre su\u00edna.\r\nVamos parar de colocar pautas negativas no nosso Pa\u00eds. Vamos colocar pautas positivas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MIELOMENINGOCELE, REC\u00c9M-NASCIDO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica promovida por \u00f3rg\u00e3o da Casa para debate do tratamento da mielomeningocele, doen\u00e7a incidente em rec\u00e9m-nascidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de fazer um convite aos Deputados. \r\nAmanh\u00e3, \u00e0s 15 horas, teremos uma audi\u00eancia importante sobre mielomeningocele, doen\u00e7a que poucos conhecem, mas que acomete de uma a dez crian\u00e7as a cada mil nascidas no Brasil. Temos uma grande necessidade de discutir tratamentos e de melhorar a qualidade de vida das crian\u00e7as que sofrem desse mal, crian\u00e7as que nascem com uma m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o que lhes traz in\u00fameras sequelas para a vida toda.\r\nConvido os Deputados que se interessam por sa\u00fade e pelo melhoramento da qualidade de vida de crian\u00e7as para amanh\u00e3, \u00e0s 15 horas, discutirmos esse tema t\u00e3o importante.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA..\r\nRENOVA\u00c7\u00c3O, REPRESENTA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR , C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo dos 300 dias do Governo Jair Bolsonaro. Renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, nobre Presidente Otoni de Paula, demais presentes nesta sess\u00e3o, cidad\u00e3os brasileiros que nos prestigiam neste momento.\r\nEu gostaria de ressaltar as vit\u00f3rias, os ganhos, os avan\u00e7os de um Brasil novo, ap\u00f3s 300 dias deste Governo. Foram 300 dias de vit\u00f3ria econ\u00f4mica, 300 dias de empregabilidade. Nesses 300 dias, pudemos ver a esperan\u00e7a brotar no cora\u00e7\u00e3o e nos olhos do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nTenho orgulho de assumir hoje a Vice-Lideran\u00e7a do Governo aqui na C\u00e2mara e vejo com muita satisfa\u00e7\u00e3o a chegada de muitas iniciativas, projetos que v\u00eam do Governo para que realmente tenhamos um Brasil novo, alavancado pela economia, pelas condi\u00e7\u00f5es que fazem com que investidores venham ao Brasil porque acreditam em nosso Pa\u00eds. Vemos uma guerreira, a Ministra Tereza Cristina, seguir para muitos pa\u00edses, abrindo o mercado para que o agro, t\u00e3o forte e importante neste Pa\u00eds, possa continuar crescendo. Vemos, todos os dias, os n\u00fameros das exporta\u00e7\u00f5es crescendo. Vemos um Brasil onde as pessoas t\u00eam vontade de investir. Vemos empreendedores chegando, a todo momento, a um cen\u00e1rio novo que realmente mobiliza a popula\u00e7\u00e3o. Vemos os jovens com esperan\u00e7a novamente.\r\nAt\u00e9 me causa espanto quando ouvimos men\u00e7\u00e3o a tanta desgra\u00e7a, a tantas pautas negativas, a tantos problemas e em nenhum momento ouvimos pessoas relatarem os avan\u00e7os deste Governo, que s\u00e3o t\u00e3o importantes para promover efetivas melhorias para a nossa popula\u00e7\u00e3o, mostrar aos outros pa\u00edses o que realmente temos de melhor. Avan\u00e7amos na economia, avan\u00e7amos na exporta\u00e7\u00e3o, avan\u00e7amos em todas as obras (o nosso Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 uma refer\u00eancia na \u00e1rea de infraestrutura), avan\u00e7amos na seguran\u00e7a (a criminalidade diminuiu). Temos visto um novo Pa\u00eds. Eu me orgulho de estar fazendo parte desta mudan\u00e7a que o Brasil tanto merecia e com a qual tanto sonhava. Tenho certeza de que estamos no caminho certo.\r\nSr. Presidente, precisamos apenas de uni\u00e3o, de for\u00e7a, de menos ideologia, de menos bandeiras.\r\nA \u00fanica bandeira que precisamos realmente conservar \u00e9 a bandeira do Brasil, \u00e9 o verde-amarelo. Precisamos conservar a vontade de fazer este Pa\u00eds ir para frente, vontade que vemos todos os dias em nosso Presidente Bolsonaro e nos seus Ministros, que s\u00e3o t\u00e9cnicos, capazes, e fazem a diferen\u00e7a nesta Na\u00e7\u00e3o, com programas, projetos a cada dia melhores, para que realmente tenhamos o avan\u00e7o que tanto merecemos.\r\nVemos tamb\u00e9m uma C\u00e2mara renovada. Vemos pessoas que vieram das mais diferentes situa\u00e7\u00f5es, Estados, profiss\u00f5es para dedicar um pouco do seu tempo, para doar o seu tempo, doar a sua for\u00e7a, doar o seu profissionalismo, a sua boa vontade e o seu patriotismo por um Brasil que todos n\u00f3s queremos.\r\nPortanto, neste dia, quero deixar registrados os meus parab\u00e9ns pelo novo Governo, por um novo Brasil, um novo otimismo, uma nova economia. Vemos que estamos realmente no caminho certo. Esperamos que, nos pr\u00f3ximos dias de Governo, as coisas sejam ainda melhores, porque este Brasil merece e este povo merece. O povo do Brasil \u00e9 um povo lutador, trabalhador. Esta \u00e9 a imagem que devemos passar para todos os nossos parceiros comerciais.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s, em especial o Governo Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o, por favor, que estas minhas palavras sejam divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER_ DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, LEGISLA\u00c7\u00c3O FEDERAL, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, DADOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Relev\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, e de outras iniciativas governamentais em prol da classe feminina. Comprometimento do Governo Jair Bolsonaro com a luta pela garantia dos direitos e prote\u00e7\u00e3o das mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o meu pronunciamento hoje se refere ao Dia da Mulher.\r\nNo domingo passado, mais precisamente no dia 8 de mar\u00e7o deste ano, comemoramos mais uma data t\u00e3o especial do calend\u00e1rio mundial, o Dia Internacional da Mulher.\r\nA mulher \u00e9 s\u00edmbolo de for\u00e7a, de dedica\u00e7\u00e3o, de comprometimento, de responsabilidade, de trabalho, de amor, de dedica\u00e7\u00e3o. Ainda assim, o reconhecimento tamb\u00e9m das nossas credenciais, h\u00e1 t\u00e3o pouco tempo, nas bandeiras, nas lutas e nas conquistas das mulheres, em especial na \u00e1rea pol\u00edtica.\r\nOs registros hist\u00f3ricos apontam que a nossa batalha teve o seu maior sucesso no s\u00e9culo passado, mas, neste s\u00e9culo, temos tido tamb\u00e9m algumas conquistas significativas. Houve, por exemplo, a passeata das mulheres em 26 de fevereiro de 1909, em Nova York, quando 15 mil mulheres marcharam por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho - suas jornadas eram de 16 horas por dia, por 6 dias na semana. \r\nSabemos que a realidade hoje j\u00e1 \u00e9 diferente: temos os direitos trabalhistas, a possibilidade de assumir cargos importantes de diretoria, de supervis\u00e3o, de dire\u00e7\u00e3o, de presid\u00eancia dentro das empresas e tamb\u00e9m temos a possibilidade de estar aqui na C\u00e2mara, representando a voz e a vez n\u00e3o s\u00f3 das mulheres, mas dos cidad\u00e3os brasileiros.\r\nTamb\u00e9m tivemos um marco importante em 1917, quando um grupo de oper\u00e1rias russas saiu pelas ruas para se manifestar contra a fome e a 1\u00aa Guerra Mundial, o que seria uma das molas propulsoras da revolu\u00e7\u00e3o russa. O protesto ocorreu no dia 23 de fevereiro, no antigo calend\u00e1rio russo, que \u00e9 o nosso 8 de mar\u00e7o. Tamb\u00e9m foi um marco hist\u00f3rico, porque lembramos a todo momento a for\u00e7a, a coragem e a determina\u00e7\u00e3o das mulheres naquele momento.\r\nO Dia Internacional da Mulher foi oficializado em 1975, ano em que a ONU instituiu o Ano Internacional da Mulher para lembrar das conquistas pol\u00edticas e sociais.\r\nNas Na\u00e7\u00f5es Unidas, onde tive o prazer de participar pessoalmente de um evento no ano passado para discutir pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, em companhia da Ministra Damares e de um grupo muito seleto de Deputadas e Senadoras, n\u00f3s pudemos observar a import\u00e2ncia da nossa for\u00e7a e da nossa uni\u00e3o em promo\u00e7\u00e3o das pautas de defesa da mulher. Foi uma conven\u00e7\u00e3o em que tivemos debates significativos, verificando inclusive a realidade de cada pa\u00eds. A realidade do Brasil \u00e9 diferente da realidade de muitos outros pa\u00edses: temos algumas conquistas que alguns pa\u00edses ainda n\u00e3o t\u00eam, mas tamb\u00e9m temos muito a evoluir em aspectos nos quais alguns pa\u00edses j\u00e1 avan\u00e7aram e n\u00f3s ainda n\u00e3o.\r\nTeremos ainda grandes batalhas e lutas contra a discrimina\u00e7\u00e3o, que ainda existe por quest\u00e3o cultural, por ignor\u00e2ncia ou, realmente, por falta de um bom discernimento em rela\u00e7\u00e3o aos valores.\r\nN\u00e3o por acaso o tema do Dia Internacional da Mulher, comemorado no dia 8 de mar\u00e7o de 2020, \u00e9 Eu Sou a Gera\u00e7\u00e3o Igualdade: concretizar os direitos das mulheres. O tema est\u00e1 alinhado com a nova campanha da ONU Mulher chamada Gera\u00e7\u00e3o Igualdade, que marca o 25\u00ba anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o e Plataforma de A\u00e7\u00e3o de Pequim.\r\nTemos batalhado em nosso trabalho, n\u00e3o s\u00f3 aqui na C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m na sociedade como um todo, n\u00e3o para sermos melhores do que os homens, mas sim para realmente termos a possibilidade da igualdade, do trabalho digno, da valoriza\u00e7\u00e3o, do discernimento de que n\u00f3s podemos colaborar, de que n\u00f3s podemos contribuir de uma forma muito intensa e, com a sensibilidade que temos, melhorar as pautas e discutir num outro vi\u00e9s.\r\nNo Brasil, os avan\u00e7os aconteceram de uma forma mais paulatina, ao longo do tempo. As nossas Constitui\u00e7\u00f5es ditaram o ritmo um pouco mais lento. Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, apenas os homens eram considerados cidad\u00e3os aptos ao exerc\u00edcio de direitos civis. Desta forma, n\u00e3o nos era permitido pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o o direito de votar e de ser votada.\r\nAs demais Constitui\u00e7\u00f5es pouco avan\u00e7aram em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento dos direitos das mulheres, foi na chamada Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 que o Brasil al\u00e7ou as mulheres \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es que os homens, conferindo a elas igualdade perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, com igualdade dos direitos, obriga\u00e7\u00f5es, inviolabilidade da vida privada, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, trabalho, lazer e proibi\u00e7\u00e3o dos direitos de diferencia\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios. A vantagem que eu acredito que hoje seja \u00edmpar e pela qual n\u00f3s precisamos ainda continuar lutando \u00e9 a quest\u00e3o da licen\u00e7a \u00e0 gestante, sem preju\u00edzo do emprego.\r\nSe o passado n\u00e3o nos foi t\u00e3o alentador e t\u00e3o feliz, hoje n\u00f3s temos um presente e um futuro que est\u00e3o desenhando uma nova realidade e que nos reservam uma igualdade de direitos. Eu tenho percebido, como mulher, que a distin\u00e7\u00e3o de g\u00eanero tem sido algo que est\u00e1 sendo vencido, no momento em que n\u00f3s estamos ganhando espa\u00e7o e provando para que viemos.\r\nNesse sentido, hoje sob a batuta do nosso Presidente Bolsonaro, a orquestra afinada com seus Minist\u00e9rios tem levado a efeito in\u00fameras a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e garantia do direito das mulheres, a come\u00e7ar pela cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, o rol \u00e9 extenso, mas podemos destacar aqui algumas a\u00e7\u00f5es.\r\nNeste momento, aproveito a oportunidade para falar sobre duas Ministras, em especial a Ministra Damares e a Ministra Tereza Cristina, que s\u00e3o refer\u00eancias dentro do Governo Bolsonaro, t\u00eam evidenciado a capacidade t\u00e9cnica e a disponibilidade de trabalho e contribu\u00eddo muito para a sociedade.\r\nComo avan\u00e7os na legisla\u00e7\u00e3o, podemos citar: a Lei n\u00ba 13.827, de 2019, que permite a aplica\u00e7\u00e3o da medida protetiva de urg\u00eancia pela autoridade judicial ou policial, quando verificada a exist\u00eancia de risco atual iminente da vida e integridade da mulher; a Lei n\u00ba 13.871, de 2019, que estabelece o ressarcimento por parte do agressor dos danos causados em raz\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, inclusive pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS; a Lei n\u00ba 13.872, de 2019, que assegura o direito das m\u00e3es de amamentarem seus filhos at\u00e9 6 meses durante a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o federal; a Lei n\u00ba 13.798, de 2019, que instituiu a Semana Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Gravidez na Adolesc\u00eancia; a Lei n\u00ba 13.880, de 2019, que prev\u00ea a apreens\u00e3o da arma de fogo sob posse de agressor, em casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica; e a Lei n\u00ba 13.882, de 2019, que garante a matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica o mais pr\u00f3ximo do seu domic\u00edlio. \r\nEnfim, eu poderia aqui falar de tantas outras dezenas de legisla\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tivemos a possibilidade de discutir e votar, no ano passado e neste ano, que beneficiam diretamente a mulher e a fam\u00edlia. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos esquecer que cl\u00e1usula p\u00e9trea da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e que todos s\u00e3o iguais perante a lei. Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es.\r\nH\u00e1 direitos conquistados, como o trabalho, os sal\u00e1rios, os cargos e o direito de votar e ser votada. \r\nComo a\u00e7\u00f5es planejadas, podemos citar tamb\u00e9m as cria\u00e7\u00f5es do Programa Salve uma Mulher, lan\u00e7ado pela nossa Ministra Damares. Podemos colocar aqui v\u00e1rios programas, como o Ligue 180, que reduziu muito o tempo de espera, que era de at\u00e9 80 minutos, e hoje n\u00e3o passa de 20 segundos. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos a\u00ed um grande avan\u00e7o. \r\nE n\u00f3s podemos tamb\u00e9m colocar aqui as conquistas da nossa Primeira-Dama Michelle Bolsonaro. Sabemos do seu trabalho important\u00edssimo, tanto assistencial quanto social, e que representa t\u00e3o bem a mulher brasileira, inclusive tratando, com especificidade, a quest\u00e3o dos deficientes. \r\nEm linhas gerais, tem-se a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de estupros em 12%, no ano de 2019 em rela\u00e7\u00e3o a 2018, e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes violentas em 22%, no ano passado - dado que inclui, sem d\u00favida, os casos de crimes contra a mulher, nos quais tamb\u00e9m houve diminui\u00e7\u00e3o. \r\nS\u00e3o fatos incontest\u00e1veis, n\u00e3o apenas em n\u00fameros, mas tamb\u00e9m em realiza\u00e7\u00e3o, em um Governo que est\u00e1 comprometido com a mulher e com a fam\u00edlia. \r\nNa verdade, h\u00e1 quase 1 ano, mais precisamente em 2 de abril, eu proferi um discurso aqui, ressaltando a condi\u00e7\u00e3o da mulher brasileira, do seu trabalho, da dedica\u00e7\u00e3o, da determina\u00e7\u00e3o, do cuidado com os seus filhos, com a fam\u00edlia, com os afazeres. \r\nPor isso, fico feliz em ser hoje uma participante ativa da C\u00e2mara, uma representante da mulher brasileira, uma Vice-L\u00edder de Governo, podendo mostrar ao povo brasileiro os avan\u00e7os deste Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres. \r\nQue o dia 8 de mar\u00e7o tamb\u00e9m seja comemorado nos dias 9, 10, 11, 20 e 30, enfim, em todos os demais dias do m\u00eas e do ano! \r\nPrecisamos respeitar as mulheres que desejam permanecer sendo do lar, m\u00e3es, apenas esposas, cuidando dos afazeres dom\u00e9sticos e da educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Elas tamb\u00e9m t\u00eam o direito de escolher essa viv\u00eancia. E n\u00f3s mulheres temos que respeitar isso. \r\nSomos diferentes f\u00edsica, emocional e geneticamente, e isso \u00e9 maravilhoso. N\u00e3o precisamos criar guerra entre os sexos. N\u00f3s precisamos nos respeitar. Viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 o que n\u00f3s n\u00e3o queremos. Queremos sim mais incentivos ao empreendedorismo, \u00e0 criatividade, \u00e0 coragem, ao mundo e \u00e0 justi\u00e7a. \r\nPortanto, hoje somos 77 mulheres, em 513 Deputados. Somos 11 Senadoras, em 81 Senadores. \r\nParab\u00e9ns \u00e0s mulheres do Paran\u00e1! Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres do Brasil! Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres do mundo! \r\nEnt\u00e3o, registro a minha grata satisfa\u00e7\u00e3o por estar aqui representando as mulheres brasileiras, em especial as mulheres paranaenses, e sendo Vice-L\u00edder do Governo, prestigiando as a\u00e7\u00f5es muito bem-sucedidas deste Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigada a todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Marinho. REPUBLICANOS - BA) - Deputada Aline, o pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE SLEUTJES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no domingo passado, mais precisamente no dia 8 de mar\u00e7o do ano em curso, comemoramos uma das mais importantes datas do calend\u00e1rio mundial, ou seja, o Dia Internacional da Mulher.\r\n\tMulher: s\u00edmbolo de for\u00e7a, dedica\u00e7\u00e3o, afeto, amor e trabalho. Ainda assim, o reconhecimento de nossas credenciais data de pouco tempo, mas de muita luta.\r\n\tOs registros hist\u00f3ricos apontam que nossa batalha teve seu ex\u00f3rdio no s\u00e9culo passado. Tem-se, por exemplo, a passeata das mulheres ocorrida em 26 de fevereiro de 1909, em Nova York. Naquela ocasi\u00e3o, 15 mil mulheres, cujas jornadas eram de 16 horas di\u00e1rias, por 6 dias na semana, marcharam por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, \r\n\tTem-se como marco importante o ano de 1917, quando um grupo de oper\u00e1rias russas saiu \u00e0s ruas, para se manifestar contra a fome e a Primeira Guerra Mundial, o que seria uma das molas propulsoras da Revolu\u00e7\u00e3o Russa. O protesto ocorrido em 23 de fevereiro, pelo antigo calend\u00e1rio russo, constitui-se no nosso 8 de mar\u00e7o. \r\n\tO chamado Dia Internacional da Mulher s\u00f3 foi oficializado em 1975, ano em que a ONU intitulou de Ano Internacional da Mulher, para lembrar nossas conquistas pol\u00edticas e sociais.\r\n\tA Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que tive o prazer de conhecer pessoalmente no ano passado, em miss\u00e3o oficial com a Ministra Damares, vem desempenhando um importante papel na promo\u00e7\u00e3o e salvaguarda dos direitos da mulher ao redor do mundo, notadamente com a cria\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e \u00e0 visibilidade da mulher, como a realiza\u00e7\u00e3o de Conven\u00e7\u00f5es sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher, e exercendo inger\u00eancia sobre as pol\u00edticas da mulher nos pa\u00edses-membros.\r\n\tN\u00e3o por o acaso o tema do Dia Internacional das Mulheres, neste 8 de mar\u00e7o de 2020, \u00e9: Eu sou a Gera\u00e7\u00e3o Igualdade: concretizar os direitos das mulheres. O tema est\u00e1 alinhado com a nova campanha da ONU Mulheres, chamada Gera\u00e7\u00e3o Igualdade, que marca o 25\u00ba anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o e Plataforma de A\u00e7\u00e3o de Pequim. \r\n\tNo Brasil, os avan\u00e7os aconteceram de forma paulatina ao longo do tempo. Nossas Constitui\u00e7\u00f5es ditaram um ritmo lento. Na Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, apenas o homem era considerado cidad\u00e3o apto ao exerc\u00edcio de direitos civis. Desta forma, n\u00e3o nos era permitido, pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, o direito de votar e ser votada. As demais Constitui\u00e7\u00f5es pouco avan\u00e7aram em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento de direitos \u00e0s mulheres.\r\n\tFoi com a chamada Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 que o Brasil al\u00e7ou as mulheres \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es que os homens, conferindo igualdade perante a lei sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, com igualdade em direitos, obriga\u00e7\u00f5es, inviolabilidade da vida privada, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, trabalho e lazer, proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rio e licen\u00e7a \u00e0 gestante, sem preju\u00edzo do emprego.\r\nSe o passado n\u00e3o nos foi alentador, o presente e o futuro est\u00e3o a nos reservar a igualdade de direitos, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o de g\u00eanero. \r\n\tNesse sentido, sob a batuta do nosso Presidente da Rep\u00fablica, a orquestra afinada dos Minist\u00e9rios tem levado a efeito in\u00fameras a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e garantia aos direitos das mulheres. A come\u00e7ar pela cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. O rol \u00e9 extenso, mas podemos destacar as seguintes a\u00e7\u00f5es: \r\n01) Avan\u00e7os na legisla\u00e7\u00e3o, tais como a san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.827, de 2019, que permitiu a aplica\u00e7\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia pela autoridade judicial ou policial, quando verificada a exist\u00eancia de risco atual ou iminente \u00e0 vida ou \u00e0 integridade f\u00edsica da mulher; da Lei n\u00ba 13.871, de 2019, que estabelece ressarcimento, por parte do agressor, dos danos causados em raz\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, inclusive ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS; da Lei n\u00ba 13.872, de 2019, que assegura o direito \u00e0s m\u00e3es de amamentarem seus filhos de at\u00e9 6 meses, durante a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o federal; da Lei n\u00ba 13.798, de 2019, que institui a Semana Nacional de Preven\u00e7\u00e3o da Gravidez na Adolesc\u00eancia; da Lei n\u00ba 13.880, de 2019, que prev\u00ea a apreens\u00e3o de arma de fogo que estiver sob a posse do agressor em casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica; da Lei n\u00ba 13.882, de 2019, que garante a matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio;\r\n02) Cl\u00e1usula p\u00e9trea disp\u00f5e que \"todos s\u00e3o Iguais perante a lei\", ent\u00e3o homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es;\r\n03) Direitos conquistados: trabalho, sal\u00e1rios, cargos, votar e ser votado; \r\n04) A\u00e7\u00f5es planejadas que podemos citar: a cria\u00e7\u00e3o do Programa Salve uma Mulher, visando o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, tendo como parceiras deste programa a Caixa Econ\u00f4mica Federal, os Correios, empresas de cosm\u00e9ticos, dentre outras; a implementa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica no atendimento ao Ligue 180, que reduziu o tempo de espera de at\u00e9 80 minutos - pasmem V.Exas. - para apenas 20 segundos em 80% das liga\u00e7\u00f5es e j\u00e1 com suporte para realiza\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo-chamadas para todo o Brasil no atendimento \u00e0s mulheres surdas. Esta fun\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo-chamada foi uma sugest\u00e3o da nossa querida Primeira-Dama do Pa\u00eds, a Sra. Michelle Bolsonaro, que, como sabemos, realiza um important\u00edssimo trabalho de assist\u00eancia e inclus\u00e3o social. Temos tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o de tr\u00eas novos tipos da Casa da Mulher Brasileira, agora extensiva aos Munic\u00edpios de pequeno e m\u00e9dio portes, e n\u00e3o mais apenas \u00e0s capitais dos Estados. \r\n05) Em linhas gerais, tem-se a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de estupros em 12%, no ano de 2019 em rela\u00e7\u00e3o a 2018, e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes violentas em 22% no ano passado - dado que inclui, sem d\u00favida, os casos de crimes contra a mulher.\r\nS\u00e3o fatos incontest\u00e1veis, n\u00e3o apenas em n\u00fameros, mas tamb\u00e9m em realiza\u00e7\u00f5es de um Governo comprometido com o justo, com o social e com bem-estar das mulheres do nosso valoroso Brasil. \r\nNa verdade, h\u00e1 quase 1 ano, mais precisamente no dia 2 de abril de 2019, proferi discurso aqui ressaltando a condi\u00e7\u00e3o da mulher brasileira que conduz a vida com muita dedica\u00e7\u00e3o, trabalho e determina\u00e7\u00e3o, cuida de seus filhos, mant\u00e9m seus afazeres, representa com dignidade a sociedade. \r\nPor isso mesmo, fico feliz em ser part\u00edcipe de um Governo comprometido com a luta pelos direitos e garantias de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres deste Pa\u00eds. Estamos caminhando lado a lado para realizar muito mais do que j\u00e1 fizemos em t\u00e3o pouco tempo de mandado. \r\n\tQue o dia 8 de mar\u00e7o seja tamb\u00e9m o dia 9, 10, 11, 12 e todos os demais dias do ano e de todos os anos vindouros! \r\n\tSomos diferentes f\u00edsica, emocional e geneticamente, e isto \u00e9 maravilhoso, n\u00e3o precisamos criar a guerra dos sexos.\r\nViol\u00eancia contra mulher, n\u00e3o queremos! Queremos sim mais incentivos ao empreendedorismo, \u00e0 criatividade, \u00e0 coragem e um mundo justo e de paz. Precisamos crescer mais: hoje somos 77 mulheres entre 513 Deputados Federais e 11 Senadoras entre 81 Senadores.\r\n\tParab\u00e9ns \u00e0s mulheres do Paran\u00e1! Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres do meu Brasil! Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres do mundo!\r\nObrigada a todos! Solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, APOIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, DOEN\u00c7A, REUNI\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.\r\nL\u00cdDER, POPULA\u00c7AO, REEXAME, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Equ\u00edvoco de pronunciamentos de Deputados a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no dia 15 de mar\u00e7o de 2020. Apelo a l\u00edderes ativistas e ao povo brasileiro de reexame da promo\u00e7\u00e3o de movimentos populares em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de dizer que a fala equivocada de alguns Deputados sobre as convoca\u00e7\u00f5es de manifesta\u00e7\u00f5es para o dia 15 em todo o Brasil n\u00e3o \u00e9 um apelo nem uma determina\u00e7\u00e3o nem um convite do nosso Presidente Bolsonaro. Trata-se de um apelo da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que quer mostrar nas ruas, nas pra\u00e7as, nos lugares onde pretendem se reunir, o apoio \u00e0 governabilidade do nosso Presidente Bolsonaro, \u00e0s metas dos trabalhos e dos programas que est\u00e3o sendo realizados.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus, ontem tivemos uma reuni\u00e3o bem intensa. Dela participaram o Ministro Luiz Henrique Mandetta, o Ministro Paulo Guedes, o Ministro Luiz Eduardo Ramos, o Ministro Jorge Oliveira, o Presidente desta C\u00e2mara dos Deputados, o Presidente do Senado, o Presidente do Banco Central. Na ocasi\u00e3o, falou-se sobre diagn\u00f3sticos, perspectivas e problemas enfrentados no mundo em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus. Falamos especialmente do Brasil.\r\nRealmente a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa repensar. \u00c9 um momento em que precisamos inclusive falar com os nossos l\u00edderes, os ativistas, para que repensem as mobiliza\u00e7\u00f5es do dia 15, pensando mais hoje no efeito da quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. Digo isso porque, se realmente essa epidemia acontecer no Brasil com a mesma for\u00e7a que aconteceu na China, no Jap\u00e3o, na It\u00e1lia e em tantos pa\u00edses, pois hoje o v\u00edrus est\u00e1 mundialmente alastrado, teremos grandes problemas.\r\nO Ministro Mandetta requereu ontem 5 bilh\u00f5es para que, numa eventual situa\u00e7\u00e3o de risco, no caso de o n\u00famero de pessoas infectadas pelo coronav\u00edrus espalhar-se neste Pa\u00eds, tenhamos recursos suficientes para dar \u00eanfase \u00e0 qualidade do atendimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o aqui um apelo para que repensemos essas mobiliza\u00e7\u00f5es. Refor\u00e7o que n\u00e3o foi um convite nem uma determina\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro para que a popula\u00e7\u00e3o fosse \u00e0s ruas. Mas, enquanto Deputada da base e Vice-L\u00edder do Governo, registro a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de estarmos nesses manifestos, no final de semana, nessa aglomera\u00e7\u00e3o, colocando em risco a sa\u00fade de mais pessoas.\r\nSabemos que j\u00e1 h\u00e1 mais de 60 casos confirmados no Brasil. Isso pode mudar dia a dia, triplicar, quadruplicar, virar centenas e milhares de brasileiros contaminados.\r\nFica o meu apelo aos l\u00edderes ativistas no sentido de que repensem as manifesta\u00e7\u00f5es do dia 15.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AUMENTO, EMPREGO, CHRISTINO AUREO, RELATOR, ELOGIO.  \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA. \r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Boa noite a todos os Deputados. Esta \u00e9 uma noite de felicidade para n\u00f3s, porque estamos vendo uma evolu\u00e7\u00e3o dentro do crit\u00e9rio de contrata\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Christino Aureo, uma pessoa muito compenetrada e dedicada a essa \u00e1rea, que falou, ouviu, foi paciencioso e respons\u00e1vel com um tema t\u00e3o importante. \r\nForam apresentadas mais de 1.900 emendas, das quais 500 fora adotadas total ou parcialmente. Vemos que este \u00e9 um tema de grande valia. Os cidad\u00e3os querem que este Parlamento demonstre a sua responsabilidade com temas importantes, como \u00e9 o tema do emprego. Tratar do emprego hoje, Presidente, n\u00e3o \u00e9 simplesmente desfocar do coronav\u00edrus. Tratar do emprego hoje \u00e9 cuidar da vida, \u00e9 fazer com que o momento de caos que estamos vivendo tenha uma luz no final do t\u00fanel, \u00e9 dar a esses 50 milh\u00f5es que est\u00e3o na informalidade chances reais de serem inseridos na formalidade da carteira de trabalho, \u00e9 dar sustentabilidade ao p\u00f3s-crise, \u00e9 estruturar o nosso Pa\u00eds.\r\nParece que muitas medidas que n\u00f3s temos votado no Parlamento s\u00e3o realmente medidas que geram impacto muito grande no or\u00e7amento do Governo. Algumas s\u00e3o muito boas, inclusive, como o apoio emergencial para as fam\u00edlias e tantas outras, que beneficiam pequenas empresas, agricultura e tantos outros setores da economia. Mas essas medidas geram um gasto muito grande para a m\u00e1quina do Governo.\r\nHoje estamos dando a possibilidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos, em especial para os jovens que buscam o primeiro emprego e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo ser inseridos no mercado de trabalho, e tamb\u00e9m para as pessoas com mais de 55 anos que est\u00e3o enfrentando tamb\u00e9m o mesmo desafio e as mesmas dificuldades. Parece ser contradit\u00f3rio, mas para aquele que tem pouca experi\u00eancia e para aquele que tem muita experi\u00eancia est\u00e1 dif\u00edcil conseguir um emprego.\r\nOuvi hoje, durante toda esta tarde de grande evolu\u00e7\u00e3o dentro dos debates, muitas vezes, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, popula\u00e7\u00e3o que nos ouve neste momento, os termos \"perverso e cruel\" e a frase \"este projeto \u00e9 perverso e cruel\". Eu pergunto: em todos esses anos que outro partido governou o Brasil, por que n\u00e3o resolveu todos esses problemas de emprego, de saneamento, de educa\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a? Ser\u00e1 que o plano de governo do Governo anterior n\u00e3o foi perverso e cruel com o Pa\u00eds?\r\nChama-me a aten\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria em que se encontra o nosso Pa\u00eds. Eu acredito que n\u00e3o tenha sido em um ano do nosso Governo Bolsonaro, porque neste ano, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos tido a infelicidade de passar pelo coronav\u00edrus, certamente ter\u00edamos um crescimento muito acima da m\u00e9dia no final do ano para ser comemorado. Mas infelizmente temos que correr agora contra o tempo e temos que lutar contra esse inimigo invis\u00edvel.\r\nTamb\u00e9m me chama a aten\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o de obstruir a pauta num momento t\u00e3o significativo para o nosso Pa\u00eds. Obstruir a pauta, no meu entender, \u00e9 n\u00e3o ajudar o Pa\u00eds; \u00e9 causar ainda mais desgaste; \u00e9 perder tempo. Isso porque poder\u00edamos estar aqui hoje, Sr. Presidente, votando outras pautas que tamb\u00e9m s\u00e3o significativas e que ajudariam neste momento de crise.\r\nAcredito que muitos tamb\u00e9m n\u00e3o devem ter lido a mat\u00e9ria. Se tivessem, n\u00e3o teriam dito tantas inverdades ao povo brasileiro.\r\nOntem eu tive a oportunidade de presenciar uma reuni\u00e3o do nosso Relator, o Deputado Christino Aureo, com a bancada feminina. Hoje de manh\u00e3 eu tive a oportunidade tamb\u00e9m de ouvir novamente as explica\u00e7\u00f5es e todas as pondera\u00e7\u00f5es do Deputado ao Governo, aos t\u00e9cnicos e a alguns L\u00edderes. Eu vejo que houve uma dedica\u00e7\u00e3o extrema para tentar achar o equil\u00edbrio, para tentar fazer o melhor para o Brasil. E tenho certeza do que estamos fazendo. Ningu\u00e9m neste Parlamento \u00e9 louco de querer fazer algo que prejudique, que d\u00ea mais instabilidade do que estabilidade ao nosso Pa\u00eds.\r\nVemos aqui muita gente falando em direitos: \"Estamos tirando direito dos trabalhadores\". Ora, que direitos est\u00e3o sendo tirados? Eu ouvi muitas vezes essa frase, mas n\u00e3o vi quais foram os direitos que eles tanto dizem que est\u00e3o sendo tirados.\r\nN\u00f3s estamos votando mat\u00e9rias relativas ao corona, ao corona, mas votar mat\u00e9rias que dizem respeito ao emprego tamb\u00e9m \u00e9 votar pela vida. N\u00f3s estamos votando para que o Brasil tenha estabilidade p\u00f3s-coronav\u00edrus; para que os nossos empreendedores, nossos empres\u00e1rios tenham coragem de investir neste Pa\u00eds e fazer com que ele saia da dificuldade financeira por que estamos passando e continuaremos passando logo ap\u00f3s a crise.\r\n\u00c9 claro que est\u00e1 aumentando o desemprego.\r\nAs lojas est\u00e3o fechadas, os nossos com\u00e9rcios est\u00e3o fechados, as nossas empresas est\u00e3o fechadas, porque infelizmente, pelo medo desse inimigo invis\u00edvel chamado coronav\u00edrus, os Prefeitos e os Governadores determinaram todo esse fechamento e o isolamento horizontal, que trazem essa dificuldade em rela\u00e7\u00e3o ao desemprego. A desinforma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m causa mais dificuldades ainda \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nVemos tamb\u00e9m os brasileiros precisando de socorro. Isso tem sido feito por esta Casa. O aux\u00edlio emergencial foi uma das medidas tomadas, e acredito que vai ser de grande valia neste per\u00edodo de caos. Mas gerar emprego \u00e9 mais do que oferecer apenas uma bolsa de aux\u00edlio; \u00e9 dar continuidade ao futuro, \u00e9 dar esperan\u00e7a aos nossos jovens, \u00e9 dar esperan\u00e7a aos nossos cidad\u00e3os. Portanto, maldade, Srs. Deputados, \u00e9 n\u00e3o querer aprovar uma pauta como esta, uma pauta positiva, que vai fazer o Brasil crescer ainda mais.\r\nA todos n\u00f3s os parab\u00e9ns por termos coragem de debater pautas como esta! Que tenhamos, Sr. Presidente, daqui para frente, mais outras vota\u00e7\u00f5es de pautas importantes, que precisem ser votadas. Que realmente estejamos destemidos em rela\u00e7\u00e3o a apenas termos acertos, conversas e pautas un\u00e2nimes. Que possamos discutir e votar o que realmente seja importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada por esta oportunidade. \r\nObrigada a todos os que est\u00e3o nos vendo neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 retirada do texto e a muitas informa\u00e7\u00f5es negativas que foram colocadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta.\r\nParabenizando o nosso grande Z\u00e9 Silva, o Relator desta mat\u00e9ria, quero registrar que esta pauta est\u00e1 sendo discutida h\u00e1 meses. Se muitos desses Deputados e L\u00edderes tivessem acompanhado, principalmente a Comiss\u00e3o Mista, junto com o Senador Iraj\u00e1 e o Deputado Lucio Mosquini, e mesmo a FPA, em que h\u00e1 meses tamb\u00e9m temos discutido esta mat\u00e9ria de suma import\u00e2ncia para o Brasil - quase 1 milh\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios agricultores aguardam h\u00e1 anos, h\u00e1 d\u00e9cadas por essa regulariza\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s ter\u00edamos com certeza um consenso sobre ela, principalmente porque a mat\u00e9ria \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a economia, para a sa\u00fade e para a vida do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nVale relembrar que esta mat\u00e9ria tem como data m\u00e1xima de vota\u00e7\u00e3o a semana que vem. Portanto, n\u00e3o temos mais prazo. Ela j\u00e1 foi bem discutida, e n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de vot\u00e1-la hoje, com certeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar uma certa decep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa decis\u00e3o de voltarmos atr\u00e1s e n\u00e3o discutirmos e votarmos esta mat\u00e9ria.\r\nEsta mat\u00e9ria poderia contemplar, independentemente de demorarmos ou n\u00e3o, com kit obstru\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, mais de 1 milh\u00e3o de brasileiros que fazem da sua terra o seu p\u00e3o de cada dia, que alimentam a sua fam\u00edlia, que alimentam o povo brasileiro e que nos d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de continuarmos sendo o celeiro do mundo. Tivemos mais um recorde de safra. O Brasil \u00e9 refer\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de alimento no mundo. \r\nEu fico admirada quando ou\u00e7o alguns Deputados, de forma remota ou presencial, dizendo que n\u00f3s temos que tomar a decis\u00e3o de votar apenas pautas relacionadas \u00e0 COVID-19. Ora, alimento n\u00e3o \u00e9 vida? Se n\u00f3s n\u00e3o votarmos mais nada relacionado ao emprego, \u00e0 economia, \u00e0 agricultura, ao agricultor, \u00e0s profiss\u00f5es, como n\u00f3s pretendemos fazer o Brasil continuar vivo? Se n\u00f3s n\u00e3o votarmos isso a favor do povo brasileiro, do povo da ro\u00e7a, do nosso agricultor, da nossa mulher e do nosso homem da ro\u00e7a, como n\u00f3s daremos continuidade? Esse setor, com ou sem a COVID-19, continua trabalhando, lutando, de sol a sol, para dar continuidade \u00e0 nossa alimenta\u00e7\u00e3o do dia a dia.\r\nEnt\u00e3o, surpreendo-me aqui com alguns debates vazios e com a falta de conhecimento da mat\u00e9ria. Essa mat\u00e9ria da MP j\u00e1 vem sendo discutida amplamente h\u00e1 meses. Tivemos, inclusive, uma Comiss\u00e3o Mista presidida pelo nosso Deputado Lucio Mosquini, que muito bem falou aqui nesta sess\u00e3o, com relatoria do Senador Iraj\u00e1, que acatou mais de 500 emendas, com a complementa\u00e7\u00e3o do nosso Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, que fez um trabalho fabuloso, que saiu de 12 temas pol\u00eamicos, de 12 dificuldades, que se sentou com a Esquerda, com a Direita, com o centro, com o Governo.\r\nAtando as dificuldades e diminuindo as interven\u00e7\u00f5es, ele conseguiu chegar ao tema, que \u00e9 complicado para muitos, mas, no meu entender, \u00e9 de extrema necessidade para darmos independ\u00eancia a essas pessoas, a esses pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, que querem nada mais do que o direito ao seu t\u00edtulo, o t\u00edtulo da sua terra, para fazer financiamento, para ter condi\u00e7\u00f5es de obter recursos para melhorar as suas \u00e1reas, para comprar tratores, para melhorar a qualidade do seu trabalho, para ter mais credibilidade, para ter mais renda e ajudar este Brasil a ir para a frente.\r\nEm um momento ou outro, n\u00f3s vamos sair dessa crise do coronav\u00edrus e vamos precisar resgatar a economia do Pa\u00eds. O agro \u00e9 o motor para isso. Se n\u00f3s aqui continuarmos pensando s\u00f3 em gastar, gastar e gastar; em pagar, pagar e pagar; n\u00e3o teremos como sair desse buraco. Quantos brasileiros est\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cadas esperando esse t\u00edtulo? N\u00f3s temos brasileiros que est\u00e3o sendo usados como massa de manobra de um Governo que passou d\u00e9cadas no poder prometendo esses t\u00edtulos a essas pessoas e at\u00e9 hoje n\u00e3o os deu. Por qu\u00ea? Est\u00e3o engessando o sistema. Pessoas est\u00e3o tendo que fazer visitas presenciais. Cada t\u00edtulo custava quase 20 mil reais, segundo informa\u00e7\u00f5es do INCRA. Agora temos uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es e cria facilidades, para que isso possa ser feito com georreferenciamento, com agiliza\u00e7\u00e3o de processo, barateando os custos. N\u00f3s levar\u00edamos 100 anos para conseguir, no sistema da legisla\u00e7\u00e3o antiga, fazer os t\u00edtulos de todos esses cidad\u00e3os brasileiros que est\u00e3o aguardando.\r\nParem de ser demagogos! Parem de ser mentirosos! Parem de enganar a popula\u00e7\u00e3o brasileira! O que n\u00f3s queremos hoje \u00e9 dar o t\u00edtulo, o documento, para as pessoas, os brasileiros, aquelas pessoas de bem que est\u00e3o produzindo em suas terras. N\u00e3o s\u00e3o grileiros, n\u00e3o s\u00e3o bandidos, n\u00e3o s\u00e3o do MST, n\u00e3o s\u00e3o safados! N\u00e3o est\u00e3o queimando propriedades, n\u00e3o est\u00e3o destruindo. Est\u00e3o entrando, plantando, alimentando as suas fam\u00edlias e precisam de respaldo jur\u00eddico.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, recuar \u00e9 perda, n\u00e3o para n\u00f3s, n\u00e3o para o Governo, mas para quase 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias brasileiras.\r\n\u00c9 o que eu pe\u00e7o. Fica registrado aqui o apelo de mais uma brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, o Governo gostaria de parabenizar o nosso Relator, o Deputado Moses Rodrigues, pelo belo trabalho.\r\nO Governo vota \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado, entendendo que o dispositivo garante a todos os m\u00e9dicos, e n\u00e3o somente aos m\u00e9dicos da fam\u00edlia, o abatimento mensal no valor devido pelo estudante.\r\nEu acho que o entendimento est\u00e1 meio confuso hoje, quanto a \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nReitero que votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o dispositivo destacado \u00e9 o que determina a forma do desconto do FIES para m\u00e9dicos, enfermeiros e demais profissionais de sa\u00fade que trabalham no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. No mesmo sentido do destaque anterior, este pretende restabelecer o texto da C\u00e2mara dos Deputados, que estava permitindo o desconto, com a exig\u00eancia de apenas 1 m\u00eas de trabalho. O texto do Senado Federal imp\u00f5e um tempo m\u00ednimo de 6 meses. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 pelo voto \"sim\", para aprovarmos o texto do Senado Federal, com a exig\u00eancia de pelo menos 6 meses de trabalho no SUS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse dispositivo destacado \u00e9 para amplo atendimento do FIES, aumenta o aporte da Uni\u00e3o e do Fundo Garantidor do FIES que, no projeto original, era de 3 bilh\u00f5es de reais. No entanto, a C\u00e2mara aprovou um incremento de 2,5 bilh\u00f5es de reais, e o Senado aprovou um incremento e 1,5 bilh\u00f5es de reais. Segundo informa\u00e7\u00e3o do Governo, em especial do Minist\u00e9rio da Economia, o aporte de 4,5 bilh\u00f5es de reais \u00e9 suficiente para suprir toda a demanda.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 o voto \"sim\", para aprovar o texto do Senado, passando de 3 bilh\u00f5es de reais para 4,5 bilh\u00f5es de reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. N\u00e3o envolvimento do Governo Jair Bolsonaro em esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, dentro desta pandemia e com toda a dificuldade financeira em que se encontra o Pa\u00eds, em especial os estudantes, esse dispositivo destacado permite uma complementa\u00e7\u00e3o do financiamento do FIES com recursos do P-FIES para qualquer curso com avalia\u00e7\u00e3o positiva.\r\nPortanto, o Governo orienta \"n\u00e3o\", para manter o texto do Relator.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de registrar que este Governo trabalha h\u00e1 534 dias, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum caso de corrup\u00e7\u00e3o, nem de desmando, nem de mensal\u00e3o, nem de petrol\u00e3o, nem de Lava-Jato. N\u00e3o h\u00e1 nenhum gesto de corrup\u00e7\u00e3o neste Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, MODALIDADE, TELESSA\u00daDE, TRATAMENTO, FISIOTERAPIA, FISIOTERAPEUTA, TERAPIA OCUPACIONAL, TERAPEUTA OCUPACIONAL, NORMA GERAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"Parecer proferido em plen\u00e1rio pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nProjeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, que permite o atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais (...)\r\nRelat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto de lei, de autoria do Deputado Ruy Carneiro, que 'permite o atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais'.\r\nA proposta visa tornar poss\u00edvel, enquanto durar a crise ocasionada pelo coronav\u00edrus, o uso de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.\r\nO art. 3\u00ba do projeto determina que caber\u00e1 apenas e t\u00e3o somente ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional informar ao paciente quaisquer limita\u00e7\u00f5es inerentes ao uso do atendimento na modalidade telessa\u00fade, tendo autonomia e independ\u00eancia para definir, mediante aspectos exclusivamente t\u00e9cnicos, quais as melhores condutas a serem adotadas no tratamento fisioterap\u00eautico (...).\r\nPrev\u00ea ainda que a presta\u00e7\u00e3o dos referidos servi\u00e7os seguir\u00e3o os padr\u00f5es normativos, \u00e9ticos e t\u00e9cnicos no que tange aos C\u00f3digos de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia e da Terapia Ocupacional, ficando obrigada a contrapresta\u00e7\u00e3o financeira, exceto quando o Poder P\u00fablico custear tais atividades pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\r\nOs arts. 5\u00ba e 6\u00ba determinam que competir\u00e1 somente ao Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional a regulamenta\u00e7\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade, ap\u00f3s o per\u00edodo da pandemia, e que a aplicabilidade dessa lei dar-se-\u00e1 mediante o registro profissional, pessoa f\u00edsica ou pessoa jur\u00eddica, junto ao respectivo conselho de classe profissional.\r\nA mat\u00e9ria tramita em regime de urg\u00eancia e foi distribu\u00edda, na forma do art. 24, II, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (...). \r\nII - Voto do Relator\r\n2.1 - Pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na forma do art. 32, inciso XVII, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD, manifestar sobre mat\u00e9rias que versem acerca de assuntos atinentes \u00e0 sa\u00fade em geral, atividades m\u00e9dicas e param\u00e9dicas, entre outras atribui\u00e7\u00f5es.\r\nO projeto de lei em exame torna poss\u00edvel, enquanto durar a crise ocasionada pelo coronav\u00edrus, o uso de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.\r\nDesde o decreto da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS, em 11 de mar\u00e7o de 2020, que caracterizou a contamina\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus, COVID-19, como pandemia, diversos setores sofreram restri\u00e7\u00f5es para conter a propaga\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o.\r\nBuscando preservar a sa\u00fade dos profissionais fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais e seus respectivos pacientes/clientes/usu\u00e1rios, diversas cl\u00ednicas de fisioterapia e terapia ocupacional de todo Brasil suspenderam ou tiveram uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de seus atendimentos. O setor estima que poder\u00e1 ocorrer a redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 80% da receita das empresas prestadoras desse tipo de servi\u00e7o, quando comparado ao mesmo per\u00edodo do ano passado. Esta queda abrupta de receita implicar\u00e1 a demiss\u00e3o de mais de 50% dos profissionais e o fechamento de mais de 30% das empresas regularmente ativas.\r\nDiante dessa nova situa\u00e7\u00e3o, pacientes que vinham recebendo assist\u00eancia fisioterap\u00eautica e terap\u00eautica ocupacional em cl\u00ednicas tiveram seus atendimentos suspensos em raz\u00e3o do fechamento desses estabelecimentos. O resultado disso \u00e9 o agravamento do quadro de sa\u00fade e piora da reabilita\u00e7\u00e3o, com sequelas at\u00e9 mesmo irrevers\u00edveis.\r\nBuscando amenizar esses danos, o Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO publicou, no dia 23 de mar\u00e7o de 2020, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 516, de 2020, que normatiza as modalidades de atendimento fisioterap\u00eautico e terap\u00eautico ocupacional n\u00e3o presencial, ou seja, telessa\u00fade, e a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar, por meio da Nota T\u00e9cnica n\u00ba 7, de 2020 (...).\r\nA atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta ou terapeuta ocupacional \u00e9, portanto, poss\u00edvel quando utilizados recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, e que n\u00e3o se caracterizam como novos procedimentos, mas apenas como uma modalidade de atendimento n\u00e3o presencial, na inten\u00e7\u00e3o de cumprimento das coberturas obrigat\u00f3rias.\r\nRessalte-se que o fisioterapeuta \u00e9 profissional habilitado para realizar atendimento no ambiente domiciliar, sendo esse tipo de atendimento, inclusive, normatizado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 474, de 2016, do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO.\r\n(...)\r\nUm ponto important\u00edssimo a ser destacado \u00e9 que todas as coberturas dispostas no rol da ANS ou nos contratos de planos de sa\u00fade continuam tendo atendimento obrigat\u00f3rio, e, de acordo com a determina\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o podem ser interrompidos ou adiados por colocarem em risco a vida do paciente: (...); doentes cr\u00f4nicos; tratamentos continuados; revis\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias; diagn\u00f3stico e terapias em oncologia, psiquiatria e aqueles tratamentos cuja n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o ou interrup\u00e7\u00e3o coloque em risco o paciente, conforme declara\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico assistente\".\r\nContudo, de acordo com carta enviada para a Diretoria de Desenvolvimento Setorial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - DIDES/ANS, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Associa\u00e7\u00f5es de Empresas de Fisioterapia alertou que, durante a impossibilidade de atendimento presencial, as operadoras de planos de sa\u00fade em todo o Brasil estavam dando como negados os pedidos de atendimento, o que dificulta mais ainda a atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta ou terapeuta ocupacional.\r\nOra, uma vez atendida a diretriz de utiliza\u00e7\u00e3o do procedimento e de acordo com as regras pactuadas no contrato estabelecido entre a operadora e o prestador de servi\u00e7os, os atendimentos realizados pelos profissionais de sa\u00fade que comp\u00f5em a rede assistencial do plano aos seus benefici\u00e1rios, por meio de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, na forma autorizada por seu conselho profissional, devem ter cobertura obrigat\u00f3ria.\r\nUrge salientar que a inclus\u00e3o dos servi\u00e7os de telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais possibilitar\u00e1 a todos os profissionais e empresas prestadoras de servi\u00e7o o resgate de parcela significativa dos rendimentos necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de in\u00fameros empregos diretos e indiretos e a retomada gradual das atividades econ\u00f4micas desse importante setor do segmento da sa\u00fade, que det\u00e9m, aproximadamente, 27 mil empresas ativas e 250 mil profissionais.\r\nNecess\u00e1rio ressaltar que essa modalidade de atendimento \u00e9 para este per\u00edodo de calamidade e, ap\u00f3s isso, o conselho definir\u00e1 quais \u00e1reas poder\u00e3o ou n\u00e3o seguir nesse tipo de atendimento, de acordo com o disposto no art. 5\u00ba do presente projeto de lei.\r\nPara concluir, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que o atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais dever\u00e1 estar em conformidade com os requisitos de ciberseguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e em conformidade com a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o dos Dados (Lei n\u00ba 13.709, de 2018).\r\nDiante da import\u00e2ncia dos projetos de lei, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na forma do substituto abaixo apresentado.\r\n2.2. Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (art. 54 RICD).\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assegura a todos o direito \u00e0 sa\u00fade em seu art. 196, por interm\u00e9dio da atua\u00e7\u00e3o do Estado, principalmente visando reduzir os riscos de doen\u00e7as e outros gravames delas decorrentes. Insta consignar, por oportuno, que o referido preceito \u00e9 ainda complementado pelo art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 1990. \r\n(...)\r\nPor ser um bem jur\u00eddico indissoci\u00e1vel ao direito \u00e0 vida, o Estado n\u00e3o pode abster-se de apresentar solu\u00e7\u00f5es efetivas que n\u00e3o deixem a popula\u00e7\u00e3o brasileira desamparada, principalmente quanto \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica e mental.\r\nO uso da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, far\u00e1 com que os profissionais de fisioterapia e terapia ocupacional consigam dar uma resposta \u00e0 sociedade. Neste momento ca\u00f3tico, a popula\u00e7\u00e3o necessita de suporte terap\u00eautico, com vistas a diminuir os impactos causados pela pandemia, carecendo, de forma inequ\u00edvoca, de apoio contundente do Congresso Nacional quanto \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, inseridas nos Servi\u00e7os de Apoio Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautico - SADTs, onde \u00e9 promovida a prote\u00e7\u00e3o ao ser humano.\r\nA utiliza\u00e7\u00e3o da telessa\u00fade far\u00e1 com que seja poss\u00edvel reduzir drasticamente o fluxo de pessoas nas ruas, conforme determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - MS e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, principalmente daquelas pessoas inseridas nos grupos de riscos, tendo em vista que grande parte dos pacientes da fisioterapia e da terapia ocupacional pertencem a esses grupos.\r\nDiante do exposto:\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia (CSSF), somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, na forma do substitutivo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia (CSSF).\"\r\n\u00c9 o meu voto, Presidente, o qual foi amplamente divulgado e acordado com o autor e v\u00e1rios L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, MODALIDADE, TELESSA\u00daDE, TRATAMENTO, FISIOTERAPIA, TERAPIA OCUPACIONAL, NORMA GERAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, passo \u00e0 leitura do parecer \u00e0 emenda de plen\u00e1rio pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nFoi apresentada ao PL 1.494/20 uma emenda, que passamos a analisar.\r\nEmenda n\u00ba 1, de autoria da Lideran\u00e7a do PSB.\r\nAp\u00f3s a an\u00e1lise da emenda de plen\u00e1rio, em que pese a inten\u00e7\u00e3o da autora, entendemos que a referida limita\u00e7\u00e3o prejudica o escopo do projeto de lei e prejudica sua viabilidade.\r\n(...)\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, voto pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, apresentada em plen\u00e1rio.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 1 de Plen\u00e1rio.\"\r\nEntretanto, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRUY CARNEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATENDIMENTO, MODALIDADE, TELESSA\u00daDE, TRATAMENTO, FISIOTERAPIA, TERAPIA OCUPACIONAL, NORMA GERAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, FISIOTERAPEUTA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Ruy Carneiro, autor da proposi\u00e7\u00e3o. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\", obviamente.\r\nEu gostaria de aproveitar o momento e parabenizar o Deputado Ruy Carneiro pelo grande projeto, que valoriza a telessa\u00fade num per\u00edodo de crise, de pandemia, de dificuldade de atendimento desses pacientes que, muitas vezes, t\u00eam necessidade de um tratamento de fisioterapia. Agora v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo.\r\nRegistro ainda que, 2 semanas atr\u00e1s, o Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, que tamb\u00e9m tratava sobre fisioterapia, foi votado nesta Casa. A autoria do projeto foi da Deputada Margarete Coelho. Tive a satisfa\u00e7\u00e3o de ser Relatora tamb\u00e9m desse projeto.\r\nEu fico feliz em poder ajudar a fisioterapia, primeiro com a garantia do atendimento, 24 horas por dia, na UTI, oferecido pelo fisioterapeuta, cuidando da sa\u00fade e protegendo a vida dos pacientes, e agora com o atendimento na modalidade telessa\u00fade, previsto no projeto de autoria do Deputado Ruy Carneiro.\r\nQuero parabenizar toda a equipe t\u00e9cnica, minha advogada, a Dra. Carolina, pelo apoio, os L\u00edderes que participaram da vota\u00e7\u00e3o e nos ofereceram subs\u00eddios, assim como todos os nossos Deputados que acompanharam a vota\u00e7\u00e3o e nos deram o prazer de aprovar mais esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente e demais Deputados.\r\nO Governo, mais uma vez, est\u00e1 tomando as iniciativas para fazer este Brasil dar certo, mesmo num momento t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia e de dificuldades. \r\nO Brasil precisa continuar, a economia precisa continuar, as empresas precisam continuar, os empregos precisam continuar. Esta medida vem para dar um pouco mais de sustentabilidade e de condi\u00e7\u00f5es para que os nossos empres\u00e1rios possam continuar na ativa, mantendo os empregos da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo parabeniza o Deputado Z\u00e9 Vitor, meu colega da FPA - Frente Parlamentar da Agricultura, que faz um excelente trabalho em defesa do agro e que hoje demonstra muita qualidade, compet\u00eancia, discernimento, e conseguiu agregar muitos pontos positivos a essa MP, que \u00e9 t\u00e3o importante neste momento de pandemia no Brasil.\r\nTamb\u00e9m lembro aqui as MPs 927 e 936, que j\u00e1 aprovamos nesta Casa, para garantir a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos na nossa sociedade e tamb\u00e9m uma qualidade melhor para as nossas empresas, para que continuem lutando pelo melhor para o nosso Brasil.\r\nEnt\u00e3o o Governo orienta o voto \"sim\".\r\nParabenizo pelo trabalho fabuloso o nosso Relator Z\u00e9 Vitor, que, com certeza, conseguiu acoplar muitas sugest\u00f5es, com muito discernimento, muita compet\u00eancia e muita qualidade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCARLOS ALBERTO DECOTELLI DA SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Sauda\u00e7\u00f5es ao novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Carlos Alberto Decotelli da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio. \r\nEu gostaria de aproveitar este momento para comunicar o nome do nosso novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, nosso querido Carlos Alberto Decotelli, a quem parabenizamos e expressamos nosso apoio.\r\nDecotelli \u00e9 bacharel em ci\u00eancias econ\u00f4micas, mestre pela Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, doutor pela Universidade de Ros\u00e1rio, na Argentina, e tem p\u00f3s-doutorado pela Universidade da Alemanha. Por um bom tempo, foi Presidente do FNDE e realmente fez um trabalho muito expressivo na Pasta. \u00c9 um homem compenetrado, dedicado, qualificado para a Pasta, que realmente precisa, neste momento, de muita calma, muita conversa, muito di\u00e1logo, para fazermos da educa\u00e7\u00e3o nacional uma refer\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o do mundo.\r\nParab\u00e9ns ao nosso Prof. Carlos Alberto Decotelli! N\u00f3s estamos aqui para apoi\u00e1-lo e para fazer a educa\u00e7\u00e3o no Brasil ser realmente uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e de refer\u00eancia mundial.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Z\u00e9 Silva pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 com muito orgulho e com muita alegria que estou aqui hoje para orientar pelo Governo, para orientar acerca de projeto relatado pelo meu amigo Deputado Z\u00e9 Silva e de autoria do Deputado Enio Verri, projeto ao qual foram apensados 25 outros projetos. Foi, portanto, uma relatoria dif\u00edcil, no sentido de tentar aglomerar todas essas ideias t\u00e3o importantes para esse segmento que, seguramente, ajuda a sustentar e manter a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nAp\u00f3s semanas de debates e ajustes com o nosso Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, com t\u00e9cnicos dos Minist\u00e9rios, assessores e lideran\u00e7as, n\u00f3s chegamos a um acordo muito importante com o PL 735/2020, que beneficia grande parte dos agricultores familiares, que t\u00eam sido prejudicados nesta crise ocasionada pela pandemia e que s\u00e3o at\u00e9 hoje indicados como os invis\u00edveis do sistema do aux\u00edlio emergencial.\r\nOs principais avan\u00e7os trazidos nesse relat\u00f3rio do nosso grande Deputado Z\u00e9 Silva \u00e9 o apoio financeiro emergencial para agricultores familiares que n\u00e3o receberam o aux\u00edlio at\u00e9 este momento, a cria\u00e7\u00e3o do Fomento Emergencial de Inclus\u00e3o Produtiva Rural. E n\u00f3s temos a cria\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos Emergencial.\r\nPortanto, eu quero parabenizar o nosso Deputado Z\u00e9 Silva por toda essa for\u00e7a de vontade, esse trabalho, essa dedica\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer o Governo por ter cedido em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, por ter acomodado as inten\u00e7\u00f5es, para colaborar e para ajudar este setor t\u00e3o importante do nosso Pa\u00eds. \r\nPor isso, o Governo orienta \"sim\" ao m\u00e9rito do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada pela palavra.\r\nQuero, neste momento, registrar a minha alegria enquanto professora, enquanto Vice-L\u00edder do Governo. Foi um trabalho \u00e1rduo, de muitas m\u00e3os. Quero parabenizar a autora, a Deputada Raquel Muniz; a Relatora, a Deputada Professora Dorinha; e o Deputado Vitor Hugo, em nome do Governo Federal, que se desdobrou. \r\nHoje ainda, pela manh\u00e3, est\u00e1vamos com o Ministro Ramos, com os L\u00edderes, com os Vice-L\u00edderes, discutindo e propondo melhorias, sugest\u00f5es e questionamentos, porque este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para o nosso Pa\u00eds.\r\nLembro que muitas pessoas neste momento ainda questionam e falam sobre investimentos na educa\u00e7\u00e3o, pessoas que passaram por outros Governos e nunca pensaram em aumentar esse percentual de 10% para 12%, 15% ou 20% em rela\u00e7\u00e3o ao recurso da Uni\u00e3o. E o Governo Bolsonaro passa para 23%. Quer dizer, \u00e9 um grande salto de investimento na educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu que sempre estudei em escola p\u00fablica e me formei em universidade p\u00fablica considero a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica uma das melhores, porque, frente aos desafios nos Munic\u00edpios, no Estado, est\u00e1 sempre se reinventando. \r\nPara finalizar, Presidente, gostaria de agradecer a oportunidade, parabenizar os nossos professores, parabenizar as redes de ensino. Tenho a certeza de que n\u00f3s estamos construindo um novo momento para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros - REMETUP, diante da epidemia de coronav\u00edrus. Distribui\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual aos profissionais envolvidos no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\" ao requerimento. Quanto ao m\u00e9rito, vamos discutir na sequ\u00eancia.\r\nEu aproveito o tempo para ressaltar o trabalho de distribui\u00e7\u00e3o de mais de 245 milh\u00f5es de EPIs em todo o Pa\u00eds para profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 COVID.\r\nParabenizo o nosso Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pelo excelente trabalho, pois tem conseguido construir um legado, fazendo coisas que h\u00e1 d\u00e9cadas n\u00e3o eram feitas no SUS. O enfrentamento \u00e0 COVID possibilitou a supera\u00e7\u00e3o deste Governo em suas a\u00e7\u00f5es.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA SA\u00daDE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Sa\u00fade. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Nacional da Sa\u00fade. \r\nEu gostaria de utilizar este tempo para falar um pouquinho sobre os profissionais da sa\u00fade, que t\u00eam feito um trabalho gigantesco e t\u00eam dado continuidade a um atendimento personalizado, olho no olho, com carinho, a todos os pacientes e cidad\u00e3os que deles necessitam. Parabenizo todos esses profissionais, que est\u00e3o sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, prestando servi\u00e7os de sa\u00fade ao nosso Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 neste dia, mas em todos os momentos, para que tenhamos a sa\u00fade em primeiro lugar.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os profissionais da sa\u00fade do Brasil!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECEBIMENTO INDEVIDO, RECURSOS FINANCEIROS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEVOLU\u00c7\u00c3O, FAZENDA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Retorno aos cofres p\u00fablicos de 100 milh\u00f5es de reais pagos indevidamente a pessoas n\u00e3o enquadradas nas regras estabelecidas para recebimento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, gostaria de registrar que j\u00e1 foram recuperados 100 milh\u00f5es pagos a pessoas que n\u00e3o se enquadravam nos crit\u00e9rios de recebimento dos benef\u00edcios. De 65,4 milh\u00f5es de benefici\u00e1rio, 0,44% n\u00e3o se encaixavam e tentaram utilizar o dinheiro p\u00fablico em causa pr\u00f3pria, desrespeitando as regras.\r\nAcho que este \u00e9 o momento de o Brasil ser passado a limpo mesmo promovendo a moral, a \u00e9tica, a honestidade e o discernimento do que \u00e9 direito e do que n\u00e3o \u00e9 direito. \t\t\t\r\nCom a volta desses recursos aos cofres p\u00fablicos, poderemos atender outros que realmente precisam, pessoas que se encaixam nos crit\u00e9rios para o recebimento do aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo, Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nMuitos Deputados, infelizmente, perguntam por que votar isso na \u00e9poca de pandemia. \u00c9 \u00f3bvio: porque aumentaram os crimes. Se n\u00e3o tivessem aumentado os crimes, se as pessoas n\u00e3o estivessem causando danos \u00e0 sociedade atrav\u00e9s, inclusive, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, atrav\u00e9s de presos que j\u00e1 est\u00e3o em pres\u00eddios, atrav\u00e9s de todo cidad\u00e3o de m\u00e1 f\u00e9 que pratica esse crime, n\u00e3o haveria necessidade desta vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos passar a m\u00e3o na cabe\u00e7a de quem comete crimes.\r\nAlgumas falas me deixam preocupada, porque parece que n\u00f3s temos a Constitui\u00e7\u00e3o para os ricos e a Constitui\u00e7\u00e3o para os pobres. A lei \u00e9 para todos! Se tiver cometido crime, haver\u00e1, sim, o acr\u00e9scimo desta pena.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada. Vamos votar para que realmente esses crimes sejam diminu\u00eddos na nossa sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"sim\" e parabeniza o autor, o Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio, e o Relator, o grande Deputado Eli Borges, pelo trabalho que fez na relatoria.\r\nN\u00f3s precisamos focar, Presidente, nas solu\u00e7\u00f5es, e as solu\u00e7\u00f5es, infelizmente, n\u00e3o cabem apenas \u00e0 Uni\u00e3o. A esta Casa cabe, sim, endurecermos as penas, porque n\u00f3s n\u00e3o temos bandido de estima\u00e7\u00e3o. Quem comete crime deve ser punido de forma firme e forte, para que as pessoas tenham medo, sim, de cometer crimes.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de vaga nas penitenci\u00e1rias, sempre cabe mais um. Cometeu crime, tem que ser punido. Neste momento de pandemia, muitas pessoas no agravo de buscar sites e fazer inscri\u00e7\u00f5es para receber aux\u00edlios emergenciais e outros benef\u00edcios est\u00e3o sendo punidas pela ingenuidade ou at\u00e9 mesmo pelo desconhecimento. O bandido precisa saber que a lei existe e que ele ter\u00e1 que pagar pelos seus erros.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DADOS, BRASIL, PACIENTE CURADO, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Recupera\u00e7\u00e3o de contaminados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Responsabilidade de Governadores e Prefeitos Municipais por mortes decorrentes da doen\u00e7a. Investimentos do Governo Federal na sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nEu gostaria de ressaltar o n\u00famero de pessoas curadas da COVID-19: mais de 2 milh\u00f5es. N\u00f3s temos trabalhado intensamente a partir do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No n\u00famero de recuperados n\u00f3s s\u00f3 perdemos para os Estados Unidos. E, no de \u00f3bitos por milh\u00f5es de habitantes, somos o 11\u00ba pa\u00eds, gra\u00e7as a Deus, atr\u00e1s de B\u00e9lgica, Reino Unido, Peru, It\u00e1lia, Su\u00e9cia, Chile, Estados Unidos. Assim n\u00f3s vemos que o Brasil est\u00e1 indo bem. E poderia ir muito melhor se os Prefeitos e os Governadores tivessem feito a tarefa de casa que a eles est\u00e1 incumbida, o protocolo da quest\u00e3o do isolamento. \r\nQuero registrar que a imunidade parlamentar n\u00e3o deveria ser usada para denegrir, para mentir, para ofender, para perseguir, mas para falar a verdade para o povo brasileiro. N\u00f3s temos visto um Governo guerreiro, que tem investido na sa\u00fade, como o nosso desgoverno nunca fez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CLOROQUINA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, ABERTURA, ECONOMIA, COM\u00c9RCIO, CR\u00cdTICA, PREFEITO, GOVERNADOR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das pol\u00edticas p\u00fablicas emergenciais adotadas pelo Governo Federal contra a Covid-19. Inconformidade com a \u00eanfase dada pelos emissoras de Tv  nas informa\u00e7\u00f5es sobre o elevado n\u00famero de \u00f3bitos decorrentes da doen\u00e7a no Pa\u00eds, e a omiss\u00e3o da m\u00eddia na divulga\u00e7\u00e3o da luta dos profissionais da sa\u00fade pela vida dos pacientes com coronav\u00edrus. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 Covid-19. Equ\u00edvoco da n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o, por motivos pol\u00edtico-ideol\u00f3gicos, dos medicamentos cloroquina e azitromicina no tratamento precoce do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a concess\u00e3o da palavra.\r\nGostaria de continuar a minha fala no sentido de reverenciar a popula\u00e7\u00e3o e de informar que, \u00e9 \u00f3bvio, n\u00f3s lamentamos cada morte, indiferentemente da quantidade e da unidade. Todas as pessoas, todos os brasileiros s\u00e3o importantes para o Brasil e para este Governo. Mas temos que lembrar tamb\u00e9m que, infelizmente, n\u00e3o se morre s\u00f3 de COVID neste Pa\u00eds. Pessoas continuam morrendo por acidentes, por viol\u00eancia, por assassinato, como aqueles tr\u00eas bravos policiais militares que foram executados em S\u00e3o Paulo, as tantas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e, neste momento de isolamento, as pessoas que se suicidam por desespero, por estarem desempregadas, sem recursos, por n\u00e3o poderem manter sua fam\u00edlia vivendo apenas do aux\u00edlio emergencial que este Governo tem oferecido ao povo brasileiro.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o pode gritar, falar, mas tem que assumir que as pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas emergencialmente por este Governo t\u00eam salvado vidas.\r\nVimos neste domingo um show de horrores. Por qu\u00ea? Nas TVs o que mais se ouvia era: \"A morte de 100 mil brasileiros\". Querem achar o culpado, mas ningu\u00e9m falou do esfor\u00e7o dos m\u00e9dicos, dos enfermeiros, da equipe de sa\u00fade que est\u00e1 l\u00e1, 24 horas por dia, lutando pela vida, sofrendo junto com os pacientes, sofrendo junto com as fam\u00edlias.\r\nDinheiro foi mandado em quantidade para os Estados e para os Munic\u00edpios. Infelizmente, vimos pol\u00edticas p\u00fablicas que n\u00e3o foram t\u00e3o bem feitas, Presidente. Vimos lugares que n\u00e3o precisavam de hospitais de campanha gastarem com hospitais de campanha, vimos recursos serem usados para comprar sacos para colocar corpos em Munic\u00edpio no qual, hoje, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bito.\r\nVimos tamb\u00e9m gestores e profissionais da sa\u00fade lutarem a todo momento para salvar vidas, quererem usar o protocolo da azitromicina e da cloroquina, mas, por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas, deixarem de utilizar ou tardarem a faz\u00ea-lo. Muitas seriam as vidas poupadas se as pessoas tivessem tido o direito de usar o medicamento l\u00e1 atr\u00e1s, h\u00e1 3 ou 4 meses, como o nosso pr\u00f3prio Presidente usou, como tantos Ministros usaram e a popula\u00e7\u00e3o em geral que, pela UNIMED e por outros planos de sa\u00fade, tinha direito a esse receitu\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m pela falta de informa\u00e7\u00e3o muitas pessoas se desesperaram, deixaram de viver, deixaram de trabalhar, deixaram de sonhar e algumas deixaram at\u00e9 de acreditar que esta pandemia vai passar. A pandemia, j\u00e1 diz o pr\u00f3prio nome, n\u00e3o \u00e9 algo que est\u00e1 s\u00f3 no Brasil ou que surgiu por culpa do Presidente Bolsonaro ou deste Governo. A pandemia est\u00e1 no mundo, gerando conflitos, perdas, mortes, desastre econ\u00f4mico.\r\nO nosso Brasil poderia estar crescendo muito este ano. As pessoas estavam confiando, os empres\u00e1rios estavam confiando, os empreendedores estavam confiando, o povo brasileiro estava confiando no crescimento econ\u00f4mico, mas, infelizmente, esta pandemia veio e saqueou essa possibilidade.\r\nPoder\u00edamos estar crescendo muito, e, infelizmente, vamos voltar alguns passos para tr\u00e1s. Mas, com uma pol\u00edtica s\u00e9ria, com certeza, n\u00f3s continuaremos a crescer, logo que passar esta pandemia e logo que os Prefeitos e os Governadores entenderem que os com\u00e9rcios, as empresas, as ind\u00fastrias e as lojas precisam voltar a funcionar, para gerar emprego.\r\nPara concluir, Presidente, gostaria de saudar as a\u00e7\u00f5es positivas e pedir a este Plen\u00e1rio e aos nossos nobres Deputados que falemos mais coisas boas, que passemos mais informa\u00e7\u00f5es verdadeiras e que auxiliemos a melhorar este Brasil, porque falar mal e desejar mal n\u00e3o traz benef\u00edcio algum.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 141, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Presidente, porque a emenda vem na contram\u00e3o da medida provis\u00f3ria, impondo uma s\u00e9rie de requisitos que as empresas ter\u00e3o que cumprir para ter acesso ao cr\u00e9dito. Neste momento, o cr\u00e9dito precisa chegar \u00e0s empresas com mais celeridade, rapidez e efici\u00eancia, e o Governo tem feito muitas a\u00e7\u00f5es justamente para ajudar os Estados neste momento de calamidade.\r\nPor isso, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00b0 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Os produtores rurais, Presidente, s\u00e3o submetidos a cobran\u00e7as irreais e abusivas de emolumentos, que s\u00e3o as custas cartor\u00e1rias, para o registro das garantias em opera\u00e7\u00e3o de financiamento rural. Na falta de um teto federal, cada Estado fixa, com soberania, valores exagerados, indo de 60 reais a 1.200 reais. O valor de 250 reais \u00e9 razo\u00e1vel para a atividade de registro, considerando que este \u00e9 o valor cobrado por v\u00e1rios Estados com base nas tabelas atuais. \r\nPortanto, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto e parabeniza o Deputado Rubens Bueno pelo excelente trabalho prestado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA DE COMISS\u00c3O, CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO, BANCO DA TERRA, APROVA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, LEITE.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o setor leiteiro nacional, da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria s\u00f3 de refor\u00e7ar a import\u00e2ncia dessa emenda que acabamos de votar para o setor leiteiro do Brasil. \r\nEm 99% dos Munic\u00edpios do Brasil produzimos leite. S\u00e3o mais de 20 milh\u00f5es de empregos diretos e indiretos. N\u00f3s temos o leite como uma import\u00e2ncia econ\u00f4mica, social e de sa\u00fade. E hoje, com essa emenda, damos condi\u00e7\u00e3o ao nosso produtor de leite de colocar como garantia o pr\u00f3prio leite ou as suas vacas, coisa que antes era impedida de se fazer nas linhas de cr\u00e9dito. \r\nEu fico muito feliz de estar aqui neste momento dando esse plus ao cr\u00e9dito agr\u00edcola, em especial ao produtor de leite, produto esse que \u00e9 t\u00e3o importante, \u00e9 o sexto produto de maior import\u00e2ncia agr\u00edcola. O Brasil \u00e9 o terceiro maior exportador produtor de leite do mundo. \r\nParab\u00e9ns aos nossos produtores de leite!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Perplexidade ante as cr\u00edticas de Deputados ao Governo Jair Bolsonaro. Lan\u00e7amento do Programa Casa Verde e Amarela pelo Governo Federal. Alternativa para o aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m.\r\n\u00c0s vezes, algumas falas, de alguns Deputados, causam-me muita estranheza, porque d\u00e3o a impress\u00e3o de que n\u00f3s vivemos em outro pa\u00eds, d\u00e3o a impress\u00e3o de que n\u00e3o vivemos neste Pa\u00eds, onde a \u00e1gua est\u00e1 chegando ao Nordeste, onde n\u00e3o temos corrup\u00e7\u00e3o dentro do Governo, onde Ministros saem para voltar para casa, e n\u00e3o para a cadeia, onde temos as fam\u00edlias preservadas e legisla\u00e7\u00f5es que cuidam das nossas fam\u00edlias, onde temos a defesa da cultura, da ideologia, do patriotismo, do civismo, onde programas todos os dias s\u00e3o lan\u00e7ados com compet\u00eancia, como foi lan\u00e7ado hoje o Programa Casa Verde e Amarela. Esses e tantos outros benef\u00edcios me parecem que s\u00e3o esquecidos por alguns Deputados. Existem falhas, dificuldades? Ainda existem. Mas, com comunica\u00e7\u00e3o, com conversa, com dedica\u00e7\u00e3o, com boa vontade por parte dos Poderes, sem d\u00favida alguma o Brasil s\u00f3 tem a ganhar.\r\nSobre o aux\u00edlio emergencial, sem d\u00favida alguma, foi a possibilidade encontrada para darmos condi\u00e7\u00f5es aos brasileiros mais necessitados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Prioridade do Governo Jair Bolsonaro nos investimentos e no resgate da educa\u00e7\u00e3o de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Presidente, e registra a alegria da vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Assinala tamb\u00e9m que esse posicionamento da Esquerda, da Oposi\u00e7\u00e3o, sempre questionando o Governo Bolsonaro sobre os investimentos na educa\u00e7\u00e3o, relaciona-se ao fato de ter sido mantido esses 10% de investimento na educa\u00e7\u00e3o a vida toda. Mas hoje o Governo Bolsonaro aumenta esse investimento de 10% para 23%. Portanto, n\u00f3s estamos mais do que duplicando o investimento em educa\u00e7\u00e3o.\r\nVale ressaltar tamb\u00e9m que a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro e do seu Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas com o valor colocado nas universidades, na educa\u00e7\u00e3o, na folha de pagamento, mas tamb\u00e9m na qualidade do ensino, infelizmente deixada de lado por desgovernos anteriores, fazendo com que o Pa\u00eds ficasse l\u00e1 embaixo nas listas de qualifica\u00e7\u00e3o educacional.\r\nPortanto, temos que fazer um resgate, uma limpeza ideol\u00f3gica, e fazer a reconstru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de qualidade para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/20215, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis  da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\" quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais.\r\nGostaria tamb\u00e9m de ressaltar o resultado positivo do FUNDEB, que comecei a relatar na orienta\u00e7\u00e3o do item anterior. \r\nEm 2021, a estimativa \u00e9 de que esse montante seja de 17,5 bilh\u00f5es de reais; em 2026, 39,4 bilh\u00f5es de reais. Com essas novas regras, a Uni\u00e3o investir\u00e1 76,91 bilh\u00f5es de reais a mais no FUNDEB.\r\nMais dinheiro, mais qualidade, mais educa\u00e7\u00e3o, mais futuro para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 34/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de  destaque supressivo da express\u00e3o exceto conta-sal\u00e1rio, contida no caput  do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 34, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis  da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Com o destaque, Presidente, quer-se que o texto passe a permitir que o benefici\u00e1rio receba o aux\u00edlio emergencial tamb\u00e9m na institui\u00e7\u00e3o financeira onde tiver a conta-sal\u00e1rio. Portanto, o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 34/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, \u00a7 2\u00ba, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 34, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis  da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"sim\", Presidente.\r\nEu gostaria de dizer a quem est\u00e1 nos vendo e nos ouvindo neste momento que este destaque trata de situa\u00e7\u00e3o em que o recurso \u00e9 colocado na conta do benefici\u00e1rio. Caso esse cr\u00e9dito, de repente, n\u00e3o encontre a conta que foi ali sugerida, abre-se uma conta social digital. Ela \u00e9 aberta automaticamente.\r\nO que aconteceria? Conforme a sugest\u00e3o, poderia ser emitido um cart\u00e3o ou um cheque. Mas, na impossibilidade de se fazer esse pagamento, esse recurso n\u00e3o voltaria para a Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, de qualquer forma, nos 180 dias do tr\u00e2mite desses valores, acabaria havendo um desgaste muito grande e aumentaria a dificuldade de recebimento desses valores.\r\nPortanto, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\". \r\nConforme esse acordo com os nossos L\u00edderes - e at\u00e9 agrade\u00e7o aos L\u00edderes Felipe Francischini e Jhonatan de Jesus por terem retirado seus destaques -, houve um consenso, um equil\u00edbrio da mat\u00e9ria, pois havia a proposta para agosto do ano que vem. E entramos num consenso de que 31 de dezembro \u00e9 uma data importante, que nos d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de viabilizarmos todo esse sistema. Vale lembrar tamb\u00e9m que, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos feito essa dilata\u00e7\u00e3o de prazo, essa legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 deveria viger agora, em 14 de agosto. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos, sim, dar mais esse espa\u00e7o, devido \u00e0 pandemia e \u00e0s dificuldades, com respaldo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o. \r\nO Governo agradece a colabora\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes e orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARAN\u00c1, MINAS GERAIS, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, CATARATAS DO IGUA\u00c7U, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Visita do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados de Minas Gerais e Paran\u00e1. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de popularidade do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de registrar que, amanh\u00e3, o nosso Presidente Jair Bolsonaro estar\u00e1 em Minas Gerais e, na quinta-feira, estar\u00e1 no Paran\u00e1, meu Estado querido. Chegar\u00e1 \u00e0s 9 horas ao aeroporto e, depois, ir\u00e1 anunciar a duplica\u00e7\u00e3o da Rodovia das Cataratas e seguir\u00e1 para a Usina de Itaipu.\r\n\u00c9 com grande orgulho que n\u00f3s paranaenses receberemos o nosso Presidente, Chefe da nossa Na\u00e7\u00e3o, visto que o nosso Presidente tem feito um trabalho fant\u00e1stico, humanizado, preocupado com todos, sem sele\u00e7\u00e3o, sem segmenta\u00e7\u00e3o, trabalhando pelo povo brasileiro. \u00c9 por causa desse apelo, desse carinho e dessa forma de tratar a popula\u00e7\u00e3o brasileira que vemos os seus \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o subindo todos os dias.\r\nSer\u00e1 um prazer receber o nosso Presidente no Estado do Paran\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Governo, Presidente, vai liberar a bancada, porque entende que n\u00e3o \u00e9 de sua compet\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o, e sim do Judici\u00e1rio, uma quest\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m porque entende que os Deputados, principalmente os que moram em Minas Gerais e regi\u00e3o, t\u00eam influ\u00eancia muito direta nessa decis\u00e3o, que \u00e9 muito particular.\r\nEnt\u00e3o, o Governo vai liberar a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, VEREADOR, PARANA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PONTE, BRASIL, PARAGUAI, INVESTIMENTO, ITAIPU BINACIONAL, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, TEREZA CRISTINA. , MINISTRO DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ELOGIO.\r\nSESS\u00c3O PRESENCIAL, RETOMADA, DEFESA.\r\nMEDIDA PREVENTIVA, PARANA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Vereadores e Prefeitos Municipais eleitos pelo PSL no Estado do Paran\u00e1. Visita do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s obras da nova Ponte Brasil-Paraguai. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea de infraestrutura pela empresa Itaipu Binacional. Transcurso dos 700 dias do Governo Jair Bolsonaro. Desempenho dos Ministros da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina. Frustra\u00e7\u00e3o da oradora com a C\u00e2mara dos Deputados pela n\u00e3o retomada das atividades presenciais. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Secret\u00e1rio de Estado do Paran\u00e1, favor\u00e1veis \u00e0 retomada das medidas preventivas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente Luis Miranda. \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Bom dia, Deputada.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Bom dia a toda a C\u00e2mara. \r\nEu gostaria de utilizar estes 3 minutos para falar sobre v\u00e1rios temas importantes.\r\nPrimeiro, quero prestigiar todos os nossos parceiros do Paran\u00e1, prefeitos e vereadores de quem eu tive a grata satisfa\u00e7\u00e3o de estar ao lado nessa jornada eleitoral, em uma campanha dif\u00edcil, uma campanha at\u00edpica, uma campanha que nos desgastou muito, porque tivemos que reinventar a forma de trabalhar, a forma de fazer campanha. Mas tivemos sucesso, gra\u00e7as a Deus, e conseguimos eleger mais de 60 prefeitos e mais de 130 vereadores.\r\nA todos voc\u00eas o meu carinho, a minha parceria! Contem comigo e com a minha equipe para continuarmos trabalhando para atender o Estado do Paran\u00e1.\r\nEm um segundo momento, quero parabenizar o nosso Presidente Bolsonaro. Estivemos, na ter\u00e7a-feira, em Foz do Igua\u00e7u para observar a obra da nova ponte Brasil-Paraguai, uma obra fant\u00e1stica, que est\u00e1 trazendo benef\u00edcios, emprego, gera\u00e7\u00e3o de renda, e que vai possibilitar a aproxima\u00e7\u00e3o ainda maior com o nosso n\u00e3o s\u00f3 vizinho mas tamb\u00e9m irm\u00e3o Paraguai, aumentando a disponibilidade de recursos, as negocia\u00e7\u00f5es, o turismo, a empregabilidade e o desenvolvimento tanto para o lado brasileiro quanto para o lado paraguaio.\r\nQuero parabenizar a nossa Itaipu, que est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria. Por muito tempo, n\u00e3o vimos essa binacional fazendo a sua parte nos investimentos, nas constru\u00e7\u00f5es. Hoje vemos dezenas de projetos acontecendo: melhoria do aeroporto, melhoria e duplica\u00e7\u00e3o de estradas, v\u00e1rias obras, constru\u00e7\u00e3o dessa ponte maravilhosa, que ser\u00e1 mais um acesso importante para o pa\u00eds vizinho, obras na Estrada Boiadeira. N\u00f3s vemos Itaipu na sua grandeza trazendo os resultados para o Estado do Paran\u00e1 e, consequentemente, para o nosso Pa\u00eds.\r\nParabenizo o Governo Bolsonaro tamb\u00e9m pelos 700 dias de dedica\u00e7\u00e3o, de comprometimento, de amor por este Pa\u00eds - basta olhar os n\u00fameros e tudo o que foi feito principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras inacabadas.\r\nO Ministro Tarc\u00edsio de Freitas tem trabalhado com for\u00e7a, com coragem, com determina\u00e7\u00e3o. O nosso Minist\u00e9rio da Agricultura tem demonstrado coragem e determina\u00e7\u00e3o em um momento de pandemia, superando recordes, fazendo com que o povo brasileiro realmente tenha f\u00e9, tenha coragem e continue forte, principalmente o homem e a mulher do campo.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de registrar a minha frustra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que at\u00e9 hoje n\u00e3o teve coragem de retornar aos trabalhos presencialmente. Precisamos, sim, discutir esse tema. A Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA, inclusive, fez uma nota com o apoio de todos os Parlamentares que fazem parte dessa grande Frente, solicitando que n\u00f3s voltemos ao trabalho presencial, porque n\u00f3s temos que dar o exemplo. Se a C\u00e2mara voltar, possivelmente voltar\u00e3o as outras fun\u00e7\u00f5es nos Estados, nos Munic\u00edpios, as escolas, e o mundo voltar\u00e1 a girar.\r\nO Brasil precisa resgatar a sua economia, precisa resgatar a credibilidade em suas a\u00e7\u00f5es. Infelizmente, n\u00f3s teremos essa COVID para sempre. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos mais ficar nos escondendo. Precisamos, sim, adotar protocolos s\u00e9rios, de responsabilidade, dentro da sa\u00fade, mas precisamos que a vida volte, porque infelizmente os empregos est\u00e3o sendo ceifados, as pessoas est\u00e3o sendo prejudicadas, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 sofrendo muito. N\u00f3s precisamos ter essa sensibilidade e esse equil\u00edbrio. Precisamos ter sa\u00fade, ter aten\u00e7\u00e3o \u00e0 economia e ter a vida das pessoas preservada.\r\nNesse sentido, eu gostaria de manifestar o meu rep\u00fadio ao Secret\u00e1rio de Estado do Paran\u00e1 que, nesta semana, fez um v\u00eddeo falando sobre toque de recolher, sobre fechamento de parques e espa\u00e7os p\u00fablicos e sobre a volta de todo o funcionamento do Estado ao home office. \r\nOra, Secret\u00e1rio, muito dinheiro foi investido! O Governo Federal mandou muitos recursos, equipamentos, aparelhagem. Tivemos quase 1 ano para estruturar o nosso atendimento de sa\u00fade ao povo paraense. N\u00e3o \u00e9 hora de fechar portas, \u00e9 hora de abri-las. \u00c9 hora de mostrar ao povo paranaense, povo trabalhador e honesto, que temos condi\u00e7\u00f5es de enfrentar este problema e fazer a diferen\u00e7a no nosso Pa\u00eds, fazer a diferen\u00e7a no nosso Estado. Vamos enfrentar este problema com os nossos ombros abertos, com o nosso peito aberto. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es, sim, de enfrentar esta situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos recuar novamente. Nossos empres\u00e1rios, nossos produtores, nossos empreendedores, nossos assalariados, nossos funcion\u00e1rios n\u00e3o podem mais fechar as portas. N\u00f3s precisamos continuar trabalhando e enfrentando este problema de frente. A sa\u00fade \u00e9 a porta da frente. N\u00f3s precisamos ter coragem, oferecer estrutura e dar condi\u00e7\u00f5es aos m\u00e9dicos, enfermeiros e \u00e0s equipes, para atenderem a popula\u00e7\u00e3o paranaense.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada, por favor.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Vou finalizar, Sr. Presidente.\r\nPortanto, precisamos, sim, de um protocolo adaptado e coerente, que j\u00e1 existe e est\u00e1 salvando vidas, para melhorar a estrutura de atendimento da sa\u00fade sem fechar as portas novamente, Sr. Secret\u00e1rio de Estado do Paran\u00e1.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o mais uma vez a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, \u00e9 um prazer participar da discuss\u00e3o e da vota\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e3o significativo e importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuando falamos em \"casa\", falamos em qualidade de vida, falamos em desenvolvimento, falamos em emprego, falamos em melhoramento da vida de cada fam\u00edlia brasileira.\r\nEspanta-me ver tantos Deputados trabalhando contra o Brasil. Espanta-me ver tantas pessoas fazendo algo t\u00e3o vazio como a disputa ideol\u00f3gica e partid\u00e1ria.\r\nEu quero parabenizar tanto o nosso Relator quanto o nosso Governo, que est\u00e1, sim, buscando alternativas para dar desenvolvimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, para gerar emprego neste momento dif\u00edcil, para dar condi\u00e7\u00f5es para a venda de material de constru\u00e7\u00e3o, de estrutura, para a constru\u00e7\u00e3o de mais casas. O projeto prev\u00ea n\u00e3o s\u00f3 a constru\u00e7\u00e3o de casas nas \u00e1reas urbana e rural, mas tamb\u00e9m a expans\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e a melhoria das resid\u00eancias.\r\nPasma-me tamb\u00e9m ver pessoas aqui discutindo e tentando causar mais dificuldade de compreens\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um programa t\u00e3o espec\u00edfico e importante quanto este. Por qu\u00ea? Por que n\u00e3o querem dar o bra\u00e7o a torcer e dizer que o Brasil est\u00e1 andando? Porque, mesmo num momento de crise, quando todos achavam que o d\u00e9ficit, no fim do ano, seria muito superior ao que previam, ouvimos o Governo falar at\u00e9 que n\u00e3o haver\u00e1 d\u00e9ficit, que pelo menos estaremos zerados dentro da economia brasileira, buscando j\u00e1 avan\u00e7ar e crescer neste per\u00edodo, at\u00e9 o in\u00edcio do ano?\r\nEsta medida vem realmente atender a popula\u00e7\u00e3o que precisa da casa pr\u00f3pria, a popula\u00e7\u00e3o que precisa de emprego, de renda. Este \u00e9 um programa com um p\u00fablico-alvo muito importante. Tr\u00eas grupos ser\u00e3o atendidos. N\u00f3s falamos de im\u00f3veis, de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, de reforma de im\u00f3veis, de retomada das obras.\r\nAl\u00e9m de todas essas diretrizes importantes do programa, Sr. Presidente, h\u00e1 um objetivo muito forte nesta situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 previs\u00e3o de serem disponibilizados, at\u00e9 o fim do ano, mais 25 bilh\u00f5es do FGTS e 500 milh\u00f5es do FDS para o programa. Os empreendimentos devem gerar, at\u00e9 2024, mais de 2,3 milh\u00f5es de novos postos de trabalho, diretos, indiretos e induzidos. Para garantir a continuidade das obras de 185 mil unidades habitacionais contratadas, a retomada de 100 mil resid\u00eancias e dos empreendimentos de urbaniza\u00e7\u00e3o em andamento, h\u00e1 previs\u00e3o de aporte de 2,4 bilh\u00f5es do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o para o pr\u00f3ximo ano.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 n\u00e3o quer aprovar um projeto como esse quem n\u00e3o quer o bem do Brasil; s\u00f3 n\u00e3o querem que um projeto como esse d\u00ea certo as pessoas que querem continuar discutindo bandeiras, ideologias e posi\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias. As pessoas que desejam que esse projeto seja votado hoje e d\u00ea certo s\u00e3o aquelas que realmente pretendem que o Brasil d\u00ea certo. Indiferentemente de sigla partid\u00e1ria, este Governo est\u00e1 fazendo a parte dele, e precisa do nosso apoio. Portanto, sou favor\u00e1vel ao projeto.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Promo\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio dos portadores de necessidades especiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de registrar que hoje \u00e9 o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, e n\u00f3s temos muitas dificuldades ainda, muitas bandeiras para romper, muitas dificuldades para suprir. Mas sabemos que todos os dias, nas Comiss\u00f5es, aqui na C\u00e2mara, nos projetos apresentados, nos trabalhos tamb\u00e9m apresentados pelo Governo, pela Secretaria espec\u00edfica, pelo Minist\u00e9rio, pela nossa Ministra Damares, n\u00f3s temos tentado melhorar a vida de cada cidad\u00e3o com alguma defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, neste dia, quero registrar esse trabalho intenso e dizer a todos os brasileiros que t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia que eles est\u00e3o sendo representados e que n\u00f3s vamos lutar sempre para superar esses desafios, essas dificuldades, trazendo mais qualidade de vida e uma melhor vida para todos os cidad\u00e3os.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Votos de feliz Natal ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Luis Miranda, primeiro, quero registrar aqui a minha alegria de poder estar nesta Casa lutando pelo povo paranaense, pelo povo brasileiro, pelas pautas que sabemos s\u00e3o t\u00e3o importantes para o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero tamb\u00e9m demonstrar minha alegria por esses 2 anos de Governo, 2 anos sem corrup\u00e7\u00e3o, 2 anos sem guerra, sem crimes, 2 anos gerando emprego, 2 anos lutando pelo crescimento do nosso Pa\u00eds, 2 anos lutando pela defesa da liberdade, da f\u00e9, da fam\u00edlia, dos valores e dos brasileiros.\r\nO Brasil est\u00e1 cada vez mais forte e est\u00e1, sim, virando uma grande Na\u00e7\u00e3o. Embora muitas pessoas lutem para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a, o Brasil est\u00e1 dando certo, porque o Brasil, antes de 2019, caro Presidente, teve recorde na escalada de crimes, teve a pior d\u00e9cada da economia dos \u00faltimos 120 anos, teve uma rotina de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o a todo momento, com mensal\u00e3o, petrol\u00e3o, dinheiro na cueca, na bolsa, em todo lugar. Recordes de preju\u00edzo assolavam as nossas estatais, e entre os piores \u00edndices estava a nossa qualidade de ensino e de seguran\u00e7a no mundo.\r\nO Brasil, a partir de 2019, a partir do Governo Bolsonaro, veio com toler\u00e2ncia zero ao crime organizado. Tivemos recorde de apreens\u00e3o de drogas. Tivemos um novo momento com gera\u00e7\u00e3o de emprego, capta\u00e7\u00e3o de investidores, o fim de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o por Ministros, Minist\u00e9rios, funcion\u00e1rios e pessoas ligadas ao Governo. As estatais come\u00e7aram a ser lucrativas, e houve um foco tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e jovens, que passaram a ter muito mais ensino do que doutrina\u00e7\u00e3o. Tiramos aquele lastro, aquele aparelhamento das universidades e das escolas. E ainda temos muito a fazer, com certeza.\r\nO Brasil voltou a crescer. Mesmo num momento de pandemia, gra\u00e7as a Deus, o Brasil foi forte, guerreiro, combativo. Socorremos, com o aux\u00edlio emergencial, num momento dif\u00edcil, mais da metade dos brasileiros. Preservamos milh\u00f5es de empresas e empregos.\r\nNa defesa da vida e da dignidade humana, este Governo, o Governo Bolsonaro, investiu muito mais do que a m\u00e9dia dos pa\u00edses emergentes, investiu mais at\u00e9 do que a media dos pa\u00edses ricos. Esfor\u00e7ou-se para dar condi\u00e7\u00f5es de vida e qualidade, com luta neste momento dif\u00edcil de pandemia.\r\nO crescimento e a confian\u00e7a, em 2019, permitiram que o Brasil tivesse uma rea\u00e7\u00e3o gigante: combatemos este mal chamado COVID, e o Brasil est\u00e1, de novo, numa retomada. A Na\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou a decolar em 2019 e teve que dar uma freadinha devido \u00e0 COVID, agora acelera para enfrentarmos os desafios e vencermos.\r\nOs sinais s\u00e3o claros: tivemos o melhor outubro dos 30 \u00faltimos anos em saldo de emprego, sendo o quarto m\u00eas consecutivo de alta, com mais de 1,5 milh\u00e3o de novas admiss\u00f5es em outubro e um saldo de 395 mil novos empregos. A ind\u00fastria cresceu 8% no terceiro trimestre, a balan\u00e7a comercial segue em super\u00e1vit, o com\u00e9rcio, os servi\u00e7os e o agro seguem com sinais de crescimento. Tivemos supersafra, desenvolvimento no agro. O homem e a mulher do campo asseguraram a economia brasileira.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 importante lembrar que foi o Governo Federal que sustentou os Munic\u00edpios e os Estados neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nPortanto, o Brasil, que come\u00e7ou a decolar em 2019, j\u00e1 est\u00e1 recome\u00e7ando o seu caminho, porque o Brasil \u00e9 forte, o Brasil \u00e9 grande! Deixemos os nossos discursos de \u00f3dio, Sr. Presidente, e fa\u00e7amos for\u00e7a para que d\u00ea certo. Lutemos por um Brasil para todos.\r\nPara isso, eu desejo um feliz Natal e um maravilhoso ano novo a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, sem divis\u00f5es, e a todos os nossos nobres Deputados e Senadores, pessoas que est\u00e3o aqui representando o Legislativo do nosso Pa\u00eds, e a V.Exa., Presidente. Obrigada pelo carinho e pela aten\u00e7\u00e3o de sempre. Que possamos fazer sempre o melhor pelo nosso Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Governo Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Est\u00e1 acatado o seu pedido, minha amiga. Que Deus a aben\u00e7oe imensamente. N\u00f3s sabemos do seu esfor\u00e7o, do seu trabalho e dos seus resultados. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nMEDICAMENTO, TRATAMENTO MEDICO, TRATAMENTO PRECOCE, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  como medida de conten\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus. Apoio ao tratamento precoce da doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\nVenho falar sobre um assunto muito importante que n\u00f3s temos debatido h\u00e1 1 ano nesta Casa, na sociedade brasileira e no mundo: a pandemia. A pandemia trouxe desespero, trouxe ang\u00fastia, trouxe uma anormalidade na vida de todos n\u00f3s. A pandemia tirou direitos. A pandemia trouxe restri\u00e7\u00f5es. A pandemia tirou at\u00e9 mesmo o nosso direito de ir e vir.\r\nFalo especificamente sobre lockdown. O lockdown foi utilizado, no ano passado, como uma ferramenta para tentar entender essa doen\u00e7a, para saber o que fazer, para saber como deveria ser o enfrentamento, para verificar quais possibilidades haviam, para saber qual deveria ser o planejamento estrat\u00e9gico.\r\nAgora, depois de 1 ano de pandemia, os Governos estaduais e municipais fazem novamente lockdown, fechando portas de servi\u00e7os que dizem ser n\u00e3o essenciais.\r\nOra, Governadores, quem pode dizer o que \u00e9 essencial? \u00c9 apenas a popula\u00e7\u00e3o que vive desse trabalho, que alimenta sua fam\u00edlia, que leva a comida para os pratos dos seus filhos, que paga suas contas, que paga seus impostos, que paga seu aluguel, que mant\u00e9m a sociedade, que disponibiliza o emprego.\r\nComo podem, mais uma vez, os Governadores decidir pela pior forma de agir? \r\nLockdown hoje nem a OMS diz que \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, atrapalha a vida econ\u00f4mica, de sa\u00fade e social do povo brasileiro.\r\nPara agravar essa situa\u00e7\u00e3o, temos a\u00ed amostras em dezenas, centenas de Munic\u00edpios brasileiros onde m\u00e9dicos epidemiologistas e infectologistas testaram o tratamento precoce e t\u00eam tido resultados fabulosos. H\u00e1 pessoas que est\u00e3o fazendo uso do tratamento precoce desde o ano passado e conseguiram organizar a vida da sa\u00fade dos seus Munic\u00edpios.\r\nEu pergunto aqui aos Governadores: por que n\u00e3o adotam o tratamento precoce, com artigos nacionais e internacionais, com pesquisas, com provas contundentes?\r\nEu tive COVID e fui curada pelo tratamento precoce, assim como o Presidente Bolsonaro, sua esposa, Ministros, Deputados e 200 funcion\u00e1rios do Governo. Qual \u00e9 o problema de a popula\u00e7\u00e3o brasileira ser salva com o tratamento precoce? Por que n\u00f3s podemos ter esse direito, e o pobre, o cidad\u00e3o brasileiro que vai a um hospital, a uma UPA, a uma ag\u00eancia de sa\u00fade n\u00e3o pode?\r\nN\u00f3s precisamos respeitar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O tratamento precoce tem que ser tirado da quest\u00e3o da ideologia pol\u00edtica. O tratamento precoce salva vidas.\r\nLockdown n\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALINE SLEUTJES, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR).",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da oradora para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Arthur Lira, eu quero aproveitar este momento para lhe agradecer a confian\u00e7a e agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Major Vitor Hugo, o nosso L\u00edder do PSL, a todos os amigos do PSL e, ainda, a todos os meus amigos do agro, em especial os membros da FPA, da qual eu tenho orgulho de fazer parte, que me elegeram como Presidente da Comiss\u00e3o da Agricultura.\r\nEssa \u00e9 uma Comiss\u00e3o forte e importante para o nosso Pa\u00eds, uma Comiss\u00e3o que vai debater temas importantes e que n\u00f3s precisamos desengavetar e trazer para a discuss\u00e3o e para a vota\u00e7\u00e3o, como o licenciamento ambiental, a quest\u00e3o do pesticida, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e tantas outras coisas importantes para fazer o nosso agro ainda mais forte.\r\nN\u00f3s, que sustentamos o nosso Pa\u00eds e exportamos para mais de 160 pa\u00edses, estamos fortes, vencendo barreiras e superando os desafios, mesmo nesta situa\u00e7\u00e3o de pandemia.\r\nEnt\u00e3o, deixo o meu muito obrigada a todos. Contem comigo todos os Deputados que gostam dessa \u00e1rea do agro, se precisarem de uma for\u00e7a amiga, de uma Presidente de Comiss\u00e3o que estar\u00e1 olhando por todos.\r\nDeus aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAVOR\u00c1VEL, PAULA BELMONTE, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\n\u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), AN\u00c1LISE.\r\nEVAS\u00c3O ESCOLAR, PESQUISA, RESULTADO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ESCOLA, FECHAMENTO, BANCO MUNDIAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, A CI\u00caNCIA E A CULTURA (UNESCO), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Congratula\u00e7\u00f5es aos autores e \u00e0 relatora  da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Lira, demais Deputados, quero, primeiro, parabenizar os meus amigos Deputado Peternelli, Deputada Adriana e Deputada Belmonte, nossa querida, pela iniciativa e a Deputada Joice pela relatoria desse importante projeto.\r\nEu hoje falo mais como professora, como diretora e como coordenadora que fui, defendendo a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior no formato presencial, primeiro porque n\u00f3s vemos que houve um retrocesso escolar. O \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB mostra que apenas do 1\u00ba ao 5\u00ba ano se cumpriu a meta de qualidade nacional estabelecida, com uma nota de 5,9. De acordo com o PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes, o Brasil \u00e9 o 57\u00ba colocado. Os \u00edndices de evas\u00e3o escolar s\u00e3o monstruosos neste mais de 1 ano perdido: \u00e9 de 16,3% o \u00edndice de abandono nas universidades; de 10,8% o de abandono no ensino m\u00e9dio; e de 4,6% o de abandono no ensino fundamental. Esse abandono \u00e9 causado por quest\u00f5es financeiras, pela falta do acesso remoto e pelo fato de que muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam nem conectividade, nem os aparelhos necess\u00e1rios, como computador, celular e outros itens, para seguir as suas aulas. \r\nEssa pesquisa sobre a evas\u00e3o escolar dos nossos alunos mostra inclusive uma perda financeira gigantesca. A pesquisa do Instituto de Ensino e Pesquisa - INSPER mostra que o Brasil perde 372 mil reais por ano com a evas\u00e3o escolar. O investimento nesse aluno, que deveria estar concluindo os seus estudos, e a perda da educa\u00e7\u00e3o... Os \u00edndices tamb\u00e9m mostram que haver\u00e1 de 3 a 5 anos de perda de alfabetiza\u00e7\u00e3o por esse 1 ano e 3 meses sem estudo. \r\nA interrup\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o colocada como servi\u00e7o essencial, causou perdas n\u00e3o s\u00f3 na educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na alimenta\u00e7\u00e3o, pois muitos alunos v\u00e3o para a escola para se alimentar.\r\nTivemos \u00edndices gigantes de viol\u00eancia infantil, estupro, gravidez precoce. Temos casos de alunos nossos que ter\u00e3o ou j\u00e1 t\u00eam problemas psicol\u00f3gicos, situa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 muito dif\u00edcil de ser modificada, melhorada, dependendo de uma estrutura m\u00e9dica que vai custar muito mais caro para o nosso Pa\u00eds.\r\nTemos a comprova\u00e7\u00e3o de que as escolas, em especial as particulares, que iniciaram seus trabalhos no ano passado, n\u00e3o s\u00e3o foco de transmiss\u00e3o. Isso \u00e9 importante ressaltar para os que est\u00e3o defendendo a bandeira contr\u00e1ria \u00e0 volta do ensino presencial nas escolas.\r\nFizemos no final do ano passado uma audi\u00eancia p\u00fablica que contou com v\u00e1rios profissionais, como o Secret\u00e1rio Estadual de S\u00e3o Paulo, Rossieli Soares, a m\u00e9dica infectologista Luciana Becker Mau, o representante do Ci\u00eancia na Escola Marco Aur\u00e9lio e o Presidente do Departamento de Infectologia de S\u00e3o Paulo. Todos afirmaram que as crian\u00e7as n\u00e3o transmitem a doen\u00e7a ou, quando transmitem, o fazem num \u00edndice muito \u00ednfimo; que as escolas n\u00e3o s\u00e3o foco de transmiss\u00e3o; e que, quando o professor se contamina, \u00e9 mais comum ele se contaminar em outro espa\u00e7o, como em casa, na rua ou em outras atividades, do que na escola, porque n\u00e3o acontecem, dentro da sala de aula, outras contamina\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos na contram\u00e3o de tudo o que o mundo est\u00e1 fazendo. O Brasil e alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina e da \u00c1frica s\u00e3o alguns dos poucos que n\u00e3o reabriram as escolas. Nosso Pa\u00eds tem alguns dos piores \u00edndices do mundo e \u00e9 um dos pa\u00edses que mais deixou as escolas fechadas - por 1 ano e 3 meses. Isso demonstra que n\u00f3s realmente n\u00e3o estamos tratando a educa\u00e7\u00e3o com a preocupa\u00e7\u00e3o e a responsabilidade devidas.\r\nN\u00f3s sabemos que os entes federados t\u00eam autonomia, mas, infelizmente, houve por parte de muitos Prefeitos e Governadores um descaso com a educa\u00e7\u00e3o, pois deixaram de reagir com pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e9rias e de fazer com que as escolas fossem tratadas como elas realmente merecem.\r\nVejo uma contradi\u00e7\u00e3o muito grande. Como a pr\u00f3pria Presidente do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Maria Helena Guimar\u00e3es, disse, n\u00e3o faz o menor sentido termos bares, shoppings, lojas e restaurantes abertos e escolas fechadas. E a escola vai seguir uma cartilha com toda a orienta\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria: distanciamento, \u00e1lcool em gel, m\u00e1scara e todos os cuidados. Talvez at\u00e9 mesmo em casa as crian\u00e7as n\u00e3o tenham tantos cuidados sanit\u00e1rios como nas escolas.\r\nTamb\u00e9m temos muitas evid\u00eancias cient\u00edficas. Segundo a UNESCO, o Brasil ocupa o vergonhoso posto de segundo pa\u00eds no mundo em que as escolas se encontram fechadas h\u00e1 mais de 300 dias. Existe tamb\u00e9m um estudo do Banco Interamericano de Desenvolvimento feito em 133 Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo que abriram as suas escolas entre os meses de outubro e dezembro. Esse estudo concluiu que a reabertura das escolas n\u00e3o impactou no aumento de incid\u00eancia de morte por COVID. Tamb\u00e9m temos o relat\u00f3rio do Banco Mundial que indica que o fechamento das escolas no Brasil pode fazer com que 70% das crian\u00e7as deixem de compreender textos simples.\r\n\u00c9 consenso cient\u00edfico que o isolamento social prolongado tem impacto na sa\u00fade mental e f\u00edsica dos alunos e das alunas. Crian\u00e7as e adolescentes necessitam de conv\u00edvio social; o seu processo de forma\u00e7\u00e3o depende disso. O fechamento das escolas compromete a seguran\u00e7a alimentar e aumenta as taxas de gravidez infantil, de uso de drogas, de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente, de estupro de vulner\u00e1vel. Todos esses \u00edndices s\u00e3o comprovados por pesquisas s\u00e9rias. \r\nO futuro de toda uma gera\u00e7\u00e3o est\u00e1 em risco, segundo estudo feito pela UNICEF. A OMS, a UNICEF, a UNESCO t\u00eam apelado aos governos, pedindo-lhes que priorizem as aberturas das escolas. O Diretor-Chefe do escrit\u00f3rio da OMS afirmou que as escolas prim\u00e1rias devem ser mantidas abertas, uma vez que as crian\u00e7as e os adolescentes n\u00e3o est\u00e3o provocando a dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. O fechamento das escolas n\u00e3o \u00e9 eficaz em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da COVID, e o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito fundamental, previsto no art. 227 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. \r\nTendo citado todos esses \u00edndices, eu quero agora, Presidente Lira e demais Deputados, com todo o meu cora\u00e7\u00e3o e com todo o meu conhecimento, enquanto m\u00e3e, enquanto professora, enquanto servidora que j\u00e1 fez parte dos quadros escolares, dizer que n\u00f3s temos que pensar na realidade do nosso Pa\u00eds. Hoje, neste momento, h\u00e1 muitas crian\u00e7as que h\u00e1 1 ano n\u00e3o pisam numa escola, h\u00e1 1 ano recebem, Deputado, o material impresso uma vez por semana, porque n\u00e3o t\u00eam computador nem conex\u00e3o com a Internet. Elas recebem esse material sem colabora\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio de nenhum professor. Muitas vezes, a m\u00e3e e o pai s\u00e3o analfabetos, ou, o que \u00e9 pior, a crian\u00e7a est\u00e1 passando por situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia dom\u00e9stica, enfrentando fome e problemas psicol\u00f3gicos, e n\u00e3o est\u00e1 tendo a aten\u00e7\u00e3o m\u00ednima para poder estudar e desenvolver os seus conhecimentos. \r\nEnt\u00e3o, o que eu pe\u00e7o aqui \u00e9 que os Deputados pensem na grande parcela de brasileiros que hoje precisa do retorno da escola por motivos n\u00e3o s\u00f3 educacionais, mas sociais. N\u00f3s precisamos que a escola retorne, minha gente!\r\nH\u00e1 mais uma coisa: os pais que est\u00e3o em casa, que est\u00e3o trabalhando de forma remota, que t\u00eam dinheiro, que t\u00eam conex\u00e3o, que t\u00eam computador, que podem acompanhar os seus filhos, eles podem decidir se o filho fica em casa estudando ou vai para a escola presencial. Mas aquela m\u00e3e ou aquele pai que precisa ir trabalhar de diarista, de servente, de pedreiro, de carpinteiro, do que for, e precisa botar o filho em algum lugar com seguran\u00e7a est\u00e1 pedindo que, pelo amor de Deus, as escolas voltem. Os professores que colocarem em discuss\u00e3o o fato de n\u00e3o quererem voltar porque n\u00e3o chegou ainda a sua vez na vacina est\u00e3o negando a sua ess\u00eancia enquanto defensores da educa\u00e7\u00e3o. Os professores j\u00e1 est\u00e3o qualificados para receber a vacina, mas n\u00e3o podem usar isso como motivo para voltar ou n\u00e3o \u00e0s escolas. A escola \u00e9 essencial: ela \u00e9 vida, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 direito constitucional. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aqui aos nobres pares... Esse projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a vida das nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens. O Brasil j\u00e1 est\u00e1 muito atrasado na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos perder mais 1 ano de vida dessas crian\u00e7as, porque isso vai se repercutir em 3 anos a 5 anos de perda de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Nobres pares, hoje est\u00e1 em nossas m\u00e3os a condi\u00e7\u00e3o de provar ao povo brasileiro quanto nos preocupamos com a educa\u00e7\u00e3o dos nossos filhos, dos nossos cidad\u00e3os.\r\nEu parabenizo, mais uma vez, a Deputada Paula Belmonte, a Deputada Adriana, meu amigo Deputado Peternelli e nossa Deputada Joice pela parceria, pelo bom senso, por terem discutido com v\u00e1rias pessoas, com v\u00e1rios grupos, entidades, m\u00e9dicos, especialistas. Chegamos a um excelente projeto, a uma excelente relatoria. Parab\u00e9ns a todos, em especial \u00e0 Deputada Joice.\r\nConto com o carinho, o amor e o respeito de todos os Deputados, representantes do povo, que v\u00e3o defender essa bandeira que se chama educa\u00e7\u00e3o.\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s somos contra a retirada, porque a educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 perdeu muito tempo. \r\nE como podem dizer que n\u00e3o existe protocolo? O MEC fez o Guia de Implementa\u00e7\u00e3o de Protocolos de Retorno das Atividades Presenciais nas Escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em setembro de 2020, quer dizer, desde setembro n\u00f3s j\u00e1 temos um plano de volta \u00e0s aulas. Mas, infelizmente, como os Munic\u00edpios e os Estados decidem se voltam ou se n\u00e3o voltam, e a grande maioria, com exce\u00e7\u00e3o de algumas escolas particulares, n\u00e3o voltou, n\u00f3s estamos causando com essa situa\u00e7\u00e3o grande transtorno, grandes problemas para as crian\u00e7as, para os alunos, para as fam\u00edlias. Surpreende-me quando muitos Deputados utilizam a palavra, Sr. Presidente, e d\u00e3o a impress\u00e3o de que nenhuma escola, Deputado Peternelli, tem \u00e1gua, tem luz, tem estrutura, tem limpeza. Se sempre tivemos aulas presenciais nessas mesmas escolas que est\u00e3o hoje dispon\u00edveis, como \u00e9 que antes funcionavam?\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que parar com essa incoer\u00eancia. N\u00f3s temos, sim, que fazer um planejamento adequado \u00e0 realidade de cada escola. Por isso, inclusive, h\u00e1 a possibilidade do estudo h\u00edbrido, como foi muito bem colocado. Se a sala n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de comportar todos os alunos, pode ser dividida. Existe a quest\u00e3o do distanciamento.\r\nMas e o pai que n\u00e3o tem onde deixar os seus filhos? E os alunos que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de conectividade ou computador? E n\u00e3o adianta n\u00f3s ficarmos agora aqui brigando: \"N\u00f3s temos que liberar dinheiro para comprar computador e p\u00f4r conectividade no Brasil inteiro\". Ora, h\u00e1 quantas d\u00e9cadas n\u00f3s vimos tentando essa realidade sem conseguir, n\u00e3o \u00e9, Deputada Adriana e Deputada Joice? Se n\u00f3s n\u00e3o temos essa realidade agora, n\u00f3s a teremos em poucos meses ou em poucas semanas? N\u00e3o teremos! \r\nN\u00f3s temos, neste momento, que defender a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito do nosso aluno. \u00c9 um direito, e n\u00f3s estamos sabotando esse direito h\u00e1 1 ano e 3 meses. Nossas crian\u00e7as precisam voltar \u00e0s escolas. Est\u00e3o com problemas nutricionais, psicol\u00f3gicos, com perda de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Passei aqui centenas de n\u00fameros importantes. \r\nN\u00f3s precisamos ter coer\u00eancia no nosso voto. E n\u00f3s n\u00e3o podemos mais retirar de pauta esse projeto. Ele \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a vida do cidad\u00e3o brasileiro, para aquela m\u00e3e ou aquele pai que n\u00e3o tem onde deixar o seu filho, para aquela m\u00e3e ou aquele pai que \u00e9 analfabeto e n\u00e3o pode colaborar com a educa\u00e7\u00e3o domiciliar, para aquele pai ou aquela m\u00e3e que n\u00e3o tem conex\u00e3o nem computador e que, como muitos disseram aqui, \u00e0s vezes n\u00e3o tem nem \u00e1gua, nem luz. \r\nEnt\u00e3o, a escola, neste momento, se faz, sim, essencial. Ela \u00e9 de utilidade p\u00fablica. N\u00f3s precisamos botar os nossos filhos, as nossas crian\u00e7as, os nossos brasileiros para estudar presencialmente novamente. E, como eu disse na minha fala anterior, se um pai tem todas as condi\u00e7\u00f5es de permanecer em casa e dar uma educa\u00e7\u00e3o de alta qualidade, que seu filho permane\u00e7a em casa, mas que n\u00e3o se tire o direito de quem n\u00e3o as tem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITVA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Contentamento com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, vou falar como Vice-L\u00edder do Governo e coautora deste projeto.\r\nEu estou emocionada, estou feliz, porque nesta noite, depois de um dia intenso de trabalho, pudemos vencer grandes desafios e mostrar que a educa\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 essencial. Ela \u00e9 uma prioridade para este Pa\u00eds, prioridade para esses autores, prioridade para essa Relatora e prioridade para todos os Parlamentares que est\u00e3o, at\u00e9 este momento, discutindo, lutando e defendendo essa bandeira t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nTenho certeza de que hoje abrimos um novo leque, com que vamos construir um novo Brasil, respeitando e valorizando as nossas crian\u00e7as, respeitando e valorizando a educa\u00e7\u00e3o, os nossos profissionais, os nossos mestres. Tenho certeza de que esta vit\u00f3ria hoje \u00e9 do povo brasileiro e de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nObrigada, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nAUMENTO, ABANDONO ESCOLAR, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, FECHAMENTO, ESCOLA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nALINE SLEUTJES, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, AGRONEG\u00d3CIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela declara\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o presencial como atividade essencial. Aumento do abandono escolar, da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do infantic\u00eddio em face do fechamento das escolas. Elogio ao Governo Bolsonaro pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19. Atua\u00e7\u00e3o da oradora em defesa do agroneg\u00f3cio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. Quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhos hoje, Presidente, e pedir que a minha fala seja registrada...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Aguarde s\u00f3 um minutinho, Deputada. Tente ativar o microfone no seu equipamento. O microfone estava funcionando, e de repente desligou. Estou checando: est\u00e1 autorizado. Deputada, tente ativar de novo o seu microfone.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Abriu, Sr. Presidente. Obrigada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que a minha fala seja registrada no programa A Voz do Brasil. \r\nVenho primeiro agradecer a vota\u00e7\u00e3o do nosso projeto da escola essencial. Fizemos um trabalho muito forte, conversando com v\u00e1rios setores, principalmente buscando o di\u00e1logo com todos os envolvidos. Tenho certeza de que para o Brasil foi um grande ganho. Agora, ser\u00e1 uma nova luta. Estamos indo para o Senado para discutir essa pauta e colocar a educa\u00e7\u00e3o como foco, como prioridade do nosso Pa\u00eds.\r\nVimos perdas imensas durante este 1 ano e 3 meses, em que estivemos com as escolas fechadas, em especial as p\u00fablicas. Houve 16,3% de abandono nas universidades, 10,8% de abandono no ensino m\u00e9dio, 4,6% de abandono no ensino fundamental. O \u00edndice de viol\u00eancia dom\u00e9stica, principalmente viol\u00eancia contra a crian\u00e7a, aumentou demais.\r\nOntem estive com a Ministra Damares no meu Estado do Paran\u00e1, fazendo uma visita a v\u00e1rios Munic\u00edpios, em especial a Cianorte, onde houve um caso de viol\u00eancia e assassinato de uma crian\u00e7a com menos de 4 anos pelo padrasto. Infelizmente, vemos que esses dados n\u00e3o ficam em casos \u00fanicos, houve crescimento em todo o Pa\u00eds. Sinto muito por toda as fam\u00edlias que t\u00eam perdido crian\u00e7as, pela agress\u00e3o f\u00edsica de familiares, de bandidos, de assassinos, entre tantas outras pessoas que est\u00e3o usando deste momento de fragilidade, quando deixamos as nossas crian\u00e7as, os nossos filhos em casa, durante todo esse per\u00edodo. \r\nQuero tamb\u00e9m registrar a import\u00e2ncia educacional do retorno \u00e0s aulas presenciais. Vamos ter que avan\u00e7ar muito. J\u00e1 h\u00e1 estudos que dizem que a perda da alfabetiza\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo j\u00e1 chega de 3 a 5 anos, com este 1 ano de alfabetiza\u00e7\u00e3o parado. \r\nTemos tamb\u00e9m toda a situa\u00e7\u00e3o nutricional. Muitas crian\u00e7as iam para a escola para tamb\u00e9m se alimentar. Hoje temos toda esta situa\u00e7\u00e3o de m\u00e3es e pais que n\u00e3o s\u00e3o alfabetizados e precisam, de um dia para o outro, passar a ser professores dos seus filhos, de crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam conectividade, nem computador, nem celular em casa, que infelizmente apenas recebem uma vez por semana o material escolar, o que tamb\u00e9m causa grande desconforto.\r\nAl\u00e9m de falar de dificuldades educacionais, falo do ganho desse projeto, que vai disponibilizar qualidade de ensino novamente, al\u00e9m de seguran\u00e7a e amor aos nossos alunos. Da mesma forma, falo em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, aos avan\u00e7os que est\u00e1 proporcionando com a entrega das vacinas, vacinas que v\u00eam para salvar vidas. Igualmente, falo sobre os recuperados. Gra\u00e7as a Deus, os nossos \u00edndices de tratados e recuperados s\u00e3o muito grandes. Falo tamb\u00e9m do desenvolvimento do nosso agroneg\u00f3cio, bandeira em que trabalho muito na C\u00e2mara dos Deputados, como Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. Digo que este Governo realmente pensa em todos.\r\nSr. Presidente, um forte abra\u00e7o! Muito obrigada pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AMPLIA\u00c7\u00c3O, OBRA CIVIL, OBRA P\u00daBLICA, INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, REDU\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Raz\u00e3o do apoio do orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nSr. Presidente, nobres pares, em muitas entrevistas que concedi nesses \u00faltimos dias, a primeira coisa que o jornalista perguntava ou afirmava era que, como eu sou Presidente da CAPADR - Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, certamente eu seria a favor deste projeto de licenciamento. De pronto, eu j\u00e1 respondia que eu era a favor n\u00e3o por ser Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, mas por ser uma cidad\u00e3 coerente, que respeita o meio ambiente e quer a harmonia dos setores, tanto do agro, como do meio ambiente e da economia.\r\nFaz 2 anos e 5 meses que estou nesta Casa. Desde que cheguei aqui, n\u00f3s estamos discutindo o licenciamento. Passei por ene reuni\u00f5es e audi\u00eancias p\u00fablicas nas quais o ent\u00e3o Relator, o Deputado Kim Kataguiri, muito bem trabalhou, ouviu, discutiu e elaborou seus v\u00e1rios relat\u00f3rios. Depois, o relat\u00f3rio passou para as m\u00e3os do nosso querido Deputado Neri Geller, que, com muita responsabilidade e comprometimento - n\u00e3o como defensor do agro, mas como defensor do Brasil -, trabalhou essa pauta at\u00e9 agora, no \u00faltimo dia, para que pud\u00e9ssemos discuti-la hoje.\r\nQuem votar essa legisla\u00e7\u00e3o estar\u00e1 votando a favor do Brasil, estar\u00e1 votando a favor do meio ambiente, estar\u00e1 votando a favor da infraestrutura, do emprego, da gera\u00e7\u00e3o de renda, do saneamento, da evolu\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s temos, sim, responsabilidade. \u00c9 por termos responsabilidade que estamos aqui, hoje, discutindo esta pauta. Se as leis que vigoravam antes desta que est\u00e1 sendo discutida e votada fossem eficientes, Deputado Neri Geller, Deputado Evair Vieira de Melo, todos os nossos colegas, n\u00e3o haveria tanta destrui\u00e7\u00e3o e tanta desgra\u00e7a, como aconteceu em grandes obras que causam sofrimento at\u00e9 hoje, em especial em Minas Gerais.\r\nPor n\u00e3o haver leis compat\u00edveis com o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e com a responsabilidade ambiental e social \u00e9 que hoje precisamos, depois de 17 anos, estar aqui votando e discutindo esta pauta.\r\nAo cidad\u00e3o que est\u00e1 nos vendo e ouvindo neste momento, eu cito alguns itens que todos precisam saber sobre a import\u00e2ncia desta legisla\u00e7\u00e3o. Ela vai destravar as grandes obras do setor el\u00e9trico, da infraestrutura, do saneamento b\u00e1sico. Vai, tamb\u00e9m, dar condi\u00e7\u00f5es de emprego e renda. Teremos mais efici\u00eancia, previsibilidade, agilidade, isen\u00e7\u00e3o em algumas t\u00e9cnicas de an\u00e1lise, para agilizar, mas nunca eliminar procedimentos. Condicionaremos situa\u00e7\u00f5es ambientais a medidas de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma facilita\u00e7\u00e3o, nenhum descr\u00e9dito, nenhuma diminui\u00e7\u00e3o de determina\u00e7\u00f5es de cuidados com o nosso meio ambiente. \r\nEste marco legal unifica as diversas normas que temos hoje. H\u00e1 cerca de 30 mil normas diferentes no \u00e2mbito de Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o. Esta legisla\u00e7\u00e3o garante seguran\u00e7a jur\u00eddica ao empreendedor, ao empres\u00e1rio, \u00e0quele que quer realmente vir para o Brasil e \u00e0quele que \u00e9 brasileiro e quer investir neste Pa\u00eds.\r\nRetrocesso, meus amigos? Retrocesso \u00e9 ouvirmos alguns nobres Parlamentares discorrerem sobre um projeto que n\u00e3o existe. Retrocesso \u00e9 questionar um projeto que vem para beneficiar o nosso Pa\u00eds. Retrocesso \u00e9 n\u00e3o querer emprego e renda para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Esta proposta pode gerar 121,5 bilh\u00f5es de reais em investimentos, al\u00e9m de 2,6 milh\u00f5es de empregos. \r\nHoje est\u00e3o paradas obras de 52 hidrel\u00e9tricas, que iluminariam 140 mil casas durante 1 m\u00eas. A Ferrovia Transnordestina deveria estar pronta desde 2017. Hoje nem sequer 30% dessa obra est\u00e3o conclu\u00eddos. Empresas s\u00e3o obrigadas a construir obras. Por exemplo, a Usina Belo Monte foi obrigada a construir um est\u00e1dio de futebol para o Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria do Xingu em contrapartida a danos ambientais. O Munic\u00edpio n\u00e3o tem nem time de futebol!\r\nO Minist\u00e9rio da Infraestrutura listou 5.053 obras, entre rodovias, ferrovias, hidrovias, linhas de transmiss\u00e3o, gasodutos, cabos \u00f3pticos, paradas em raz\u00e3o de problemas de licenciamento ambiental. Isso, para mim, nobres Parlamentares, \u00e9 retrocesso.\r\nO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional relatou sete obras de saneamento b\u00e1sico que est\u00e3o paradas por problemas de licenciamento, al\u00e9m de 59 obras relacionadas ao abastecimento de \u00e1gua nos nossos Estados e Munic\u00edpios. Isto, para mim, \u00e9 retrocesso: n\u00e3o conseguir levar \u00e1gua e saneamento para a nossa popula\u00e7\u00e3o por falta de uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, eficiente e conclusiva.\r\nConstru\u00e7\u00f5es de hidrel\u00e9tricas repercutem como energia el\u00e9trica mais barata e de qualidade e efici\u00eancia para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Melhoria na constru\u00e7\u00e3o de rodovias, minha gente, diminui custo de transporte, ped\u00e1gios e tudo mais para o nosso cidad\u00e3o. Constru\u00e7\u00e3o de ferrovias melhora o escoamento da nossa produ\u00e7\u00e3o, de um pa\u00eds que exporta para 160 pa\u00edses. Somos o celeiro do mundo,\r\nmas temos um d\u00e9ficit gigante no deslocamento das nossas safras, e isso encarece a nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\nCom o desenvolvimento do saneamento b\u00e1sico, h\u00e1 mais sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o. Quem aqui diz que defende pobre vote a legisla\u00e7\u00e3o, porque aqui, sim, n\u00f3s estamos cuidando, zelando daquele que precisa de \u00e1gua, de saneamento, de estrutura, de transporte. Aqui n\u00f3s estaremos tirando as travas das grandes constru\u00e7\u00f5es - viadutos, deslocamentos, escolas, pr\u00e9dios, hospitais -, dando a cada brasileiro uma vida melhor. E existe gente que, com certeza, n\u00e3o leu a proposi\u00e7\u00e3o e, apenas por bandeira pol\u00edtico-ideol\u00f3gica, est\u00e1 tentando jogar a popula\u00e7\u00e3o, mais uma vez, contra um projeto de extrema valia para o nosso Pa\u00eds.\r\nAs licen\u00e7as, hoje - informo a quem n\u00e3o pesquisou -, custam 27%, em m\u00e9dia, do valor total da obra. Como pode algu\u00e9m querer investir no Brasil para gastar 27% do seu dinheiro apenas com papel, antes mesmo de viabilizar suas obras? Al\u00e9m disso, hoje n\u00e3o existe prazo para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos se manifestarem; eles fazem isso quando querem. Com esta lei, eles ter\u00e3o, sim, que se manifestar. Ela define regras e prazos. Por fim, existem mais de 70 mil leis ambientais, e nada est\u00e1 revogado; n\u00f3s estamos dando condi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, seguran\u00e7a para essas obras.\r\nApesar disso, ainda fazem este tipo de postagem, que diz que \"A lei do licenciamento ambiental autoriza desmatamento\".(Exibe documento.)\r\nEstou falando disto aqui. Vejam, \u00e9 fake. Essa legisla\u00e7\u00e3o, de forma alguma, autoriza qualquer tipo de desmatamento, bem pelo contr\u00e1rio, porque n\u00f3s j\u00e1 temos leis muito restritivas - como a Lei da Mata Atl\u00e2ntica; o pr\u00f3prio C\u00f3digo Florestal, que estabelece a obrigatoriedade da reserva legal -, e esta lei n\u00e3o est\u00e1 mexendo em nada. Inclusive, registro que o Brasil tem uma das leis mais severas com rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.\r\nRessalto algo tamb\u00e9m \u00e0queles que moram na \u00e1rea urbana do nosso Pa\u00eds. Hoje, os nossos produtores rurais, homens e mulheres zelosos que mant\u00e9m o alimento na nossa mesa, est\u00e3o, l\u00e1 no interior, deixando de 20% a 80% da sua terra, cuidada, zelada, em garantia, pela quest\u00e3o ambiental. E voc\u00eas que moram na cidade quantos metros quadrados deixam para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente? O que mais voc\u00eas fazem pelo meio ambiente, al\u00e9m de produzir lixo? N\u00f3s temos que zelar, sim, e temos que valorizar o homem e a mulher do campo pelo trabalho forte e garantidor da preserva\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente.\r\nVou seguir para o encerramento, parabenizando o Deputado Neri Geller, o Deputado Kim Kataguiri e todos os Deputados que se esfor\u00e7aram lendo, discutindo, produzindo um conte\u00fado de qualidade para ser discutido e votado hoje, nesta sess\u00e3o.\r\nTenho a certeza de que hoje n\u00f3s damos um novo marco para o Brasil: um marco de desenvolvimento econ\u00f4mico, de prosperidade, de melhoria nos investimentos, de condi\u00e7\u00e3o de que as pessoas tenham coragem de investir no nosso Pa\u00eds.\r\nSabem qual Pa\u00eds eu quero? Muitos questionaram o Pa\u00eds n\u00f3s estamos deixando para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Eu digo que quero deixar um Pa\u00eds melhor do que o que eu peguei, um Pa\u00eds que realmente respeite o meio ambiente, mas que respeite os investimentos e os empreendedores, respeite a qualidade de vida e respeite o desenvolvimento.\r\nPara finalizar, quero dizer que as nossas leis t\u00eam que ser feitas para o presente e para o futuro, e n\u00f3s estamos hoje construindo e deixando um legado para o nosso Brasil. \r\nDeputado Otoni, n\u00f3s estamos fazendo hist\u00f3ria hoje, e esta pauta certamente ser\u00e1 muito rica para o nosso Pa\u00eds - muito rica. E sabem do que n\u00f3s precisamos... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Gostaria de finalizar, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que finalize, Deputada.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Sabem do que n\u00f3s precisamos, al\u00e9m votar esse projeto? Precisamos parar de falar mal do nosso Pa\u00eds. O nosso Pa\u00eds \u00e9 um exemplo para o mundo; o nosso Pa\u00eds \u00e9 maravilhoso. Temos estrutura, temos clima, temos espa\u00e7o, temos um povo trabalhador e honesto, temos um Governo sem corrup\u00e7\u00e3o e temos aqui Parlamentares que querem fazer a diferen\u00e7a na sociedade.\r\nPrecisamos parar de colocar bandeiras ideol\u00f3gicas e partid\u00e1rias e votar os projetos que o povo quer, as leis de que o povo precisa - e a Lei do Licenciamento \u00e9 uma dessas pautas.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo todos os envolvidos! Parabenizo o Deputado Neri Geller; o Deputado Kim Kataguiri; todos os que cooperaram; o Governo, que apoia; e todos os Deputados que votar\u00e3o essa pauta que vai ficar na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o, por gentileza, que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, sabendo da responsabilidade que deve haver em rela\u00e7\u00e3o a este tema, j\u00e1 discutido amplamente, e sabendo da oportunidade que n\u00f3s temos de desengessar este Pa\u00eds, de fazer as obras estruturantes, respeitando o meio ambiente, valorizando nossos setores, e respondendo \u00e0queles Parlamentares que, acredito, se alimentam de isopor, porque a todo momento agridem o homem e a mulher do campo, aqueles que colocam o alimento sagrado na mesa de todos n\u00f3s brasileiros, n\u00f3s realmente precisamos, hoje, dar um sinal de responsabilidade e de coragem de amadurecimento desta lei, votando.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Neri Geller, Relator da mat\u00e9ria, e ao Deputado Kim Kataguiri.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL, depois de tanta luta para chegarmos a esta vota\u00e7\u00e3o, registra mais uma vez que n\u00f3s estamos trabalhando pelo desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, com seguran\u00e7a ambiental e melhoramento, para que este Brasil v\u00e1 para frente.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar o nosso querido Relator, o Deputado Neri Geller, que fez um excelente trabalho, e tamb\u00e9m o Deputado Kim Kataguiri, que durante 2 anos construiu uma estrutura muito grande. \r\nDeputado Kim Kataguiri, V.Exa. faz parte dessa vit\u00f3ria para o Brasil no dia de hoje. Fica o nosso especial agradecimento. Estamos juntos.\r\nOrientamos e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, VETO 5/2021, VETO 7/2021, VETO 10/2021, VETO 11/2021, VETO 12/2021, VETO 15/2021, VETO 16/2021, VETO 17/2021, VETO PARCIAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL, VOTO CONTRARIO.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, LIDER DO GOVERNO, ELOGIO.\r\nFUNDO DE INVESTIMENTO NAS CADEIAS PRODUTIVAS AGROINDUSTRIAIS (FIAGRO), PLANO SAFRA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; e dos Vetos Parciais de n\u00bas 5, 7, 10, 10, 11, 12, 15, 16, e 17, de 2021, com acordo para rejei\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, e aos demais L\u00edderes partid\u00e1rios pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL, Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de parabenizar o nosso L\u00edder, o Senador Eduardo, pela paci\u00eancia, pela forma de conduzir o processo, que foi pleno. Ele ouviu, discutiu e trouxe ao Plen\u00e1rio realmente o desejo da grande maioria. Hoje n\u00f3s estamos aqui fazendo um grande trabalho.\r\nEu, como Presidente da Comiss\u00e3o da Agricultura, trago como prioridade a quest\u00e3o do FIAGRO e outros temas. Estamos aqui hoje, principalmente nesta derrubada de vetos, colaborando para o Plano Safra, para o desenvolvimento rural e para que o nosso Brasil tenha condi\u00e7\u00e3o de continuar crescendo.\r\nParab\u00e9ns, Governo, pela sensibilidade! Parab\u00e9ns, L\u00edder Eduardo! Parab\u00e9ns a todos os L\u00edderes que trabalharam arduamente todas essas semanas para que cheg\u00e1ssemos a um consenso nesta constru\u00e7\u00e3o!\r\nO Brasil precisa andar, precisamos desafogar a economia, precisa colocar o or\u00e7amento para andar. N\u00e3o podemos mais frear a economia do nosso Pa\u00eds.\r\n Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FABRICANTE, PRODUTO DE USO VETERIN\u00c1RIO, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, CONTRA, CORONAV\u00cdRUS, CUMPRIMENTO, NORMA SANIT\u00c1RIA, PROTOCOLO DE BIOSSEGURAN\u00c7A, SUBMISS\u00c3O, AUTORIDADE SANIT\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, CONTROLE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobres colegas.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021\r\nDisp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para que estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio sejam utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19 no Brasil.\r\nAutor: Senador Wellington Fagundes\r\nTrata-se da aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, de autoria do Senador Wellington Fagundes, que 'disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para que estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio sejam utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19 no Brasil'.\"\r\nPe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para fazer diretamente a leitura do parecer.\r\nVoto da Relatora\r\n\"O projeto de lei em exame torna poss\u00edvel que estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio sejam utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19 no Brasil.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade da proposta, n\u00e3o foram encontrados \u00f3bices, pois trata-se de mat\u00e9ria inserida na compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal, conforme previs\u00e3o no inciso XII do art. 24 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nA mat\u00e9ria consta no rol de atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional, estabelecidas pelo art. 48 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. E tamb\u00e9m cabe \u00e0 iniciativa legislativa dos Parlamentares, prevista no art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nTamb\u00e9m no que concerne \u00e0 juridicidade e \u00e0 regimentalidade, n\u00e3o foram identificados \u00f3bices que impe\u00e7am a proposi\u00e7\u00e3o de prosperar.\r\nO projeto em an\u00e1lise \u00e9 oportuno e merit\u00f3rio, visto que prop\u00f5e uma alternativa ao problema de insufici\u00eancia de vacinas no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) para que se alcancem altas coberturas vacinais em curto per\u00edodo de tempo, conforme seria necess\u00e1rio para controlar os atuais indicadores de mortalidade da COVID-19 nosso Pa\u00eds. Neste momento de grave crise sanit\u00e1ria provocada pela pandemia, \u00e9 louv\u00e1vel a proposi\u00e7\u00e3o que visa contribuir para ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas.\r\nFaz-se necess\u00e1rio ressaltar que as instala\u00e7\u00f5es atuais existentes de produ\u00e7\u00e3o de vacinas veterin\u00e1rias de origem viral s\u00e3o em geral destinadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a raiva e a aftosa. Como o fluxo de produ\u00e7\u00e3o da vacina contra a COVID-19 mant\u00e9m uma similaridade com a produ\u00e7\u00e3o destas vacinas, sendo tamb\u00e9m necess\u00e1rios uma estrutura f\u00edsica, equipamentos, utilidades e procedimentos similares, tanto para a produ\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno viral quanto para a realiza\u00e7\u00e3o das etapas posteriores, como a formula\u00e7\u00e3o e a envase...\r\nDiante disso, uma vez que a empresa tenha a estrutura f\u00edsica e o conhecimento de fabrica\u00e7\u00e3o dessas vacinas, ser\u00e1 mais f\u00e1cil e \u00e1gil a adapta\u00e7\u00e3o para as peculiaridades, especificidades e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da vacina contra a COVID, desde que uma tecnologia similar de produ\u00e7\u00e3o seja devidamente transferida de um laborat\u00f3rio detentor para o laborat\u00f3rio veterin\u00e1rio.\r\nO projeto de lei do Senador Wellington Fagundes contribui com o esfor\u00e7o de ampliar a capacidade produtiva nacional e diminuir a depend\u00eancia externa brasileira na produ\u00e7\u00e3o das vacinas contra a COVID-19, raz\u00e3o pela qual somos favor\u00e1veis ao seu acatamento. Contudo, alguns ajustes ao texto se fazem necess\u00e1rios para o aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nRessalto ainda que o projeto de lei est\u00e1 alinhado com a proposta do Governo Federal de ampliar o Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o Nacional, visto que a possibilidade de produ\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es veterin\u00e1rias viabilizar\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o de IFA 100% nacional. O Brasil, dessa forma, conseguir\u00e1 avan\u00e7ar na produ\u00e7\u00e3o de imunizantes necess\u00e1rios para toda a popula\u00e7\u00e3o, facilitando at\u00e9 mesmo o processo log\u00edstico para que as vacinas cheguem nos Munic\u00edpios. O Brasil com certeza ir\u00e1 dar um grande passo no sentido de enfrentar a guerra da sa\u00fade e recuperar a economia nacional.\r\nAp\u00f3s reuni\u00f5es com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e Secretaria de Governo, entendemos que alguns ajustes ao texto seriam necess\u00e1rios para o aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o. Destaco as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nUma primeira sugest\u00e3o se d\u00e1 na ementa do projeto de lei, alterando o verbo 'produzir' por 'fabricar', pois pelo ponto de vista da t\u00e9cnica legislativa \u00e9 a nomenclatura correta para definir a produ\u00e7\u00e3o a partir de mat\u00e9rias-primas. Foram adaptados ainda no restante do corpo da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nFoi acrescido ao texto dispositivo determinando que as instala\u00e7\u00f5es a serem utilizadas para produ\u00e7\u00e3o da vacina contra a COVID-19 devem possuir processo de gerenciamento de risco necess\u00e1rio para evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada a cada campanha, n\u00e3o se sujeitando ao disposto no inciso I do art. 52 da Lei n\u00ba 6.360, de 3 de setembro de 1976.\r\nPor fim, no art. 3\u00ba, reescrevemos o caput de forma a determinar que a ag\u00eancia sanit\u00e1ria priorizar\u00e1 a an\u00e1lise dos pedidos de regulariza\u00e7\u00e3o para que os estabelecimentos realizem a fabrica\u00e7\u00e3o do Insumo Farmac\u00eautico Ativo (IFA) da vacina COVID-19 ou a formula\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, envase, embalagem e armazenamento de vacinas contra a COVID-19.\r\nEm suma, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas pela Secretaria de Governo, pelos Minist\u00e9rios e pela ANVISA buscam adequar o texto da proposi\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente da referida ag\u00eancia sanit\u00e1ria, que versa sobre as boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de insumos farmac\u00eauticos, ativos biol\u00f3gicos e medicamentos est\u00e9reis, de forma a assegurar a qualidade da vacina e a seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nDiante do exposto: \r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia (CSSF), somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, na forma do Substitutivo. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.343, de 2021, e do Substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia (CSSF).\" \r\nAl\u00e9m de fazer a leitura do meu relat\u00f3rio, eu gostaria de fazer um registro sobre a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria no cen\u00e1rio em que nos encontramos. Estamos num momento em que a pandemia tem sugado energia, sugado recursos, fazendo com que todos n\u00f3s nos reinventemos. \u00c9 isto o que hoje estamos fazendo: estamos nos reinventando. Precisamos pegar o que o agro tem de melhor - somos autossuficientes na fabrica\u00e7\u00e3o de vacina animal - e adaptar as estruturas, para realizarmos a fabrica\u00e7\u00e3o tanto do insumo como da vacina contra a COVID-19. \r\nUm projeto de autoria do Senador Wellington veio num grande momento para darmos um plus no sistema de vacina\u00e7\u00e3o nacional, a fim de deixarmos de ser ref\u00e9ns das empresas estrangeiras e passarmos a ser donos das nossas vacinas, com independ\u00eancia, qualidade e discernimento. \r\nPara que n\u00e3o houvesse nenhuma falha e, de repente, o Governo vetasse e n\u00f3s perd\u00eassemos mais 2 meses, 3 meses, 4 meses tentando derrubar o veto, eu adotei a possibilidade de um relat\u00f3rio a v\u00e1rias m\u00e3os. Convidei o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Agricultura, a ANVISA, Consultores do Senado, Consultores da C\u00e2mara, o Autor do projeto. Sentamos juntos para construirmos o projeto ideal, para n\u00e3o deixar possibilidade de haver vetos mais \u00e0 frente, a fim de evitar uma demora na concretiza\u00e7\u00e3o da viabiliza\u00e7\u00e3o desse projeto. Terminamos a reuni\u00e3o com um substitutivo que agradou a todos os entes. No meu relat\u00f3rio, constam poucas mudan\u00e7as necess\u00e1rias no projeto original do Senador Wellington, que tamb\u00e9m participou de todo esse debate. \r\nCaros Deputados, estamos prestes a votar uma divis\u00e3o de \u00e1guas dentro do Brasil. Temos a possibilidade de termos a nossa vacina. Temos a possibilidade de temos o nosso insumo. Temos a possibilidade de vacinar com muita velocidade, retomando a economia do nosso Pa\u00eds, retomando a estabilidade e fazendo com que realmente o nosso Brasil ande mais rapidamente e se recupere desse grande momento de desafios que a COVID-19 nos proporcionou. \r\nDeputada Alice, Deputados presentes, Deputado Hildo Rocha, Deputado Evair Vieira de Melo, aqui representando o Governo, tenho certeza de que V.Exas. sabem da grandeza deste projeto para a agiliza\u00e7\u00e3o de todo esse momento em que estamos enfrentando esses desafios. \r\nEu agrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira a honra de poder relatar essa demanda. Agrade\u00e7o ao Senador Wellington por ter proposto um projeto de tamanha import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Agrade\u00e7o ao Governo, atrav\u00e9s do nobre Deputado Evair, L\u00edder do Governo, que se encontra aqui, do Deputado Ricardo Barros, que esteve na reuni\u00e3o conosco, discutindo, trabalhando, melhorando a reda\u00e7\u00e3o do projeto, para que hoje pud\u00e9ssemos votar. \r\nTenho consci\u00eancia de que hoje estamos iniciando um novo momento em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 COVID. Tamb\u00e9m temos um novo momento para estarmos aptos a enfrentar esse grande desafio e vencermos. Precisamos parar de ser dependentes de outros pa\u00edses para sermos autossuficientes e logo, se Deus quiser, exportadores. \r\nAgrade\u00e7o a oportunidade ao Presidente Lira. Agrade\u00e7o aos demais Deputados que estiveram conosco na discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria. Agrade\u00e7o ao Senador Wellington pela grandeza do conte\u00fado deste projeto.\r\nPe\u00e7o o voto dos nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"sim\", pela import\u00e2ncia desta demanda. Hoje estamos votando um projeto que n\u00e3o \u00e9 da Direita, nem da Esquerda; \u00e9 um projeto para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, com apoio de todos os entes. \r\nTenho certeza de que estaremos hoje gravando na hist\u00f3ria do Brasil um novo marco de desenvolvimento da tecnologia, de valoriza\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 temos de melhor, que \u00e9 a quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de vacina animal. Hoje, temos condi\u00e7\u00f5es de adaptar nossas estruturas e de fabricar a t\u00e3o esperada vacina contra a COVID-19. \r\nO PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, DEN\u00daNCIA. INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Tentativa, pela CPI da Covid, de desgaste da imagem do Governo Jair Bolsonaro. Empenho do Governo Federal na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s den\u00fancias contra o Presidente da Rep\u00fablica, por suposta pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes contra o coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de membros da CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim, tamb\u00e9m isso.\r\nSr. Presidente Gilberto Nascimento, eu gostaria de falar um pouquinho sobre a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito da COVID, mais conhecida no Brasil como a \"CPI do circo\", a \"CPI da mentira\", a \"CPI da constru\u00e7\u00e3o de fal\u00e1cias\". Esta CPI \u00e9 uma estrat\u00e9gia, infelizmente, absurda, tra\u00e7ada apenas para tentar desgastar o Governo e o Presidente Bolsonaro. \u00c9 uma CPI que, todos os dias, intima pessoas que nada t\u00eam a ver com o motivo das investiga\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o traz Governadores e Prefeitos que receberam grandes fortunas, grandes recursos do Governo Federal, para investirem em pol\u00edticas p\u00fablicas contra a COVID.\r\nRealmente, n\u00e3o est\u00e3o interessados em ouvir as verdades. Tentam apenas contar um lado da hist\u00f3ria. Mas todos n\u00f3s brasileiros que temos um pouco de consci\u00eancia e nos acostumamos a verificar as pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas por este Governo sabemos o que n\u00e3o \u00e9 verdade. A CPI, com os requerimentos de convoca\u00e7\u00e3o, ouve apenas um lado, n\u00e3o convoca os especialistas, n\u00e3o d\u00e1 margem para que o Governo realmente fale a verdade e o que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s entendemos que a CPI da COVID \u00e9 uma CPI de fake news, uma CPI de estrat\u00e9gias de baixo cal\u00e3o, uma CPI que tenta desconstruir a todo tempo um Governo que vem lutando todos os dias contra as amarras dos \u00faltimos desgovernos.\r\nO Governo tem dado o m\u00e1ximo para hoje atingir j\u00e1 40% da popula\u00e7\u00e3o com a primeira dose da vacina. Logo, logo estar\u00e3o sendo vacinados todos os brasileiros que desejarem. O Governo investiu muitos recursos para que tiv\u00e9ssemos as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, e hoje o \u00edndice de mortalidade cai a todo momento - 0,88%.\r\nN\u00f3s ficamos muito tristes ao ouvir falas que tentam criminalizar um Governo que \u00e9 incorrupt\u00edvel. Como podem acusar o Presidente Bolsonaro de corrup\u00e7\u00e3o em vista de uma vacina que nem foi comprada? Esta \u00e9 a maior palha\u00e7ada da hist\u00f3ria do Brasil!\r\nComo Parlamentar representante do povo brasileiro e L\u00edder neste Governo e no Congresso, envergonha-me a fala de muitos Senadores que t\u00eam utilizado a CPI como palco, como circo, para gastar o tempo do povo brasileiro e colocar cortinas nas coisas que realmente deveriam ser vistas e discutidas neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos tanta pol\u00edtica p\u00fablica importante e tantos projetos importantes a discutir na C\u00e2mara e no Senado (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Eu acho que houve um problema no equipamento de V.Exa., Deputada. O microfone est\u00e1 desligado. \r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR) - Ol\u00e1, Presidente. O som voltou?\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Sim, Deputada. V.Exa. tem 30 segundos para concluir, por favor.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR) - H\u00e1 tantas coisas importantes para o povo brasileiro, portanto n\u00f3s n\u00e3o podemos perder tempo, porque tempo \u00e9 vida, tempo \u00e9 emprego, tempo \u00e9 dinheiro, tempo \u00e9 futuro.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o a V.Exa. que minhas palavras sejam divulgadas pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DIREITA POL\u00cdTICA, DEFESA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA, INCONSTITUCIONALIDADE, LEI FEDERAL, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POPULARIDADE, GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, PARAN\u00c1, URNA ELETR\u00d4NICA, C\u00c9DULA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes em manifesta\u00e7\u00f5es a favor da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Gest\u00e3o exitosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente Gilberto Nascimento. V.Exa. fica muito bem nessa cadeira.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Muito obrigado.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR) - Primeiramente, gostaria de parabenizar o povo brasileiro patriota, conservador e de direita que luta por este Brasil e que esteve nesse domingo nas ruas de muitos Estados e Munic\u00edpios para requerer o voto audit\u00e1vel.\r\nDigo para aqueles Deputados que n\u00e3o t\u00eam a mem\u00f3ria muito boa, ou que tentam fingir n\u00e3o saber do assunto, que j\u00e1 houve uma vota\u00e7\u00e3o sobre o voto audit\u00e1vel, que chamava confer\u00eancia visual de voto, a Lei n\u00ba 10.408, de 2002. S\u00f3 que, infelizmente, ela foi vista como inconstitucional.\r\nPor isso, a nossa grande Deputada Bia Kicis fez agora uma Proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, uma PEC, para que consigamos novamente essa vota\u00e7\u00e3o e tenhamos novamente o direito ao voto audit\u00e1vel. \r\nEu acho que aqueles Deputados que est\u00e3o lutando tanto contra o voto audit\u00e1vel e que falam tanto em democracia, em liberdade e em direitos deveriam trabalhar do outro lado, porque quem n\u00e3o tem medo das urnas n\u00e3o tem medo de voto audit\u00e1vel. E tamb\u00e9m vejo muita gente falando sobre a popularidade do Presidente, mas eu vejo que o \u00fanico candidato ou pr\u00e9-candidato \u00e0s elei\u00e7\u00f5es do ano que vem que tem coragem e que tem condi\u00e7\u00f5es de ir \u00e0s ruas e n\u00e3o ser apedrejado, achincalhado e ofendido, mas, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 ovacionado, aplaudido e chamado inclusive de mito, \u00e9 o Presidente Bolsonaro, que tem feito seu trabalho com grandeza, que tem lutado pelo povo brasileiro, que tem dado condi\u00e7\u00f5es de, mesmo num momento de pandemia, o Brasil crescer, o agroneg\u00f3cio se desenvolver e as pessoas terem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de continuarem vivendo, enquanto muitos Prefeitos e Governadores atrapalharam a vida do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nTamb\u00e9m gostaria aqui de registrar o meu apoio, enquanto Deputada do Estado do Paran\u00e1. Presidente Bolsonaro, estamos com o senhor. O povo est\u00e1 do seu lado e est\u00e1, sim, a favor do voto audit\u00e1vel. No meu Paran\u00e1, houve diversas manifesta\u00e7\u00f5es, como em Chopinzinho, Cascavel, Curitiba, Londrina, Marechal C\u00e2ndido Rondon, Maring\u00e1, Pato Branco, Pinhais, Ponta Grossa, Guarapuava, Guaratuba, Paranagu\u00e1, Nova Igua\u00e7u e em tantos outros Munic\u00edpios.\r\nEu estive aqui em Bras\u00edlia lutando, junto com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, com pessoas que andaram 1.000 ou 1.500 quil\u00f4metros para falar o que pensam e para pedir uma vota\u00e7\u00e3o s\u00e9ria sobre o voto audit\u00e1vel, que \u00e9 um direito \u00e0 transpar\u00eancia, direito a termos a garantia de que o voto que depositamos na urna seja contabilizado. E aqueles Deputados que est\u00e3o falando que n\u00f3s n\u00e3o queremos voltar a votar com c\u00e9dula est\u00e3o mentindo para o povo brasileiro. N\u00e3o vai ter c\u00e9dula. Continuaremos votando nos equipamentos que j\u00e1 conhecemos, na urna eletr\u00f4nica. Apenas teremos depois como verificar o registro de voto e fazer a contagem p\u00fablica dos votos.\r\nPortanto, Deputados, n\u00e3o mintam para os nossos eleitores e para o povo brasileiro.\r\nConcluindo, gostaria mais uma vez de parabenizar todo o povo brasileiro. Continuem pressionando sim. Esta semana n\u00f3s vamos votar a PEC que trata dessa mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o Especial. Que os Deputados tenham coragem de votar o que o povo quer, porque, afinal, somos a voz do povo aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta pela retirada, porque n\u00f3s est\u00e1vamos finalizando uma reuni\u00e3o agora na CAPADR junto com a FPA, com o autor, com o Relator, para conseguirmos entrar no \u00faltimo consenso. N\u00f3s precisamos pelo menos do dia de hoje para finalizar esse relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o PSL solicita a retirada, para que n\u00f3s possamos debater este assunto, finalizar e entrar em um consenso na vota\u00e7\u00e3o, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO, PRODUTOR RURAL, MEO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 um dia muito importante hoje para a agricultura, para os pequenos e m\u00e9dios produtores, pessoas que ficaram durante anos, d\u00e9cadas, esperando essa grande oportunidade de regularizar suas \u00e1reas, Deputado Celso, pessoas que est\u00e3o hoje confiantes no trabalho de Deputados que querem realmente o desenvolvimento, a manuten\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias na terra, o crescimento, o investimento, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPensando na quest\u00e3o ambiental, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria proporciona que o CPF do cidad\u00e3o esteja l\u00e1 constante na sua terra e se tenha de quem cobrar. Diferentemente de muitas fal\u00e1cias, de que a regulariza\u00e7\u00e3o possibilita que as pessoas afetem o meio ambiente, vai-se afetar positivamente, pois teremos pessoas respons\u00e1veis por cuidar, zelar, manter, seguir regras e, claro, a quest\u00e3o florestal.\r\nTemos hoje a oportunidade em nossas m\u00e3os de deixar um legado \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es e votar por esse projeto, que h\u00e1 anos, h\u00e1 d\u00e9cadas, tramita em passos de tartaruga nesta Casa. Tivemos um ano intenso de discuss\u00f5es, tivemos a possibilidade de aprovar uma MP, depois um projeto e agora um segundo projeto, de autoria do nosso grande amigo Z\u00e9 Silva, um lutador, uma pessoa que realmente preza, incentiva, favorece, fortalece os nossos produtores, o homem e a mulher do campo.\r\nTemos como Relator o Deputado Bosco, que fez um trabalho paciente, discutindo com as bases, com a Direita, com a Esquerda, com os cidad\u00e3os, em audi\u00eancias, em reuni\u00f5es. Com muita cautela, muita propriedade, muito dinamismo, acatou todas as sugest\u00f5es poss\u00edveis no seu relat\u00f3rio.\r\nE hoje chegou o dia de realmente nos colocarmos a favor do homem e da mulher do campo, que, h\u00e1 muito tempo, precisam que haja essa regulariza\u00e7\u00e3o, mas, devido \u00e0 falta de estrutura, de m\u00e3o de obra, de recursos, tiveram, por muitos anos, ceifado o direito de ter a propriedade no seu nome.\r\nDeputado Otoni, temos uma responsabilidade nas m\u00e3os. Precisamos aprovar hoje o direito de regulariza\u00e7\u00e3o, e de uma forma pr\u00e1tica, barata. Hoje custa 18 mil reais a verifica\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas de forma pessoal, mas podemos fazer isso de forma remota por mil reais. Temos que usar a tecnologia a nosso favor. Temos que usar a tecnologia para melhorar a vida das pessoas. E este projeto melhora a vida das pessoas.\r\nPortanto, aqui fica um apelo a todos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL vota contra a retirada, porque entende que esta mat\u00e9ria j\u00e1 foi extremamente debatida. Estamos maduros para a discuss\u00e3o. As pessoas que est\u00e3o nessas \u00e1reas h\u00e1 anos, h\u00e1 d\u00e9cadas precisam de uma resolutividade por parte do Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Gilberto, o PSL vota pela aprova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que estamos combatendo o desmatamento, as queimadas, as irregularidades, dando um CPF para as nossas terras, oferecendo seguran\u00e7a jur\u00eddica, ao contr\u00e1rio do que alguns est\u00e3o dizendo.\r\nFalam que a mat\u00e9ria causa inseguran\u00e7a. Pelo contr\u00e1rio, estamos dando seguran\u00e7a; fazendo com que o homem e a mulher do campo tenham condi\u00e7\u00f5es de fazer seu financiamento, comprar maquin\u00e1rios, gerar emprego, renda, estabilidade econ\u00f4mica; dando oportunidade para os nossos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais, para fam\u00edlias que, h\u00e1 d\u00e9cadas, esperam essa regulariza\u00e7\u00e3o e o t\u00edtulo de suas terras. O t\u00edtulo de propriedade traz tranquilidade, acesso ao cr\u00e9dito, aos programas governamentais, \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas.\r\nRessalto principalmente que o uso de tecnologia para o georreferenciamento vai oportunizar um barateamento no custeio da regulariza\u00e7\u00e3o, disponibilizar a titula\u00e7\u00e3o para essas \u00e1reas e colocar o homem e a mulher do campo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSL orienta favoravelmente ao destaque, Presidente, devido ao fato de n\u00f3s termos, hoje, como dar condi\u00e7\u00f5es de regulamentar n\u00e3o s\u00f3 as terras dessas pessoas que j\u00e1 est\u00e3o qualificadas como tamb\u00e9m as das pessoas que t\u00eam at\u00e9 6 m\u00f3dulos e at\u00e9 as propriedades pequenas e m\u00e9dias, conforme j\u00e1 prev\u00ea uma legisla\u00e7\u00e3o anterior.\r\nEnt\u00e3o, conversando com os propriet\u00e1rios cujas terras hoje n\u00e3o est\u00e3o regulamentadas, vimos a necessidade de trazer essa discuss\u00e3o ao plen\u00e1rio e dar condi\u00e7\u00e3o de regulamentar o m\u00e1ximo poss\u00edvel de propriedades, para dar dignidade, desenvolvimento econ\u00f4mico, investimentos e zelo ao meio ambiente, porque teremos um CPF, um CNPJ vinculado a essa propriedade.\r\nPe\u00e7o encarecidamente a todas as pessoas que realmente querem que ocorra a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de uma forma \u00e1gil, pr\u00e1tica, moderna e r\u00e1pida, a essas fam\u00edlias que por muitas d\u00e9cadas esperam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO), BRASIL, BOLSA-ATLETA, ELOGIO, GOVERNO FEDERAL, MEDALHA, RAYSSA LEAL, ATLETA, SKATE.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, PARAN\u00c1, EXPORTA\u00c7\u00c3O, PEIXE, FRUTA, BALAN\u00c7A COMERCIAL.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho dos atletas brasileiros nas Olimp\u00edadas realizadas em T\u00f3quio, Jap\u00e3o. Import\u00e2ncia do Programa Bolsa Atleta lan\u00e7ado pelo Governo Federal. Lideran\u00e7a do Estado do Paran\u00e1 nas exporta\u00e7\u00f5es de peixe til\u00e1pia. Pujan\u00e7a da produ\u00e7\u00e3o brasileira de frutas. Super\u00e1vit da balan\u00e7a comercial brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a V.Exa. Presidente Gilberto Nascimento, que est\u00e1 sempre fazendo um trabalho maravilhoso. \r\nPresidente, hoje eu gostaria de falar um pouquinho sobre os nossos atletas que est\u00e3o l\u00e1 nas Olimp\u00edadas de T\u00f3quio. Eu, como professora de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, como amante tamb\u00e9m do esporte, quero dizer que, para n\u00f3s, j\u00e1 \u00e9 uma honra termos 15 medalhas, sendo 4 de ouro, 3 de prata e 8 de bronze. Mas o que estamos mais felizes de saber \u00e9 que o Bolsa Atleta do Governo Federal - recurso que \u00e9 repassado para os atletas - tem dado certo. Esse apoiamento aos nossos atletas tem dado resultados.\r\nDe todos esses recursos encaminhados para nove dos dez medalhistas nacionais dos Jogos Ol\u00edmpicos, uma s\u00f3 n\u00e3o recebeu, \u00e9 uma atleta guerreira, maravilhosa, Rayssa Leal, de 13 anos, que n\u00e3o pode receber porque o recurso \u00e9 para, no m\u00ednimo, quem tem 14 anos. Ela \u00e9 a nossa recordista do skate. N\u00f3s temos grandes t\u00edtulos chegando, talvez consigamos inclusive superar o nosso recorde de medalhas. \r\nE mesmo no momento de pandemia, de dificuldades, n\u00f3s vemos os nossos atletas respeitando as regras, lutando com todas as suas for\u00e7as e representando o nosso Pa\u00eds, com muita dignidade, com muita for\u00e7a e muita coragem. \r\nAl\u00e9m de esporte, quero aqui deixar registrado, como Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, defensora do agro, que n\u00f3s somos o Pa\u00eds do agro, somos o Pa\u00eds do esporte, somos o Pa\u00eds do turismo, da alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade, onde al\u00e9m de mantermos a alimenta\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, alimentamos mais 170 pa\u00edses.\r\nSeria muito importante que os nossos representantes no \u00e2mbito do Governo, Deputados Estaduais, Federais, Senadores, utilizassem mais as suas redes para falar bem do nosso Pa\u00eds, para propagar o Pa\u00eds maravilhoso que n\u00f3s temos, todas as nossas conquistas.\r\nEu, como paranaense, quero aqui registrar que o Estado do Paran\u00e1 assume a lideran\u00e7a da exporta\u00e7\u00e3o de til\u00e1pia, com um faturamento de mais de 1,22 milh\u00e3o de reais. Isso vai gerar muito emprego, muita renda e muito desenvolvimento para o meu Estado.\r\nTamb\u00e9m gostaria aqui de registrar que colhemos 45 milh\u00f5es de toneladas de frutas este ano. Isso significa que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 cada vez mais forte, cada vez mais competitivo. Registramos, na balan\u00e7a comercial brasileira, o super\u00e1vit de 7 bilh\u00f5es de reais.\r\nPortanto, mesmo com dificuldades, mesmo com a pandemia, mesmo com os problemas que enfrentamos e mesmo com tanta gente lutando contra o Pa\u00eds, n\u00f3s temos um Pa\u00eds guerreiro, um Pa\u00eds de vit\u00f3ria, um Pa\u00eds de desenvolvimento, que n\u00f3s temos certeza de que ser\u00e1 cada dia melhor com este Governo e com a nossa for\u00e7a.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade, Sr. Presidente, e pe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, HACKER, ACESSO, SISTEMA INFORMATIZADO, TIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE). \r\nVOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7OES, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES,  OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, APROVA\u00c7\u00c0O, DEFESA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), INQUERITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Comprova\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, da viola\u00e7\u00e3o de urnas eletr\u00f4nicas nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds. Apoio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Protesto contra a inclus\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, pelo Supremo Tribunal Federal, em inqu\u00e9rito investigat\u00f3rio da dissemina\u00e7\u00e3o de fake news.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente Rosangela. \u00c9 uma honra v\u00ea-la nessa mesa.\r\nHoje eu gostaria de falar um pouquinho sobre os fatos que aconteceram ontem, principalmente a entrevista do nosso Presidente Jair Bolsonaro no programa Os Pingos nos Is. \r\nTemos visto uma grande discuss\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s urnas: se precisamos fazer auditorias, se n\u00e3o precisamos, se ela est\u00e1 correta, se ela n\u00e3o est\u00e1 correta, como funciona a quest\u00e3o desse sigilo, dessa verifica\u00e7\u00e3o. Ontem, observamos, atrav\u00e9s do relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal - n\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio de um Presidente, n\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio de um Deputado, n\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio de uma pessoa comum, \u00e9 um relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal -, a comprova\u00e7\u00e3o de que os sistemas e os dados que deveriam ser sigilosos do TSE foram alvos de invas\u00f5es por hacker. Essas invas\u00f5es ocorreram no Acre, no Par\u00e1, no Cear\u00e1, na Bahia, na Para\u00edba, o que \u00e9 muito preocupante. O hacker inclusive coletou listas de c\u00f3digos, de arquivos, de conte\u00fados, de documentos, coisas que s\u00e3o chaves, inclusive de credenciamento de acesso exclusivo.\r\nO Presidente tamb\u00e9m verificou atrav\u00e9s da investiga\u00e7\u00e3o da PF que n\u00f3s temos grandes motivos para lutar neste momento pelo voto audit\u00e1vel, para conseguirmos ter transpar\u00eancia e condi\u00e7\u00f5es de verificar se realmente os nossos votos depositados na urna eletr\u00f4nica s\u00e3o os mesmos computados e divulgados posteriormente.\r\nN\u00f3s precisamos urgentemente, meus amigos Deputados, representantes do povo, votar a PEC do voto audit\u00e1vel. Quem n\u00e3o tem medo do resultado n\u00e3o tem medo de votar a PEC do voto audit\u00e1vel. Quem tem confian\u00e7a nas urnas eletr\u00f4nicas tamb\u00e9m n\u00e3o deve ter medo de auditorias. N\u00f3s precisamos, urgentemente - acredito que agora haja a necessidade de n\u00f3s Deputados fazermos isto -, montar uma investiga\u00e7\u00e3o dessas den\u00fancias de invas\u00e3o desses sistemas. \r\nIsso \u00e9 muito grave para a democracia brasileira, \u00e9 muito grave para o povo brasileiro. N\u00f3s precisamos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o tem participado ativamente de manifestos a favor da PEC do voto audit\u00e1vel, da nossa Deputada Bia Kicis. Precisamos verificar essas den\u00fancias, que s\u00e3o grav\u00edssimas do ponto de vista do Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s precisamos fazer a nossa parte como Deputados e representantes da voz do povo.\r\nTamb\u00e9m fico muito pasma com a solicita\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito contra o Presidente embasada apenas em decis\u00e3o do ent\u00e3o Presidente do STF Dias Toffoli, que colocou, em uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica, que o Presidente precisa ser investigado por fake news, por ter falado coisas que n\u00e3o prova. Ora, e esse relat\u00f3rio da PF \u00e9 o qu\u00ea? Mais do que ind\u00edcios, h\u00e1 provas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos aqui ter um peso e uma medida. N\u00f3s precisamos verificar que, para um inqu\u00e9rito ser aberto, o Minist\u00e9rio P\u00fablico precisa ter a iniciativa, e n\u00e3o o Presidente do STF. N\u00f3s Deputados temos uma obriga\u00e7\u00e3o moral, legal e constitucional para com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, DEFESA.\r\nDESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR,  ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, BRASILIA (DF), FOR\u00c7AS ARMADAS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Esclarecimento sobre a exibi\u00e7\u00e3o de aparato das For\u00e7as Armadas brasileiras, Opera\u00e7\u00e3o Formosa, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente Gilberto Nascimento. Boa tarde aos nobres pares.\r\nHoje \u00e9 um dia muito importante para o Brasil. \u00c9 o dia de votarmos o voto audit\u00e1vel. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 querendo mudar o sistema, deix\u00e1-lo mais lento, tirar o voto secreto. N\u00f3s queremos deix\u00e1-lo do jeitinho que est\u00e1. A \u00fanica mudan\u00e7a que n\u00f3s queremos \u00e9 que ele seja audit\u00e1vel, que ele seja transparente, que ele seja seguro, e que n\u00f3s possamos, em caso de d\u00favida, de questionamento, ter a quem questionar e como questionar, Presidente Gilberto.\r\nSabemos que \u00e9 um tema que infelizmente foi politizado. Se n\u00e3o estivesse politizado, sem d\u00favida alguma estar\u00edamos com grande tranquilidade na vota\u00e7\u00e3o desta tarde. Mas agora passou a ser a bandeira de l\u00e1 ou de c\u00e1. \u00c9 uma pena, porque n\u00f3s estamos falando sobre seguran\u00e7a, n\u00f3s estamos falando sobre confiabilidade, n\u00f3s estamos falando sobre o resgate de a nossa popula\u00e7\u00e3o realmente ter vontade de ir \u00e0s urnas e ter a seguran\u00e7a do voto respeitado. \r\nHoje n\u00f3s vimos, tristes, postagens de v\u00e1rios Deputados e tamb\u00e9m de algumas m\u00eddias tratando da quest\u00e3o do Ex\u00e9rcito na Opera\u00e7\u00e3o Formosa. \u00c9 uma verdadeira vergonha, porque \u00e9 um comboio das For\u00e7as Armadas, as quais realizam essas atividades de treinamento desde 1988. Portanto, foi mais um ano para treinar e mais um evento que acontece. A diferen\u00e7a \u00e9 que hoje temos um Presidente militar que preza por esses momentos e que foi convidado pessoalmente pela tropa para participar desse treinamento. Isso mostra o respeito das For\u00e7as Armadas pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica. \r\nQuem tem que ter medo de comboio de For\u00e7as Armadas, de soldados, s\u00e3o os bandidos. As pessoas de bem, o cidad\u00e3o de bem deve aplaudir e se sentir seguro, porque sabe que temos uma equipe de seguran\u00e7a que vai preservar a dignidade, a liberdade, as condi\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nPortanto, eu me sinto muito segura quando vejo um comboio das For\u00e7as Armadas se deslocando de v\u00e1rios Estados, mostrando a nossa for\u00e7a, a nossa robustez, e sabendo que n\u00f3s temos, numa dificuldade - espero que isso nunca aconte\u00e7a nem no Brasil nem no mundo -, pessoas fortes para nos defender, qualificadas e preparadas. \r\nNesta tarde, Presidente Gilberto e demais colegas, vamos pensar no Brasil, vamos pensar nos nossos eleitores, vamos pensar nas m\u00e3es e pais que querem um pa\u00eds decente para os filhos e para os netos. Vamos votar pela transpar\u00eancia, aprimorando nossos votos, garantindo seguran\u00e7a e democracia. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos o dever de saudar, assim como cuidar da vota\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. \r\nGostaria que registrasse minha fala nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, Presidente Gilberto.\r\nO meu voto \u00e9 a favor do voto audit\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, precisamos discutir a mat\u00e9ria. H\u00e1 muito ainda a ser constru\u00eddo. N\u00f3s temos a condi\u00e7\u00e3o de dar hoje um voto para o povo brasileiro, um voto que o povo deseja, pela transpar\u00eancia, pela organiza\u00e7\u00e3o, para ter na urna realmente o resultado de que precisamos.\r\nN\u00f3s estamos aqui tratando do futuro do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos aqui tratando do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos aqui cumprindo a nossa miss\u00e3o. O povo brasileiro fez sua parte, foi \u00e0s ruas, levou a sua inten\u00e7\u00e3o, mostrou o que deseja. E ele deseja voto audit\u00e1vel, deseja que n\u00f3s realmente fa\u00e7amos aqui o que ele nas ruas est\u00e1 falando e pedindo. Se somos a voz do povo, precisamos fazer o que o povo quer, aquilo em que o povo acredita.\r\nPortanto, hoje \u00e9 dia de discutirmos esta mat\u00e9ria com tranquilidade, sem peso apenas de politicagem partid\u00e1ria. Precisamos tratar deste assunto com seriedade. Voto audit\u00e1vel \u00e9 transpar\u00eancia, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de realmente termos a certeza do que foi depositado na urna eletr\u00f4nica, um voto de confian\u00e7a, um voto de respeito ao povo brasileiro, respeitando a democracia, respeitando a condi\u00e7\u00e3o de podermos auditar e ter a certeza de que esse voto que est\u00e1 l\u00e1 na urna \u00e9 realmente o voto depositado pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesta noite, temos uma responsabilidade muito grande com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, que j\u00e1 esteve nas ruas por v\u00e1rios dias, que esteve aqui em Bras\u00edlia, em frente \u00e0 C\u00e2mara Federal, que nos ligou, que mandou e-mails, que mandou mensagens, que realmente exp\u00f4s a necessidade dessa medida.\r\nTecnologia precisa de aprimoramentos. Da mesma forma como os sistemas banc\u00e1rios e os sistemas de lojas a todo momento passam por renova\u00e7\u00e3o, por mudan\u00e7a, por melhoria, a urna eletr\u00f4nica tamb\u00e9m necessita que demos a ela a possibilidade de avan\u00e7o para termos a condi\u00e7\u00e3o de auditar com transpar\u00eancia o voto do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nTeremos um processo eleitoral no ano que vem. Precisamos estar preparados para essa nova vota\u00e7\u00e3o. Temos tempo h\u00e1bil para isso. A C\u00e2mara precisa fazer sua tarefa de casa, para que o Senado tamb\u00e9m fa\u00e7a a dele e tenhamos elei\u00e7\u00f5es limpas, transparentes, harm\u00f4nicas, respeitando o interesse da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \u00c9 uma alegria estar aqui novamente para falar com V.Exa., que preside com tanto carinho a nossa sess\u00e3o.\r\nHoje eu gostaria de falar sobre um tema muito triste que estamos vendo em poucos notici\u00e1rios, porque, infelizmente, nem isso eles t\u00eam direito de fazer. No Afeganist\u00e3o, o Talib\u00e3 assumiu novamente o governo e, lamentavelmente, marchou vitorioso pelas avenidas, ordenando inclusive que meninas de 15 anos ou mais, que n\u00e3o forem casadas, sejam distribu\u00eddas aos soldados para gerarem novos combatentes. Um banho de sangue est\u00e1 acontecendo, pessoas est\u00e3o tentando grudar em avi\u00f5es para fugir, pessoas est\u00e3o sofrendo com a fome, com o desespero, com a viol\u00eancia. H\u00e1 morte no meio da rua a todo momento.\r\nE, a\u00ed, causa-me estranheza, Presidente: onde est\u00e3o os direitos humanos? Onde est\u00e1 o povo da Esquerda para cuidar da popula\u00e7\u00e3o? Onde est\u00e3o os defensores das mulheres, das crian\u00e7as, dos adolescentes? Onde est\u00e3o os que cuidam das Minorias? N\u00e3o estou vendo nenhuma a\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, eu ouvi alguns Deputados aqui da Esquerda acusando s\u00f3 os Estados Unidos, mas ningu\u00e9m falando contra o Talib\u00e3. \r\nE vou fazer aqui uma correla\u00e7\u00e3o com o que estamos come\u00e7ando a passar no Brasil. Uma decis\u00e3o do TSE que determina que as nossas plataformas digitais suspendam o repasse de valores oriundos de monitoriza\u00e7\u00e3o das pessoas e das p\u00e1ginas chamou a aten\u00e7\u00e3o hoje do nosso Vice-L\u00edder Helder Salom\u00e3o. \u00c9 como se fosse o cala a boca das p\u00e1ginas de Direita, das p\u00e1ginas patri\u00f3ticas, das p\u00e1ginas que defendem o Governo, das p\u00e1ginas que se expressam fora da curva dos meios de comunica\u00e7\u00e3o tradicional. \r\nAonde vai parar isso? Ser\u00e1 que \u00e9 isto que n\u00f3s queremos para o nosso Brasil? Ser\u00e1 que n\u00e3o estamos vendo e sentindo o exemplo da Venezuela, Cuba, Argentina, Afeganist\u00e3o? Ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 bom vermos o sofrimento dos nossos irm\u00e3os em outros pa\u00edses que experimentaram este tipo de conduta? Ser\u00e1 que \u00e9 isso que n\u00f3s queremos para os nossos filhos, para as nossas futuras gera\u00e7\u00f5es? \r\nTemos um Brasil maravilhoso, rico, poderoso, que pode ser ainda melhor com a uni\u00e3o de for\u00e7as, com o desenvolvimento, o emprego, a capacidade t\u00e9cnica, a administra\u00e7\u00e3o de pessoas honestas, patriotas, conservadoras e de Direita. E \u00e9 isso que n\u00f3s queremos para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 isso que o Brasil tem demonstrado. \r\nInfelizmente, em algumas pesquisas, consta que um certo candidato de Esquerda, que j\u00e1 foi Presidente e tamb\u00e9m presidi\u00e1rio, est\u00e1 favorito. Mas est\u00e1 favorito onde, se ele n\u00e3o consegue nem andar nas ruas? Ele n\u00e3o consegue entrar em um restaurante, em uma lanchonete; enquanto o outro candidato, o atual Presidente da Rep\u00fablica, esse que j\u00e1 disponibilizou 200 milh\u00f5es de doses de vacina, mesmo n\u00e3o sendo produtor de vacina  j\u00e1 passamos \u00e0 frente dos Estados Unidos , continua sendo recepcionado em todos os Estados do nosso Brasil como mito, defensor do Cristianismo, do conservadorismo e dos patriotas deste Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, eu espero que n\u00f3s tenhamos mais ju\u00edzo e fa\u00e7amos realmente justi\u00e7a pelo que precisamos e lutamos no nosso Pa\u00eds. \r\nAgrade\u00e7o a oportunidade ao nosso Presidente Gilberto Nascimento e pe\u00e7o para registrar a minha fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, h\u00e1 pouco n\u00f3s ouvimos a fala do Deputado Professor Israel Batista, com o qual inclusive eu tenho um bom relacionamento e por quem tenho carinho. Para falar a verdade, tenho um bom relacionamento com todos, porque, independentemente de ideologia pol\u00edtica, n\u00f3s temos que nos respeitar. Eu gostaria de dizer que o Deputado foi muito infeliz na sua fala, na qual me chamou de mentirosa.\r\nMentiroso, Deputado, \u00e9 o senhor, que prega que bom era o Brasil na m\u00e3o da Esquerda. Eu sinto muito falar as verdades, eu sinto muito trazer os dados do que realmente acontece no Brasil.\r\nInfelizmente, h\u00e1 poucas m\u00eddias que ainda fazem um trabalho jornal\u00edstico e levam a informa\u00e7\u00e3o como ela \u00e9, crua e nua, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, Deputados de direita, precisamos sim levar a verdade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu gostaria que no m\u00ednimo o senhor se portasse com respeito, da mesma forma como eu me porto em rela\u00e7\u00e3o ao senhor.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aline Sleutjes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ALINE SLEUTJES (PSL - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, aqui atr\u00e1s de mim h\u00e1 um cocar pareci. Eu, como Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, tive a alegria de receber aqui, na minha Comiss\u00e3o, v\u00e1rios ind\u00edgenas. Tratamos sobre a necessidade de ampliarmos, de maneira \u00e1gil, as legisla\u00e7\u00f5es que permitam que tenham independ\u00eancia e vontade os \u00edndios que sonham em produzir, desenvolver as suas comunidades e, para isso, recebam apoio, e n\u00e3o s\u00f3 financeiro, por meio de programas, de forma institucional e legal.\r\nLevar cestas b\u00e1sicas \u00e0s aldeias, como a FUNAI tem feito  gra\u00e7as a Deus tem feito isso, sen\u00e3o nossos \u00edndios j\u00e1 estariam passando fome , \u00e9 muito importante neste per\u00edodo de pandemia. Mas o que n\u00f3s queremos? Com que n\u00f3s sonhamos? Com que eles sonham? Pelo que eles nos disseram nessa visita, nessa reuni\u00e3o, eles desejam produzir, desejam fazer a diferen\u00e7a, gerando emprego, gerando renda, gerando cidadania, capacidade, inclusive financeira, para ampliar, para comprar equipamentos e para fazer com que realmente a vida deles seja melhor.\r\nMais do que \u00edndios, eles s\u00e3o brasileiros, s\u00e3o cidad\u00e3os. Precisamos apoiar as suas iniciativas, facilitar as linhas de financiamento, regularizar os procedimentos banc\u00e1rios, administrativos, organizar as legisla\u00e7\u00f5es, que hoje infelizmente limitam ou pro\u00edbem certos afazeres dentro dessas aldeias.\r\nTemos 70 etnias que trabalham hoje com o agro. Elas querem, elas desejam, elas sonham em trabalhar com um agro forte, pujante, buscando n\u00e3o s\u00f3 a manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria mas tamb\u00e9m a venda do excedente.\r\nComo Presidente da Comiss\u00e3o, eu me comprometi a promover uma grande audi\u00eancia p\u00fablica e trazer os setores para discutir e, em especial, \u00f3rg\u00e3os como o MAPA, o Minist\u00e9rio da Cidadania e a pr\u00f3pria FUNAI, que est\u00e1 apoiando a iniciativa dessas etnias. N\u00f3s vamos tentar desenvolver o m\u00e1ximo poss\u00edvel programas que beneficiem esses \u00edndios.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m gostaria de falar sobre a situa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s vacinas no nosso Brasil. Infelizmente, n\u00e3o vemos as informa\u00e7\u00f5es chegando \u00e0 ponta, aos quatro cantos do nosso Pa\u00eds. J\u00e1 passam de 207 milh\u00f5es as doses entregues aos Estados e aos Munic\u00edpios. \u00c9 uma pena que os Munic\u00edpios e os Estados se esque\u00e7am de agradecer ao Governo Federal. Essas vacinas vieram do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nJ\u00e1 foram aplicadas mais de 178 milh\u00f5es de doses, considerando-se a primeira e a segunda dose. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 tomou a primeira dose. \u00c9 muito importante que isso fique registrado, porque o nosso Pa\u00eds, mesmo n\u00e3o sendo fabricante dessas vacinas, est\u00e1 num patamar de vacina\u00e7\u00e3o gigantesco.\r\nAntes de finalizar a minha fala, tamb\u00e9m gostaria de registrar que passou h\u00e1 pouco no Senado o projeto do Senador Wellington  tive o orgulho e o prazer de ser Relatora dessa proposi\u00e7\u00e3o  sobre a possibilidade de fabricar vacinas contra a COVID...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]