[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 865/2019, PROJETO DE LEI, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, A\u00c7\u00d5ES, ENFRENTAMENTO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, RELA\u00c7\u00c3O, DESPESA, AUS\u00caNCIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, EMPENHO DE DESPESA, INICIATIVA LEGISLATIVA, ALINE GURGEL, DEPUTADA FEDERAL, CR\u00cdTICA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, LEI MARIA DA PENHA.\r\nVIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, MULHER, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA.\r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, AMAP\u00c1, MANDATO PARLAMENTAR.\r\nDAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, PRESIDENTE, MESA DIRETORA DO SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, AMAP\u00c1, ELOGIO.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, MULHER, ADVOGADA, APOIO POL\u00cdTICO, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nACIDENTE, RECUPERA\u00c7\u00c3O, PORTO DE SANTANA, P\u00cdER DE ATRACA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, PEDRA BRANCA DO AMAPARI (AP),  AMAP\u00c1, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, PROVID\u00caNCIA, INFRAESTRUTURA PORTU\u00c1RIA, ASSIST\u00caNCIA, V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Amap\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Davi Alcolumbre diante de sua elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Senado Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher no rol das despesas n\u00e3o contingenciadas. Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 propositura. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar em Defesa da Mulher Advogada. Ocorr\u00eancia de incidente com o p\u00eder flutuante do Porto de Santana, no Amap\u00e1. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, sobre as provid\u00eancias adotadas a respeito da recupera\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria; das opera\u00e7\u00f5es em minas amapaenses e sobre as medidas de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas do desabamento do Porto da Anglo ocorrido em 2013, no Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/PRB - AP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente!\r\nEu gostaria de registrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o pelo caso de espancamento de uma mulher, por mais de 4 horas, acontecido no Rio de Janeiro.\r\nQuero dizer que estou protocolando projeto de lei que altera o Anexo III da Lei n\u00ba 13.707, de 14 de agosto de 2018, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, para incluir as a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no rol das despesas que n\u00e3o ser\u00e3o objeto de limita\u00e7\u00e3o de empenho, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de dar como lido o meu pronunciamento e dizer que a viol\u00eancia contra a mulher tem aumentado em todo o Pa\u00eds, enquanto o or\u00e7amento tem diminu\u00eddo a cada dia, al\u00e9m de ser contingenciado. Por isso, estamos protocolando o projeto de lei na Casa e pedindo a todos os nossos Pares apoio para a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputada Aline Gurgel.\r\n*\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus\". Venho hoje a esta tribuna, em meu primeiro pronunciamento nesta Casa, agradecer de todo o meu cora\u00e7\u00e3o ao povo do meu Estado, o Amap\u00e1. Muito obrigada pelo carinho que eu recebi durante toda a minha campanha e, principalmente, muito obrigada pela confian\u00e7a que recebi para hoje estar aqui representando a popula\u00e7\u00e3o como a Deputada mais votada do Estado do Amap\u00e1!\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de parabenizar o Senador Davi Alcolumbre por sua elei\u00e7\u00e3o como Presidente da Mesa do Senado Federal. O Senador, que, assim como eu, \u00e9 um representante do Estado do Amap\u00e1, comprometeu-se a \"reconciliar o Senado Federal, com a sua fun\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, que \u00e9 representar o povo e os interesses na Na\u00e7\u00e3o\". \r\nAl\u00e9m de suas atribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e legislativas, o Presidente do Senado Federal, que tamb\u00e9m preside a Mesa do Congresso Nacional, \u00e9 o representante m\u00e1ximo do Parlamento brasileiro perante a sociedade. Ser\u00e1 o porta-voz do Congresso junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u00e0 m\u00eddia, a autoridades, a empres\u00e1rios e representantes de outras na\u00e7\u00f5es. Dessa forma, nosso Senador Davi Alcolumbre ter\u00e1 a grande responsabilidade de ser porta-voz do Poder Legislativo, e espero que nessa empreitada possa tamb\u00e9m ajudar a trazer o Amap\u00e1 para o foco das discuss\u00f5es legislativas, levando mais justi\u00e7a, seguran\u00e7a e desenvolvimento para o nosso Estado.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de registrar, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, que acabei de apresentar a esta Mesa projeto de lei que a altera a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, que visa incluir as a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher no rol de despesas que n\u00e3o poder\u00e3o ser contingenciadas.\r\nDe acordo com o site Siga Brasil, as pol\u00edticas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher em 2014 receberam 137,6 milh\u00f5es de reais. Esse valor hoje est\u00e1 em 41 milh\u00f5es de reais. \u00c0 medida que a viol\u00eancia vem aumentando, as verbas v\u00eam diminuindo.\r\nA Lei Maria da Penha, embora seja uma das legisla\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas do mundo sobre o tema, tem sua aplicabilidade limitada, uma vez que os Munic\u00edpios n\u00e3o disp\u00f5em de abrigos, vigil\u00e2ncia, medidas protetivas, preven\u00e7\u00e3o. Portanto, acredito que o projeto de lei \u00e9 o primeiro passo para garantir que as verbas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher sejam realmente utilizadas para este fim. Num segundo momento, trabalharemos na amplia\u00e7\u00e3o dos recursos, j\u00e1 que para o Or\u00e7amento de 2019 est\u00e3o previstos somente 27 milh\u00f5es de reais para as a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher em todo o Brasil.\r\nNesse sentido, aproveito este momento para solicitar aos nobres Deputados e Deputadas apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nAinda sobre a defesa dos direitos e interesses da mulher, quero registrar que recebi da Ordem dos Advogados do Brasil - Seccional do Amap\u00e1 a proposta de cria\u00e7\u00e3o de Frente Parlamentar em Defesa da Mulher Advogada. Dessa forma, convido as Deputadas e os Deputados desta casa a fortalecer essa Frente Parlamentar em defesa da atua\u00e7\u00e3o das mulheres advogadas e para o aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o federal sobre as necessidades da mulher advogada no Pa\u00eds. \r\nTamb\u00e9m aproveito esta oportunidade para registar, nobres colegas, um grave incidente ocorrido no Porto de Santana, na madrugada desta ter\u00e7a-feira, quando o p\u00eder flutuante, avaliado em 130 milh\u00f5es de d\u00f3lares, tombou durante a mar\u00e9 baixa. Apenas para relembrar o assunto, o p\u00eder flutuante foi anunciado como a solu\u00e7\u00e3o para o setor de minera\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1, ap\u00f3s o desabamento do Porto da Anglo, em 2013. Naquela ocasi\u00e3o, durante uma opera\u00e7\u00e3o de embarque de min\u00e9rio de ferro, o cais de atra\u00e7\u00e3o de navios cargueiros desabou, causando a morte de seis oper\u00e1rios da mineradora Anglo American. \r\nAp\u00f3s tentar outras alternativas de embarque do min\u00e9rio, em setembro daquele mesmo ano, a Anglo American, maior mineradora do planeta, anunciou a venda do Sistema Amap\u00e1 para a Zamin Ferrous por 136 milh\u00f5es de d\u00f3lares, que se comprometeu a manter o plano de recupera\u00e7\u00e3o do porto e as opera\u00e7\u00f5es nas minas em Pedra Branca do Amapari.\r\nEntretanto, o que pudemos presenciar foi o aumento das demiss\u00f5es e at\u00e9 mesmo a interrup\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0s fam\u00edlias dos oper\u00e1rios que morreram no acidente. A mineradora Zamin Ferrous entrou com processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial e foi substitu\u00edda por um investidor, a empresa JP Jindal, mas pouca coisa avan\u00e7ou quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria e \u00e0s opera\u00e7\u00f5es nas minas.\r\nApesar de todo o investimento, a estrutura do p\u00eder flutuante estava abandonada e parcialmente dilapidada, amea\u00e7ando afundar, o que acabou acontecendo nesta madrugada, aumentando ainda mais os preju\u00edzos e transtornos. Isso demonstra a irresponsabilidade e descaso dos donos das mineradoras Anglo American e Zamin Ferrous, respons\u00e1veis pela aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos. \r\nPor essas raz\u00f5es, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, informo que tamb\u00e9m apresentarei requerimento ao Ministro de Minas e Energia, o Sr. Bento Albuquerque, para que preste informa\u00e7\u00f5es acerca de quais provid\u00eancias ser\u00e3o tomadas quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria e \u00e0s opera\u00e7\u00f5es nas minas do Estado do Amap\u00e1, quais medidas de assisrequert\u00eancia ser\u00e3o prestadas \u00e0s vitimas do acidente ocorrido em 2013 e, ainda, quais san\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aplicadas a essas empresas pela atua\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel no nosso territ\u00f3rio. \r\nAgrade\u00e7o a todos!\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAP\u00c1, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nTARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RANDOLFE RODRIGUES, SENADOR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Protesto contra as elevadas tarifas de energia el\u00e9trica praticadas no Estado do Amap\u00e1. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia e ao Presidente da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL sobre o assunto. Encaminhamento de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado do Amap\u00e1 para fiscaliza\u00e7\u00e3o dos furtos de energia el\u00e9trica e ado\u00e7\u00e3o de medidas para redu\u00e7\u00e3o de tarifas para a popula\u00e7\u00e3o carente. Apoio ao  projeto de lei, de autoria do Senador Randolfe Rodrigues, sobre o estabelecimento da faixa \u00fanica de tarifa social para as fam\u00edlias de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dar como lido e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil pronunciamento em que externo a minha preocupa\u00e7\u00e3o com as alt\u00edssimas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1 e no Pa\u00eds.\r\n\tApesar de o nosso Estado ser exportador de energia el\u00e9trica e, segundo dados do IBGE, ter 20% de sua popula\u00e7\u00e3o desempregada, temos uma das tarifas mais altas do Pa\u00eds. Por essa raz\u00e3o, informo que apresentarei requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, e tamb\u00e9m ao Presidente da ANEEL, para que expliquem o que est\u00e1 sendo feito a respeito do assunto, e sobre como pode o Estado do Amap\u00e1, que \u00e9 superavit\u00e1rio na produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, sofrer a aplica\u00e7\u00e3o de bandeira vermelha na cobran\u00e7a das tarifas.\r\n\tPor fim, Sra. Presidente, manifesto meu apoio ao Projeto de Lei do Senador Randolfe Rodrigues, do meu Estado, que estabelece a faixa \u00fanica de tarifa social para todas as fam\u00edlias de baixa renda.\r\nVenho do movimento Virada Feminina. Acredito que temos que sair da discuss\u00e3o e partir para a a\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o grave problema das alt\u00edssimas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1.\r\n\tApesar de o Amap\u00e1 ser exportador de energia el\u00e9trica e, segundo dados do IBGE, ter 20% de sua popula\u00e7\u00e3o desempregada,  temos uma das tarifas mais altas do Pa\u00eds. \tPor essas raz\u00f5es, informo que apresentarei requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, e tamb\u00e9m ao Presidente da ANEEL, para que expliquem o que est\u00e1 sendo feito a respeito do assunto, e sobre como pode o Estado do Amap\u00e1, que \u00e9 superavit\u00e1rio na produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, sofrer a aplica\u00e7\u00e3o de bandeira vermelha na cobran\u00e7a das tarifas.\r\n\tN\u00f3s acreditamos que a aplica\u00e7\u00e3o das tarifas amarela e vermelha dever\u00e3o ser apenas para os Estados que consomem mais energia el\u00e9trica do que produzem. Nada mais justo, principalmente se lembrarmos que enquanto os outros Estados recebem royalties pela explora\u00e7\u00e3o de suas riquezas, o Estado do Amap\u00e1 est\u00e1 sendo penalizado com altas tarifas, quando deveria ser compensado pelos impactos ambientais. Dados divulgados pela pr\u00f3pria ANEEL em Nota T\u00e9cnica informam que 58,79% das perdas da rede distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de \"gatos\" e \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais carente que sofre com essa conta.\r\n\tQuero observar que o Amap\u00e1 ap\u00f3s a incorpora\u00e7\u00e3o do Linh\u00e3o Tucuru\u00ed ao sistema ELETRONORTE, da Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1 - CEA, passou da menor taxa de energia el\u00e9trica para uma das mais caras, o que \u00e9 muito preocupante.\r\n\tComo exemplo temos o caso de uma fam\u00edlia moradora do Conjunto Habitacional Mestre Oscar, no Munic\u00edpio de Macap\u00e1, que com apenas um ventilador e uma geladeira em casa est\u00e1 pagando uma conta de mais de R$ 800,00.\r\n\tNesse sentido encaminhamos tamb\u00e9m uma Indica\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado, para que a CEA realize a fiscaliza\u00e7\u00e3o desses \"gatos\", que s\u00e3o furtos de energia el\u00e9trica, e proceda \u00e0 cobran\u00e7a de tarifas mais justas, principalmente para popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\n\tQueria tamb\u00e9m nesta oportunidade manifestar meu apoio ao projeto de lei do Senador Randolfe Rodrigues, do meu Estado, que estabelece a faixa \u00fanica de tarifa social para todas as fam\u00edlias de baixa renda.\r\n\tHoje essas fam\u00edlias n\u00e3o est\u00e3o sendo beneficiadas pela tarifa social j\u00e1 que a atual legisla\u00e7\u00e3o concede desconto apenas para a unidade habitacional que consuma at\u00e9 220 quilowatt. Como existem fam\u00edlias que, por necessidade, abrigam diversas pessoas na mesma unidade habitacional, essas pessoas n\u00e3o est\u00e3o podendo usufruir da tarifa social.\r\n\tConcluindo, quero registrar que no Estado do Amap\u00e1 n\u00f3s temos cinco conjuntos habitacionais que abrigam popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e totalizam 42.130 moradores. S\u00e3o 6.926 unidades habitacionais promovidas e constru\u00eddas por programas do Governo Federal. No entanto, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue pagar a conta de luz. S\u00e3o os conjuntos habitacionais de Mucaja\u00ed, Mestre Oscar Santos (que faz parte do Minha Casa, Minha Vida), o conjunto habitacional Macapaba I, Macapaba II, Residencial S\u00e3o Jos\u00e9 e o Jardim A\u00e7ucena.\r\n\tEra o que gostaria de registrar. \r\n\tMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de orientar o voto favor\u00e1vel \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral.\r\nEste projeto est\u00e1 tramitando na Casa desde 2001. As mulheres clamam por justi\u00e7a. Os empres\u00e1rios de bem deste Pa\u00eds v\u00e3o querer, sim, essa criminaliza\u00e7\u00e3o quando acontecerem crimes nas suas empresas, Sra. Presidente.\r\nMuitas mulheres precisam desse respaldo. Em todos os lugares do mundo, essa pr\u00e1tica j\u00e1 foi criminalizada. Somente o Brasil est\u00e1 adiando essa criminaliza\u00e7\u00e3o h\u00e1 20 anos.\r\nN\u00f3s precisamos votar este projeto hoje.\r\nO PRB orienta o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento e o \"sim\" \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral, por todas as mulheres deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputada Geovania de S\u00e1 e Bruna Furlan autora e Relatora, respectivamente, do projeto de lei sobre a garantia de direitos \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Apoio do PRB \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Representando a bancada do PRB, eu quero parabenizar a Deputada Geovania de S\u00e1, por este maravilhoso projeto, e parabenizar a Deputada Bruna Furlan.\r\nQuando fui Secret\u00e1ria de Mulheres no Estado do Amap\u00e1, eu senti na pele, quando n\u00f3s temos que romper com o ciclo da viol\u00eancia. A mulher sofre viol\u00eancia patrimonial, viol\u00eancia sexual e viol\u00eancia psicol\u00f3gica e n\u00e3o tem um lugar para sair do seu algoz e colocar os seus filhos em seguran\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 necess\u00e1rio. Este projeto \u00e9 muito importante. N\u00f3s n\u00e3o podemos sair daqui sem aprov\u00e1-lo. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns, e a bancada do PRB \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto para garantir vaga nas escolas para as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, RETOMADA, IM\u00d3VEL, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), AMAP\u00c1, INADIMPLEMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a situa\u00e7\u00e3o dos mutu\u00e1rios inadimplentes do Programa Minha Casa, Minha Vida, no Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nVenho a esta tribuna para externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o dos mutu\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida no Estado do Amap\u00e1 e em todo o Pa\u00eds. Esta semana chegou ao nosso conhecimento que o Governo Federal decidiu retomar os im\u00f3veis dos benefici\u00e1rios inadimplentes enquadrados na Faixa 1, ou seja, as fam\u00edlias com renda inferior a 1.800 reais, os mais carentes do programa.\r\nSr. Presidente, desde a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 759, de 2016, aprovada no ano passado, as regras ficaram ainda mais duras para essas fam\u00edlias, que est\u00e3o com mais de 90 dias de inadimpl\u00eancia. Agora, segundo as novas regras, ap\u00f3s esse prazo, o contrato \u00e9 rompido, e a fam\u00edlia que ser\u00e1 despejada ainda ter\u00e1 que devolver o subs\u00eddio usado para a aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.\r\nRecebemos relatos desesperados de moradores dos conjuntos habitacionais do meu Estado, Amap\u00e1: Macapaba 1, Macapaba 2, S\u00e3o Jos\u00e9 e A\u00e7ucena...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para externar minha preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o dos mutu\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida no Estado do Amap\u00e1. Esta semana chegou ao nosso conhecimento que o Governo Federal decidiu retomar os im\u00f3veis dos benefici\u00e1rios inadimplentes enquadrados na Faixa 1, ou seja, as fam\u00edlias com renda inferior a R$1.800,00 - os mais carentes do programa. \r\nDesde a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 759, de 2016, aprovada no ano passado, as regras ficaram ainda mais duras para essas fam\u00edlias, que est\u00e3o com mais de 90 dias de inadimpl\u00eancia. Agora, segundo as novas regras, ap\u00f3s esse prazo, o contrato \u00e9 rompido e a fam\u00edlia que ser\u00e1 despejada ainda ter\u00e1 de devolver o subsidio usado para a aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.\r\nRecebemos relatos desesperados de moradores dos conjuntos habitacionais Macapaba 1, Macapaba 2, S\u00e3o Jos\u00e9 e A\u00e7ucena, que, caso sejam despejados, n\u00e3o t\u00eam qualquer lugar para ir.\r\n\tEu quero deixar claro, nobres colegas, que n\u00f3s entendemos a gravidade que envolve a quest\u00e3o da inadimpl\u00eancia. N\u00e3o venho aqui pedir que as d\u00edvidas sejam perdoadas, muito menos apoiar aqueles que n\u00e3o cumpriram regras b\u00e1sicas do contrato e fizeram mal uso do programa, como \u00e9 o caso dos que venderam ou cederam irregularmente o im\u00f3vel. N\u00f3s defendemos que as regras sejam cumpridas e que os programas de assist\u00eancia social e desenvolvimento regional tenham maior sustentabilidade econ\u00f4mica.\r\nEntretanto, n\u00e3o podemos deixar de olhar para a gravidade da situa\u00e7\u00e3o em que a maioria dessas fam\u00edlias se encontra. Estamos falando de um programa cujo foco \u00e9 \"dar moradia \u00e0queles que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de comprar um im\u00f3vel nem fazer um financiamento\". No m\u00eas passado, o Ministro de Desenvolvimento Regional compareceu ao Senado Federal para uma audi\u00eancia p\u00fablica. Segundo suas pr\u00f3prias palavras, \"\u00e9 o Estado tentando prover uma necessidade b\u00e1sica do cidad\u00e3o\", que \u00e9 morar com dignidade.\r\nSras. e Srs. Deputados, quero dizer que, embora exista a quest\u00e3o econ\u00f4mica e saibamos a import\u00e2ncia que o mercado imobili\u00e1rio exerce no aquecimento da economia, o principal a ser considerado \u00e9 que o prop\u00f3sito do Programa Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o \u00e9 o mercado imobili\u00e1rio. O objetivo \u00e9 oferecer moradia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Nesse sentido, n\u00e3o podemos adotar medidas que beneficiem o agente financeiro, em detrimento da pessoa que depende do benef\u00edcio do Governo.\r\n\tO vencimento antecipado da d\u00edvida, por exemplo, \u00e9 uma regra muito pesada. S\u00e3o fam\u00edlias que recorrem ao Estado para a \u00fanica possibilidade de moradia digna, pois elas n\u00e3o t\u00eam reservas financeiras. Como o Governo pode exigir que essas fam\u00edlias tenham recursos para quitar as parcelas antecipadamente?\r\n\tEsse \u00e9 um exemplo de medida que contraria o princ\u00edpio pelo qual foi institu\u00eddo o programa. Essas pessoas j\u00e1 est\u00e3o instaladas, o problema social foi parcialmente resolvido. Despejar essas fam\u00edlias para que elas voltem a residir em assentamentos prec\u00e1rios, palafitas, favelas, corti\u00e7os, e posteriormente o Governo ter que pensar em outro programa de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e, pior, solucionar quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, saneamento, esgotamento sanit\u00e1rio, decorrentes do assentamento irregular dessas fam\u00edlias, \u00e9 um grande passo para tr\u00e1s que ele dar\u00e1 na busca por condi\u00e7\u00f5es mais dignas de moradia para a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nH\u00e1 que se considerar a grande dificuldade financeira que a nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo. As fam\u00edlias adquiriram um im\u00f3vel acreditando que teriam renda suficiente para honrar esses contratos. Com o crescimento do desemprego, essas fam\u00edlias viram suas rendas diminu\u00edrem e, agora, n\u00e3o t\u00eam alternativa. Ningu\u00e9m abandona o sonho da casa pr\u00f3pria porque quer. \r\nH\u00e1 alguns dias, fiz nesta tribuna um pronunciamento sobre o problema das altas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1. S\u00e3o fam\u00edlias carentes que agora precisam escolher entre pagar a conta de luz ou a parcela do financiamento. Nesses conjuntos habitacionais que mencionei, s\u00e3o cerca de 300 fam\u00edlias que ser\u00e3o despejadas, agravando ainda mais o d\u00e9ficit habitacional do Estado. A esse n\u00famero somam-se as mais de 600 fam\u00edlias que aguardam pol\u00edticas habitacionais e de assentamento em \u00e1reas rurais, segundo a Associa\u00e7\u00e3o dos Sem Moradia do Estado do Amap\u00e1. \r\nTodo esse quadro \u00e9 agravado pelo fato de que o Amap\u00e1 \u00e9 um dos Estados com o menor \u00edndice de rendimento domiciliar no Brasil, associado a um dos maiores \u00edndices de crescimento populacional - mais de 50% acima da m\u00e9dia nacional. \r\n Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, e s\u00f3 tende a se agravar caso n\u00e3o seja adotada uma forte pol\u00edtica de desenvolvimento regional. Cumpre observar aqui que todos n\u00f3s sabemos as dificuldades que enfrentam essas pessoas que vivem nas unidades habitacionais do Programa Minha Casa, Minha Vida. S\u00e3o problemas de \u00e1gua, sa\u00fade, transporte, infraestrutura, dist\u00e2ncia das escolas, seguran\u00e7a. N\u00f3s vemos todos os dias not\u00edcias a respeito de fac\u00e7\u00f5es criminosas, gangues que se instalam nos conjuntos habitacionais e, \u00e0s vezes, invadem os apartamentos. Ou seja, essas pessoas est\u00e3o brigando para morar em locais que n\u00e3o s\u00e3o perfeitos, mas ainda s\u00e3o a \u00fanica alternativa \r\n\tDiante de tudo isso, venho aqui registrar o meu apelo aos Ministros da Economia, Paulo Guedes, e da Casa Civil, Onyx Lorenzoni; ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Sr. Pedro Duarte Guimar\u00e3es; e principalmente ao Sr. Gustavo Canuto, Ministro do Desenvolvimento Regional, que, segundo sua exposi\u00e7\u00e3o no Senado Federal no m\u00eas passado, comunga das mesmas preocupa\u00e7\u00f5es que estou aqui registrando. \r\nMeu apelo \u00e9 para que se negocie outra forma de tratar a quest\u00e3o da inadimpl\u00eancia: que os casos sejam avaliados individualmente; que as fam\u00edlias inadimplentes que n\u00e3o descumpriram as regras sejam tratadas com mais humanidade, quer seja concedendo-se mais prazo, renegociando-se os parcelamentos, quer seja via edi\u00e7\u00e3o de uma nova MP, ajustando essas condi\u00e7\u00f5es, ou outra forma que o Minist\u00e9rio entender. O que n\u00e3o podemos \u00e9 deixar que a popula\u00e7\u00e3o, hoje desempregada e necessitada, pague o pre\u00e7o da crise econ\u00f4mica, quando deveria estar sendo cuidada, suportada pelo Estado.\r\nSei que o Sr. Ministro entende as dificuldades regionais que vivemos no Brasil e concorda que n\u00e3o podemos tratar da mesma forma pessoas que s\u00e3o submetidas a diferen\u00e7as regionais t\u00e3o intensas. Precisamos proporcionar oportunidade e qualidade de vida a todos os brasileiros. N\u00e3o podemos olhar para a Amaz\u00f4nia apenas como uma regi\u00e3o rica em recursos naturais, e esquecer de seu povo. Ali vive gente trabalhadora, que luta demais, quer progredir, quer desenvolvimento econ\u00f4mico, quer usufruir das modernidades, da tecnologia, ter qualidade de vida. Mas, antes de tudo isso, ela precisa morar, garantir o teto de sua fam\u00edlia, de seus filhos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum em oferecer uma possibilidade a essas fam\u00edlias e, diante da dificuldade financeira que elas enfrentam, tomar o im\u00f3vel. E, em seguida, reclamar dos assentamentos irregulares, dos que se instalam pr\u00f3ximos das encostas, em locais sem estrutura e sem seguran\u00e7a, dos que se arriscam nos deslizamentos, nas enchentes, nos desastres naturais.\r\n\u00c9 esse o meu registro. Pe\u00e7o apoio tamb\u00e9m aos demais Parlamentares da bancada do Amap\u00e1, no sentido de buscar, junto ao Governo Federal, outra alternativa de negocia\u00e7\u00e3o para essas fam\u00edlias.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AC\u00c1CIO DA SILVA FAVACHO, EX-CIDAD\u00c3O, AMAP\u00c1, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Sr. Ac\u00e1cio da Silva Favacho, do Estado do Amap\u00e1, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio do seu nascimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de fazer uma men\u00e7\u00e3o honrosa ao centen\u00e1rio de Ac\u00e1cio da Silva Favacho, que nasceu no dia 9 de abril de 1919. Filho de Jos\u00e9 Augusto e Teodora Favacho, casou-se com D. Osvaldina Barbosa da Silva e, dessa uni\u00e3o, teve nove filhos. Temos a honra de ter um deles, o Amarildo, um amapaense, como conselheiro.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m da import\u00e2ncia do Sr. Ac\u00e1cio, que n\u00e3o nasceu no meu Estado, o Amap\u00e1, mas era amapaense de cora\u00e7\u00e3o, porque ele veio do Estado do Par\u00e1, do Munic\u00edpio de Chaves, para Macap\u00e1, onde constituiu fam\u00edlia. Trabalhou na ICOMI - Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio de Min\u00e9rios, empresa do ramo de minera\u00e7\u00e3o, e se instalou em Santana, um importante Munic\u00edpio, onde exerceu suas atividades at\u00e9 1984, quando se aposentou.\r\nO Sr. Ac\u00e1cio faleceu em 18 de janeiro de 1999, deixando muita saudade. Ele era um homem devoto, cat\u00f3lico, de fam\u00edlia. Eu quero parabenizar esse amapaense de cora\u00e7\u00e3o, in memoriam, e a sua fam\u00edlia, que pediu que fiz\u00e9ssemos esta homenagem.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado Ant\u00f4nio Furtado. PSL - RJ) - Defiro o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Ac\u00e1cio da Silva Favacho nasceu no dia 9 de abril de 1919. Filho de Jos\u00e9 Augusto e Teodora Favacho, casou-se com D. Osvaldina Barbosa da Silva e Silva, e dessa uni\u00e3o tiveram nove filhos: Maria de F\u00e1tima, Jos\u00e9 Ribamar, Ariosto, Amiraldo, Sebasti\u00e3o, Augusto, Maria do Ros\u00e1rio, Anunciada do Socorro e Angelo. \tDestes, Maria de F\u00e1tima, Jos\u00e9 Ribamar, Ariosto, Sebasti\u00e3o e Anunciada do Socorro j\u00e1 nos precederam na f\u00e9.\r\n\tEm 1957, deixa sua comunidade de origem - Prainha de Fora, no Munic\u00edpio de Chaves - e vem para Macap\u00e1, onde nesse mesmo ano foi contratado para trabalhar em Serra do Navio na ICOMI, empresa do ramo de minera\u00e7\u00e3o. Em 1967, Sr. Ac\u00e1cio foi transferido para trabalhar na ICOMI no Munic\u00edpio de Santana, onde exerceu suas atividades at\u00e9 1984, quando se aposentou.\r\n\tSr. Ac\u00e1cio faleceu em 18 de janeiro de 1999, deixando muitas saudades. Era cat\u00f3lico praticante e devoto de Nossa Senhora do Livramento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALINE GURGEL, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, AMAPA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MULHER.\r\nDAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL,  ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Agradecimento ao povo amapaense pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre. Luta pela defesa dos direitos das mulheres. Trajet\u00f3ria pol\u00edtica da Parlamentar. Relato das atividades desenvolvidas pela oradora no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Agradecimento \u00e0  bancada feminina pela elei\u00e7\u00e3o para o cargo de Procuradora Adjunta da C\u00e2mara dos Deputados. An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Mulher Advogada. Ocupa\u00e7\u00e3o pela oradora da Vice-Presid\u00eancia do Grupo Parlamentar Brasil-Fran\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, Sra. Deputada Daniela do Waguinho, integrantes da bancada evang\u00e9lica, que cumprimento em nome do Pastor Miguel, de Barueri, que est\u00e1 aqui nos visitando, venho a esta tribuna para fazer o meu primeiro pronunciamento no Grande Expediente desta Casa.\r\nQuero agradecer de todo o meu cora\u00e7\u00e3o ao povo amado do meu Estado, o Amap\u00e1. Muito obrigada por todo o carinho que recebi durante toda a minha campanha e, principalmente, muito obrigada pela confian\u00e7a que recebi para hoje estar aqui representando a popula\u00e7\u00e3o, representando nossas mulheres. Para mim, \u00e9 uma honra estar na C\u00e2mara dos Deputados representando os anseios de um povo t\u00e3o guerreiro.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de parabenizar no nosso discurso o Presidente do Senado Federal, o Senador Davi Alcolumbre, que, assim como eu, \u00e9 representante do Estado do Amap\u00e1 e se comprometeu a reconciliar o Senado Federal com a sua fun\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, que \u00e9 a de representar os Estados e os interesses da Na\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de suas atribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e legislativas, o Presidente do Senado tem sido porta-voz do Congresso junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u00e0 m\u00eddia, a autoridades, a empres\u00e1rios e a representantes de outras na\u00e7\u00f5es. Dessa forma, o Senador Davi Alcolumbre tem ajudado a trazer o Amap\u00e1 para o foco das discuss\u00f5es legislativas, o que certamente levar\u00e1 mais justi\u00e7a ao nosso povo, al\u00e9m de seguran\u00e7a e desenvolvimento para o Estado do Amap\u00e1.\r\nAproveito essa oportunidade para falar um pouco da minha hist\u00f3ria, Sra. Presidente, e das raz\u00f5es que me trouxeram \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, no trabalho que venho realizando. Eu vivi na pele os obst\u00e1culos que uma mulher enfrenta para manter o sustento da fam\u00edlia, a gravidez na juventude e as dificuldades de empreender. Por essas raz\u00f5es, eu me aproximei da causa feminina e da defesa dos direitos das mulheres. Hoje \u00e9 muito dif\u00edcil n\u00f3s mulheres conseguirmos conciliar trabalho, empreender, estudar, por conta da aus\u00eancia de creches nos Munic\u00edpios brasileiros e, principalmente, nos do nosso Estado. \r\nEm 2012, comecei a minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Candidatei-me ao cargo de Vereadora e fui eleita - fui a Vereadora mais votada de Macap\u00e1. Desde ent\u00e3o, passei a ter uma interlocu\u00e7\u00e3o permanente com a comunidade e, principalmente, com as mulheres do meu Estado. Fui ent\u00e3o convidada pelo atual Governador Waldez G\u00f3es a assumir uma importante Pasta, a Secretaria Estadual de Pol\u00edticas para Mulheres do meu Estado.\r\nL\u00e1 prosperamos muito na luta contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres. Inauguramos os boxes de atendimento \u00e0 mulher, fortalecemos o Centro de Atendimento \u00e0 Mulher e \u00e0 Fam\u00edlia - CAMUF, que \u00e9 um centro que atende a mulher, a crian\u00e7a e tamb\u00e9m o homem, implantando diversos projetos importantes, como o projeto in\u00e9dito Papo de Homem: Quebrando Paradigmas e o projeto Namoro sem Viol\u00eancia, que \u00e9 in\u00e9dito no Pa\u00eds, todos em parceria com o Centro de Recupera\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia. Lan\u00e7amos ainda o aplicativo Denuncie Mulher Amap\u00e1, que consiste em um servi\u00e7o de monitoramento da den\u00fancia, com o qual pudemos restabelecer o di\u00e1logo permanente com a Rede de Atendimento \u00e0 Mulher - RAM. \r\nNa C\u00e2mara de Vereadores, como Vereadora, aprovamos a\u00e7\u00f5es important\u00edssimas como, por exemplo, a Lei Menino Carlos Daniel. \r\nEm 2016, candidatei-me \u00e0 Prefeitura de Macap\u00e1 e fui a terceira mais votada. Nesse mesmo ano, fui premiada pela Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil - at\u00e9 ent\u00e3o eu era Vereadora - pela atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s pequenas comunidades. Ganhei o pr\u00eamio de melhor Vereadora do Pa\u00eds com o projeto Vereadora na Comunidade, um projeto que aproximou o Parlamento do cidad\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, continuei essa trajet\u00f3ria. Como Presidente do PRB do Amap\u00e1, hoje Republicanos, sinto-me muito honrada por ver como Vice-Presidente desta Casa o Deputado Marcos Pereira, um grande homem, um grande incentivador das mulheres.\r\nNeste ano, como Deputada Federal, aceitei a importante responsabilidade de fazer a diferen\u00e7a na luta pela prote\u00e7\u00e3o das mulheres, da fam\u00edlia, dos trabalhadores e dos menos favorecidos. Tenho defendido tamb\u00e9m a causa municipalista, o fortalecimento dos Legislativos Municipais, o papel dos Vereadores junto aos nossos eleitores e o fortalecimento dos nossos Munic\u00edpios.\r\nA Sra. Daniela do Waguinho - Permite-me um aparte, Deputada Aline Gurgel?\r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Pois n\u00e3o, Deputada Daniela do Waguinho.\r\nA Sra. Daniela do Waguinho - Deputada, \u00e9 um prazer muito grande poder apartear V.Exa., que tem uma trajet\u00f3ria linda no Estado do Amap\u00e1, com a bandeira feminina, a luta pelas causas das mulheres, pelo empoderamento feminino, pelas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres e para os jovens. Eu quero parabeniz\u00e1-la por tudo o que vem fazendo como pol\u00edtica no seu Estado e tamb\u00e9m aqui no Congresso Nacional, onde nos encontramos e j\u00e1 trocamos ideias. N\u00f3s nos identificamos logo no in\u00edcio. Eu fico muito feliz de poder estar junto com V.Exa. para levantar essa bandeira do empoderamento feminino e da valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres tamb\u00e9m. Quero parabeniz\u00e1-la por ser hoje a 1\u00aa Procuradora Adjunta da Procuradoria da Mulher, que vai contribuir muito com os trabalhos dentro do Congresso Nacional, na Secretaria da Mulher. V.Exa. pode ter certeza de que muitas coisas positivas ainda v\u00e3o acontecer. Eu tenho certeza de que V.Exa. \u00e9 uma mulher aguerrida e vai muito longe nos seus prop\u00f3sitos. Conte com a Daniela do Waguinho! Somos de Estados diferentes, mas temos muita coisa em comum. Eu quero parabenizar V.Exa. e dizer-lhe que essa luta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sua. A luta \u00e9 de todas as mulheres. Mas V.Exa. vem desempenhando esse papel de forma brilhante. Parab\u00e9ns por ser essa pol\u00edtica t\u00e3o dedicada, t\u00e3o comprometida e respons\u00e1vel.\r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Muito obrigada, Deputada. Agrade\u00e7o a V.Exa., que foi uma grande incentivadora da nossa candidatura na Procuradoria da Mulher. Muito obrigada.\r\nNos primeiros dias de mandato, ainda consternados com a trag\u00e9dia em Brumadinho, e a pedido dos Deputados Estaduais Oliveira Santos e Telma Gurgel e dos Vereadores Badico, Davickson Amoras e Alzivan Alves, do meu Estado, apresentamos um requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre todas as barragens existentes no nosso Estado. Questionamos o licenciamento ambiental, o processo construtivo, os riscos, a avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais e as medidas de seguran\u00e7a que est\u00e3o sendo adotadas. \r\nN\u00f3s sabemos que o empreendimento localizado no Munic\u00edpio de Ferreira Gomes, onde est\u00e1 instalada a Usina Hidrel\u00e9trica de Cachoeira Caldeir\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo para o nosso Estado e para toda a Regi\u00e3o Norte. N\u00e3o somos contr\u00e1rios ao empreendimento. O que pretendemos \u00e9 resguardar a seguran\u00e7a humana e ambiental das comunidades pr\u00f3ximas a essas barragens, \u00e9 que elas sejam devidamente priorizadas e fiscalizadas. N\u00e3o podemos permitir que comunidades passem novamente pelo que aconteceu em 2015, quando cerca de 400 fam\u00edlias restaram desabrigadas no Amap\u00e1.\r\nTamb\u00e9m apresentamos, a pedido do Vereador Rarison Santiago, do Munic\u00edpio de Santana, requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria, sobre as opera\u00e7\u00f5es nas minas do Estado do Amap\u00e1 e sobre os compromissos firmados pelas empresas Anglo American e Zamin Ferrous. O que queremos saber \u00e9 o seguinte: quais providencias est\u00e3o sendo tomadas quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria e \u00e0s opera\u00e7\u00f5es nas minas do Estado do Amap\u00e1; quais medidas de assist\u00eancia est\u00e3o sendo ou ser\u00e3o prestadas \u00e0s v\u00edtimas do acidente ocorrido em 2013; e quais san\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aplicadas a essas empresas quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel no nosso territ\u00f3rio.\r\nO Amap\u00e1 \u00e9 um Estado que sofre com o isolamento, mas tem uma popula\u00e7\u00e3o guerreira, que se disp\u00f5e a viver com as adversidades impostas pela natureza, com a falta de saneamento, com um servi\u00e7o prec\u00e1rio de energia el\u00e9trica. H\u00e1 locais em que a popula\u00e7\u00e3o simplesmente n\u00e3o tem nenhuma via de acesso, al\u00e9m dos rios do nosso Estado. Compreendendo a peculiar situa\u00e7\u00e3o em que vivem os habitantes do Amap\u00e1, organizamos a Caravana do Agradecimento, para agradecer pelos nossos votos, Deputadas, com a qual tenho percorrido Munic\u00edpios e comunidades isolados do nosso Estado, preocupada com o Amap\u00e1, para, al\u00e9m de agradecer o apoio que recebi, ouvir a popula\u00e7\u00e3o e receber demandas e sugest\u00f5es.\r\nVisitamos, por exemplo, Igarap\u00e9 do Lago, um distrito rural de popula\u00e7\u00e3o quilombola, muito importante no Amap\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do aspecto religioso e cultural, que, no entanto, carece de todos os tipos de atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Ap\u00f3s a nossa visita, apresentamos requerimentos e indica\u00e7\u00f5es no sentido de melhorar o abastecimento de energia el\u00e9trica; de\tlevar para o distrito as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o t\u00eam passado pela regi\u00e3o; e de reabrir a ag\u00eancia dos Correios do distrito, que era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para pagamento de contas, transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e recebimento de bolsas, al\u00e9m dos diversos servi\u00e7os postais importantes.\r\nDiferentemente dos grandes centros urbanos, as pequenas comunidades s\u00e3o fortemente impactadas por medidas como essas. A aus\u00eancia de infraestrutura inviabiliza qualquer iniciativa de busca por condi\u00e7\u00f5es de crescimento igualit\u00e1rias. A popula\u00e7\u00e3o desses munic\u00edpios clama por melhores condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para o desenvolvimento social e econ\u00f4mico, mas n\u00e3o conta com estruturas m\u00ednimas de atendimento.\r\nEntre as nossas a\u00e7\u00f5es aqui na C\u00e2mara dos Deputados, tamb\u00e9m gostaria de ressaltar a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei que altera a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, para garantir que as a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher sejam inclu\u00eddas no rol de despesas que n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de contingenciamento.\r\nN\u00f3s sabemos que, embora a Lei Maria da Penha seja uma das leis mais bem feitas do mundo, n\u00e3o conseguimos alcan\u00e7ar os resultados desejados, nobres Deputados, em fun\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de recursos nos Munic\u00edpios. Nosso objetivo \u00e9, primeiramente, garantir que os recursos sejam utilizados para o fim a que foram destinados. Em seguida, proporemos a\u00e7\u00f5es para buscar maiores recursos para esse fim.\r\n\tApresentamos tamb\u00e9m, em coautoria com os Deputados Vav\u00e1 Martins, do Estado do Par\u00e1, e Luiz Carlos, do Estado Amap\u00e1, um projeto que trata do repovoamento com alevinos de rios e lagos cuja popula\u00e7\u00e3o de peixes tenha diminu\u00eddo. O projeto nasceu de uma iniciativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio Raimundo Magalh\u00e3es dos Santos, especialista em piscicultura e preocupado com a redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de peixes nos rios do Estado do Amap\u00e1, principalmente em raz\u00e3o da pesca predat\u00f3ria e dos barramentos das hidrel\u00e9tricas, que impedem a ascens\u00e3o migrat\u00f3ria dos peixes.\r\nJunto aos demais Deputados e Senadores da bancada do Amap\u00e1, temos unido esfor\u00e7os para garantir maior efici\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos das emendas de bancada que ser\u00e3o destinadas aos projetos priorit\u00e1rios que atender\u00e3o o nosso Estado. Nesse sentido, definimos na Carta Bras\u00edlia para o Desenvolvimento do Amap\u00e1 as prioridades para o nosso Estado, juntamente com o Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre. Quais s\u00e3o as principais prioridades que definimos na Carta e que, se Deus quiser, em nome de Jesus, vamos conseguir realizar? S\u00e3o elas o Hospital Universit\u00e1rio; a conclus\u00e3o da BR-156; a conclus\u00e3o da Via Norte-Sul; a pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-210 - Perimetral Norte, entre Porto Grande e Serra do Navio; a transposi\u00e7\u00e3o dos servidores, nobre Deputado; o aperfei\u00e7oamento da Zona Franca Verde de Macap\u00e1 e Santana; a constru\u00e7\u00e3o do Centro de Conven\u00e7\u00f5es, do Terminal Hidrovi\u00e1rio, do Hospital de Emerg\u00eancias, da Ponte do Rio Jari; a melhoria do Porto de Santana; o Programa Minha Casa, Minha Vida; a melhoria da infraestrutura dos Munic\u00edpios; a amplia\u00e7\u00e3o do campus do IFAP e da UNIFAP, entre outras. \r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o que tenho trazido a esta Casa diz respeito ao alto valor das contas de energia el\u00e9trica no nosso Estado. O Amap\u00e1, assim como outros Estados da Regi\u00e3o Norte, produz muito mais energia el\u00e9trica do que consome. No entanto, tem uma das tarifas mais caras do Pa\u00eds, nobres Deputados. N\u00e3o vamos aceitar que a nossa popula\u00e7\u00e3o seja penalizada pela aus\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das redes de energia el\u00e9trica. Apresentei dois requerimentos, ambos j\u00e1 aprovados pela Mesa desta Casa e pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da qual sou titular. O primeiro \u00e9 um requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia, em que solicito informa\u00e7\u00f5es sobre as causas do alto valor das tarifas; e o segundo \u00e9 um requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica, no dia 14 de maio, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, com o objetivo de esclarecer a aplica\u00e7\u00e3o da tarifa social e tamb\u00e9m da tarifa ind\u00edgena, que pouco ou nada tem colaborado para a utiliza\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o pelas comunidades mais carentes.\r\n\u00c0 FUNASA pleiteamos o Programa Salta-Z, uma solu\u00e7\u00e3o alternativa simplificada para tratamento de \u00e1gua. S\u00e3o equipamentos para moradores das comunidades rurais e ind\u00edgenas.\r\nDo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade obtivemos um aparelho de Raios X, que em breve ser\u00e1 instalado na Unidade de Sa\u00fade de Santana, o segundo maior Munic\u00edpio.\r\nTenho imenso orgulho de, aqui nesta Casa, fazer parte de diversas Frentes Parlamentares, entre elas a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, na qual defendo a fam\u00edlia, a juventude e uma na\u00e7\u00e3o forte, al\u00e9m da Frente Parlamentar da Juventude e da Frente Parlamentar em Defesa das Mulheres.\r\nLan\u00e7amos tamb\u00e9m, com o apoio de Gilson Conzatti, um grande amigo, Presidente da Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil - UVB, e de Antonio Carlos Fernandes, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Servidores dos Legislativos e dos Tribunais de Contas Municipais - FENALEGIS, a Frente Parlamentar Mista pelo Fortalecimento dos Legislativos Municipais, Sras. e Srs. Deputados. Atualmente, temos no Brasil mais de 5 mil C\u00e2maras Municipais, e s\u00e3o justamente os Legislativos Municipais que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos da sociedade.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel representarmos o cidad\u00e3o brasileiro aqui no Congresso Nacional sem que haja representatividade tamb\u00e9m no \u00e2mbito municipal.\r\nAs solu\u00e7\u00f5es que aqui propomos para os nossos Munic\u00edpios n\u00e3o s\u00e3o comuns para todo o Pa\u00eds. Temos condi\u00e7\u00f5es regionais totalmente diferenciadas, problemas decorrentes de urbaniza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m do isolamento geogr\u00e1fico. S\u00e3o os Vereadores que nos indicam os problemas e tamb\u00e9m as potencialidades de cada Munic\u00edpio. Eles s\u00e3o a ferramenta para que n\u00f3s Deputados Federais possamos ajudar a reduzir a desigualdade regional.\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Deputada Aline Gurgel, V.Exa. me permite aparte\u00e1-la?\r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Por favor.\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Eu queria me incorporar ao discurso de V.Exa., que, nesta tarde, na C\u00e2mara dos Deputados, traz a hist\u00f3ria de uma Parlamentar que conhece a realidade dos Munic\u00edpios, a realidade do seu Estado do Amap\u00e1.\r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Obrigada.\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Ainda mais me alegra o fato de estar na bancada de Deputados do PRB, da qual V.Exa. faz parte. Muito me felicita ver a sua atua\u00e7\u00e3o, ver o seu trabalho nessas causas municipalistas, mas tamb\u00e9m na experi\u00eancia que teve de passar pela C\u00e2mara de Vereadores, como disse agora h\u00e1 pouco, na viv\u00eancia pr\u00f3xima do cidad\u00e3o, na qual conheceu as suas demandas, as suas dificuldades. \r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Obrigada.\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Venho aqui parabeniz\u00e1-la e dizer que fico muito feliz por sua atua\u00e7\u00e3o aqui, n\u00e3o s\u00f3 nessas causas em que defende a mulher, em que se preocupa com pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para as mulheres do nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m na participa\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em defesa dos Legislativos do nosso Pa\u00eds. Na instala\u00e7\u00e3o daquela frente percebi o seu engajamento, o seu comprometimento. Quero lhe dizer, como ex-Prefeito de uma pequena cidade do Rio Grande do Norte, que estamos aqui para somar esfor\u00e7os, para nos dar as m\u00e3os e corresponder - V.Exa. \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1, e eu, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte. Que ao final do nosso mandado possamos fazer jus \u00e0 confian\u00e7a daqueles que para c\u00e1 nos mandaram, para represent\u00e1-los. Meus parab\u00e9ns! Continue assim, com essa atua\u00e7\u00e3o brilhante em uma das Casas do Parlamento brasileiro.\r\nA SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Muito obrigada, Deputado Benes Leoc\u00e1dio. V.Exa. tem sido um grande incentivador das mulheres. V.Exa. tamb\u00e9m faz parte da Frente Parlamentar em defesa dos Legislativos, faz parte da diretoria. Muito me honra o seu aparte. Muito obrigada.\r\nN\u00e3o poderia deixar de registrar que, em abril, a bancada feminina realizou a elei\u00e7\u00e3o das representantes da Procuradoria da Mulher, na qual fui eleita 1\u00aa Procuradora Adjunta desta Casa. Gostaria de agradecer a todas as colegas Deputadas que depositaram em mim a sua confian\u00e7a. Reitero a minha total disposi\u00e7\u00e3o para unir for\u00e7as numa agenda legislativa de apoio e fortalecimento n\u00e3o s\u00f3 da mulher, mas tamb\u00e9m de toda a sociedade. \r\nQueria agradecer \u00e0 Deputada Soraya Santos, a 1\u00aa Secret\u00e1ria desta Casa, uma grande mulher que nos inspira e incentiva, pelo apoio integral.\r\nEm parceria com a Deputada Iracema Portella, que foi eleita 1\u00aa Procuradora, e todas as demais Deputadas eleitas para compor a Procuradoria, vamos realizar um grande trabalho com a Procuradoria Itinerante, no qual vamos levar a Procuradoria da Mulher a todas as C\u00e2maras Municipais e Assembleias Legislativas do Brasil.\r\nAp\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, e no \u00e2mbito da Secretaria da Mulher, realizamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a de reitoras de universidades federais de todo o Pa\u00eds. Foi um momento hist\u00f3rico. Pela primeira vez, n\u00f3s da bancada conseguimos reunir essa t\u00e3o importante classe, conseguimos reunir mulheres Parlamentares e reitoras.\r\nNosso objetivo \u00e9 criar uma linha permanente de di\u00e1logo entre o Legislativo e as institui\u00e7\u00f5es de ensino. As universidades s\u00e3o os principais meios de transforma\u00e7\u00e3o social que temos. \u00c9 atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o superior de qualidade dispon\u00edvel que n\u00f3s podemos chegar \u00e0 t\u00e3o sonhada sociedade igualit\u00e1ria. Trata-se de um espa\u00e7o dominado por mulheres, e n\u00e3o aceitamos esses cortes que est\u00e3o sendo feitos nas faculdades de todo o Pa\u00eds.\r\nAinda no \u00e2mbito da Procuradoria da Mulher, eu e a Deputada Iracema Portella recebemos as Deputadas Estaduais do Amap\u00e1 que vieram a Bras\u00edlia para debater a implanta\u00e7\u00e3o da Procuradoria na Assembleia Legislativa do Amap\u00e1.\r\nA Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 tem oito Deputadas eleitas e, desde a legislatura passada, v\u00eam desenvolvendo um grande trabalho. Temos, por exemplo, uma lei j\u00e1 aprovada que cria a Rede de Atendimento \u00e0 Mulher no Estado do Amap\u00e1, al\u00e9m de uma bancada feminina articulada. Por esta raz\u00e3o e pela disposi\u00e7\u00e3o das Deputadas, decidimos iniciar pelo Amap\u00e1 o trabalho de implanta\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Mulher no Estado. Quero agradecer \u00e0s Deputadas Estaduais que estavam participando conosco, \u00e0 Deputada Cristina Almeida, \u00e0 Deputada Edna Auzier, \u00e0 Deputada Alyne Serr\u00e3o, \u00e0 Deputada Telma Gurgel e \u00e0 Deputada Telma Nery.\r\nNos pr\u00f3ximos dias, lan\u00e7aremos ainda, Srs. Deputados, a Frente Parlamentar em Defesa da Mulher Advogada, cuja finalidade \u00e9 promover o aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o federal sobre as necessidades da mulher advogada. Trata-se de uma iniciativa que vai ao encontro do que estabelece o Plano de Valoriza\u00e7\u00e3o da Mulher Advogada, da OAB Nacional, objetivando o fortalecimento dos direitos humanos da mulher. Entre as suas principais diretrizes est\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; a igualdade de g\u00eaneros; a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos espa\u00e7os de poder; o combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica; o apoio a projetos de combate ao feminic\u00eddio; a defesa humanit\u00e1ria das mulheres encarceradas; a valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres trabalhadoras rurais e urbanas, das mulheres ind\u00edgenas, das professoras; o combate ao racismo e o enfrentamento ao tr\u00e1fico de mulheres.\r\nAo fortalecer a mulher advogada, senhores, fortaleceremos todas as mulheres. Ao garantir as prerrogativas dessas profissionais, teremos mais for\u00e7a, mais representatividade e justi\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 para as advogadas, mas para todo o g\u00eanero feminino. S\u00e3o as mulheres que entendem de lei e de direitos, protegendo e olhando de perto por todas aquelas que n\u00e3o podem ou n\u00e3o sabem como se defender. Para a cria\u00e7\u00e3o dessa Frente Parlamentar pude contar com o apoio do Presidente Nacional do Partido Republicano, Deputado Marcos Pereira e da 1\u00aa Secret\u00e1ria da Mesa Diretora, Soraya Santos.\r\nN\u00e3o posso tamb\u00e9m deixar de registrar aqui um agradecimento especial ao Deputado Vinicius Carvalho, que \u00e9 Presidente do Grupo Parlamentar Brasil e Fran\u00e7a. A convite do Deputado passei a integrar a Vice-Presid\u00eancia do grupo. Realizamos uma reuni\u00e3o com a bancada do Amap\u00e1, lembrando que eles foram l\u00e1 recentemente. N\u00f3s j\u00e1 determinamos junto com a embaixada a reabertura do consulado no Amap\u00e1.\r\nConcedo um aparte ao Deputado H\u00e9lio Costa.\r\nO Sr. H\u00e9lio Costa - Deputada, eu queria cumpriment\u00e1-la pelo seu desempenho aqui na Casa e pelos projetos de lei que tem encaminhado. Com muito orgulho, eu fa\u00e7o parte do seu partido. Acompanho a luta di\u00e1ria das mulheres aqui no plen\u00e1rio e nas comiss\u00f5es, e sei que V.Exa. \u00e9 uma das l\u00edderes. Acompanho a sua luta pelo Amap\u00e1, Estado sobre o qual V.Exa. tanto fala e para o qual tanto reivindica. V.Exa. tamb\u00e9m fala daquele povo maravilhoso.\r\nEnt\u00e3o, pedi este aparte para cumpriment\u00e1-la pelo trabalho excelente que faz aqui na Casa. Eu vejo seu dia a dia - V.Exa. participa das reuni\u00f5es da bancada, sempre com propostas para o Estado do Amap\u00e1 ou para a Comiss\u00e3o das Mulheres aqui da C\u00e2mara. Tenho muito orgulho de ser seu companheiro de bancada. Meus parab\u00e9ns! Muito obrigado.\r\nO SR. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Muito obrigada, Deputado.\r\nEu quero agradecer, mais uma vez, a todos os Parlamentares, ao Presidente desta Casa, Rodrigo Maia. Quero agradecer a Deus por ter me concedido esta importante miss\u00e3o. Quero agradecer, tamb\u00e9m, ao meu esposo, Hildegard; aos meus filhos - tenho uma bebezinha de 1 ano e nove meses. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil deixar os filhos em casa para estar aqui, mas n\u00f3s sabemos que \u00e9 miss\u00e3o. E, quando Deus nos d\u00e1 uma miss\u00e3o, ela tem que ser cumprida. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o.\r\nContem conosco e, se Deus quiser, cada vez mais teremos mais mulheres na pol\u00edtica.\r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna, em meu primeiro pronunciamento no Grande Expediente desta Casa, agradecer de todo meu cora\u00e7\u00e3o ao povo do meu Estado, o Amap\u00e1. Muito obrigada pelo carinho que eu recebi durante toda a minha campanha e, principalmente, muito obrigada pela confian\u00e7a que recebi para hoje estar aqui, representando a popula\u00e7\u00e3o. Para mim \u00e9 uma honra estar na C\u00e2mara dos Deputados, representando os anseios de um povo t\u00e3o guerreiro.\r\nGostaria tamb\u00e9m de parabenizar o Senador e Presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre. O Senador, assim como eu, \u00e9 um representante do Estado do Amap\u00e1 e se comprometeu a \"reconciliar o Senado Federal com a sua fun\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, que \u00e9 representar o povo e os interesses da Na\u00e7\u00e3o\". Al\u00e9m de suas atribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e legislativas, o Presidente do Senado Federal tem sido o porta-voz do Congresso junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, junto \u00e0 m\u00eddia, autoridades, empres\u00e1rios e representantes de outras na\u00e7\u00f5es. Dessa forma, nosso Senador Davi Alcolumbre tem ajudado a trazer o Amap\u00e1 para o foco das discuss\u00f5es legislativas, o que certamente levar\u00e1 mais justi\u00e7a, seguran\u00e7a e desenvolvimento para o nosso Estado.\r\nGostaria de aproveitar essa oportunidade para falar um pouco da minha hist\u00f3ria, das raz\u00f5es que me trouxeram \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e do trabalho que venho realizando. Eu vivi na pele os obst\u00e1culos que uma mulher enfrenta para manter o sustento da fam\u00edlia: gravidez na juventude e as dificuldades para empreender. Por essas raz\u00f5es, eu me aproximei da causa feminina e da defesa dos direitos da mulher.\r\nEm 2012 comecei a minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Eu me candidatei ao cargo de Vereadora e fui eleita como a Vereadora mais votada de Macap\u00e1. Desde ent\u00e3o, passei a ter uma interlocu\u00e7\u00e3o permanente com a comunidade e principalmente com as mulheres do meu Estado. Fui, ent\u00e3o, convidada pelo Governador Valdez G\u00f3es a assumir uma importante pasta, a Secretaria Estadual de Pol\u00edticas para Mulheres do meu Estado. L\u00e1 prosperamos muito na luta contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres: Inauguramos os boxes de atendimento \u00e0 mulher, fortalecemos o Centro de Referencia de Atendimento \u00e0 Mulher e \u00e0 Fam\u00edlia - CAMUF, implantando diversos projetos importantes, como o projeto in\u00e9dito Papo de Homem, Quebrando Paradigmas e tamb\u00e9m o projeto Namoro sem Viol\u00eancia, todos em parceria com o CAMUF. Lan\u00e7amos ainda o aplicativo Denuncia Mulher Amap\u00e1, que consiste em um servi\u00e7o de monitoramento da den\u00fancia, com o qual pudemos reestabelecer o di\u00e1logo permanente com a Rede de Atendimento \u00e0 Mulher - RAM.\r\nNa C\u00e2mara de Vereadores de Macap\u00e1 aprovamos a\u00e7\u00f5es important\u00edssimas como, por exemplo, a Lei Menino Carlos Daniel, que incentiva a doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea, e a lei que prev\u00ea a prepara\u00e7\u00e3o de policiais para lidar com crimes de pedofilia, incluindo o monitoramento de ped\u00f3filos, e conscientiza\u00e7\u00e3o da pedofilia nos curr\u00edculos escolares.\r\nEm 2016 me candidatei \u00e0 Prefeitura de Macap\u00e1, sendo a terceira mais votada. Neste mesmo ano, fui premiada pela Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil (UVB), pela atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0s pequenas comunidades. Ent\u00e3o, assumi a Secretaria Estadual de Pol\u00edticas para as Mulheres do meu Estado, e l\u00e1 prosperamos muito na luta contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres. Inauguramos boxes de atendimento \u00e0 mulher, revitalizamos os Centros de Atendimento \u00e0 Mulher (CRAMs) e a Delegacia Especializada em Crimes contra a Mulher (DECCM), lan\u00e7amos o aplicativo Denuncie Mulher Amap\u00e1 e reestabelecemos o di\u00e1logo permanente com a Rede de Atendimento \u00e0 Mulher (RAM), que n\u00e3o se reunia desde 2015.\r\nComo Presidente do PRB no Amap\u00e1, fui a precursora do Pr\u00eamio Mulher em Destaque, e desde ent\u00e3o venho lutando para garantir prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres e para a fam\u00edlia, incentivar a capacita\u00e7\u00e3o das mulheres para que elas possam empreender, conquistar seus sonhos, alcan\u00e7ar seus objetivos.\r\nA partir deste ano, como Deputada Federal, aceitei a importante responsabilidade de fazer a diferen\u00e7a na luta pela prote\u00e7\u00e3o das mulheres, da fam\u00edlia, dos trabalhadores e dos menos favorecidos. Tenho defendido tamb\u00e9m a causa municipalista e o fortalecimento dos Legislativos Municipais e o papel dos Vereadores junto aos nossos eleitores. Tenho investido toda a minha energia e esfor\u00e7o em a\u00e7\u00f5es que alcancem mais pessoas, ainda mais distantes e que precisam muito da nossa ajuda.\r\nNos primeiros dias de mandato, ainda consternados com a trag\u00e9dia em Brumadinho e a pedido dos Deputados Estaduais Oliveira e Telma Gurgel e dos Vereadores Badico, Davickson Amoras e Alzivan Alves, todos do Munic\u00edpio de Ferreira Gomes, apresentamos um requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre todas as Barragens existentes no nosso Estado.\r\nQuestionamos acerca do licenciamento ambiental, do processo construtivo, riscos, sobre avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais e sobre as medidas de seguran\u00e7a que est\u00e3o sendo adotadas. N\u00f3s sabemos que o empreendimento localizado no Munic\u00edpio de Ferreira Gomes, onde est\u00e1 instalada a Usina Hidrel\u00e9trica de Cachoeira Caldeir\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo para nosso Estado e para toda a regi\u00e3o norte, e n\u00e3o somos contr\u00e1rios ao empreendimento em si. O que pretendemos \u00e9 resguardar que a seguran\u00e7a humana e ambiental das comunidades pr\u00f3ximas a esta e a outras barragens esteja sendo devidamente priorizadas. N\u00e3o podemos permitir que comunidades passem novamente pelo que aconteceu em 2015, quando cerca de 400 fam\u00edlias restaram desabrigadas no Amap\u00e1.\r\nTamb\u00e9m apresentamos, a pedido do Vereador Rarison Santiago (PRP), do Munic\u00edpio de Santana, requerimento sobre a situa\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria e sobre as opera\u00e7\u00f5es nas minas do Estado do Amap\u00e1 e sobre os compromissos firmados pelas empresas Anglo American e Zamin Ferrous. O que queremos saber \u00e9: quais as providencias est\u00e3o sendo tomadas quanto \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da estrutura portu\u00e1ria e as opera\u00e7\u00f5es nas minas do Estado do Amap\u00e1? Quais as medidas de assist\u00eancia est\u00e3o sendo ou ser\u00e3o prestadas \u00e0s v\u00edtimas do acidente ocorrido em 2013? Quais as san\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aplicadas a essas empresas, quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel no nosso territ\u00f3rio?\r\nO Amap\u00e1 \u00e9 um Estado que sofre com o isolamento, tem uma popula\u00e7\u00e3o guerreira, que se disp\u00f5e a viver com as adversidades impostas pela natureza, com a falta de saneamento, com um p\u00e9ssimo servi\u00e7o de energia el\u00e9trica e locais onde a popula\u00e7\u00e3o simplesmente n\u00e3o tem nenhuma via de acesso al\u00e9m dos rios do Estado. Compreendendo a peculiar situa\u00e7\u00e3o em que vivem os habitantes do Amap\u00e1, organizamos uma Caravana do Agradecimento, com a qual tenho percorrido os Munic\u00edpios e comunidades isoladas do Amap\u00e1, para, al\u00e9m de agradecer o apoio que receber, ouvir a popula\u00e7\u00e3o, receber as demandas e sugest\u00f5es.\r\nVisitamos por exemplo, Igarap\u00e9 do Lago, um distrito rural de popula\u00e7\u00e3o quilombola muito importante no Amap\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do aspecto religioso e cultural, que, no entanto, carece de todo tipo de atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Ap\u00f3s a nossa visita, apresentamos requerimentos e indica\u00e7\u00f5es no sentido de: melhorar o abastecimento de energia el\u00e9trica; levar para o distrito as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 n\u00e3o tem passado pela regi\u00e3o; e reabrir a agencia dos Correios do distrito, que era a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para pagamento de contas e transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, al\u00e9m dos diversos servi\u00e7os postais que eram t\u00e3o importantes. \r\nDiferentemente dos grandes centros urbanos, as pequenas comunidades s\u00e3o fortemente impactadas por medidas como estas. A aus\u00eancia de infraestrutura inviabiliza qualquer iniciativa de busca por condi\u00e7\u00f5es de crescimento igualit\u00e1rias. A popula\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios clama por melhores condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para desenvolvimento social e econ\u00f4mico, mas n\u00e3o conta com estruturas m\u00ednimas de atendimento.\r\nEntre as nossas a\u00e7\u00f5es aqui na C\u00e2mara dos Deputados, tamb\u00e9m gostaria de ressaltar a apresenta\u00e7\u00e3o do projeto de lei que altera a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, para garantir que as a\u00e7\u00f5es relativas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher sejam inclusas no rol de despesas que n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de contingenciamento. N\u00f3s sabemos que, embora a Lei Maria da Penha seja uma das leis mais bem feitas do mundo, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos alcan\u00e7ar os resultados desejados, em fun\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de recursos nos Munic\u00edpios. Nosso objetivo \u00e9, primeiramente, garantir que os recursos sejam utilizados para o fim que foram destinados. Em seguida, proporemos a\u00e7\u00f5es para buscar maiores recursos para este fim.\r\nTamb\u00e9m apresentamos, em coautoria com os Deputados Vav\u00e1 Martins (PA) e Luiz Carlos (tamb\u00e9m do Amap\u00e1), um projeto que trata do repovoamento com alevinos dos rios e lagos cuja popula\u00e7\u00e3o de peixes tenha diminu\u00eddo. O projeto nasceu de uma iniciativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio Raimundo Magalh\u00e3es, especialista em piscicultura e preocupado com a redu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de peixes nos rios do Estado do Amap\u00e1, principalmente em raz\u00e3o da pesca predat\u00f3ria e aos barramentos das hidrel\u00e9tricas que impedem a ascens\u00e3o migrat\u00f3rias dos peixes.\r\nJunto aos demais Deputados e Senadores da bancada do Amap\u00e1, temos unido esfor\u00e7os para garantir a maior efici\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos das emendas de bancada que ser\u00e3o destinados aos projetos priorit\u00e1rios. Neste sentido, definimos na Carta Bras\u00edlia para o Desenvolvimento do Amap\u00e1 as prioridades para o nosso Estado, entre elas: o Hospital Universit\u00e1rio; a conclus\u00e3o da BR 156; a conclus\u00e3o da Via Norte-Sul; a pavimenta\u00e7\u00e3o da BR 210 (Perimetral Norte) entre Porto Grande e Serra do Navio; a quest\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o dos servidores; o aperfei\u00e7oamento da Zona Franca Verde de Macap\u00e1 e Santana; a constru\u00e7\u00e3o de Centro de Conven\u00e7\u00f5es, do Terminal Hidrovi\u00e1rio, do Hospital de Emerg\u00eancias, da Ponte do Rio Jari; melhorar o Porto de Santana, o programa Minha Casa, Minha Vida, melhorar a infraestrutura dos Munic\u00edpios,  amplia\u00e7\u00e3o do campus do IFAP e da UNIFAP, entre outros.\r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o que tenho trazido a esta Casa, diz respeito ao alto valor das contas de energia el\u00e9trica no nosso Estado. O Amap\u00e1, assim como outros Estados da Regi\u00e3o Norte, produz muito mais energia el\u00e9trica do que consome, no entanto, tem uma das tarifas mais caras do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o vamos aceitar que nossa popula\u00e7\u00e3o seja penalizada pela aus\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das redes de energia el\u00e9trica. Nesse sentido, apresentei dois requerimentos, ambos j\u00e1 aprovados pela Mesa desta Casa e pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da qual sou titular: o primeiro, um requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro de Minas e Energia, solicitando informa\u00e7\u00f5es sobre as causas do alto valor dessas tarifas, e o segundo, um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica, que se realizar\u00e1 no dia 14 de maio, na CME, com o objetivo de esclarecer a aplica\u00e7\u00e3o da tarifa social e tamb\u00e9m da tarifa ind\u00edgena, que pouco ou nada tem colaborado para a utiliza\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o, pelas comunidades mais carentes.\r\nJunto \u00e0 FUNASA, pleiteamos o Programa Salta Z, que \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o alternativa simplificada para o tratamento de \u00e1gua. S\u00e3o equipamentos para moradores das comunidades rurais e ind\u00edgenas. Junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, obtivemos um aparelho de raio x, que em breve ser\u00e1 instalado na unidade de sa\u00fade de Santana.\r\nTenho imenso orgulho de, aqui nesta Casa, fazer parte de diversas Frentes Parlamentares, entre elas, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, defendendo a fam\u00edlia, defendendo a juventude, defendendo uma Na\u00e7\u00e3o forte.\r\nTamb\u00e9m lan\u00e7amos, com o apoio do Gilson Conzatti, Presidente da Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil - UVB, e do Ant\u00f4nio Carlos Fernandes, Presidente da FENALEGIS, a Frente Parlamentar em Defesa dos Legislativos Municipais.\r\nSras. e Srs. Deputados, atualmente temos no Brasil mais de 5 mil C\u00e2maras Municipais, e s\u00e3o justamente os legislativos municipais que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos da sociedade. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel representarmos o cidad\u00e3o brasileiro aqui no Congresso Nacional, sem que haja representatividade tamb\u00e9m no \u00e2mbito municipal.\r\nAs solu\u00e7\u00f5es que aqui propomos para os nossos Munic\u00edpios n\u00e3o s\u00e3o comuns para todo o Pa\u00eds. Temos condi\u00e7\u00f5es regionais totalmente diferenciadas; problemas decorrentes da urbaniza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m do isolamento geogr\u00e1fico. S\u00e3o os Vereadores que nos indicam os problemas e tamb\u00e9m as potencialidades de cada Munic\u00edpio. Eles s\u00e3o a ferramenta para que n\u00f3s, Deputados Federais, possamos ajudar a reduzir a desigualdade regional. \r\nAssim, como Presidente desta Frente, pretendo ajudar a fortalecer o trabalho dessas Casas Legislativas, capacitar e profissionalizar os Parlamentares e os servidores, e s\u00f3 assim alcan\u00e7aremos excel\u00eancia no nosso papel de resguardar a democracia, pois \u00e9 o Vereador quem melhor reflete os anseios da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o poderia deixar de registrar que em abril, a bancada feminina realizou a elei\u00e7\u00e3o das representantes da Procuradoria da Mulher, na qual fui eleita a 1\u00aa Procuradora Adjunta. Neste sentido, gostaria de agradecer a todas as colegas Deputadas que depositaram em mim a sua confian\u00e7a. Reitero a minha total disposi\u00e7\u00e3o para unirmos nossos esfor\u00e7os numa agenda leg\u00edtima de apoio e fortalecimento n\u00e3o s\u00f3 da mulher, mas de toda a sociedade, mais justa, igualit\u00e1ria, mais forte e democr\u00e1tica para todos os cidad\u00e3os.\r\nEm parceria com a Deputada Iracema Portela (eleita a 1\u00aa Procuradora) e de todas as demais Deputadas eleitas para compor a Procuradoria: as Deputadas  Mar\u00edlia Arraes, Carmem Zanotto, Professora Dorinha, Tereza Nelma, S\u00e2mia Bomfim e Deputada T\u00e1bata Amaral, vamos percorrer os Estados brasileiros com a Procuradoria Itinerante. Esse ser\u00e1 s\u00f3 o in\u00edcio de uma grande jornada. Temos muito para compartilhar, nossas experi\u00eancias, dificuldades, sucessos e desafios. Vamos nos ajudar nessa miss\u00e3o que \u00e9 de todas n\u00f3s, ou seja, o enfrentamento e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e tamb\u00e9m em todas as pol\u00edticas que venham a trazer igualdade de oportunidades e fomento ao empreendedorismo feminino.\r\nAp\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o e no \u00e2mbito da Secretaria da Mulher, realizamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados audi\u00eancia p\u00fablica com reitoras de universidades federais do Brasil. Foi um momento hist\u00f3rico, pela primeira vez conseguimos, junto com parte da bancada feminina, reunir mulheres reitoras com Parlamentares aqui nesta Casa. Nosso objetivo \u00e9 criar uma linha permanente de di\u00e1logo entre o Legislativo e as institui\u00e7\u00f5es de ensino. As universidades s\u00e3o o principal meio de transforma\u00e7\u00e3o social que temos, \u00e9 atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o superior de qualidade e dispon\u00edvel para todos que chegaremos a t\u00e3o sonhada sociedade igualit\u00e1ria. Trata-se de um espa\u00e7o dominado pelas mulheres, \u00e9 o ambiente ideal para iniciarmos essa transforma\u00e7\u00e3o de paradigma. Precisamos trabalhar em conjunto para acabar com a segrega\u00e7\u00e3o ocupacional e discrimina\u00e7\u00e3o salarial nos postos de trabalho.\r\nAinda no \u00e2mbito da Procuradoria da Mulher, eu e a Deputada Iracema Portella recebemos na Secretaria da Mulher Deputadas Estaduais do Amap\u00e1 que vieram a Bras\u00edlia para debater a implanta\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Mulher no Estado.\r\nA Assembleia Legislativa do Amap\u00e1 tem oito Deputadas eleitas, que desde as legislaturas passadas v\u00eam desenvolvendo um grande trabalho no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos da mulher. Temos por exemplo, uma lei j\u00e1 aprovada que cria a Rede de Atendimento \u00e0 Mulher no Estado do Amap\u00e1, al\u00e9m de uma bancada feminina articulada e consciente. Por essas raz\u00f5es, e pela disposi\u00e7\u00e3o das Deputadas, decidimos iniciar pelo Amap\u00e1 o trabalho de implanta\u00e7\u00e3o das Procuradorias da Mulher nos Estados.\r\nAs Deputadas Estaduais lembraram que recentemente no meu Estado ocorreu um caso tr\u00e1gico de feminic\u00eddio, em que o agressor, ap\u00f3s assassinar a parceira, se suicidou, deixando dois filhos. Este \u00e9 o exemplo de situa\u00e7\u00f5es em que pol\u00edticas de Governo poderiam evitar esse fim dram\u00e1tico. Um exemplo \u00e9 o Projeto Papo de Homem, Quebrando Paradigmas, que promovia a conscientiza\u00e7\u00e3o dos homens sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica, prevenindo essas situa\u00e7\u00f5es.\r\nParticiparam da reuni\u00e3o as Deputadas Estaduais do Amap\u00e1, Cristina Almeida, Edna Auzier, Alyne Serr\u00e3o e Telma Gurgel e Telma Nery.\r\nNos pr\u00f3ximos dias, lan\u00e7aremos ainda a Frente Parlamentar em Defesa da Mulher Advogada, cuja finalidade \u00e9 promover o aprimoramento da legisla\u00e7\u00e3o federal sobre as necessidades da mulher advogada. Trata-se de uma iniciativa que vai ao encontro do que estabelece o Plano de Valoriza\u00e7\u00e3o da Mulher Advogada, da OAB Nacional, objetivando o fortalecimento dos direitos humanos da mulher. Entre as suas principais diretrizes est\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica; a igualdade de g\u00eaneros; a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos espa\u00e7os de poder; o combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica; o apoio a projetos de combate ao feminic\u00eddio; a defesa humanit\u00e1ria das mulheres encarceradas; a valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres trabalhadoras rurais e urbanas; das mulheres ind\u00edgenas; o combate ao racismo e o enfrentamento ao tr\u00e1fico de mulheres.\r\nAo fortalecer a mulher advogada, fortaleceremos todas as mulheres. Ao garantir as prerrogativas dessas profissionais, teremos mais for\u00e7a, mais representatividade e justi\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 para as advogadas, mas para todo o g\u00eanero feminino. S\u00e3o as mulheres que entendem de lei e de direitos, protegendo e olhando de perto, por todas aquelas que n\u00e3o podem ou n\u00e3o sabem como se defender.\r\nPara a cria\u00e7\u00e3o dessa Frente Parlamentar, pude contar como sempre com o apoio do Presidente Nacional do PRB, Deputado Marcos Pereira, e da Primeira-Secret\u00e1ria da Mesa Diretora, Deputada Soraya Santos, a quem tamb\u00e9m gostaria de deixar meus agradecimentos.\r\nN\u00e3o posso deixar de registrar ainda, Srs. e Sras. Deputadas, as a\u00e7\u00f5es do Grupo de Amizade Brasil e Fran\u00e7a. A convite do Deputado Vinicius de Carvalho, passei a integrar a Vice-Presid\u00eancia do grupo e realizamos uma reuni\u00e3o com Parlamentares franceses aqui na C\u00e2mara dos Deputados. De imediato conseguimos avan\u00e7os significativos e no inicio do m\u00eas de maio, num evento realizado em Macap\u00e1, participamos da abertura do Consulado Franc\u00eas em Oiapoque, Munic\u00edpio vizinho \u00e0 Guiana Francesa. Esta era uma demanda antiga e important\u00edssima para o nosso Estado. E tenho certeza que outros avan\u00e7os vir\u00e3o em breve.\r\nQueria parabenizar o Partido Republicanos e a Funda\u00e7\u00e3o Republicana Brasileira, pela inaugura\u00e7\u00e3o da faculdade, e por investir na forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Parabenizo tamb\u00e9m pela altera\u00e7\u00e3o do nome do partido, que mostra que o partido est\u00e1 avan\u00e7ando, que est\u00e1 na tend\u00eancia de atender o cidad\u00e3o que quer votar em Parlamentares preparados. Quero parabenizar o Presidente Nacional do Partido Republicano, o Deputado Marcos Pereira, pela excelente condu\u00e7\u00e3o e por todo o trabalho que vem realizando. Quero agradecer tamb\u00e9m pela confian\u00e7a de todos do partido, que nos elegeram como 1\u00aa Secret\u00e1ria Nacional do partido.\r\nMulheres ocupando espa\u00e7os estrat\u00e9gicos de poder, \u00e9 isso que n\u00f3s defendemos, \u00e9 isso por isso que n\u00f3s lutamos.\r\nPor fim, agrade\u00e7o a Deus, que me concedeu a oportunidade, ao povo do nosso Amap\u00e1, sem os quais eu jamais poderia estar aqui cumprindo esta miss\u00e3o. Agrade\u00e7o a minha fam\u00edlia, meus pais, \u00e0 Deputada Estadual Telma Gurgel. Meu agradecimento especial ao meu marido, Hildergard, aos meus tr\u00eas filhos, Matheus, Maria Eduarda e Maria Gabriela, esta \u00faltima de apenas 1 ano e 9 meses. Obrigada por me apoiarem, por perdoarem a minha aus\u00eancia e entenderem a import\u00e2ncia do papel que desempenho para o nosso Estado.\r\nAqui, na C\u00e2mara n\u00f3s estamos atentos a todas as necessidades e oportunidades para o nosso estado e vamos fazer nosso melhor, para trazer mais qualidade de vida e desenvolvimento para o Amap\u00e1 e para todo o pa\u00eds.\r\n\"Todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus\".\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DESCONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Corte de verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP) - Sr. Ministro, Sras. e Srs. Parlamentares, estou aqui representando a bancada do PRB e os milhares de estudantes, pais e professores que ocupam as ruas do Brasil no dia de hoje.\r\nEm abril, uma reitora j\u00e1 manifestava, Sr. Ministro, preocupa\u00e7\u00e3o com os cortes na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos 19 reitoras de universidades federais. Tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica com elas aqui, e fizemos o papel que cabe a esta Casa: ouvir as institui\u00e7\u00f5es.\r\nO primeiro an\u00fancio de corte, em 30 de abril, Sr. Ministro, foi associado ao baixo desempenho acad\u00eamico de algumas institui\u00e7\u00f5es e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es que nelas vinham acontecendo, manifesta\u00e7\u00f5es que naquele momento foram chamadas de balb\u00fardias.\r\nEm 7 de maio, em audi\u00eancia p\u00fablica neste Congresso, Sr. Ministro, V.Exa. esclareceu que n\u00e3o haveria corte, e sim um contingenciamento, e que os recursos poderiam ser liberados se a reforma da Previd\u00eancia fosse aprovada. Naquela ocasi\u00e3o, o senhor disse que os 30% a serem contingenciados n\u00e3o seriam sobre toda a verba, e sim sobre parte dela, e que as folhas de pagamento e os refeit\u00f3rios estariam totalmente preservados.\r\nEspero que o senhor entenda a ang\u00fastia de todos n\u00f3s Parlamentares nesta Casa, Sr. Ministro, diante da indefini\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e do comprometimento do planejamento estrat\u00e9gico. \r\nNeste contexto, Sr. Ministro - eu quero que o senhor preste aten\u00e7\u00e3o, para que possa responder -, eu gostaria que esclarecesse qual a raz\u00e3o do corte ou contingenciamento de recursos. Se a raz\u00e3o \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e a balb\u00fardia, por que prejudicar aqueles que v\u00eam desempenhando um trabalho s\u00e9rio, Sr. Ministro?\r\nOutra quest\u00e3o, Sr. Ministro, \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o de que os recursos poderiam ser liberados, caso a reforma da Previd\u00eancia seja aprovada. Essa afirma\u00e7\u00e3o decorreu de um c\u00e1lculo ou estudo do seu Minist\u00e9rio, ou se traduz em uma trag\u00e9dia de press\u00e3o sobre este Parlamento para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta?\r\nQueremos saber, Sr. Ministro, em que incidir\u00e1 o corte. \u00c9 um corte, um contingenciamento, ou ambos? Se a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o for aprovada neste semestre, como as universidades dar\u00e3o continuidade \u00e0s suas atividades? \r\nCito, ainda, as pesquisas para o desenvolvimento da vacina contra o v\u00edrus zika, Sr. Ministro, desenvolvida no \u00e2mbito das universidades. Pesquisa encomendada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o desenvolvimento de um medicamento gerou a economia de cerca de 1 bilh\u00e3o. \r\nO fato \u00e9 que esses cortes v\u00e3o gerar \u00e9 preju\u00edzos, e n\u00e3o economia para o Governo.\r\nPor fim, eu indago: como focar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, se \u00e9 das universidades federais que saem os professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?\r\nMeu muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Presidente do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, presente na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero aqui saudar o Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre, do Amap\u00e1, dando-lhe boas-vindas. Muito nos honra a sua presen\u00e7a nesta Casa de Leis.\r\nN\u00f3s que somos do Amap\u00e1 acreditamos que V.Exa. tem fortalecido muito n\u00e3o s\u00f3 o Estado do Amap\u00e1, mas tamb\u00e9m todo o Pa\u00eds e, principalmente, a a\u00e7\u00e3o das mulheres. Seja bem-vindo a esta Casa de Leis, \u00e9 uma honra receb\u00ea-lo aqui, Senador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, MULHER, IDADE M\u00cdNIMA, TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA RURAL, AMAP\u00c1, PROFESSOR, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PENS\u00c3O POR MORTE, CR\u00cdTICA.\r\nROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 347/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, INFORMA\u00c7\u00c3O, MULHER, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR, AGRAVA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, LEI FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da oradora com a situa\u00e7\u00e3o das mulheres e com a idade de aposentadoria do trabalhador rural diante da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre modifica\u00e7\u00f5es no sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (PRB - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, senhoras e senhores, quero aqui fazer nossas sauda\u00e7\u00f5es em nome da bancada feminina, da Lideran\u00e7a da Secretaria da Mulher, em nome das Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e Deputada Iracema Portella. Todas n\u00f3s fazemos parte da Secretaria da Mulher desta Casa. \r\nHoje o assunto que nos traz a esta tribuna \u00e9 um pronunciamento referente \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, da reforma da Previd\u00eancia, e os impactos, Sr. Deputado Alexandre Frota, na vida de nossas mulheres. V.Exa. vem sempre debatendo essa quest\u00e3o das mulheres.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o da proposta da reforma da Previd\u00eancia pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara dos Deputados e encaminhamento \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, entramos na fase mais importante, senhoras e senhores, na tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, quando devemos deliberar uma proposta justa aos anseios do cidad\u00e3os que representamos aqui nesta Casa.\r\nAjustar periodicamente as regras da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, sem sacrificar aqueles que mais necessitam da Previd\u00eancia. Ainda vivemos em um Pa\u00eds cuja popula\u00e7\u00e3o vive em condi\u00e7\u00f5es de muitas desigualdades. \u00c9 preciso ter um olhar mais sens\u00edvel a essa fragilidade. A Previd\u00eancia ainda \u00e9 a maior pol\u00edtica p\u00fablica social brasileira e tem o maior impacto, entre todas as pol\u00edticas sociais, na redistribui\u00e7\u00e3o de renda e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais produzidas no livre mercado. Nesse contexto, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o especial: nossas mulheres, que, nessa proposta, s\u00e3o as que mais sofrem impactos negativos. Junto delas est\u00e3o os trabalhadores rurais e os professores, categoria essencial, que merece um olhar atencioso do gestor p\u00fablico e do legislador.\r\nEmbora as mulheres tenham consolidado sua participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e sejam a maioria entre os estudantes de ensino superior, elas ainda s\u00e3o respons\u00e1veis por todo o trabalho dom\u00e9stico e de cuidados nas suas casas. Estudos indicam que a rotina habitual da mulher ocupa cerca de 20 horas semanais a mais de trabalho. \u00c9 uma dupla ou, \u00e0s vezes, tripla jornada de trabalho, que n\u00e3o consta nas estat\u00edsticas macroecon\u00f4micas oficiais nem tem contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.\r\nA nossa Previd\u00eancia compreendeu essa desigualdade e, por isso, garantiu \u00e0 mulher um b\u00f4nus de 5 anos a menos na sua vida contributiva. Naquele momento, o legislador reconheceu a d\u00edvida social com as mulheres, que t\u00eam parte importante do seu trabalho invis\u00edvel para grande parte de pessoas. Essa dificuldade existe porque a trajet\u00f3ria no mercado de trabalho da mulher \u00e9 muito descont\u00ednua. As mulheres s\u00e3o respons\u00e1veis pelo trabalho de cuidados nessa sociedade e s\u00e3o frequentemente obrigadas a se afastar do mercado de trabalho para cuidar de parente enfermo, idoso ou mesmo por conta da maternidade. Por isso, senhores e senhoras, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s coloquemos isso na balan\u00e7a.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, preocupante \u00e9 a idade de aposentadoria do trabalhador rural, em especial, novamente da trabalhadora rural. Chega-se \u00e0 conclus\u00e3o de que os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia que desenvolveram essa minuta n\u00e3o t\u00eam conhecimento algum da realidade do campo brasileiro, em especial do Amap\u00e1, Norte do Pa\u00eds. Est\u00e3o fazendo proje\u00e7\u00f5es fora da realidade, Sr. Presidente.\r\nPor isso, venho aqui finalmente, nobres colegas, e buscarei ajustar v\u00e1rias regras, Sr. Presidente.\r\nLutarei com todas as for\u00e7as e mecanismos regimentais que esta Casa oferece para mitigar e eliminar esse absurdo que querem impor aos trabalhadores rurais deste Pa\u00eds. Devemos evitar que esta reforma resulte em um grave retrocesso aos direitos sociais dos trabalhadores brasileiros, conquistas fruto de hist\u00f3ricas lutas.\r\nConcluo, Sr. Presidente. Estou aqui nesta Casa para defender os direitos das mulheres, dos trabalhadores, em especial do povo do Amap\u00e1 e de todo o meu Brasil. A reforma \u00e9 necess\u00e1ria. Por\u00e9m, n\u00e3o podemos tirar direitos garantidos e adquiridos por nossas mulheres, sen\u00e3o vai haver um retrocesso, Sr. Presidente, e n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. \u00c9 necess\u00e1rio, mas com transpar\u00eancia, com responsabilidade.\r\nQuero pedir que este pronunciamento, Sr. Presidente, possa estar nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nE finalizo o nosso discurso parabenizando a Deputada Rosangela Gomes, do nosso partido, o PRB, que teve o seu projeto sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica e transformado na Lei n\u00ba 13.836, que acrescenta na Lei Maria da Penha um dispositivo que torna obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o sobre a condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia da mulher que sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica ou agress\u00e3o f\u00edsica. \u00c9 muito importante. Parab\u00e9ns pelo projeto! Que todas as mulheres possam ter os seus direitos resguardados.\r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, membros da Mesa, Sras. e Srs. Deputados, com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados e encaminhamento \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, entramos na fase mais importante na tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, onde devemos deliberar uma proposta justa aos anseios dos cidad\u00e3os que representamos aqui.\r\n\tAjustar periodicamente as regras da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, sem sacrificar aqueles que mais necessitam. Ainda vivemos em um pa\u00eds cuja popula\u00e7\u00e3o vive em condi\u00e7\u00f5es de muita desigualdade. \u00c9 preciso ter um olhar mais sens\u00edvel as essas fragilidades.\r\nA previd\u00eancia ainda \u00e9 a maior pol\u00edtica p\u00fablica e social brasileira e tem o maior impacto - entre todas as pol\u00edticas sociais - na redistribui\u00e7\u00e3o de renda e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais produzidas no \"livre mercado\".\r\n\tNesse contexto, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o especial com as mulheres, que nesta proposta s\u00e3o as que mais sofrem impactos negativos. Junto delas est\u00e3o os trabalhadores rurais e os professores, categorias essenciais que merecem um olhar atencioso do gestor p\u00fablico e do legislador.\r\n\tUma das propostas da atual reforma \u00e9 desvincular do sal\u00e1rio m\u00ednimo os Benef\u00edcios de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), ou seja, um aux\u00edlio para aqueles que n\u00e3o conseguiram acumular anos de contribui\u00e7\u00e3o, t\u00eam 65 anos ou mais, e est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de pobreza. Ocorre que as mulheres s\u00e3o as que mais sobrevivem desse benef\u00edcio, exatamente por serem a maioria entre os mais pobres.\r\n\tEmbora as mulheres tenham consolidado sua participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e sejam a maioria entre os estudantes de ensino superior, elas ainda s\u00e3o respons\u00e1veis por todo o trabalho dom\u00e9stico e de cuidados nas suas casas. Estudos indicam que a rotina habitual da mulher ocupa cerca de 20 horas semanais a mais de trabalho. \u00c9 uma dupla ou \u00e0s vezes tripla jornada de trabalho que n\u00e3o consta nas estat\u00edsticas macroecon\u00f4micas oficiais, nem tem contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. A nossa Previd\u00eancia compreendeu essa desigualdade e por isso garantiu \u00e0 mulher um \"b\u00f4nus\" de 5 anos a menos na sua vida contributiva. Naquele momento, o legislador reconheceu a d\u00edvida social com as mulheres, que t\u00eam parte importante do seu trabalho invis\u00edvel para grande parte das pessoas.\r\nEssa dificuldade existe porque a trajet\u00f3ria no mercado de trabalho da mulher \u00e9 muito descont\u00ednua. As mulheres s\u00e3o respons\u00e1veis pelo trabalho de cuidados nessa sociedade e s\u00e3o frequentemente obrigadas a se afastar do mercado de trabalho para cuidar de um parente enfermo, idoso, ou mesmo por conta da maternidade, e nesses per\u00edodos a mulher n\u00e3o \u00e9 remunerada e n\u00e3o acumula tempo de contribui\u00e7\u00e3o. As mulheres tamb\u00e9m s\u00e3o a maioria entre os desempregados e trabalhadores informais.\r\nAtualmente em torno de 30% das mulheres se aposentam por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Isso quer dizer que, para n\u00f3s, mulheres, j\u00e1 era muito dif\u00edcil conseguir 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o comprovada, imagine agora 40! Ainda assim, a proposta como est\u00e1 n\u00e3o garante que a mulher tenha remunera\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 do homem. Ou seja, para que a mulher tenha o mesmo benef\u00edcio que receber\u00e1 um homem, ela precisa trabalhar o mesmo tempo que o homem.\r\nSe o per\u00edodo de maternidade e de cria\u00e7\u00e3o dos filhos n\u00e3o for constitucionalmente protegido, \u00e9 o futuro da previd\u00eancia que ser\u00e1 comprometido. Com a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de natalidade - natural nos pa\u00edses onde as mulheres trabalham e estudam mais -, o que se observa \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o gradual da popula\u00e7\u00e3o jovem e economicamente ativa e, consequentemente, um alto n\u00famero de idosos, sem ter quem trabalhe e contribua para bancar a aposentadoria dessa grande massa de aposentados. Os brasileiros est\u00e3o vivendo mais, hoje os idosos representam 10% da popula\u00e7\u00e3o e, em 2060, ser\u00e3o mais de 25%, ou seja, haver\u00e1 uma maior fatia da popula\u00e7\u00e3o dependendo das aposentadorias.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, preocupante \u00e9 a idade de aposentadoria do trabalhador rural, em especial, novamente, da trabalhadora rural. Chega-se \u00e0 conclus\u00e3o de que os t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia que desenvolveram esta minuta n\u00e3o t\u00eam conhecimento algum da realidade do campo brasileiro e est\u00e3o fazendo proje\u00e7\u00f5es fora da realidade. \r\nDito isto, o trabalhador rural n\u00e3o tem f\u00e9rias, final de semana, hor\u00e1rio de entrada e de sa\u00edda do servi\u00e7o, e n\u00e3o tem sal\u00e1rio garantido no final do m\u00eas, se a natureza tamb\u00e9m n\u00e3o cooperar. No caso da trabalhadora rural, devemos acrescentar a administra\u00e7\u00e3o do lar e a educa\u00e7\u00e3o dos filhos, pois as modernidades da vida moderna e das rela\u00e7\u00f5es pessoais ainda n\u00e3o s\u00e3o universais para quem vive no campo do campo. \r\nAssim, quem prop\u00f5e aposentadoria somente aos 60 anos para ambos os sexos para o trabalhador rural n\u00e3o conhece a vida de sacrif\u00edcios em prol deste Pa\u00eds, que esses trabalhadores exercem diuturnamente. \r\nSr. Presidente, lutarei com todas as for\u00e7as e mecanismos regimentais que esta Casa oferece para mitigar e eliminar este absurdo que querem impor as trabalhadoras rurais deste nosso Brasil.\r\nE finalmente, nobres colegas, buscarei ajustar as regras de concess\u00e3o de pens\u00e3o, pois as regras propostas v\u00e3o empobrecer a fam\u00edlia brasileira. \r\nO Estado \u00e9 que deveria ser o guardi\u00e3o e zelar pelas pol\u00edticas p\u00fablicas que reparam as desigualdades criadas \"no mercado\".\r\nDevemos evitar que esta reforma resulte em um grave retrocesso aos direitos sociais dos trabalhadores brasileiros, conquistas fruto de hist\u00f3ricas lutas.\r\nConcluindo, Sras. e Srs. Deputados, estou aqui nesta Casa para defender os direitos das mulheres, dos trabalhadores, em especial o povo do Amap\u00e1 e de todo o meu Brasil.\r\nEra o que tinha para registrar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE AGENTES COMUNIT\u00c1RIOS DE SA\u00daDE (PACS), POL\u00cdTICA NACIONAL DE ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (PNAB), ESTRAT\u00c9GIA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA (ESF), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO GERAL DA UNI\u00c3O, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, APOSENTADORIA ESPECIAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADOS, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIOS, CRIA\u00c7\u00c3O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, correspons\u00e1vel pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna desta Casa para fazer um importante registro. Solicito \u00e0 Mesa Diretora que fa\u00e7a transcrever nos Anais desta Casa, bem como nos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o das atividades parlamentares, inclu\u00eddo o programa A Voz do Brasil, meu pronunciamento.\r\nTrata-se, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, do Programa Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade. Oficialmente implantado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1991, o ent\u00e3o Programa Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) teve in\u00edcio no fim da d\u00e9cada de 1980 como uma iniciativa de algumas \u00e1reas do Nordeste (e outros lugares, como o Distrito Federal e S\u00e3o Paulo). Na \u00e9poca, a iniciativa visava a buscar alternativas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades. Era uma nova categoria de trabalhadores, formada pela e para a pr\u00f3pria comunidade, atuando e fazendo parte da sa\u00fade prestada nas localidades.\r\nHoje, a profiss\u00e3o de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) \u00e9 uma das mais estudadas pelas universidades de todo o Pa\u00eds. Isso pelo fato de os ACS transitarem por ambos os espa\u00e7os - Governo e comunidade - e intermediarem esta interlocu\u00e7\u00e3o, tarefa que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\r\nO agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade tem um papel muito importante no acolhimento, pois \u00e9 membro da equipe que faz parte da comunidade, o que permite a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos mais facilmente, propiciando o contato direto com a equipe.\r\nTodas as atribui\u00e7\u00f5es do ACS fazem parte da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) <http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/politica_nacional_atencao_basica.pdf>, conforme a Portaria n\u00ba 2.488, de 21 de outubro de 2011, que aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS). \r\nDe acordo com o que est\u00e1 previsto no art. 3\u00ba, incisos l a lll, da Lei n\u00ba 10.507, de 2002 <https://www.jusbrasil.com.br/topicos/11056845/artigo-3-da-lei-n-10507-de-10-de-julho-de-2002>, para atuar como agente, o candidato deve cumprir os seguintes requisitos: residir dentro da comunidade, ter conclu\u00eddo o curso de qualifica\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a forma\u00e7\u00e3o de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e possuir o ensino fundamental completo. O art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 11.350 <http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2006/lei/l11350.htm> estabelece a contrata\u00e7\u00e3o do por meio de um processo seletivo p\u00fablico de provas ou provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para o exerc\u00edcio das atividades.\r\nA iniciativa surgiu, naquele momento, em algumas \u00e1reas do Nordeste, do Distrito Federal e de S\u00e3o Paulo. Em 1994, expandiu-se para o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que atualmente recebe o nome de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia <http://dab.saude.gov.br/portaldab/ape_esf.php>. Dentro das iniciativas citadas, a figura do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade aparece com o objetivo de levar mais qualidade de vida e apoio \u00e0s comunidades.\r\nNos Munic\u00edpios brasileiros, h\u00e1 mais de 300 mil agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS) e agentes de combate \u00e0s endemias (ACE) trabalhando na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, os quais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, fazer a interlocu\u00e7\u00e3o entre a comunidade e o servi\u00e7o de sa\u00fade, visitando cada domic\u00edlio, a fim de orientar as fam\u00edlias a cuidarem de sua pr\u00f3pria sa\u00fade, por meio de comportamentos adequados, como dietas, e da sa\u00fade da coletividade, dando conhecimento dos riscos de doen\u00e7as e epidemias, contribuindo decisivamente para a melhoria da qualidade de vida de nosso povo, em dire\u00e7\u00e3o a um Munic\u00edpio saud\u00e1vel, promovendo o processo de transforma\u00e7\u00e3o social.\r\nNo primeiro contato do profissional com a fam\u00edlia, ele leva uma ficha composta por diversas perguntas referentes ao domicilio e a cada integrante daquela resid\u00eancia. O documento \u00e9 um cadastro familiar que funciona da forma mais detalhada poss\u00edvel, identificando se h\u00e1 crian\u00e7as fora da escola, jovens dependentes qu\u00edmicos ou pessoas com doen\u00e7as graves, entre outras situa\u00e7\u00f5es.\r\nFeito isso, o agente passa a acompanhar aquelas pessoas e a rotina delas. Uma vez por m\u00eas, o profissional vai at\u00e9 a casa da fam\u00edlia para checar a realidade do local. Os agentes oferecem assist\u00eancia e informa\u00e7\u00e3o sobre diversas doen\u00e7as e arboviroses <http://www.minhavida.com.br/saude/temas/arboviroses>, que s\u00e3o causadas pelos chamados arbov\u00edrus, como o v\u00edrus da dengue, zika v\u00edrus, febre chikungunya e febre amarela. Entretanto, muitas vezes o trabalho do agente se estende por outras situa\u00e7\u00f5es.\r\nNesta Casa, tramita a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, do Sr. Deputado Valtenir Pereira, que acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, correspons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias, pol\u00edtica que, em agosto de 2017, exatamente um ano, teve seu parecer aprovado em Comiss\u00e3o Especial nesta Casa.\r\nProntos para a pauta em plen\u00e1rio, vimos envidar esfor\u00e7os junto \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa para que paute e, assim, possamos votar esta importante conquistas para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.\r\nComo subs\u00eddio, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, protocolei na Secretaria-Geral da Mesa Diretora requerimento de inclus\u00e3o na Ordem do Dia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011.\r\nEra o meu registro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, pe\u00e7o que seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil o meu pronunciamento em favor da Pol\u00edcia Penal, da PEC 372.\r\nPe\u00e7o, em nome de todos os agentes penitenci\u00e1rios que est\u00e3o aqui e do Deputado Jo\u00e3o Campos, que tamb\u00e9m defende a mat\u00e9ria, que seja aprovada a PEC 372, de 2017, uma necessidade para o Pa\u00eds.\r\nObrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna para solicitar a V.Exa. a vota\u00e7\u00e3o da PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal.\r\nAgentes penitenci\u00e1rios e entidades representantes da categoria encontram-se na Casa para presenciar a vota\u00e7\u00e3o dessa importante conquista para a categoria que \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Penais.\r\nA PEC 372, oriunda do Senado Federal, antiga PEC 14, de 2016, aprovada em dois turnos naquela Casa, altera o inciso XIV do art. 21, o \u00a7 4\u00ba do art. 32 e o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para criar as Pol\u00edcias Penais federal, estaduais e distrital.\r\nO texto, Sr. Presidente, refor\u00e7o, j\u00e1 aprovado no Senado agora depende de delibera\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio. A proposta determina como compet\u00eancia da nova categoria a seguran\u00e7a dos pres\u00eddios e a escolta de presos, liberando as pol\u00edcias civis e militares dessas tarefas. A categoria j\u00e1 \u00e9 pol\u00edcia penitenci\u00e1ria de fato, mas n\u00e3o de direito, e esse tema \u00e9 tratado desde 2014.\r\nQuero parabenizar a Federa\u00e7\u00e3o Nacional Sindicado dos Servidores Penitenci\u00e1rios - FENASPEN, atrav\u00e9s de seu Presidente Fernando Ferreira de Anuncia\u00e7\u00e3o, e ao Diretor da FENASPEN no meu Estado do Amap\u00e1, Carlos Alberto, bem como \u00e0 toda categoria de agentes penitenci\u00e1rios de todo o Brasil e manifestar meu apoio a essa justa e merecida conquista.\r\nParab\u00e9ns, agentes penitenci\u00e1rios do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ressalvado o par\u00e1grafo 1.A do art. III (dispositivos gerais), contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nTamb\u00e9m gostaria de falar aqui do luto que estamos sofrendo no Estado do Amap\u00e1 com dois feminic\u00eddios que aconteceram nesta semana. Queria deixar isso registrado neste plen\u00e1rio, porque \u00e9 muito triste essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INDUSTRIA, DADOS, SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL (SENAI).\r\nSERVI\u00c7O SOCIAL E SERVI\u00c7O DE APRENDIZAGEM DA TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (SETIC), CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Dados do Mapa do Trabalho Industrial 2019 a 2023, elaborado pelo Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial - SENAI. Inadequa\u00e7\u00e3o do projeto de lei, em tramita\u00e7\u00e3o na Casa, sobre a cria\u00e7\u00e3o de novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo t\u00e3o-somente para o Setor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - SETIC.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna desta Casa para fazer um importante registro.\r\nFoi divulgado nesta semana o Mapa do Trabalho Industrial 2019 a 2023. O estudo \u00e9 elaborado pelo SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial para subsidiar a oferta de cursos da institui\u00e7\u00e3o. Ou seja, para abrir cursos t\u00e9cnicos, de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, ou mesmo um curso superior nos 2.700 Munic\u00edpios atendidos - e as pessoas vivem nos Munic\u00edpios -, o SENAI se vale desse estudo das reais necessidades do mercado de trabalho. Isso \u00e9 fundamental para o planejamento da oferta de cursos porque tem uma total ader\u00eancia \u00e0 demanda da ind\u00fastria.\r\nO Mapa prev\u00ea que o Brasil ter\u00e1 de qualificar 10,5 milh\u00f5es de trabalhadores em ocupa\u00e7\u00f5es industriais. A demanda prevista por esse estudo inclui o aperfei\u00e7oamento de trabalhadores que j\u00e1 est\u00e3o empregados e daqueles que precisam de capacita\u00e7\u00e3o para ingressar no mercado de trabalho, que s\u00e3o a grande maioria.\r\nNo meu Estado do Amap\u00e1, o qual tenho a honra de representar nesta Casa, senhoras e senhores, o Mapa do Trabalho aponta que ser\u00e1 necess\u00e1rio qualificar 10.759 trabalhadores em ocupa\u00e7\u00f5es industriais nos n\u00edveis superior, t\u00e9cnico, qualifica\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, no per\u00edodo de 2019 a 2023.\r\nAs \u00e1reas que mais v\u00e3o demandar a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no Amap\u00e1 s\u00e3o as de energia e telecomunica\u00e7\u00f5es, de metalmec\u00e2nica, de log\u00edstica e transporte, de inform\u00e1tica e transversais.\r\nVejam, Sras. e Srs. Deputados, como esse estudo \u00e9 importante.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos novos empregos, o Mapa do Trabalho Industrial aponta que profiss\u00f5es ligadas \u00e0 tecnologia est\u00e3o entre as que mais v\u00e3o crescer nos pr\u00f3ximos anos. O crescimento acelerado de empregos criados nessas ocupa\u00e7\u00f5es mostra que profiss\u00f5es com base tecnol\u00f3gica s\u00e3o tend\u00eancia no mercado de trabalho. Essas profiss\u00f5es atendem \u00e0 nossa juventude com excel\u00eancia, porque ela quer muito entrar no mercado de trabalho, principalmente na \u00e1rea de tecnologia e inform\u00e1tica. E o SENAI j\u00e1 est\u00e1 preparado para formar os profissionais para essas \u00e1reas.\r\nEu falo isso, Sr. Presidente, com conhecimento de causa, porque acompanhei o trabalho da Deputada Telma Gurgel, a primeira mulher a ser Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Amap\u00e1. Tamb\u00e9m porque visitei, juntamente com as Deputadas Edna Henrique e Elcione Barbalho, o CIMATEC Bahia, o Campus Integrado de Manufatura e Tecnologia do SENAI. \r\nO CIMATEC \u00e9 um dos mais avan\u00e7ados centros de educa\u00e7\u00e3o, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A institui\u00e7\u00e3o integra um Centro Tecnol\u00f3gico, um Centro Universit\u00e1rio e uma Escola T\u00e9cnica e conta com 56 laborat\u00f3rios nas 42 \u00e1reas de compet\u00eancia. O local \u00e9 repleto de jovens que fazem o que gostam e que ser\u00e3o excelentes profissionais. D\u00e1 muito orgulho essa institui\u00e7\u00e3o.\r\nEsta semana tive conhecimento de um projeto de lei que tramita aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que pretende criar um novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, apenas para o setor da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, o SETIC. Isso vai na contram\u00e3o do que acontece no restante do mundo. Sabemos que o setor de TIC \u00e9 fundamental para a promo\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas - inclusive falamos sobre isso quando apresentamos o resultado do Mapa do Trabalho Industrial -, mas os efeitos dessa revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e3o transversais a todas as atividades econ\u00f4micas e t\u00eam o potencial de reconfigurar o setor industrial, de mudar de maneira profunda a pr\u00f3pria configura\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria. Como vemos, tudo isso vai acontecer dentro da estrutura industrial, na matriz industrial. Por isso, a segrega\u00e7\u00e3o do setor da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande equ\u00edvoco. Tenho certeza de que as empresas desse setor est\u00e3o bem satisfeitas.\r\nEu mesma fui capacitada pelo SENAC e montei meu primeiro neg\u00f3cio atrav\u00e9s dessa capacita\u00e7\u00e3o.\r\nAs institui\u00e7\u00f5es do setor representam o Brasil na maior competi\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas do mundo. Nas ocupa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do setor de TIC, o SENAI conquistou medalha de prata em computa\u00e7\u00e3o em nuvem, medalha de bronze em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica e tr\u00eas certificados e excel\u00eancia internacional em web design e redes de cabeamento. \r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, na minha avalia\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o apresentada pelo projeto - cria\u00e7\u00e3o de um novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo apenas para o setor de TIC - n\u00e3o \u00e9 a mais adequada. Milhares de trabalhadores estar\u00e3o imediatamente privados do acesso aos servi\u00e7os e direitos de que atualmente desfrutam nas entidades que funcionam h\u00e1 cerca de 70 anos, para aguardar que, do zero, novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo passe a ofertar atividades de assist\u00eancia social e aprendizagem na mesma \u00e1rea. Ser\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos 10 anos para a estrutura\u00e7\u00e3o dessa nova entidade pelo setor de TIC.\r\nHoje, ter uma educa\u00e7\u00e3o do SENAI, do SENAC, do SESI e do SESC significa n\u00e3o s\u00f3 a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, mas tamb\u00e9m um passaporte para a cidadania para jovens e trabalhadores das classes C, D e E. Essa ser\u00e1 uma excelente oportunidade para as mulheres, que representam 25% da for\u00e7a de trabalho da ind\u00fastria. Esse percentual est\u00e1 crescendo com a Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Em alguns setores industriais, o sal\u00e1rio m\u00e9dio de mulheres j\u00e1 supera o de homens, como nos setores de derivados de petr\u00f3leo e biocombust\u00edveis e de constru\u00e7\u00e3o civil. \r\nAs mulheres e os jovens necessitam da capacita\u00e7\u00e3o que o SENAI vem oferecendo. No Estado do Amap\u00e1, pelo segundo ano seguido, a m\u00e9dia salarial das mulheres \u00e9 superior \u00e0 dos homens. Ent\u00e3o, realmente o projeto do SETIC \u00e9 preocupante. Por isso vim a esta tribuna.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Aline Gurgel.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna desta Casa para fazer um importante registro.\r\nFoi divulgado nesta semana o Mapa do Trabalho Industrial 2019 a 2023. O estudo \u00e9 elaborado pelo SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial para subsidiar a oferta de cursos da institui\u00e7\u00e3o. Ou seja, para abrir um curso t\u00e9cnico, de qualifica\u00e7\u00e3o profissional ou mesmo um curso superior nos 2.700 Munic\u00edpios atendidos, o SENAI se vale desse estudo das reais necessidades do mercado de trabalho. Isso \u00e9 fundamental para o planejamento da oferta de cursos porque tem uma total ader\u00eancia \u00e0 demanda da ind\u00fastria.\r\nO Mapa prev\u00ea que o Brasil ter\u00e1 de qualificar 10,5 milh\u00f5es de trabalhadores em ocupa\u00e7\u00f5es industriais. A demanda prevista pelo estudo inclui o aperfei\u00e7oamento de trabalhadores que j\u00e1 est\u00e3o empregados e daqueles que precisam de capacita\u00e7\u00e3o para ingressar no mercado de trabalho. Nesse grupo est\u00e3o pessoas que v\u00e3o ocupar tanto novas vagas quanto postos j\u00e1 existentes e que se tornam dispon\u00edveis devido a aposentadoria, entre outras raz\u00f5es.\r\nNo meu Estado do Amap\u00e1, por exemplo, o Mapa do Trabalho aponta que ser\u00e1 necess\u00e1rio qualificar 10.759 trabalhadores em ocupa\u00e7\u00f5es industriais, nos n\u00edveis superior, t\u00e9cnico, qualifica\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, no per\u00edodo de 2019 a 2023.\r\nAs \u00e1reas que mais v\u00e3o demandar a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no Amap\u00e1 s\u00e3o energia e telecomunica\u00e7\u00f5es; metalmec\u00e2nica; log\u00edstica e transporte; inform\u00e1tica; e transversais. Profissionais com qualifica\u00e7\u00e3o transversal trabalham em qualquer segmento, como t\u00e9cnicos em eletrot\u00e9cnica e t\u00e9cnicos de controle da produ\u00e7\u00e3o.\r\nVejam, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, como esse estudo \u00e9 detalhado e qualificado.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos novos empregos, o Mapa do Trabalho Industrial aponta que profiss\u00f5es ligadas \u00e0 tecnologia est\u00e3o entre as que mais v\u00e3o crescer nos pr\u00f3ximos anos. Al\u00e9m dos condutores de processos robotizados, est\u00e3o pesquisadores de engenharia e tecnologia, engenheiros de controle e automa\u00e7\u00e3o, operadores de m\u00e1quinas de usinagem CNC (13,6%), entre outros.\r\nO crescimento acelerado de empregos criados nessas ocupa\u00e7\u00f5es mostra que profiss\u00f5es com base tecnol\u00f3gica s\u00e3o tend\u00eancia no mercado de trabalho. E o SENAI j\u00e1 est\u00e1 preparado para formar os profissionais para essas \u00e1reas, que, com a qualifica\u00e7\u00e3o adequada, ter\u00e3o mais oportunidades de empregos de melhor qualidade.\r\nEu falo isso com conhecimento de causa. Estive no SENAI CIMATEC, na Bahia, o Campus Integrado de Manufatura e Tecnologia do SENAI. O CIMATEC \u00e9 um dos mais avan\u00e7ados centros de educa\u00e7\u00e3o, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nA institui\u00e7\u00e3o integra um Centro Tecnol\u00f3gico, um Centro Universit\u00e1rio e uma Escola T\u00e9cnica, que operam de forma sin\u00e9rgica em um campus com \u00e1rea constru\u00edda superior a 35 mil metros quadrados e que conta com 56 laborat\u00f3rios nas 42 \u00e1reas de compet\u00eancia alinhadas \u00e0s demandas da ind\u00fastria.\r\nNo CIMATEC encontramos tamb\u00e9m incubadora e aceleradora de base tecnol\u00f3gica - 40 startups por ano - e uma carteira com mais de 80 projetos de PD&I, com empresas nacionais e internacionais. Hoje, o CIMATEC \u00e9 reconhecido no Brasil e no mundo como um dos grandes centros de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o e vem ultrapassando sempre a fronteira do conhecimento, com projetos tecnol\u00f3gicos que impulsionam a competitividade das empresas.\r\nD\u00e1 muito orgulho ver uma institui\u00e7\u00e3o brasileira t\u00e3o preparada e equipada nos padr\u00f5es internacionais.\r\nMas esta semana tive conhecimento de um projeto de lei que tramita aqui na C\u00e2mara dos Deputados e que pretende criar um novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, apenas para o setor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, o SETIC. Isso vai na contram\u00e3o do que acontece no restante do mundo.\r\nSabemos que o setor de TIC \u00e9 fundamental para promover transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas - inclusive falamos sobre isso quando apresentamos o resultado do Mapa do Trabalho Industrial -, mas os efeitos dessa revolu\u00e7\u00e3o ser\u00e3o transversais a todas as atividades econ\u00f4micas e t\u00eam o potencial de reconfigurar o setor industrial, de mudar de maneira profunda a pr\u00f3pria configura\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria. Como vemos, tudo isso vai acontecer dentro da estrutura industrial, na matriz industrial. \r\nPor isso, a segrega\u00e7\u00e3o do setor da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande equ\u00edvoco.\r\nTenho certeza de que as empresas desse setor est\u00e3o bem satisfeitas com a qualidade da m\u00e3o de obra formada pelo SENAI e pelo SENAC. S\u00e3o essas institui\u00e7\u00f5es que representam o Brasil na WorldSkills, a maior competi\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas do planeta. Este ano, a competi\u00e7\u00e3o aconteceu em Kazan, na R\u00fassia, e o Brasil ficou em 3\u00ba lugar, entre mais de 60 pa\u00edses. Em 2015 esteve no topo do p\u00f3dio, em 1\u00ba lugar, e em 2017 alcan\u00e7ou a 2\u00aa coloca\u00e7\u00e3o no mundial.\r\nO mais importante desses resultados \u00e9 que o Brasil est\u00e1 competindo de igual para igual com pa\u00edses que t\u00eam n\u00edvel de renda per capita muito superior ao nosso, que est\u00e3o em uma posi\u00e7\u00e3o muito superior nos rankings educacionais e que t\u00eam uma estrutura industrial e tecnol\u00f3gica muito superior \u00e0 do Brasil. E o que temos? Temos uma educa\u00e7\u00e3o profissional de Primeiro Mundo, de excel\u00eancia. A educa\u00e7\u00e3o que o SENAI e o SENAC oferecem a seus alunos coloca o Brasil no topo do mundo. Isso \u00e9 muito relevante, porque a atua\u00e7\u00e3o do SENAI tamb\u00e9m \u00e9 uma porta de entrada para a juventude brasileira, o segmento mais afetado pelo desemprego, inserir-se no mundo do trabalho e, de algum modo, assegurar ganhos de competitividade para as empresas brasileiras.\r\nNas ocupa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do setor de TIC, o SENAI conquistou medalha de prata em computa\u00e7\u00e3o em nuvem, medalha de bronze em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica e tr\u00eas certificados de excel\u00eancia internacional em web design, redes de cabeamento estruturado e TI solu\u00e7\u00f5es de software.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, na minha avalia\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o apresentada pelo projeto - cria\u00e7\u00e3o de um novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo apenas para o setor de TIC - n\u00e3o \u00e9 a mais adequada. Milhares de trabalhadores estar\u00e3o imediatamente privados do acesso aos servi\u00e7os e direitos que atualmente desfrutam nas entidades que funcionam h\u00e1 cerca de 70 anos, para aguardar que, do zero, novo servi\u00e7o social aut\u00f4nomo passe a ofertar atividades de assist\u00eancia social e aprendizagem na mesma \u00e1rea. Ser\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos 10 anos para a estrutura\u00e7\u00e3o dessa nova entidade pelo setor de TIC.\r\nHoje, ter uma educa\u00e7\u00e3o do SENAI, do SENAC, do SESI e do SESC significa n\u00e3o s\u00f3 a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, mas tamb\u00e9m um passaporte para a cidadania para jovens e trabalhadores das classes C, D e E.\r\nEssa ser\u00e1 uma excelente oportunidade para as mulheres, que representam 25% da for\u00e7a de trabalho da ind\u00fastria. Esse percentual est\u00e1 crescendo com a 4\u00aa Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Em alguns setores industriais, o sal\u00e1rio m\u00e9dio de mulheres j\u00e1 supera o de homens, como nos setores de derivados de petr\u00f3leo e biocombust\u00edveis e de constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENCONTRO INTERNACIONAL TRANSFRONTEIRI\u00c7O (1:2019, MACAP\u00c1 (AP)), COMBATE, CRIME, FRONTEIRA, BRASIL, GUIANA FRANCESA, SURINAME, GUIANA.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o em Macap\u00e1 de encontro entre autoridades do Brasil e da Fran\u00e7a, destinado ao debate de medidas de combate \u00e0 criminalidade na regi\u00e3o da fronteira do Estado do Amap\u00e1 com a Guiana Francesa. Apreens\u00e3o na costa do Amap\u00e1, pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, de toneladas de peixes durante a Opera\u00e7\u00e3o Mareados promovida no per\u00edodo de defeso.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro o encontro transfronteiri\u00e7o, entre Brasil e Fran\u00e7a, que est\u00e1 sendo realizado em Macap\u00e1, at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira. V\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a estar\u00e3o envolvidos em estrat\u00e9gias para o combate \u00e0 criminalidade fronteiri\u00e7a, em uma \u00e1rea muito extensa, cerca de 430 quil\u00f4metros. Entre os principais crimes est\u00e3o os crimes ambientais e tamb\u00e9m o tr\u00e1fico de pessoas. Esta \u00e9 uma das estrat\u00e9gias: as pol\u00edcias brasileiras e francesas devem atuar de forma inteligente para que possam combater com efetividade toda e qualquer esp\u00e9cie de crime na fronteira do Estado do Amap\u00e1.\r\nNo m\u00eas de setembro, houve 27 mortes violentas - crimes letais e intencionais, entre eles o feminic\u00eddio. Esse \u00e9 o segundo m\u00eas de maior viol\u00eancia em Macap\u00e1. Perde apenas para o m\u00eas de abril, em que ocorreram 31 mortes, de acordo com o Monitor da Viol\u00eancia, da Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amap\u00e1.\r\nRegistro ainda que 7 toneladas de peixe foram apreendidas na costa do Amap\u00e1. Essa a\u00e7\u00e3o aconteceu durante a terceira fase da Opera\u00e7\u00e3o Mareados, do IBAMA, trabalho que busca combater a pesca ilegal e a comercializa\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de defeso. Foram apreendidas 7 toneladas de gurijubas, uritingas e bagres. Todas essas esp\u00e9cies est\u00e3o em per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o, que vai de 15 de novembro a 31 de mar\u00e7o. O per\u00edodo de defeso \u00e9 objeto da Portaria n\u00ba 48, de 2007, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Nesse per\u00edodo, \u00e9 proibida a pesca de mais de 20 esp\u00e9cies na Bacia do Rio Amazonas e em outros seis rios e afluentes. Houve a autua\u00e7\u00e3o administrativa e a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal das partes.\r\nMas nem tudo \u00e9 not\u00edcia ruim. Como a quantidade apreendida estava pr\u00f3pria para consumo, o produto apreendido foi doado pelo IBAMA a 20 institui\u00e7\u00f5es sociais, participantes do programa Mesa Brasil SESC, que atendem pessoas que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social,.\r\nParab\u00e9ns ao IBAMA no Estado do Amap\u00e1 pela feliz iniciativa!\r\nSra. Presidente, requeiro que este pronunciamento seja amplamente divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de imprensa desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IVANILDA LEAL, PROFESSORA, SANTANA (AP), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nREGISTRO DE NASCIMENTO, AMAP\u00c1 (AP). AN\u00c1LISE.\r\n\u00cdNDIO, TERRAS IND\u00cdGENAS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, AMAP\u00c1 (AP), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Profa. Ivanilda Leal pelo desenvolvimento do Projeto Amigos da Flauta Doce, no Munic\u00edpio de Santana, Estado do Amap\u00e1. Elevado n\u00famero de registros de nascimentos ser\u00f4dios em municipalidades amapaenses. Visita de membros da Justi\u00e7a Federal \u00e0 Terra Ind\u00edgena Wai\u00e3pi, no Amap\u00e1, para atendimento a demandas da comunidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 2017, a Profa. Ivanilda Leal deu in\u00edcio ao Projeto Amigos da Flauta Doce, que se sustenta de doa\u00e7\u00f5es, empr\u00e9stimos e de boa vontade de mudar o futuro dos pequenos moradores do bairro.\r\nAs aulas acontecem no p\u00e1tio da casa dela, em \u00e1rea de periferia do Bairro Fonte Nova, no Munic\u00edpio de Santana <https://g1.globo.com/ap/amapa/cidade/santana-ap/>, a quase 17 quil\u00f4metros de Macap\u00e1 <https://g1.globo.com/ap/amapa/cidade/macapa/>. Atualmente, 37 crian\u00e7as e jovens com idades entre 5 e 16 anos s\u00e3o atendidos por ela.\r\nHoje coordenadora do projeto, ela conta que, apesar do desejo de repassar o conhecimento da m\u00fasica, a iniciativa depende muito do apoio de colaboradores.\r\nA coordenadora detalha que, quando precisam arrecadar recursos, eles vendem rifas, e todo mundo ajuda na mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nEntre os instrumentos utilizados nas aulas, est\u00e3o saxofone, clarinete, trompa, trompete e bombardino, e a maioria foi doada ou emprestada.\r\nA irm\u00e3 da coordenadora, Ivana Leal, que \u00e9 empregada dom\u00e9stica de profiss\u00e3o, \u00e9 a professora da crian\u00e7ada. Ela diz que sabe apenas tocar clarinete e que, para ensinar os garotos, aprendeu sozinha as partituras pela internet.\r\nOs ensaios acontecem toda ter\u00e7a e quinta-feira, das 18 horas \u00e0s 19 horas. Os alunos se dividem em duas turmas para receberem as aulas te\u00f3ricas: uma pela manh\u00e3, na ter\u00e7a e quinta-feira, das 9 horas \u00e0s 10 horas, e outra pela tarde, na segunda e quarta-feira, das 16 horas \u00e0s 17 horas.\r\nIvanilda conseguiu formar uma banda que possui 22 membros. O grupo j\u00e1 tocou em apresenta\u00e7\u00f5es no Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Policiais Especiais - BOPE da Pol\u00edcia Militar e no 34\u00ba Batalh\u00e3o de Infantaria de Selva, em Macap\u00e1.\r\nA banda tamb\u00e9m tem agenda cheia nas \u00faltimas semanas de dezembro. Tr\u00eas novas apresenta\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o em Santana nos dias 19, 21 e 23. A arte atinge as crian\u00e7as de v\u00e1rias maneiras. Parab\u00e9ns, Ivanilda Leal, mulher guerreira, pelo seu trabalho.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, abordo agora outro assunto. No ano passado, 24 amapaenses nascidos antes de 1966 tiveram o registro de nascimento expedido pela primeira vez e, ap\u00f3s mais de 50 anos, passaram a \"existir\" formalmente. Os registros tardios, ainda que em menor idade, ainda s\u00e3o comuns no Norte do Pa\u00eds, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE <http://g1.globo.com/tudo-sobre/ibge/>.\r\nNo Amap\u00e1 <http://g1.globo.com/ap/amapa>, por exemplo, em 2018, cerca de 11% dos 16.847 registros feitos foram considerados tardios, ou seja, aconteceram a partir de 15 meses ap\u00f3s o nascimento, indicador considerado pelo IBGE. A taxa \u00e9 a segunda maior do Brasil, fica atr\u00e1s apenas da de Roraima, que superou os 18%.\r\nO Norte concentra quase 50% dos registros tardios de todo o Pa\u00eds. Para o instituto, as dificuldades geogr\u00e1ficas - o acesso acontece exclusivamente de barco - e aspectos culturais colaboram para essa defici\u00eancia, mesmo com mutir\u00f5es realizados nos \u00faltimos anos pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais.\r\nDo total de registros de 2018 no Amap\u00e1, 1.869 foram tardios, dos quais 1.799 foram de cidad\u00e3os entre 1 e 17 anos e 70 de pessoas acima dos 18. O IBGE aponta ainda que h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre os nascidos notificados e os registrados. O sistema de sa\u00fade n\u00e3o recebeu qualquer informa\u00e7\u00e3o de 2,65% dos nascidos em 2018. Sendo assim, cerca de 8% dos amapaenses com registros tardios no ano passado nasceram em estabelecimentos p\u00fablicos ou privados e, mesmo assim, n\u00e3o foram registrados.\r\nDentre os Munic\u00edpios do Estado, Pedra Branca do Amapari <http://g1.globo.com/ap/amapa/cidade/pedra-branca-do-amapari.html> est\u00e1 na frente: 38% dos registros feitos no ano passado s\u00e3o de cidad\u00e3os com mais de 1 ano e 3 meses. O instituto acredita que o alto percentual est\u00e1 relacionado ao grande nascimento de crian\u00e7as ind\u00edgenas na regi\u00e3o.\r\nOs dados foram divulgados na pesquisa Estat\u00edsticas do Registro Civil, que traz informa\u00e7\u00f5es obtidas desde 2015, e agora est\u00e3o sendo consideradas as informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A metodologia antiga, que considerava registro tardio aquele feito at\u00e9 90 dias ap\u00f3s o nascimento, foi descontinuada.\r\nPara finalizar, registro que a Justi\u00e7a Federal, no \u00faltimo final de semana, foi \u00e0 Terra Ind\u00edgena Wai\u00e3pi, no oeste do Estado, para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias m\u00e9dicas e audi\u00eancias. A visita resultou no julgamento de 200 demandas, entre as quais demandas relacionadas a previd\u00eancia e sa\u00fade. O objetivo foi reduzir a dificuldade dos ind\u00edgenas em receber atendimento desse tipo. A se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria mais pr\u00f3xima fica em Macap\u00e1 <http://g1.globo.com/ap/amapa/cidade/macapa.html>, distante 300 quil\u00f4metros da terra dos wai\u00e3pis, o que gera complica\u00e7\u00f5es de locomo\u00e7\u00e3o aos nativos.\r\nSr. Presidente, requeiro que este pronunciamento seja divulgados pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALINE GURGEL, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que uso mais uma vez esta tribuna, representando, com dignidade e profunda entrega, a popula\u00e7\u00e3o aguerrida do meu Estado do Amap\u00e1.\r\nFui indicada pelo Republicanos, do qual fa\u00e7o parte - e cumprimento o L\u00edder Jhonatan de Jesus e o Presidente Marcos Pereira -, como membro titular das Comiss\u00f5es de Minas e Energia e de Defesa dos Direitos da Mulher; e da Comiss\u00e3o Especial de Cobran\u00e7a Abusiva de Energia El\u00e9trica, citando, em especial, o grave problema que \u00e9 a cobran\u00e7a exorbitante de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1, altamente sustent\u00e1vel na produ\u00e7\u00e3o de energia. Sou tamb\u00e9m membro suplente da Comiss\u00e3o Especial da PEC 034, do Or\u00e7amento Impositivo, e da Comiss\u00e3o Mista da MP 901, de 2019, que facilita a transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para os Estados de Roraima e Amap\u00e1.\r\nTenho a honra de fazer esse balan\u00e7o das nossas atividades parlamentares em todo o Pa\u00eds, especialmente, no Estado do Amap\u00e1, fazendo ainda parte da Comiss\u00e3o Especial do C\u00f3digo Brasileiro de Energia El\u00e9trica e da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia. \r\nAl\u00e9m disso, sou apoiadora de 99 Frentes Parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados. Dentre elas, destaco a Frente Parlamentar Mista pelo Fortalecimento dos Legislativos Municipais, a qual presido. Atrav\u00e9s de requerimento de minha autoria, n\u00f3s a lan\u00e7amos, em 23 de abril, no Sal\u00e3o Nobre desta Casa, com a presen\u00e7a de v\u00e1rias autoridades e Vereadores de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nApresentamos nesta Casa 35 propostas, como projetos de lei, emendas, substitutivos e requerimentos, em que propomos as mais diversas a\u00e7\u00f5es, sempre buscando o benef\u00edcio comum e procurando, com o nosso trabalho nesta Casa, defender os direitos do povo do nosso Estado e, em especial, da mulher brasileira, t\u00e3o maltratada com acontecimentos que, se eu vier a relatar, o tempo ser\u00e1 escasso para realizar este discurso.\r\nAprovamos, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, desta Casa, proposta de minha autoria que prev\u00ea o repovoamento de alevinos - embri\u00f5es de peixes - nas \u00e1guas interiores e continentais. O objetivo desse projeto \u00e9 manter o equil\u00edbrio entre o princ\u00edpio da sustentabilidade dos recursos pesqueiros e a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados econ\u00f4micos. Ressalto que essa iniciativa se enquadra nos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - ODS, estabelecidos pela ONU.\r\nApresentei ainda projeto de lei que prop\u00f5e maior rigidez no combate aos crimes de viol\u00eancia ps\u00edquica contra as mulheres, pois, na legisla\u00e7\u00e3o atual, os crimes de viol\u00eancia psicol\u00f3gica, cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o, inj\u00faria, constrangimento ilegal e amea\u00e7a s\u00e3o punidos com uma pequena deten\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o causa mudan\u00e7as significativas na conduta do agressor e deixa n\u00f3s mulheres com receio de realizar den\u00fancias com medo de retalia\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, apresentamos emendas ao Or\u00e7amento para 2020, dentro do total da verba destinada a esta Parlamentar, no valor de R$15.490.454,00, para obras diversas no meu Estado, com prioridade na \u00e1rea de sa\u00fade. Destinamos R$3.500.000,00 para amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o do acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade, em tempo adequado, com \u00eanfase na humaniza\u00e7\u00e3o, na equidade e no atendimento das necessidades de sa\u00fade, aprimorando a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica especializada, ambulatorial e hospitalar. Assim, ser\u00e1 concretizada a implanta\u00e7\u00e3o de Salas de Parto em todos os Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 e de Salas Graves, que salvam vidas, bem como a compra de equipamentos para hospitais de emerg\u00eancia. Destinamos tamb\u00e9m R$7.970.227,00 para equipar os hospitais de emerg\u00eancia e ampliar servi\u00e7os, o que necessitam com celeridade.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas de bancada, priorizamos atender diversas \u00e1reas, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m est\u00e1 prevista a constru\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira. Estamos trabalhando para a conclus\u00e3o, com o apoio do Governo Federal, do Governo do Estado do Amap\u00e1 e do Presidente do Congresso, essa luta que venho desenvolvendo ao longo da minha vida p\u00fablica. Desde 2015, tracei esse objetivo para o Amap\u00e1. \r\nConseguimos ainda verbas, atrav\u00e9s das emendas de bancada, para a conclus\u00e3o das obras de BR-156, no trecho norte. O Amap\u00e1 \u00e9 o \u00fanico Estado que faz divisa com a Guiana Francesa. Portanto, essa contribui\u00e7\u00e3o vai ser em prol do desenvolvimento de todo o Pa\u00eds. Tamb\u00e9m destinamos verbas para a Universidade do Estado do Amap\u00e1, para creches e para as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia.\r\nQuero ressaltar a import\u00e2ncia da Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, que coordeno em toda a Regi\u00e3o Norte. Participamos de um grande semin\u00e1rio sobre o Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia em Manaus com todas as autoridades do CNJ.\r\nDestaco, Sr. Presidente, que nossa miss\u00e3o \u00e9 \u00e1rdua como mulher, como m\u00e3e, como amapaense e como tucuju que sou. \r\nQuero finalizar dizendo para todos do Estado do Amap\u00e1, nossos nobres Deputados e Deputadas, que n\u00f3s estamos aqui para contribuir com o Pa\u00eds. Feliz Natal a todos, meu muito obrigada, que Deus os aben\u00e7oe.\r\n\"Todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus.\"\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputada Aline Gurgel.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que retorno \u00e0 tribuna desta Casa, no nosso primeiro ano de mandato eletivo, representando com dignidade e profunda entrega os cidad\u00e3os aguerridos do Estado do Amap\u00e1 e do nosso Pa\u00eds, para, brevemente, apresentar um pequeno resumo do meu trabalho na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nFui indicada pelo Republicanos, do qual fa\u00e7o parte - e cumprimento o L\u00edder Jhonatan de Jesus e o Presidente Marcos Pereira -, como membro titular das Comiss\u00f5es de Minas e Energia e de Defesa dos Direitos da Mulher; e da Comiss\u00e3o Especial de Cobran\u00e7a Abusiva de Energia El\u00e9trica, citando, em especial, o grave problema que \u00e9 a cobran\u00e7a exorbitante de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1, altamente sustent\u00e1vel na produ\u00e7\u00e3o de energia. Sou tamb\u00e9m membro suplente da Comiss\u00e3o Especial da PEC 034, do Or\u00e7amento Impositivo, e da Comiss\u00e3o Mista da MP 901, de 2019, que facilita a transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para os Estados de Roraima e Amap\u00e1. Participo tamb\u00e9m da Comiss\u00e3o Especial do C\u00f3digo Brasileiro de Energia El\u00e9trica e da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia. \r\nAl\u00e9m disso, sou apoiadora de 99 Frentes Parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados. Dentre elas, destaco a Frente Parlamentar Mista pelo Fortalecimento dos Legislativos Municipais, a qual presido. Atrav\u00e9s de requerimento de minha autoria, lan\u00e7amos, em 23 de abril passado, no Sal\u00e3o Nobre desta Casa, a Frente Parlamentar Mista pelo Fortalecimento dos Legislativos Municipais, com a presen\u00e7a de v\u00e1rias autoridades e Vereadores de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nApresentei nesta Casa 35 propostas, entre projetos de leis, emendas, substitutivos e requerimentos, em que propus as mais diversas a\u00e7\u00f5es, sempre buscando o benef\u00edcio comum e procurando, com nosso trabalho nesta Casa, defender os direitos do povo do Amap\u00e1 e, em especial, da mulher brasileira, t\u00e3o maltratada com acontecimentos que, se vier a relatar, o tempo ser\u00e1 escasso para realizar este discurso.\r\nAprovei, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente desta Casa, proposta de minha autoria que prev\u00ea o repovoamento de alevinos - embri\u00f5es de peixes - nas \u00e1guas interiores e continentais, utilizando-se as esp\u00e9cies apropriadas para cada regi\u00e3o e ambiente. O objetivo, Sr. Presidente, \u00e9 manter o equil\u00edbrio entre o princ\u00edpio da sustentabilidade dos recursos pesqueiros e a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados econ\u00f4micos e sociais. Ressalto que a iniciativa tem respaldo nos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - ODS, estabelecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, colaborando para um plano de a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tico e que ir\u00e1 resguardar a natureza. Preparar hoje o futuro que \u00e9 amanh\u00e3.\r\nApresentei, tamb\u00e9m, projeto de lei que prop\u00f5e maior rigidez no combate aos crimes de viol\u00eancia ps\u00edquica contra as mulheres, pois na legisla\u00e7\u00e3o atual os crimes de viol\u00eancia psicol\u00f3gica, cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o, inj\u00faria, constrangimento ilegal e amea\u00e7a s\u00e3o punidos com uma pequena deten\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o causa mudan\u00e7as significativas na conduta do agressor e deixa n\u00f3s mulheres com receio de realizar den\u00fancias com medo de retalia\u00e7\u00f5es.\r\nParticipei de 216 vota\u00e7\u00f5es plen\u00e1rias sobre os mais variados temas. Ao tema principal discutido nesta Casa, que foi a reforma da Previd\u00eancia, votei contrariamente, atendendo aos anseios dos meus fi\u00e9is eleitores, que, assim, atrav\u00e9s desta sua representante leg\u00edtima, manifestaram sua contrariedade \u00e0 reforma proposta pelo Governo atual.\r\nApresentei emendas ao Or\u00e7amento para 2020, dentro do total de verba destinada a esta Parlamentar, no valor de R$15.490.454,00, para obras diversas no meu Estado do Amap\u00e1. Cito em especial duas emendas:\r\na) R$3.500.000,00, destinados a ampliar e qualificar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em tempo adequado, com \u00eanfase na humaniza\u00e7\u00e3o, equidade e no atendimento das necessidades de sa\u00fade, aprimorando a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica especializada, ambulatorial e hospitalar. Assim iremos concretizar a implanta\u00e7\u00e3o das Salas de Parto e Salas de Graves, bem como a compra de equipamentos para hospitais de emerg\u00eancia; e\r\nb) R$7.970.227,00 (tr\u00eas milh\u00f5es, novecentos e setenta mil, duzentos e vinte e sete reais), destinados a ampliar e qualificar o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em tempo adequado, com \u00eanfase na humaniza\u00e7\u00e3o, na equidade e no atendimento das necessidades de sa\u00fade, aprimorando a pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica especializada, ambulatorial e hospitalar.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas de bancada, priorizamos atender diversas \u00e1reas, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ci\u00eancia e tecnologia e da \u00e1rea da mulher, com a constru\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira. Estamos trabalhando para a conclus\u00e3o, com o apoio do Governo Federal, do Governo do Estado do Amap\u00e1 e do Presidente do Congresso, de uma luta que venho desenvolvendo ao longo da minha vida p\u00fablica, desde 2015, que logo ir\u00e1 se concretizar.\r\nAl\u00e9m disso, destinei verbas para a conclus\u00e3o do trecho norte da BR-156, a constru\u00e7\u00e3o do novo pr\u00e9dio da UEAP - Universidade do Estado do Amap\u00e1 e as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade nos Munic\u00edpios. Portanto, quanto \u00e0s destina\u00e7\u00f5es das emendas que a mim couberam, fiz a distribui\u00e7\u00e3o dos valores procurando atender todas as \u00e1reas carentes do meu Estado, lembrando que vamos fazer chegar a todos os Munic\u00edpios nossa parcela de contribui\u00e7\u00e3o para a melhoria da qualidade de vida do povo amapaense. Realizaremos ainda visitas t\u00e9cnicas a todos os Munic\u00edpios contemplados com emendas - eu digo todos! \u00c9 um compromisso nosso monitorar todas as a\u00e7\u00f5es para a fiel execu\u00e7\u00e3o, com excel\u00eancia, da destina\u00e7\u00e3o e do objeto de nossas emendas.\r\nAl\u00e9m disso, do nosso compromisso com todos os Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1, lan\u00e7amos o projeto Participa Amap\u00e1, de nosso gabinete. Realizamos lives, quando conversamos com a popula\u00e7\u00e3o, ao vivo, ouvindo seus anseios, queixas e elogios, n\u00e3o apenas do meu Estado, mas de todo o Pa\u00eds, como forma de divulgar nosso trabalho. Somos procuradores daqueles que nos trouxeram a esta Casa, confiando o voto a minha pessoa, e com honra, trabalho, dignidade e respeito eu irei cumprir o mandato. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nobres pares, tamb\u00e9m participei de v\u00e1rios eventos realizados em 2019 pelo Republicanos. Com honra fui eleita Primeira-Secret\u00e1ria Nacional, representando as mulheres, e destaco a a\u00e7\u00e3o Nenhuma a menos: do luto \u00e0 luta, campanha nacional do movimento que visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, quando contamos com a presen\u00e7a de diversas autoridades que foram essenciais para engajar o movimento e mostrar a necessidade da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. \r\nSou Coordenadora-Geral da Regi\u00e3o Norte da Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia, tendo participado, em Manaus, no Amazonas, de um grande evento realizado naquela Capital: o 1\u00ba Semin\u00e1rio do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, que lan\u00e7amos com a participa\u00e7\u00e3o de representantes de todos os Estados. \r\nSou tamb\u00e9m 1\u00aa Procuradora Adjunta da Mulher nesta Casa. Na Procuradoria da Mulher recebemos v\u00e1rias den\u00fancias e sugest\u00f5es, sempre voltadas para o atendimento da mulher, cujos interesses defendemos dentro e fora da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nRealizamos nossa primeira a\u00e7\u00e3o concreta quando da entrega de um kit ao Abrigo S\u00e3o Jos\u00e9, em Macap\u00e1, presenteando os idosos com itens de inclus\u00e3o digital do Programa Viver: Envelhecimento Ativo e Saud\u00e1vel, uma importante conquista de resgate da dignidade da pessoa idosa. Contamos, na ocasi\u00e3o, com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio Nacional de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, Dr. Antonio Fernandes Toninho Costa. Ali implantamos um centro multim\u00eddia, por meio do qual os idosos poder\u00e3o se conectar com o Pa\u00eds e o mundo.\r\nEstivemos no FNDE - Fundo Nacional do Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, com seu Presidente, Dr. Rodrigo Dias, e toda equipe do Governo do Amap\u00e1, quando assumimos o compromisso de lutar para que o Estado venha a sair da inadimpl\u00eancia, o que o impede de receber recursos do Governo Federal. \u00c9 uma luta de nosso mandato em prol da educa\u00e7\u00e3o, para que o Estado do Amap\u00e1 seja contemplado com altos recursos a serem enviados pelo FNDE.\r\nNo \u00faltimo dia 10, como Presidente do Partido dos Republicanos do Estado do Amap\u00e1, demos in\u00edcio ao 3\u00ba Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica no Meio do Mundo, com o objetivo de tratar da inser\u00e7\u00e3o de mais mulheres na pol\u00edtica e levar a elas a capacita\u00e7\u00e3o para as elei\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o ocorrer em 2020. Por mais Mulheres na Pol\u00edtica!\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, de cora\u00e7\u00e3o, desejar um feliz Natal aos meus nobres pares, aos funcion\u00e1rios que nos assessoram neste plen\u00e1rio, a todos os funcion\u00e1rios do Congresso Nacional, extensivamente a suas fam\u00edlias. Que Deus aben\u00e7oe nossa caminhada e nossa luta constante nesta Casa.\r\nMeu muito obrigado.\r\n\"Todas as coisas cooperam para o bem daqueles que amam a Deus\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MACAP\u00c1 (AP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Transcurso do 262\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Macap\u00e1, Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de dar como lido e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil o discurso em que trato do anivers\u00e1rio de 262 anos da cidade de Macap\u00e1.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna desta Casa para realizar um importante registro: Macap\u00e1 , a Capital do meu Estado, Amap\u00e1, est\u00e1 comemorando, na data de hoje, 262 de funda\u00e7\u00e3o.\r\nSua popula\u00e7\u00e3o estimada em 2019 era de aproximadamente 503.327 habitantes, sendo ela o 51\u00ba Munic\u00edpio mais populoso da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nSitua-se, para conhecimento, no sudeste do Estado e \u00e9 a \u00fanica Capital estadual brasileira que n\u00e3o possui nenhuma interliga\u00e7\u00e3o por rodovia a outras capitais. Al\u00e9m disso, \u00e9 a \u00fanica cortada pela linha do Equador e que se localiza no litoral do Rio Amazonas.\r\nNossa Capital det\u00e9m o 94\u00ba maior Produto Interno Bruto do Brasil, com 8,9 bilh\u00f5es de reais, e \u00e9 a quinta cidade mais rica do norte brasileiro, o que a faz responder por 2,85% de todo o PIB da regi\u00e3o.\r\nNa Amaz\u00f4nia \u00e9 a terceira maior aglomera\u00e7\u00e3o urbana, com 3,5% da popula\u00e7\u00e3o de toda a Regi\u00e3o Norte do Brasil, reunindo em sua Regi\u00e3o Metropolitana quase 560 mil habitantes. Aproximadamente 60% (sessenta por cento) da popula\u00e7\u00e3o do Estado est\u00e1 na Capital, Macap\u00e1.\r\nO primeiro nome concedido oficialmente \u00e0s terras da cidade foi Adelantado de Nuerva Andaluzia, em 1544, por Carlos V da Espanha, numa concess\u00e3o a Francisco de Orellana, navegador espanhol que esteve na regi\u00e3o.\r\nFinalizando, quero parabenizar todos os macapaenses pela importante data de hoje e pelas conquistas, ao longo desses 262 anos de funda\u00e7\u00e3o, da nossa querida e amada Capital Macap\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, Macap\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, AMAP\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.Transcurso do 76\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de sess\u00e3o solene ao ensejo da efem\u00e9ride.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de orientar o voto pelo Republicanos, gostaria de dar como lido discurso em homenagem aos 76 anos da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1. \u00c9 a Pol\u00edcia que precisa de investimentos e de valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores para um Estado forte.\r\nO Republicanos vota \"sim\" a esse destaque, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna da Casa para parabenizar a Pol\u00edcia Militar do meu Estado do Amap\u00e1, que, na data de hoje, 17 de fevereiro, completa 76 anos de exist\u00eancia. A corpora\u00e7\u00e3o surgiu em 1944, atrav\u00e9s de um decreto da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nA Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1 celebra 76 anos de sua cria\u00e7\u00e3o com a forma\u00e7\u00e3o de 301 sargentos do Quadro Combatente (CFS) e 22 sargentos do Quadro Especial (CEFS). A cerim\u00f4nia foi conduzida pelo Governador Waldez G\u00f3es, que citou tratar-se de uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do servidor e refor\u00e7ou que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 uma prioridade para o Governo amapaense.\r\nO Governador do Amap\u00e1 acrescentou ainda que, na sexta-feira, dia 14, o Amap\u00e1 teve a seguran\u00e7a p\u00fablica refor\u00e7ada, com a formatura de 281 novos policiais militares <https://www.portal.ap.gov.br/noticia/1402/amapa-tem-seguranca-reforcada-com-formatura-de-281-soldados-da-policia-militar>.\r\nO comandante da PM-AP, Cel. Paulo Matias, refor\u00e7ou que, entre novos sargentos e soldados, a institui\u00e7\u00e3o formou 600 policias nos \u00faltimos dias.\r\nO curso para sargento teve dura\u00e7\u00e3o de 6 meses e formou policiais que se submeteram ao concurso interno para a nova patente. Eles receberam diversas instru\u00e7\u00f5es para aprender a comandar fra\u00e7\u00f5es de tropa, viatura e outras atribui\u00e7\u00f5es que fazem parte da fun\u00e7\u00e3o. Dos 301 alunos do CFS, 60% \u00e9 formado pelos primeiros colocados no concurso interno e 40%, pelos cabos mais antigos da institui\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m registro que, na data de hoje, no Plen\u00e1rio do Senado Federal, o Presidente daquela casa, Senador Davi Alcolumbre, conduziu a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene pelo transcurso dos 76 anos de institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, Pol\u00edcia Militar do meu Estado!\r\nParab\u00e9ns, Comandante Cel. Paulo Matias!\r\nParab\u00e9ns, Amap\u00e1!\r\nEra o registro que eu queria fazer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, FAVOR\u00c1VEL, PROGRAMA SOCIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, AMAP\u00c1, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1, pela implanta\u00e7\u00e3o de programas sociais destinados \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ALINE GURGEL.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero realizar um registro, do qual pe\u00e7o ampla divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nA Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1 est\u00e1 com 1.000 vagas abertas para crian\u00e7as e adolescentes participarem de seis projetos sociais que ser\u00e3o realizados em sete Munic\u00edpios do meu Estado. \r\nAs inscri\u00e7\u00f5es iniciaram-se no \u00faltimo dia 6 de fevereiro e v\u00e3o at\u00e9 o dia 6 de mar\u00e7o, podendo ser feitas nos polos dos projetos que ficam em Macap\u00e1, Santana, Porto Grande, Ferreira Gomes, Serra do Navio, Pedra Branca do Amapari e Tartarugalzinho. \r\nAs vagas ser\u00e3o preenchidas por ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o os seguintes os programas e as faixas et\u00e1rias:\r\n- Programa Educacional de Resist\u00eancia \u00e0s Drogas (PROERD): de 7 a 17 anos;\r\n- Peixinhos Voadores: de 7 a 17 anos;\r\n- Novo Basquete Amap\u00e1: de 7 a 17 anos;\r\n- Escola Desportiva de Artes Marciais: de 7 a 17 anos;\r\n- Telecentro de Inclus\u00e3o Digital: de 7 a 17 anos;\r\n- Cidad\u00e3o Mirim: de 12 a 15 anos.\r\nPor oportuno, desta Casa, envio meus cumprimentos ao Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado do Amap\u00e1 por essa brilhante iniciativa, voltada aos nossos adolescentes, para que a nossa juventude esteja livre das a\u00e7\u00f5es e manipula\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias aos bons princ\u00edpios e conceitos de fam\u00edlia e conviv\u00eancia na sociedade.\r\nEra esse o registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DANIELA DO WAGUINHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Empenho da Deputada Daniela do Waguinho na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de parabenizar os autores dessa mat\u00e9ria, em especial a Deputada Daniela do Waguinho, que muito nos honra com esse projeto que visa prevenir a endometriose, uma doen\u00e7a pouco conhecida e de diagn\u00f3stico muito dif\u00edcil. Da\u00ed a import\u00e2ncia de n\u00f3s votarmos hoje a mat\u00e9ria e dizermos \"sim\" ao m\u00e9rito do projeto.\r\nA Deputada Daniela do Waguinho lutou muito este ano para que n\u00f3s consegu\u00edssemos aprovar essa mat\u00e9ria. Esse projeto vai salvar vidas, porque milhares de mulheres sofrem com essa doen\u00e7a, que ceifa o sonho de ter filhos.\r\nA boa informa\u00e7\u00e3o salva vidas. Eu parabenizo desde j\u00e1 a Deputada Daniela do Waguinho por essa iniciativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente e nobres Parlamentares.\r\nEstou aqui para debater esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s vivemos a pior crise da hist\u00f3ria, mas ela ainda n\u00e3o est\u00e1 na fase aguda. Como disse o Ministro da Sa\u00fade, maio, junho e julho ser\u00e3o os piores meses, e n\u00f3s temos que adequar a legisla\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, n\u00f3s temos que adequar o nosso Pa\u00eds para suportar esta crise. \r\nEstamos aqui hoje, Sr. Presidente, em defesa da vida e da dignidade da pessoa humana. J\u00e1 podemos encontrar nas ruas pessoas de diversas idades - jovens e idosas - desesperadas, sem ter o que comer, j\u00e1 fora dos seus empregos. Muitas demiss\u00f5es est\u00e3o acontecendo. H\u00e1 empresas de via\u00e7\u00e3o a\u00e9rea dando f\u00e9rias sem remunera\u00e7\u00e3o a seus funcion\u00e1rios, sem sal\u00e1rio digno.\r\nN\u00f3s, do Republicanos, somos favor\u00e1veis a esta MP, que vem facilitar a cria\u00e7\u00e3o de empregos para jovens de 18 a 29 anos e para a popula\u00e7\u00e3o de mais de 55 anos, que \u00e9 historicamente exclu\u00edda do mercado de trabalho.\r\nHoje, a maior parte da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e9 composta por jovens. Esta MP vem justamente flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. N\u00f3s sabemos que hoje a carga trabalhista \u00e9 pesada, e n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es, neste momento, com essa orienta\u00e7\u00e3o para que todos fiquem em casa - que \u00e9 a melhor medida hoje; n\u00f3s a defendemos -, de gerar novos empregos, de fazer com que o empres\u00e1rio n\u00e3o demita, se n\u00e3o flexibilizarmos a carga trabalhista do nosso Pa\u00eds.\r\nOntem n\u00f3s tivemos, Sr. Presidente, uma reuni\u00e3o com a bancada feminina. A Deputada Professora Dorinha puxou essa reuni\u00e3o com o Relator do projeto - e foi muito salutar -, que fez muitas modifica\u00e7\u00f5es. Esta MP chegou de uma forma, mas recebeu mais de 1.900 emendas. Ent\u00e3o, ela foi alterada, foi modificada para contemplar a nossa popula\u00e7\u00e3o jovem.\r\nEu quero dizer que a MP tamb\u00e9m aumenta de 5 bilh\u00f5es de reais para 40 bilh\u00f5es de reais o microcr\u00e9dito. Quem ser\u00e1 beneficiado com o microcr\u00e9dito, em sua grande maioria? As mulheres empreendedoras, que dependem desse recurso para se manter, para empreender neste momento de crise e tamb\u00e9m no momento p\u00f3s-crise, que ser\u00e1 muito complicado.\r\nN\u00f3s estamos aqui para defender a MP e dizer que o Republicanos \u00e9 a favor da gera\u00e7\u00e3o de empregos, principalmente a gera\u00e7\u00e3o de empregos para os jovens. Dois milh\u00f5es de pessoas v\u00e3o ser contempladas com esta medida!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, APENSAMENTO, PL 1251/2020.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Relatora Jandira Feghali pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.251, de 2020, sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros do Fundo Setorial do Audiovisual e do Fundo Nacional da Cultura, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao meu partido Republicanos por me dar a oportunidade de apresentar o Projeto de Lei n\u00ba 1.251, de 2020, junto com os Deputados J\u00falio Cesar, Celso Russomanno e demais Deputados. Quero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Jandira Feghali.\r\nAgrade\u00e7o a todos os m\u00fasicos do setor cultural de todo o Pa\u00eds, em especial aos do meu Estado do Amap\u00e1. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso querido Odail Junior, que me ajudou a construir este projeto.\r\nSr. Presidente, este projeto \u00e9 muito importante e este \u00e9 um dia hist\u00f3rico: meu primeiro projeto de lei est\u00e1 sendo aprovado! Esse setor pede socorro, muitos est\u00e3o passando fome e, neste momento triste de pandemia, n\u00f3s aprovamos esse projeto! Quero parabenizar a Deputada Jandira Feghali por ser uma grande maestra na condu\u00e7\u00e3o do projeto. \r\nSr. Presidente, parabenizo tamb\u00e9m V.Exa. por conduzir este grande projeto. Muito obrigada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds. \u00c9 necess\u00e1rio este debate para que o setor em quest\u00e3o receba medidas de incentivo, como todos os setores receberam. Isso \u00e9 ser justo como este Plen\u00e1rio tem sido. \r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria, cujo texto principal foi aprovado agora, que tem como Relator o Deputado Jo\u00e3o Campos e altera a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, \u00e9 de suma import\u00e2ncia neste momento de pandemia. Sabemos que n\u00f3s estamos nesta pandemia e que \u00e9 por meio de licita\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas as compras, compra dos rem\u00e9dios, dos medicamentos, de tudo.\r\nO texto foi muito bem constru\u00eddo, muito bem trabalhado nessa medida provis\u00f3ria. N\u00f3s somos a favor do texto e somos contra o destaque.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 49, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a medida provis\u00f3ria j\u00e1 contempla essa antecipa\u00e7\u00e3o em um dos seus artigos, desde que seja algo indispens\u00e1vel para a compra. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 fizemos essa altera\u00e7\u00e3o no texto principal. Por isso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade deste destaque. As regras j\u00e1 foram estabelecidas, foram muito bem feitas, debatidas e trabalhadas pelo Relator.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Relator faz uma amplia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es, tendo em vista o per\u00edodo de pandemia. Por isso, o Republicanos vota \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 165, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como o Republicanos vem falando, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, que trata dos limites para dispensa de licita\u00e7\u00f5es, antecipa\u00e7\u00e3o de pagamentos e amplia\u00e7\u00e3o do regime diferenciado, n\u00e3o modifica expressamente a Lei de Licita\u00e7\u00f5es ou o RDC e altera os valores da modalidade licita\u00e7\u00e3o, mas sem modificar a reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666. Ela se faz muito necess\u00e1ria neste per\u00edodo de pandemia, em que est\u00e1 em vigor um decreto.\r\nO Relator, que est\u00e1 presente no plen\u00e1rio, construiu muito bem o texto. Foram feitas v\u00e1rias consultas. V\u00e1rias pessoas puderam participar da elabora\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, mantemos o texto, que foi muito bem feito. Esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o altera a Lei de Licita\u00e7\u00f5es em todo o seu contexto. Permanecemos com o texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, AMAP\u00c1, RECURSOS, ALINE GURGEL, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCASAS DA MULHER BRASILEIRA, INSTALA\u00c7\u00c3O, MACAP\u00c1 (AP), DEFESA.\r\nDOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, DESENVOLVIMENTO URBANO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AMAP\u00c1.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CONTRA, VE\u00cdCULO, AMAP\u00c1, AQUISI\u00c7\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, PEDAGOGA, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA.\r\nDESABAMENTO, GARIMPO, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE.\r\nPROCURADORIA DA MULHER, ALINE GURGEL, PROCURADORA DA MULHER, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Alcance do patamar de 141 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias da oradora ao Estado do Amap\u00e1 para combate ao coronav\u00edrus. Defesa de instala\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira nos Munic\u00edpios do Pa\u00eds, especialmente na Capital Macap\u00e1. Aloca\u00e7\u00e3o de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para os setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas urbanas no Estado do Amap\u00e1. Aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas para atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia no Estado. Repercuss\u00e3o dos atos de viol\u00eancia praticados por policial contra pedagoga amapaense. Solidariedade \u00e0s v\u00edtimas de desabamento ocorrido no Garimpo do Louren\u00e7o, no Amap\u00e1. Regozijo da oradora com a ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Procuradora da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, senhoras e senhores. Boa noite, Sr. Presidente, a quem agrade\u00e7o por todos os trabalhos que tem feito nesta Casa, honrando essa cadeira, os Republicanos e o Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Deputado Vinicius Carvalho, que est\u00e1 na Lideran\u00e7a hoje e me concedeu este tempo importante para eu fazer um r\u00e1pido hist\u00f3rico e resumo da minha atua\u00e7\u00e3o no Congresso, na C\u00e2mara.\r\nPrimeiramente, Sr. Presidente, q uero me solidarizar com as in\u00fameras fam\u00edlias que foram v\u00edtimas da perda irrepar\u00e1vel de parentes e amigos em consequ\u00eancia da COVID-19. Hoje, historicamente, estamos aprovando medida que concede recursos para enfrentar essa doen\u00e7a. S\u00f3 no Brasil, n\u00f3s tivemos 141.776 v\u00edtimas da COVID-19. A todos os familiares, as minhas sinceras condol\u00eancias pelas perdas. No meu Estado, Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos 47.796 casos de COVID-19, resultando em 702 mortes. Isso \u00e9 muito grave!\r\nEsta Casa tem lutado para amenizar essas perdas, e n\u00f3s tamb\u00e9m estamos com o nosso mandato 100% \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Conseguimos destinar em torno de 8,5 milh\u00f5es de reais das nossas emendas para o combate \u00e0 COVID nos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1. N\u00f3s temos lutado e aprovado medidas provis\u00f3rias importantes, e defendemos tamb\u00e9m a vacina, para que nossa popula\u00e7\u00e3o tenha seguran\u00e7a de poder voltar \u00e0s ruas e a nossa economia seja alavancada. \r\nEstamos aqui tamb\u00e9m em defesa das mulheres, Sr. Presidente. Desde o primeiro dia de mandato, defendemos a implanta\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira nos Munic\u00edpios brasileiros, em especial no meu Munic\u00edpio, Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1. J\u00e1 conseguimos recursos com o Presidente do Senado, no nosso mandato, de 5,5 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira no nosso Estado. O Governador do Amap\u00e1 j\u00e1 doou o terreno. E n\u00f3s estamos lutando para que essa casa, que \u00e9 o maior centro de acolhimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, seja instalada, porque \u00e9 muito importante.\r\n Nesta pandemia n\u00f3s tivemos mortes por COVID, mas tamb\u00e9m tivemos uma pandemia de viol\u00eancia contra a mulher, de feminic\u00eddios. E essa casa \u00e9 a porta de entrada para a mulher que sofre dentro da pr\u00f3pria casa viol\u00eancia dom\u00e9stica. N\u00f3s estamos nas tratativas finais. O recurso j\u00e1 foi empenhado. Logo, n\u00f3s vamos ter, sim, essa constru\u00e7\u00e3o no Estado do Amap\u00e1. \r\nMandamos emendas para o Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional, no sentido de que possa atender \u00e0s pol\u00edticas urbanas do nosso Estado, para o Fundo Nacional de Sa\u00fade e para o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, onde estivemos para falar sobre recursos para o Amap\u00e1, que tem enfrentando problemas para receb\u00ea-los.\r\nO Presidente do FNDE est\u00e1 nos ajudando a parcelar essa d\u00edvida, e, assim, o nosso Estado poder\u00e1 receber os recursos t\u00e3o sonhados e t\u00e3o esperados para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m enviamos as viaturas da Patrulha Maria da Penha, que s\u00e3o muito importantes. Quando se liga para o n\u00famero 190, Sr. Presidente, as viaturas atendem in\u00fameras ocorr\u00eancias. Ent\u00e3o, essas viaturas s\u00e3o necess\u00e1rias para socorrer v\u00edtimas de viol\u00eancia. Quem sofre viol\u00eancia tem pressa de ser atendido. Se n\u00f3s demorarmos a chegar \u00e0 casa da pessoa, infelizmente, vai acontecer o feminic\u00eddio.\r\nVenho falar, por fim, sobre um acontecimento no meu Estado, que foi a agress\u00e3o a uma pedagoga, infelizmente. Esse foi um fato isolado que aconteceu na seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s como Procuradoras da Mulher desta Casa, juntamente com a Procuradora Iracema Portella e demais Procuradoras, j\u00e1 estamos monitorando esse caso, para que o desfecho dele n\u00e3o venha a gerar a impunidade, porque a impunidade provoca mais viol\u00eancia.\r\nTamb\u00e9m estivemos reunidos com o Delegado-Geral da Pol\u00edcia e mandamos recursos para uma ferramenta que vai combater crimes cibern\u00e9ticos. Infelizmente, hoje, os criminosos est\u00e3o fazendo com que esses crimes se proliferem nas redes sociais. Por isso, temos que equipar as pol\u00edcias.\r\nQuero, por fim, solidarizar-me com todas as v\u00edtimas do Garimpo do Louren\u00e7o, onde ocorreu, infelizmente, um desabamento e houve mortes. \r\nN\u00f3s estamos com o nosso mandato atento, durante 24 horas, na defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial, do nosso Amap\u00e1, e na defesa das mulheres. Tenho muito orgulho de fazer parte do Republicanos 10 e de ser Procuradora da Mulher nesta Casa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COORDENADORIA DOS DIREITOS DA MULHER, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AMAP\u00c1, VACINA\u00c7\u00c3O,  APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, GRUPO IND\u00cdGENA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ENTIDADE DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A IGUALDADE DE G\u00caNERO E O EMPODERAMENTO DAS MULHERES (ONU MULHERES).\r\nREAJUSTE, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1250/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e aos demais membros da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia do apoio da Casa \u00e0s demandas da mulher brasileira. Defesa de continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores, desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, no valor de R$ 1.994.960.005,00 (um bilh\u00e3o, novecentos e noventa e quatro milh\u00f5es, novecentos e sessenta mil e cinco reais), a favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para garantia de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina segura e eficaz na imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra o coronav\u00edrus. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas contra a Covid-19. Relat\u00f3rio da ONU Mulheres a respeito do papel desenvolvido pela classe feminina no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o com o reajuste de 6% nos pre\u00e7os do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Apelo ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.250, de 2020, referente ao pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, boa noite a todos os nobres Parlamentares, a todos os que acompanham a TV C\u00e2mara.\r\nEu quero iniciar este discurso parabenizando o Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, e o Deputado Gilberto Nascimento, que tamb\u00e9m faz parte desta chapa vitoriosa, a qual est\u00e1 dando voz \u00e0s mulheres. Eu quero desejar-lhes boa sorte. Que Deus os aben\u00e7oe no bi\u00eanio 2021/2022!\r\nSolicito \u00e0 Presid\u00eancia que seja dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, no programa A Voz do Brasil, a este pronunciamento.\r\nQuero salientar, Sr. Presidente, que estou aqui usando o tempo da Lideran\u00e7a da Coordenaria dos Direitos da Mulher, que integra a Secretaria da Mulher desta Casa, da qual temos como L\u00edder a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nQuero aqui falar da import\u00e2ncia, hoje, das mulheres brasileiras e do fortalecimento que n\u00f3s devemos dar a elas por interm\u00e9dio desta Casa. Foram 67 milh\u00f5es de brasileiros que receberam o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 necess\u00e1rio que possamos dar continuidade a esse aux\u00edlio, Sr. Presidente, porque ainda estamos vivendo um momento de pandemia. Dentre esses 67 milh\u00f5es de brasileiros, n\u00f3s temos as mulheres que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia, que precisam desse aux\u00edlio, desse socorro financeiro. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o podem vender ou mostrar o seu talento porque n\u00f3s estamos numa pandemia. S\u00e3o mulheres que n\u00e3o podem fazer o seu empreendimento funcionar porque estamos vivendo este per\u00edodo de pandemia. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que consigamos dar esse sustento, esse apoio a essas mulheres brasileiras, em especial \u00e0s do meu Estado do Amap\u00e1.\r\nQuero dizer que o pagamento do aux\u00edlio emergencial aos brasileiros mais necessitados durante este per\u00edodo \u00e9 necess\u00e1rio. O Governo Federal deu essa contrapartida no ano passado, quando mandou para c\u00e1 essa medida provis\u00f3ria, \u00e0 qual n\u00f3s votamos favoravelmente. Mas agora \u00e9 necess\u00e1rio darmos continuidade a isso, e sou totalmente favor\u00e1vel.\r\nQuero falar aqui da vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s votamos nesta Casa a MP 994/20, que abriu cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para a produ\u00e7\u00e3o e a disponibiliza\u00e7\u00e3o da vacina contra o coronav\u00edrus. Quase 2 bilh\u00f5es de reais foram destinados para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 necess\u00e1rio um plano nacional para que todos os brasileiros e brasileiras possam ser vacinados ainda este ano. N\u00f3s precisamos vencer esta pandemia. E vacinar os brasileiros \u00e9 necess\u00e1rio, em especial os do Amap\u00e1.\r\nQuero falar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, da defesa do Estado do Amap\u00e1, onde h\u00e1 grandes reservas ind\u00edgenas. No nosso territ\u00f3rio, h\u00e1 etnias como as galibi e karipuna, que precisam tamb\u00e9m de ter acesso \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero falar de outro assunto que afeta as mulheres. Dados do relat\u00f3rio da ONU Mulheres nos chamam a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que as mulheres est\u00e3o no centro da luta contra a crise da COVID-19 e trazem n\u00fameros esclarecedores sobre o papel da mulher diante desta pandemia. Segundo estudos, 70% dos trabalhadores em sa\u00fade em todo o mundo s\u00e3o mulheres. No Brasil, 85% das mulheres trabalham no corpo de enfermagem. Ent\u00e3o, as mulheres est\u00e3o na linha de frente enfrentando esta pandemia.\r\nPor fim, Sr. Presidente, para concluir, vou falar sobre esse reajuste de 6% no pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Em plena pandemia, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que haja esse reajuste.\r\nN\u00f3s temos um projeto de lei, de autoria desta Parlamentar, que fixa o valor do g\u00e1s de cozinha em 49 reais, enquanto durar a pandemia, e pe\u00e7o que ele seja aprovado por este Plen\u00e1rio. A popula\u00e7\u00e3o precisa ter este apoio, porque as mulheres est\u00e3o na linha de frente e precisam da nossa voz em favor de toda a popula\u00e7\u00e3o e das nossas mulheres do Brasil e do Amap\u00e1.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEFESA, MULHER.\r\nPRESIDENTE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiramente eu quero parabenizar V.Exa. por todas as conquistas, por estar como Presidente de uma Comiss\u00e3o t\u00e3o importante como a de Or\u00e7amento.\r\nQuero parabenizar todas as mulheres do Pa\u00eds por este Dia da Mulher, dia de muita luta, de muito ativismo, e dizer que esta Casa tem dado uma resposta positiva no que tange \u00e0s mulheres, aprovando projetos importantes.\r\nO Republicanos orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, DEPUTADO FEDERAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), RELATOR, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIREITOS, MULHER, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MAR\u00c7O, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Capit\u00e3o Alberto Neto pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei consensuais da bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero parabenizar o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, do Republicanos, pelo texto constru\u00eddo e pela aprova\u00e7\u00e3o da MP, que fala dos consignados e vai beneficiar os idosos, os aposentados, que tanto precisam dessa resposta.\r\nQuero tamb\u00e9m pedir que sejam pautados os projetos que tangem \u00e0s mulheres, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, tendo em vista o Mar\u00e7o Mulher. Precisamos dar essa resposta positiva a todas as mulheres do Pa\u00eds.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, BANCADA FEMININA, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, LES\u00c3O CORPORAL, V\u00cdTIMA, MULHER, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MAR\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Rose. Bom dia.\r\nDeputada, o Republicanos considera este projeto altamente importante. H\u00e1 urg\u00eancia, sim, em votar este requerimento hoje, tendo em vista que, de mar\u00e7o de 2019 a mar\u00e7o deste ano, houve um aumento de 22,2% no n\u00famero de feminic\u00eddios. Este projeto, esta Campanha Sinal Vermelho, juntamente com as altera\u00e7\u00f5es que foram feitas, foi constru\u00eddo a muitas m\u00e3os. Eu tenho o maior respeito pela bancada feminina. Considero que n\u00f3s vamos, sim, debater muito o m\u00e9rito dele, antes que v\u00e1 para o plen\u00e1rio. Entendo que \u00e9 altamente relevante para o Mar\u00e7o Mulher, j\u00e1 que sabemos que institui\u00e7\u00f5es important\u00edssimas, como o CNJ, a AMB, da Renata Gil, a \"Presidente das Ju\u00edzas do Pa\u00eds\", estiveram presentes nessa constru\u00e7\u00e3o, assim como as Deputadas Margarete Coelho e Soraya Santos.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis a que este requerimento seja votado hoje, pelo grau de import\u00e2ncia da Campanha Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e por essa coopera\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRAIANE DE ALMEIDA, ANA K\u00c1TIA, V\u00cdTIMA, FEMINIC\u00cdDIO, PUNI\u00c7\u00c3O, AGRESSOR, PRIS\u00c3O, RECURSO JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya, este \u00e9 um dia hist\u00f3rico. V.Exa. sempre defendeu que houvesse esses dias na C\u00e2mara. Quero parabeniz\u00e1-la. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Rose Modesto.\r\nO Republicanos vota \"sim\" a este requerimento t\u00e3o importante.\r\nComo disseram as Deputadas Rose e Margarete, a m\u00e3e sofre duas dores: a de enterrar a filha e a de ver o assassino, o agressor que praticou feminic\u00eddio, recorrer livre. Isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nN\u00f3s queremos justi\u00e7a para as v\u00edtimas de feminic\u00eddio no Pa\u00eds, para a Raiane de Almeida, para a Ana K\u00e1tia, para todas as mulheres que, infelizmente, pagaram com sua pr\u00f3pria vida por dizer \"n\u00e3o\" a um relacionamento abusivo.\r\nRealmente, se cometeu um crime b\u00e1rbaro, tem que ir para a cadeia. Pode recorrer, mas n\u00e3o em liberdade, deve continuar preso.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, AN\u00c1LISE, BANCADA EVANG\u00c9LICA, CONSERVADORISMO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres. Defesa de aprimoramento do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Rose Modesto.\r\nNeste dia hist\u00f3rico, neste momento em que estamos votando requerimentos e projetos important\u00edssimos para a defesa das mulheres, quero dizer que estou muito orgulhosa dos homens que comp\u00f5em o Republicanos. Na pessoa do nosso Presidente Marcos Pereira, quero dizer que estou muito orgulhosa de todos os homens que comp\u00f5em o partido.\r\nEstou recebendo muitas mensagens de orienta\u00e7\u00e3o de homens, como o Deputado Aroldo Martins e o Deputado Julio Cesar Ribeiro. O Deputado Aroldo Martins nos alertou e nos pediu que deixasse consignado que, no Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, cuja urg\u00eancia estamos votando agora, n\u00f3s do Republicanos vamos votar \"sim\", por\u00e9m tamb\u00e9m queremos, no m\u00e9rito, fazer algumas sugest\u00f5es, pois entendemos h\u00e1 que algumas palavras que ferem preceitos do conservadorismo, da bancada evang\u00e9lica. O Deputado Eli Borges j\u00e1 apresentou at\u00e9 uma emenda de plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar consignado que, no m\u00e9rito, n\u00f3s queremos ajudar a construir o texto tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Apelo ao partido Novo de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, do conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Rose Modesto, eu gostaria de pedir o apoiamento a este requerimento de urg\u00eancia, tendo em vista que, dentro desse projeto, est\u00e1 um projeto de minha autoria e da Deputada Tabata Amaral que institui a campanha Namoro sem Viol\u00eancia em \u00e2mbito nacional.\r\nEu gostaria de conscientizar o NOVO sobre a import\u00e2ncia dessa preven\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto de preven\u00e7\u00e3o. Sabemos que essas rela\u00e7\u00f5es violentas come\u00e7am no namoro. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos prevenir.\r\nFoi institu\u00eddo esse projeto pelo Governo do Estado do Amap\u00e1, quando eu era Secret\u00e1ria de Pol\u00edticas para Mulheres. Esse projeto foi vitorioso. Quando n\u00f3s o implementamos dentro das escolas, 70% das jovens estavam sofrendo viol\u00eancia no namoro. Ent\u00e3o, ele \u00e9 muito importante.\r\nJ\u00e1 foi institu\u00eddo no Estado de S\u00e3o Paulo o Namoro Legal, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pela Promotora Val\u00e9ria Scarance. Esse projeto foi abra\u00e7ado at\u00e9 pela Microsoft. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante instituir essas rela\u00e7\u00f5es e essas campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o dentro das escolas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu considero de extrema import\u00e2ncia a vota\u00e7\u00e3o da Lei Mariana Ferrer.\r\nQuero parabenizar a Deputada L\u00eddice da Mata e a Deputada Alice Portugal, pela relatoria, e por atender algumas solicita\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m da bancada evang\u00e9lica. Ela, gentilmente, adequou o texto. \r\nEsse caso humilhou as mulheres do Pa\u00eds inteiro. N\u00f3s orientamos \"sim\" a esse projeto e entendemos que \u00e9 para preservar a dignidade da mulher e preservar a sua seguran\u00e7a, para que ela possa fazer a den\u00fancia. Ent\u00e3o, a bancada do Republicanos apoia esse projeto, do qual tamb\u00e9m sou coautora.\r\nEu parabenizo esta Casa de Leis por dar essa resposta \u00e0 sociedade e a todas as mulheres do Brasil, preservando o direito de denunciar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, ELCIONE BARBALHO, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER).",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA. Elei\u00e7\u00e3o da Deputada Elcione Barbalho para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Celina Le\u00e3o, o Republicanos orienta favoravelmente, tendo em vista a import\u00e2ncia de termos o relat\u00f3rio nas portas de entrada dos locais de den\u00fancia de viola\u00e7\u00e3o aos direitos das mulheres.\r\nEsse relat\u00f3rio nos d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de focar em pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas e tamb\u00e9m de n\u00e3o perder nenhum tipo de notifica\u00e7\u00e3o dessas estat\u00edsticas.\r\nEu tamb\u00e9m quero parabenizar a Deputada Elcione Barbalho por ser eleita Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher e tamb\u00e9m por esse projeto t\u00e3o importante; a Deputada Professora Rosa Neide, que tamb\u00e9m faz parte desse projeto; toda a bancada feminina do Republicanos na C\u00e2mara, Deputada Tia Eron, Deputada Rosangela Gomes, Deputada Maria Rosas; e a nossa querida Tiana, que tamb\u00e9m nos ajuda demais nos orientando nesses projetos.\r\nHoje, n\u00f3s comemoramos essa vit\u00f3ria da bancada feminina ao aprovar tantos projetos important\u00edssimos para a nossa Na\u00e7\u00e3o, para a nossa democracia.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1964/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, ADMINISTRADOR, CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDOSO, \u00d3RG\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 467, de 2021, de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2020, relativo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, por condom\u00ednios residenciais, a respeito da ocorr\u00eancia ou ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher, crian\u00e7a, adolescente ou idoso em seus interiores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Celina, eu gostaria que fosse tamb\u00e9m inclu\u00eddo o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 467, de 2021, que disp\u00f5e sobre a comunica\u00e7\u00e3o dos condom\u00ednios residenciais aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica sobre ocorr\u00eancia ou ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Esse requerimento \u00e9 de autoria do Deputado J\u00falio Cesar. \r\nPe\u00e7o que seja apreciado tamb\u00e9m esse requerimento de urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ACELERA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CAMARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL.\r\nALINE GURGEL, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MACAP\u00c1 (AP),  INSTALA\u00c7\u00c3O, USINA GERADORA DE OXIG\u00caNIO MEDICINAL, CRISE SANITARIA,  FECHAMENTO, COM\u00c9RCIO, AUMENTO, POBREZA, CESTA B\u00c1SICA, VULNERABILIDADE SOCIAL. \r\nMARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Clamor do povo brasileiro por vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Dire\u00e7\u00f5es das duas Casas do Poder Legislativo, pela aprova\u00e7\u00e3o de propostas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e consequente mitiga\u00e7\u00e3o do sofrimento do popula\u00e7\u00e3o brasileira. Destina\u00e7\u00e3o, pela oradora, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para enfrentamento da Covid-19 em Macap\u00e1, Capital do Estado do Amap\u00e1. Empenho da bancada federal amapaense na instala\u00e7\u00e3o de usinas de oxig\u00eanio no Estado. Caos reinante no Amap\u00e1 em face do colapso da sa\u00fade provocado pela Covid-19, do fechamento do com\u00e9rcio e do agravamento da pobreza. Fornecimento, pelo Minist\u00e9rio da Cidadania, de cestas b\u00e1sicas \u00e0s popula\u00e7\u00f5es amapaenses em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade social. Pedido ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, de cria\u00e7\u00e3o de conselho deliberativo, com base na ci\u00eancia, para promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas e contundentes de combate ao coronav\u00edrus. Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, minhas colegas Deputadas e demais Parlamentares, assomo \u00e0 tribuna desta Casa para trazer a voz das mulheres do Norte do Brasil, em especial do meu Amap\u00e1.\r\nNeste per\u00edodo de pandemia, em que estamos envolvidos com o trabalho remoto de vota\u00e7\u00e3o nas sess\u00f5es da C\u00e2mara, do Congresso e das Comiss\u00f5es, a proximidade com o cidad\u00e3o se tornou ainda maior. Recebi v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es e mensagens, muitas das quais, Sr. Presidente, chamaram-me a aten\u00e7\u00e3o. Posso destacar a mensagem de uma senhora de 78 anos de idade, a Sra. Cremilda, que me disse: \"Sabe o que o povo quer? Vacina, vacina, vacina\".\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o clamor da Na\u00e7\u00e3o, e \u00e9 o que venho trazer ao conhecimento desta Casa de Leis; \u00e9 o grito das mulheres, das m\u00e3es de fam\u00edlia e tamb\u00e9m de todos os brasileiros.\r\nEm 2020, quando se iniciou esta triste pandemia, coincidentemente no m\u00eas da mulher, foi noticiado o primeiro \"fique em casa\". H\u00e1 mais de 1 ano passamos a conhecer a palavra lockdown.\r\nParabenizo, nesta oportunidade, a Dire\u00e7\u00e3o das duas Casas do Legislativo, que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para aprovar propostas visando amenizar o sofrimento do povo brasileiro, bem como n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para acelerar as propostas que favorecessem a descoberta de vacinas e a compra de insumos para se encontrar a cura da COVID-19. Por\u00e9m, Sr. Presidente, sabemos que a cura no momento \u00e9 a vacina. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio vacinar sem parar, at\u00e9 que n\u00e3o tenhamos mais nenhum brasileiro sem a imuniza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria contra a maldita COVID-19. \r\nConseguimos tamb\u00e9m nesta Casa destinar recursos financeiros ao combate e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da COVID-19 atrav\u00e9s de emendas parlamentares. Destinei, de minha cota pessoal, no ano de 2019, o valor de 7 milh\u00f5es 970 mil reais. Em emendas extras, destinei ao Munic\u00edpio de Macap\u00e1 a import\u00e2ncia de 1 milh\u00e3o de reais. No presente exerc\u00edcio de 2021, destinei a esse fim, na forma de emenda parlamentar, o montante de 5 milh\u00f5es e 700 mil reais. E a bancada do Estado do Amap\u00e1 destinou 219 milh\u00f5es de reais para o enfrentamento da COVID-19.\r\nReunimos esfor\u00e7os, todos os representantes da bancada do Estado do Amap\u00e1 com assento no Congresso Nacional, e, com o apoio do Senador Davi Alcolumbre, em fevereiro deste ano, n\u00f3s conseguimos tr\u00eas usinas de oxig\u00eanio para o nosso Estado.\r\nO Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve priorizar a vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o. O Amap\u00e1 enfrenta graves problemas na \u00e1rea da sa\u00fade, tendo chegado ao colapso que vive neste momento com falta de insumos, quase sem kit intuba\u00e7\u00e3o, com consumo elevado de oxig\u00eanio, com superlota\u00e7\u00e3o de hospitais e com problemas de log\u00edstica, causando alto impacto socioecon\u00f4mico, com o fechamento do com\u00e9rcio e o aumento da pobreza. E o Amap\u00e1 \u00e9 o Estado que menos recebeu vacinas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Por isso, venho clamar para que o nosso Estado possa receber mais vacinas.\r\nO Governador Waldez e os Prefeitos Municipais no nosso Estado realizam a\u00e7\u00f5es conjuntas de conten\u00e7\u00e3o da COVID-19 e precisam de apoio. Nesse m\u00e9rito, enfatizo a participa\u00e7\u00e3o de todos os Senadores, de Prefeitos e de todos os Parlamentares do Estado em solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Cidadania, por meio da qual, pelo prest\u00edgio e sensibilidade do Ministro da Pasta, o Deputado Jo\u00e3o Roma, conseguimos arrecadar 15 mil cestas b\u00e1sicas para quilombolas, ind\u00edgenas e pescadores, cestas que logo ser\u00e3o entregues. Enfatizo tamb\u00e9m que trouxemos o termo de aceite para que o nosso povo possa se beneficiar dos termos a Portaria n\u00ba 618, de 2021, do Minist\u00e9rio da Cidadania, que vai atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em extrema vulnerabilidade social com cestas emergenciais.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar desta tribuna os meus cumprimentos, os meus parab\u00e9ns e todo o meu agradecimento aos trabalhadores da sa\u00fade e da assist\u00eancia social por nunca abandonarem seus postos e por colocarem a vida em risco em favor da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o ao Ministro de Estado da Sa\u00fade, o Dr. Marcelo Queiroga, que a sua Pasta se alie \u00e0 ci\u00eancia e forme, dentro do Minist\u00e9rio, um conselho deliberativo com entidades, principalmente com as institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o combatendo a COVID-19, para gerir a\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas com o objetivo de finalizarmos, ainda em 2021, toda esta triste condi\u00e7\u00e3o em que estamos vivendo. \r\nAntes de encerrar, Sr. Presidente, quero fazer uma homenagem, por seus 31 anos, \u00e0 CONAB - Companhia Nacional de Abastecimento, empresa que, como geradora de forma\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, tem papel fundamental de assessoramento e execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas voltadas aos setores agr\u00edcola, de abastecimento e de seguran\u00e7a alimentar. A CONAB \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds - fundamental! - e possui uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica!\r\nEncerro pedindo a Deus que aben\u00e7oe a todos da nossa Na\u00e7\u00e3o e console os cora\u00e7\u00f5es enlutados. Vamos ter for\u00e7a e f\u00e9, pois, com uni\u00e3o e temor a Deus, n\u00f3s vamos vencer este momento triste que enfrentamos e vamos ter uma nova hist\u00f3ria e novas conquistas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\" ao requerimento, tendo em vista a urg\u00eancia de se abrirem leitos nos hospitais de todo o Pa\u00eds. \u00c9 importante os hospitais das For\u00e7as Armadas poderem disponibilizar esses leitos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00f3s enfrentamos de hospitais lotados, sem leitos. Quanto mais vagas, melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CARLA DICKSON, RELATOR, ELOGIO.\r\nPL 4318/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA NAMORO SEM VIOL\u00caNCIA, NOVEMBRO, CAMPANHA EDUCATIVA, JOVEM, ADOLESCENTE, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Carla Dickson pela apresenta\u00e7\u00e3o de parecer favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria do Projeto de Lei n\u00ba 4.318, de 2019, de autoria da oradora e da Deputada Tabata Amaral, sobre a institui\u00e7\u00e3o da campanha nacional Namoro sem Viol\u00eancia.. Agradecimentos pelo apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Tia Eron, que hoje est\u00e1 liderando, orientando a bancada do Republicanos, por nos conceder o tempo de L\u00edder.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Relatora, Deputada Carla Dickson, pelo seu parecer favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, que inclui na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nE eu quero falar da minha grata felicidade, Sr. Presidente, de ser autora de um segundo projeto de lei que ser\u00e1 aprovado, que tamb\u00e9m trata da defesa das mulheres, da defesa de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria. Foi apensado ao PL 598, ao substitutivo da Deputada Carla Dickson, o Projeto de Lei n\u00ba 4.318, de 2019, de autoria minha e da Deputada Tabata Amaral. Ele trata da campanha Namoro sem Viol\u00eancia, que tem o objetivo de prevenir e conscientizar sobre as rela\u00e7\u00f5es afetivas entre jovens e adolescentes. A campanha \u00e9 muito importante. O projeto iniciou-se no Estado do Amap\u00e1, quando eu era Secret\u00e1ria de Pol\u00edticas para as Mulheres. Foi chefiado pela pedagoga Alessandra. \u00c9 uma pol\u00edtica de Estado aqui no Amap\u00e1. E existe tamb\u00e9m, em S\u00e3o Paulo, o projeto Namoro Legal, idealizado pela Promotora Val\u00e9ria Scarance. A Deputada Tabata Amaral e eu conseguimos coloc\u00e1-los no PL 4.318, que agora vai virar uma lei nacional. A ideia deste PL, Sr. Presidente, \u00e9 conseguir identificar a viol\u00eancia nas primeiras rela\u00e7\u00f5es de namoro, o que \u00e9 muito importante. Quando as pedagogas come\u00e7aram a adotar, dentro das escolas do Estado do Amap\u00e1, a din\u00e2mica de capacitar os professores, a classe da educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s identificamos que 70% dos jovens estavam sofrendo viol\u00eancia no namoro, viol\u00eancia patrimonial ou viol\u00eancia sexual, algum tipo de viol\u00eancia que prejudicava a rela\u00e7\u00e3o.\r\ne n\u00f3s sabemos que, se hoje eles namoram, futuramente ser\u00e3o marido e mulher, e ent\u00e3o vir\u00e1 a viol\u00eancia dom\u00e9stica que mata, essa que assola o Pa\u00eds, que \u00e9 uma pandemia. Eu pe\u00e7o aos nossos pares a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. \r\nQuero agradecer a todas as Deputadas que se empenharam neste projeto important\u00edssimo. Agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, que \u00e9 a coordenadora da bancada, e tamb\u00e9m ao Deputado Hugo Motta, nosso L\u00edder, pela inclus\u00e3o deste projeto, que nasceu no Estado do Amap\u00e1 e \u00e9 uma pol\u00edtica do Estado. Aproveito para agradecer ao Governador do Amap\u00e1, que nos permitiu apresentar um projeto t\u00e3o importante, t\u00e3o relevante para a sociedade, e que agora vai estar dispon\u00edvel para todo o Pa\u00eds.\r\n Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu agrade\u00e7o e pe\u00e7o o apoio de todos os nossos pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\".\r\nEu quero ressaltar a emenda do Deputado Julio Cesar Ribeiro, do Republicanos. A Emenda n\u00ba 63 visa ampliar o acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, para alcan\u00e7ar todos aqueles que possuem renda mensal per capita inferior a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. A emenda foi parcialmente acatada.\r\nN\u00f3s j\u00e1 declaramos o nosso voto favor\u00e1vel a esta importante medida provis\u00f3ria.\r\nParabenizamos o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MAIO LARANJA, ATIVIDADE, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, AMAP\u00c1, CAMPANHA EDUCATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Aline Gurgel",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ALINE GURGEL (Bloco/REPUBLICANOS - AP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu quero agradecer imensamente por esta oportunidade de poder relatar o Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, e seus apensados, o Projeto de Lei n\u00ba 2.818, de 2019, e o Projeto de Lei n\u00ba 2.828, de 2019. O projeto institui o Maio Laranja, m\u00eas dedicado ao enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. A autora \u00e9 a Deputada Leandre, e eu sou a Relatora.\r\nSr. Presidente, antes de ir ao voto, eu quero aqui mencionar o importante e brilhante trabalho - que foi feito a v\u00e1rias m\u00e3os, Sr. Presidente - da Deputada Leandre, na defesa da inf\u00e2ncia, da crian\u00e7a e do adolescente.\r\nQuero tamb\u00e9m mencionar o papel brilhante das Deputadas Maria do Ros\u00e1rio e Rosangela Gomes, que fizeram um requerimento para que a C\u00e2mara Federal pudesse ser iluminada de laranja neste m\u00eas t\u00e3o importante. Quero ressaltar a Deputada Celina Le\u00e3o, tamb\u00e9m uma grande incentivadora para que este PL pudesse entrar na pauta. E eu me sinto muito honrada porque \u00e9 o primeiro PL que estou relatando em plen\u00e1rio. Quero falar tamb\u00e9m do trabalho do Deputado Roberto Alves, do Republicanos; da Deputada Tereza Nelma, que tem seu apensado neste projeto; e do Deputado Professor Joziel. \r\nRessalto ainda, Sr. Presidente, que, no meu Estado, a Lei Maio Laranja foi institu\u00edda pelo Deputado Pastor Oliveira, que faz parte do Republicanos, e pela Deputada Tia Ju, tamb\u00e9m autora da legisla\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro. E hoje este Parlamento vai aprovar, em \u00e2mbito nacional, esta legisla\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito importante para as nossas crian\u00e7as.\r\nQuero dizer, tamb\u00e9m, que no meu Estado, no dia 6 de maio, foi lan\u00e7ada, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1, na pessoa do Presidente Rommel Ara\u00fajo, a campanha N\u00e3o deixe quem voc\u00ea ama ser a pr\u00f3xima v\u00edtima. Essa campanha tamb\u00e9m teve o apoio da AMB Nacional, nas pessoas da Dra. Renata Gil, da Dra. Elayne Cantu\u00e1ria e da Dra. Larissa. E o s\u00edmbolo da campanha, Sr. Presidente, \u00e9 o p\u00e1ssaro galo-da-serra, encontrado no Brasil na Regi\u00e3o Norte, no Rio Amazonas. Esse animal costuma ser solit\u00e1rio, assim como as crian\u00e7as que sofrem abusos e explora\u00e7\u00e3o sexual. Uma das peti\u00e7\u00f5es dessa campanha no Amap\u00e1 foi que pud\u00e9ssemos pautar este projeto t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, na defesa das crian\u00e7as e dos adolescentes. \r\nA Deputada Erika Kokay tamb\u00e9m teve papel importante. S.Exa. apresentou emenda que n\u00f3s acatamos.\r\nSr. Presidente, quero agradecer ao Presidente Arthur Lira pela sua sensibilidade de colocar o projeto ainda no m\u00eas de maio e por aderir \u00e0 campanha do Tribunal de Justi\u00e7a, colocando este s\u00edmbolo do p\u00e1ssaro galo-da-serra em seu peito.\r\nVou direto ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO objetivo da proposi\u00e7\u00e3o em comento \u00e9 instituir a campanha m\u00eas Maio Laranja, de forma a conscientizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira da aten\u00e7\u00e3o devida \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente quanto \u00e0 pratica de abusos que lhes s\u00e3o cometidos.\r\nA viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 uma das formas mais perversas de viol\u00eancia, pois se caracteriza pelo uso da sexualidade desta popula\u00e7\u00e3o, de maneira a violar os seus direitos sexuais e sua intimidade. Essa faceta da viol\u00eancia apresenta-se de maneira desigual e \u00e9 estabelecida pelas rela\u00e7\u00f5es de poder, mando e obedi\u00eancia, principalmente quando a v\u00edtima \u00e9 uma crian\u00e7a e/ou um adolescente. A viol\u00eancia sexual, devido \u00e0 sua complexidade, divide-se em: abuso sexual intrafamiliar e extrafamiliar e explora\u00e7\u00e3o sexual e comercial de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nAbuso sexual intrafamiliar . (...)\r\nExplora\u00e7\u00e3o sexual e comercial de crian\u00e7as e adolescentes. (...)\r\n1) Explora\u00e7\u00e3o sexual no contexto de prostitui\u00e7\u00e3o.\r\n(...)\r\n2) Tr\u00e1fico para fins de explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\n(...)\r\n3) Explora\u00e7\u00e3o sexual no contexto de turismo.\r\n(...)\r\n4) Pornografia infanto-juvenil.\r\n(...).\" Todas est\u00e3o definidas dentro do projeto.\r\n\"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 elevou a solidariedade \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, uma decis\u00e3o que merece todos os esfor\u00e7os no sentido de coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica, por trazer benef\u00edcios n\u00e3o s\u00f3 \u00e0queles que precisam de ajuda material, financeira ou emocional, como aos que podem prov\u00ea-la.\r\nPortanto, a inten\u00e7\u00e3o da nobre autora de instituir o m\u00eas Maio Laranja \u00e9 de suma import\u00e2ncia, como forma de promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia sexual contra a crian\u00e7a e o adolescente, \u00e9 fazer valer o princ\u00edpio da Prioridade Absoluta, posto pela Carta Magna e defender a Primeira Inf\u00e2ncia, dada a relev\u00e2ncia dos primeiros anos no desenvolvimento do ser humano.\r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.466/2019 e seus apensados PLs 2.818/2019 e 2.828/2019, com o Substitutivo ofertado.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei 2.466/2019 e seus apensados PLs 2.818/2019 e 2.828/2019, com o Substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]