[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MUSEU NACIONAL (BRASIL), RECONSTRU\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CONTRA, CAL\u00daNIA, V\u00cdDEO, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, RETRATA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Necessidade de retrata\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, com a bancada do Estado do Rio de Janeiro, pela publica\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo calunioso a respeito da reconstru\u00e7\u00e3o do Museu Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui relatar um acontecido na semana passada, um v\u00eddeo gravado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Sr. Abraham Weintraub.\r\nO Ministro foi convocado, esteve aqui neste plen\u00e1rio e desrespeitou a todos os Deputados quando pegou uma carteira de trabalho e perguntou se os Deputados sabiam o que era uma carteira de trabalho. Todos os Deputados foram desrespeitados quando o Ministro esteve aqui no plen\u00e1rio.\r\nNa semana passada o Ministro, mais uma vez, fez um v\u00eddeo mentiroso sobre a posi\u00e7\u00e3o da bancada do Rio de Janeiro na quest\u00e3o da reconstru\u00e7\u00e3o do Museu Nacional.\r\nO Presidente Bolsonaro foi Deputado nesta Casa por muitos anos. O m\u00ednimo que os Deputados t\u00eam que ser aqui - e eu n\u00e3o cito sigla partid\u00e1ria - \u00e9 respeitados pelos Ministros.\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o fez um v\u00eddeo, mais uma vez, achincalhando a bancada do Rio de Janeiro, dizendo que a bancada do Rio de Janeiro tinha tirado recursos da reconstru\u00e7\u00e3o do Museu Nacional - e a bancada do Rio de Janeiro colocou 55 milh\u00f5es de reais. E o Ministro faz um v\u00eddeo, uma tremenda palha\u00e7ada. Ele tem mais o que fazer, porque a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 com muito problema, e diz uma mentira sobre 46 Deputados do Brasil, 46 Deputados da bancada do Rio de Janeiro.\r\nO Presidente Bolsonaro foi Deputado nesta Casa, se n\u00e3o me engano, durante 7 mandatos. Se o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o respeita os Deputados Federais, ele n\u00e3o pode continuar Ministro. Se ele faz um v\u00eddeo mentiroso, sem respeitar a bancada de um Estado como o Rio de Janeiro ou qualquer bancada deste Pa\u00eds, n\u00e3o pode continuar Ministro.\r\nEnt\u00e3o, o posicionamento da coordena\u00e7\u00e3o da bancada foi que o Ministro se retratasse.\r\nEu, como humilde Deputado do Estado do Rio de Janeiro, quero aqui colocar a nossa posi\u00e7\u00e3o: que o Ministro fa\u00e7a um v\u00eddeo pedindo desculpa aos Deputados Federais do Rio de Janeiro! N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que ele faz isso. A educa\u00e7\u00e3o do Brasil tem muito problema para ele perder o tempo dele falando mentira, fazendo v\u00eddeo, como um palha\u00e7o - mentindo para a popula\u00e7\u00e3o e querendo colocar a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro contra a bancada.\r\nAo contr\u00e1rio, a bancada do Rio de Janeiro foi solid\u00e1ria na quest\u00e3o do Museu Nacional e colocou 55 milh\u00f5es de reais para que o Museu seja reconstru\u00eddo.\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez. Ele tamb\u00e9m fez isso, segundo eu soube agora no plen\u00e1rio, com a bancada do Mato Grosso, colocando a bancada do Mato Grosso contra o Reitor da Universidade Federal do Mato Grosso. Ele tamb\u00e9m fez isso sentado aqui na cadeira da Mesa Diretora, apontando a carteira de trabalho e perguntando aos Deputados se eles sabiam o que era uma carteira de trabalho.\r\nEsse Ministro, mais uma vez, desrespeita este Parlamento. Eu tenho certeza - e aqui falo a minha opini\u00e3o, independentemente de sigla partid\u00e1ria - de que o Presidente Bolsonaro sabe o que \u00e9 ser Deputado. E esse Ministro n\u00e3o serve para estar sentado naquela cadeira. Um Ministro que levanta a voz, falando mentira contra a bancada do Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o merece ser Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui deixar o meu protesto e este registro. Hoje foi a bancada do Rio, ontem foi a bancada de Mato Grosso. Noutro dia, na semana em que ele foi convocado, foi todo este Parlamento.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados do PSL, da base e de qualquer partido para que n\u00f3s possamos nos fazer ser respeitados e que possamos ficar atentos contra esse senhor que est\u00e1 querendo aparecer, em vez de cuidar da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, que passa por muitos problemas.\r\n\u00c9 o registro que gostaria de fazer neste momento, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), APOIO POL\u00cdTICO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO REGIMENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, j\u00e1 que eu ou\u00e7o aqui discursos da Esquerda e da Direita favor\u00e1veis \u00e0 abertura da caixa-preta do BNDES, e esta Casa tem uma CPI do BNDES em andamento, quero pedir o apoio de todos os Deputados, porque quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. \r\nN\u00f3s estamos fazendo uma CPI equilibrada, sem colora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Pedimos, realmente, o apoio para a prorroga\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o, j\u00e1 que vai haver o intervalo do recesso de julho, para que possamos ouvir todos com equil\u00edbrio, que \u00e9 o que temos feito. A CPI tem feito um trabalho t\u00e9cnico, para n\u00f3s realmente abrirmos a caixa-preta do BNDES, com respeito a cada um que est\u00e1 fazendo o seu depoimento \u00e0 Comiss\u00e3o. Estamos fazendo um trabalho absolutamente sem colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. \r\nJ\u00e1 houve duas CPIs sobre o tema no Congresso, e o resultado n\u00e3o foi aquele que o povo gostaria. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio de todos. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o. Quero citar uma pessoa aqui, o seu pai, Cesar Maia, que neste momento deve ter ficado com muito orgulho de V.Exa., ao tempo que V.Exa. mencionou que ficava ali aprendendo com grandes L\u00edderes.\r\nParab\u00e9ns pela sua condu\u00e7\u00e3o, Presidente. Parab\u00e9ns a todos os Deputados. Parab\u00e9ns ao Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSINATURA, RIO DE JANEIRO (RJ), TERMO DE COMPROMISSO DE AJUSTAMENTO DE CONDUTA (TAC), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMPLEXO PETROQU\u00cdMICO DO RIO DE JANEIRO (COMPERJ), ITABORA\u00cd (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Assinatura de termo de ajustamento de conduta entre a empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS e o Instituto Estadual do Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que, na pr\u00f3xima sexta-feira, vai acontecer um evento no Pal\u00e1cio Guanabara, no Rio de Janeiro, para a assinatura de um Termo de Ajustamento de Conduta entre a PETROBRAS e o Instituto Estadual do Ambiente, representante do Governo do Estado.\r\nEu quero dar os parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, que construiu esse TAC que envolve os Munic\u00edpios de Itabora\u00ed e outros e \u00e9 relativo aos problemas causados pelo COMPERJ - Complexo Petroqu\u00edmico do Rio de Janeiro que prejudicaram muito toda aquela regi\u00e3o.\r\nQuero dar os parab\u00e9ns ao Prefeito Sadinoel Souza, o Presidente do CONLESTE - Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento do Leste Fluminense, que representou os Prefeitos da regi\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio Estadual de Meio Ambiente! Parab\u00e9ns ao Presidente do INEA! \r\nParab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio P\u00fablico sobretudo, pela sensibilidade para garantir a assinatura desse TAC, na pr\u00f3xima sexta-feira, junto com o Governador Wilson Witzel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DYOGO COSTA XAVIER DE BRITO, JOVEM, HOMIC\u00cdDIO, BALA DE ARMA, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, NITER\u00d3I (RJ).",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Morte do jovem Dyogo Costa Xavier de Brito, v\u00edtima de bala perdida, em Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero lamentavelmente registrar a morte do jovem Dyogo Costa Xavier de Brito, de 16 anos de idade, que estava indo treinar futebol no Am\u00e9rica e foi morto por uma bala perdida durante uma opera\u00e7\u00e3o do batalh\u00e3o de choque no Munic\u00edpio de Niter\u00f3i. Esse jovem jogava bola com um sobrinho meu. O seu av\u00f4 Crist\u00f3v\u00e3o, que \u00e9 motorista de \u00f4nibus, o socorreu.\r\nLamentavelmente esse caso ocorreu. Niter\u00f3i hoje fica mais triste com a perda de uma vida que tinha um futuro brilhante pela frente, inclusive no esporte, no futebol.\r\nQuero registrar com muito pesar o falecimento desse jovem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTINEU C\u00d4RTES, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), INDICIAMENTO, ACORDO, GUIDO MANTEGA, ANTONIO PALOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Encerramento dos trabalhos da CPI do BNDES. Esclarecimento sobre as raz\u00f5es da n\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o, pela CPI, de requerimento de destaque apresentado pelo PT. Agradecimento aos membros do colegiado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui me dirigir \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados, comunicar o t\u00e9rmino dos trabalhos da CPI do BNDES.\r\nPela primeira vez esta Casa fez justi\u00e7a ao indiciar mais de 50 pessoas, dentre elas os empres\u00e1rios que mais saquearam este Pa\u00eds, que s\u00e3o aqueles da fam\u00edlia Odebrecht e da fam\u00edlia Batista.\r\nEm hip\u00f3tese alguma eu posso concordar, com todo o respeito que tenho ao L\u00edder que me precedeu na palavra, que houve descumprimento de acordo. Se h\u00e1 uma coisa que eu aprendi a honrar na minha vida \u00e9 a minha palavra, Sr. Presidente. N\u00f3s cumprimos todos os acordos.\r\nMas o destaque a que o L\u00edder se referiu envolvia diversas pessoas, dentre elas Guido Mantega e Antonio Palocci. Em hip\u00f3tese alguma a discuss\u00e3o da retirada desses nomes estava no acordo. Regimentalmente, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos observar cada nome. Por isso, esse destaque n\u00e3o foi apreciado. E, sim, foram inclu\u00eddos os nomes dessas pessoas.\r\nN\u00f3s cumprimos os acordos.\r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados fez justi\u00e7a com o Brasil ao indiciar pessoas que desviaram bilh\u00f5es de reais. Foi realizado o politicamente vi\u00e1vel. A pol\u00edtica \u00e9 a arte do poss\u00edvel. Muitas pessoas gostariam de ter inclu\u00eddo o ex-Presidente Lula e a ex-Presidente Dilma. N\u00f3s retiramos os nomes do relat\u00f3rio em prol de haver um resultado em indiciamentos na CPI. Pedimos a recupera\u00e7\u00e3o de 24 bilh\u00f5es de reais desviados pela JBS, j\u00e1 inclu\u00eddas as multas.\r\nNuma s\u00f3 opera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, da caixa preta do BNDES, que teve hoje a CPI com o parecer aprovado, n\u00f3s tivemos na opera\u00e7\u00e3o do Grupo Bertin 9 bilh\u00f5es de reais de superavalia\u00e7\u00e3o na opera\u00e7\u00e3o de compra do Frigor\u00edfico Bertin.\r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados, pela primeira vez, apresenta um resultado de uma CPI...\r\nEm hip\u00f3tese alguma eu descumpriria acordo com quem quer que seja, nem que fosse para essa CPI deixar de ter resultado.\r\nVeementemente eu venho dizer aqui que honro a minha palavra. E hoje a C\u00e2mara dos Deputados fez justi\u00e7a. Alcan\u00e7amos um parecer poss\u00edvel. N\u00e3o agradou a todos porque os membros da direita gostariam de ter inclu\u00eddo os ex-Presidentes e os membros da esquerda gostariam de ter retirado outros nomes. Mas eu me sinto aqui com o dever cumprido por ter alcan\u00e7ado aquilo que foi poss\u00edvel.\r\nQuero dizer que tenho respeito aos membros do Partido dos Trabalhadores e aos membros da direita que dialogaram conosco. Mas quero dizer que a CPI do BNDES hoje teve um resultado vitorioso e que, no prosseguimento, n\u00f3s possamos alcan\u00e7ar a recupera\u00e7\u00e3o dos recursos desviados do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, era isso que eu gostaria de dizer aqui.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Vanderlei Macris e aos demais Deputados que fizeram parte dessa CPI.\r\nEu tenho a certeza de que eu honrei o trabalho que me foi designado. Em hip\u00f3tese alguma descumpri qualquer tipo de acordo. Eu n\u00e3o sou homem de descumprir acordos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Presidente.\r\nPresidente, \u00e9 \u00f3bvio que estamos discutindo esse projeto porque o Brasil precisa dar oportunidade, neste momento, a mais pessoas para se vacinarem. \u00c9 evidente que n\u00f3s gostar\u00edamos que a vacina\u00e7\u00e3o estivesse avan\u00e7ada neste momento.\r\nDar essa oportunidade sem causar nenhum preju\u00edzo \u00e0 entrega das vacinas compradas pelo Governo Federal - as empresas que venderam v\u00e3o entregar suas vacinas para o Governo - \u00e9 dar o direito a empresas comprarem vacinas e vacinarem seus funcion\u00e1rios. Assim, estar\u00e3o vacinando trabalhadores, pessoas que necessitam da vacina, que v\u00e3o sair da fila da vacina. Isso \u00e9 dar oportunidade a mais brasileiros serem vacinados rapidamente. \u00c9 disso que o Brasil precisa neste momento.\r\nSinceramente, \u00e9 um absurdo haver oposi\u00e7\u00e3o a um projeto como esse. \u00c9 um absurdo a Oposi\u00e7\u00e3o trazer essa hist\u00f3ria de que vai ser vacinado quem paga mais. Isso \u00e9 um absurdo! Quem ser\u00e3o vacinados s\u00e3o trabalhadores! N\u00f3s precisamos nos unir neste momento. \r\nVacina no bra\u00e7o e comida no prato, como diz o Deputado Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, EXPECTATIVA DE VIDA, CORONAVAC, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CHINA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Altineu C\u00f4rtes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 cr\u00edtica do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 vacina produzida pela China e \u00e0 expectativa de vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALTINEU C\u00d4RTES (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu trago a esta tribuna, hoje, as declara\u00e7\u00f5es infelizes que o Ministro Paulo Guedes fez ontem.\r\nPrimeiro, atacou a vacina chinesa. O Ministro deve ter esquecido que, at\u00e9 o final de mar\u00e7o, de cada dez vacinas aplicadas no Brasil, possivelmente, nove eram da Sinovac, da China, ou feitas com insumos chineses. A China tem sido o maior parceiro comercial do Brasil nos \u00faltimos 10 anos. O Brasil exporta para a China soja, carne, frango, min\u00e9rio de ferro. Sete de cada dez produtos mais exportados pelo Brasil s\u00e3o vendidos para a China. E o Ministro Paulo Guedes, em vez de resolver o problema da economia, da fome de 20 milh\u00f5es de brasileiros, ataca a China.\r\nDepois, Sr. Presidente, o Ministro fez declara\u00e7\u00f5es infelizes relativas \u00e0 expectativa de vida do povo brasileiro. Parece que o Ministro entende que ningu\u00e9m pode querer viver cem anos; que \u00e9 bom morrer r\u00e1pido. \u00c9 disso que o Ministro Paulo Guedes trata, e trata com desd\u00e9m, com deboche.\r\n\u00c9 um absurdo, Sr. Presidente, o Ministro da Economia, que reduziu em 60% o aux\u00edlio emergencial, de 600 reais para 250 reais, enquanto o quilo do feij\u00e3o e o quilo do arroz aumentaram 60% no \u00faltimo ano - o PF aumentou 23% -, em vez de tratar das quest\u00f5es que interessam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 aumentar o aux\u00edlio para 600 reais e atender 60 milh\u00f5es de brasileiros, vem a p\u00fablico atacar a China e falar da expectativa de vida do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, o Paulo Guedes \u00e9 um dos principais Ministros do Governo. Eu acho que o Governo Federal, se quiser acertar, deve, sinceramente, pedir ao Paulo Guedes que fa\u00e7a uma reflex\u00e3o. O Ministro Paulo Guedes tem que tratar de economia e parar de desdenhar da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nE, por \u00faltimo, lembro ao Ministro que ele vai fazer 72 anos. Qual \u00e9 a expectativa de vida do senhor, Ministro Paulo Guedes?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]