[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "UBIRATAN SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao novo Deputado Ubiratan Sanderson.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero parabenizar o meu colega Ubiratan Sanderson e dizer do grande orgulho e da grande alegria de v\u00ea-lo aqui, ocupando essa tribuna como colega Deputado Federal e como colega policial federal. Sei que a nossa institui\u00e7\u00e3o hoje est\u00e1 orgulhosa da sua presen\u00e7a aqui. Sei que a sua trajet\u00f3ria nesta Casa, como Deputado Federal, ser\u00e1 a mesma da sua trajet\u00f3ria na vida profissional. \u00c9 um grande orgulho e prazer t\u00ea-lo aqui hoje, ombreado comigo e com o Deputado Eduardo Bolsonaro, representando a nossa institui\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. Tenho certeza de que a sua hist\u00f3ria aqui ser\u00e1 igual \u00e0 sua hist\u00f3ria durante o seu per\u00edodo na Pol\u00edcia Federal. Sei que a nossa institui\u00e7\u00e3o hoje est\u00e1 em festa.\r\nConte com o nosso apoio. Parab\u00e9ns pelo seu discurso e parab\u00e9ns pela sua elei\u00e7\u00e3o! O Rio Grande do Sul est\u00e1 de parab\u00e9ns por traz\u00ea-lo \u00e0 C\u00e2mara Federal!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IRACEMA VALE, PREFEITA, URBANO SANTOS (MA), OBRA P\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), PRA\u00c7A,  EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas no Munic\u00edpio de Urbano Santos, Estado do Maranh\u00e3o. Excel\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o da Prefeita Iracema Vale.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, subo \u00e0 tribuna para registrar a viagem feita no \u00faltimo domingo \u00e0 cidade de Urbano Santos, em que tivemos a oportunidade de inaugurar v\u00e1rias obras, o que tem sido uma marca da administra\u00e7\u00e3o da Prefeita Iracema Vale. Na ocasi\u00e3o, inauguramos a Pra\u00e7a Sin\u00e9sio Batista da Silva, o Centro de Sa\u00fade Aderaldo Lopes de Sousa e o Hospital Municipal Edi Melo. Essas duas \u00faltimas obras, Presidente, foram objeto de emendas parlamentares deste Deputado.\r\n\u00c9 com grande prazer que registro que a administra\u00e7\u00e3o da Prefeita Iracema Vale mais uma vez demonstra a sua seriedade e a de sua equipe, dirigindo cada centavo das emendas parlamentares ao seu Munic\u00edpio em prol da popula\u00e7\u00e3o. Pude observar a qualidade dos servi\u00e7os nas obras de amplia\u00e7\u00e3o e nos equipamentos do hospital e do centro de sa\u00fade. Hoje, depois de mais de 2 milh\u00f5es de reais investidos em obras de amplia\u00e7\u00e3o e em compra de equipamentos, disp\u00f5e o hospital de um moderno aparelho de Raios X de terceira dimens\u00e3o e de um mam\u00f3grafo, o \u00fanico na regi\u00e3o, o que ir\u00e1 com certeza salvar a vida de muitas mulheres, n\u00e3o s\u00f3 de Urbano Santos, mas de Munic\u00edpios da regi\u00e3o; disp\u00f5e ainda de autoclave, equipamento para consolida\u00e7\u00e3o de laudos e v\u00e1rios outros equipamentos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Mais do que isso, est\u00e1 sendo proporcionado \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o um hospital limpo, organizado, com profissionais de alta categoria.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns a Prefeita Iracema Vale, sua equipe, a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade, Dra. Alice, a assessora de sa\u00fade, toda a equipe que fez do hospital um centro de refer\u00eancia para a regi\u00e3o do Baixo Parna\u00edba, enfim, est\u00e1 de parab\u00e9ns todo o Munic\u00edpio de Urbano Santos.\r\n\u00c9 com prazer que eu anuncio que a Prefeita Iracema Vale ir\u00e1, a partir do dia 10 deste m\u00eas, a cada dia 10 at\u00e9 junho deste ano, quando a cidade completa 90 anos de emancipa\u00e7\u00e3o, inaugurar uma s\u00e9rie de obras. Estaremos todo dia 10 de cada m\u00eas subsequente em Urbano Santos entregando obras em benef\u00edcio daquela popula\u00e7\u00e3o, o que tem sido uma marca dessa administra\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Prefeita Iracema Vale! Parab\u00e9ns \u00e0 cidade de Urbano Santos! Saibam que poder\u00e3o contar sempre com o Deputado Aluisio Mendes.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, BOA VISTA DO GURUPI (MA), ENCHENTE, DESASTRE AMBIENTAL, MARANH\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Governo do Estado do Maranh\u00e3o, de a\u00e7\u00f5es em prol do Munic\u00edpio de Boa Vista do Gurupi atingido por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ocupo esta tribuna hoje para me solidarizar com a popula\u00e7\u00e3o de Boa Vista do Gurupi, no meu Estado, o Maranh\u00e3o, que passa por uma grande calamidade devido \u00e0s enchentes do Rio Gurupi. Eu queria deixar uma mensagem de esperan\u00e7a e de apoio \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o e ao Prefeito Batista.\r\nHoje estarei com Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil pedindo urgentes medidas de apoio \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o. Milhares de pessoas est\u00e3o desabrigadas em fun\u00e7\u00e3o das cheias do Rio Gurupi e necessitam do urgente apoio do Governo do Estado e do Governo Federal. Estarei hoje pedindo urgente a\u00e7\u00e3o do Governo Federal para que aquela popula\u00e7\u00e3o deixe de sofrer com a calamidade da enchente do Rio Gurupi.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Resultado do encontro do orador com o Secret\u00e1rio Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e  Defesa Civil do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, Alexandre Lucas, para debate do apoio \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas por enchentes nos Munic\u00edpios de Formosa da Serra Negra, Bacurituba e Boa Vista do Gurupi, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de registar que participei agora de audi\u00eancia com o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, Dr. Alexandre Lucas. Fui tratar do estado de calamidade por que passam alguns Munic\u00edpios do Maranh\u00e3o, mais especificamente os Munic\u00edpios de Formosa da Serra Negra, Bacurituba e Boa Vista do Gurupi.\r\nGostaria de falar sobre a boa aceita\u00e7\u00e3o e a boa resposta que tive do Secret\u00e1rio, no intuito de rapidamente apoiar as popula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo atingidas pelas crescentes chuvas no Maranh\u00e3o, as maiores dos \u00faltimos 10 anos, que est\u00e3o deixando grande parte das pessoas daqueles Munic\u00edpios desabrigadas.\r\nEu estive com o Secret\u00e1rio, que prontamente atendeu ao nosso pedido. Rapidamente a ajuda do Governo Federal, por meio da Secretaria Nacional da Defesa, ir\u00e1 chegar a esses Munic\u00edpios.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PDC 860/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 860-A, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o dos textos do Protocolo referente ao Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas, adotado em Madri, em 27 de junho de 1989, e do respectivo Regulamento Comum do Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas e do Protocolo referente a esse Acordo, bem como a formula\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es especificadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos orienta o voto \"sim\". \r\nAproveito a oportunidade para registrar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio do meu amigo Dudu, grande lideran\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o, da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ribamar. A cidade, t\u00e3o carente de gest\u00e3o, v\u00ea em Dudu uma grande esperan\u00e7a para o futuro da cidade.\r\nO Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, ALEXANDRE LUCAS, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, DEFESA CIVIL, CHUVA, FORMOSA DA SERRA NEGRA (MA), BACURITUBA (MA), BOA VISTA DO GURUPI (MA), DEFESA, AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SECRETARIA NACIONAL DE DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Encontro do orador com o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, Alexandre Lucas, para discuss\u00e3o de demandas dos Munic\u00edpios de Formosa de Serra Negra, Bacurituba e Boa Vista do Gurupi, Estado do Maranh\u00e3o. Urgente necessidade de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Defesa Civil Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSubo a esta tribuna para registrar a audi\u00eancia que tive hoje pela manh\u00e3 com o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, Dr. Alexandre Lucas, e para agradecer a S.Exa. o pronto atendimento e r\u00e1pida resposta \u00e0s nossas demandas com rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios de Formosa da Serra Negra, Bacurituba e Boa Vista do Gurupi, que t\u00eam sofrido muito com as chuvas do Maranh\u00e3o neste \u00faltimo ano. S\u00e3o as maiores chuvas dos \u00faltimos 10 anos, que t\u00eam causado grande problema \u00e0 popula\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios.\r\nEu gostaria de registrar a compet\u00eancia do Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, que j\u00e1 foi Secret\u00e1rio Municipal de Defesa Civil de Belo Horizonte e Secret\u00e1rio de Defesa Civil do Estado de Minas Gerais, um homem que conhece profundamente o assunto. Contudo, o Secret\u00e1rio me deixou muito preocupado, Sra. Presidente, quando me mostrou o or\u00e7amento da Secretaria Nacional de Defesa Civil para este ano. Para atender a todo o Brasil no ano de 2019, n\u00f3s temos alocados apenas 15 milh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s temos menos do que foi alocado para 1 m\u00eas de atua\u00e7\u00e3o da Defesa Civil no ano passado.\r\nEu j\u00e1 me prontifiquei junto ao Secret\u00e1rio Nacional, como membro da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO, para defender urgentemente uma suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para a Defesa Civil Nacional, a fim de que possa, quando acionada, atender \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas por cat\u00e1strofes neste Pa\u00eds. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o important\u00edssimo para o atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es brasileiras, como se mostrou agora na trag\u00e9dia de Brumadinho. O Secret\u00e1rio me disse que mais de 25% do or\u00e7amento destinado para este ano j\u00e1 foi usado na trag\u00e9dia de Brumadinho. Portanto, S.Exa. tem menos de 75% de or\u00e7amento para atender a todo o Pa\u00eds pelo resto do ano.\r\nTenho certeza de que terei dos colegas deste Parlamento e dos colegas da CMO sensibilidade para que possamos alocar, de forma urgente, mais recursos para a Defesa Civil Nacional, porque todos n\u00f3s em algum momento iremos precisar da Defesa Civil. Pode ser que, no momento em que precisarmos da atua\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o, a Defesa Civil n\u00e3o disponha de um \u00fanico centavo para atender \u00e0s v\u00edtimas de cat\u00e1strofes.\r\nSra. Presidente deixo aqui registrados o agradecimento ao Secret\u00e1rio Nacional e o pleito aos colegas da Casa, em especial aos colegas que v\u00e3o compor a CMO, para que possamos ver a Defesa Civil Nacional com olhos diferenciados.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARAIOSES (MA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, CRISTINO GON\u00c7ALVES DE ARA\u00daJO, PREFEITO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Araioses, Estado do Maranh\u00e3o. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Cristino Gon\u00e7alves de Ara\u00fajo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nUso este tempo da Lideran\u00e7a do meu partido para registrar o anivers\u00e1rio da cidade de Araioses, no litoral do meu Maranh\u00e3o, uma das mais belas cidades do meu Estado, que completou 81 anos na \u00faltima sexta-feira. Estive presente na festa ao lado de Cristino, o Prefeito da cidade.\r\nGostaria de registrar a minha alegria de ver o Prefeito Cristino come\u00e7ar uma administra\u00e7\u00e3o. Eu digo come\u00e7ar porque ele passou os 2 anos iniciais do seu mandato regularizando as contas do Munic\u00edpio. O Prefeito pegou um Munic\u00edpio totalmente desequilibrado financeira e economicamente, sem um documento na Prefeitura, com v\u00e1rios processos registrados no CAU, o que impedia o Munic\u00edpio de receber recursos federais. \r\nMesmo com toda essa problem\u00e1tica, o Prefeito Cristino tem feito uma das melhores administra\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria de Araioses. E, agora, a partir deste ano, sanados todos esses problemas encontrados em sua gest\u00e3o, ele inicia uma nova fase da sua administra\u00e7\u00e3o. Sabem ele e o povo de Araioses que poder\u00e3o contar com o meu apoio incondicional. Vejo no povo de Araioses hoje uma esperan\u00e7a de novos tempos com a administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Cristino, que tem o apoio deste Deputado, o Deputado Aluisio Mendes. Com certeza n\u00f3s mudaremos a hist\u00f3ria da cidade de Araioses.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o fraterno a todos que me receberam na sexta-feira. Parabenizo a cidade pela bel\u00edssima festa de que participei. Deixo um abra\u00e7o especial ao Prefeito Cristino e toda sua equipe de administra\u00e7\u00e3o pelo brilhante trabalho, que tem mudado a hist\u00f3ria da cidade de Araioses. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONCURSO P\u00daBLICO, PINDAR\u00c9-MIRIM (MA), CR\u00cdTICA, PREFEITO, ALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, MARANH\u00c3O, JULGAMENTO, POSSE, NOMEA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Empenho do orador na convoca\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico realizado pela Prefeitura Municipal de Pindar\u00e9-Mirim, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocupo novamente esta tribuna para tratar de um tema que, por v\u00e1rias vezes, j\u00e1 tratei aqui. Trata-se de um concurso p\u00fablico realizado na cidade de Pindar\u00e9-Mirim, no meu Estado do Maranh\u00e3o, onde foram aprovadas 600 pessoas que devotaram tempo, dinheiro, dedica\u00e7\u00e3o, para terem sua aprova\u00e7\u00e3o. \r\nNo entanto, h\u00e1 mais de 3 anos, ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do concurso, ainda aguardam serem chamados e efetivados nas fun\u00e7\u00f5es para as quais foram aprovados. De forma indiscut\u00edvel, o direito dessas pessoas est\u00e1 sendo negado. A Prefeitura de Pindar\u00e9-Mirim, que mudou de gestor ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o desses concursados, recusa-se a chamar as pessoas que legalmente e de forma oficial passaram no concurso. Isso n\u00e3o podemos mais admitir, Sr. Presidente. Esse concurso j\u00e1 foi judicializado. Repito, os concursados est\u00e3o h\u00e1 mais de 3 anos aguardando serem chamados. O Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 silente, o Judici\u00e1rio do Maranh\u00e3o n\u00e3o toma uma decis\u00e3o, j\u00e1 estivemos com o Desembargador Jaime, Relator da mat\u00e9ria, pedindo que o assunto seja levado \u00e0 pauta, mas at\u00e9 hoje os concursados n\u00e3o obtiveram resposta. \r\nEsta semana retornaremos ao Tribunal de Justi\u00e7a e novamente pediremos ao Desembargador que tome uma decis\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a esse pleito leg\u00edtimo. S\u00e3o mais de 600 fam\u00edlias, pessoas que abandonaram seus empregos, gastaram recursos para se preparar, foram aprovados, o concurso foi homologado, e o Prefeito, de maneira ilegal e irrespons\u00e1vel, se recusa a dar-lhes posse. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais admitir isso, o Pa\u00eds n\u00e3o pode mais conviver com isso. \r\nSei que casos como este existem em v\u00e1rios outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do meu Maranh\u00e3o. N\u00e3o podemos deixar que essa situa\u00e7\u00e3o perdure por mais tempo. Repito, voltarei esta semana ao Tribunal, falarei com o Desembargador Jaime, Relator da mat\u00e9ria, pedindo que, de forma urgente, leve-a a julgamento para que uma decis\u00e3o seja tomada. Caso o resultado seja positivo, que essas pessoas ocupem efetivamente as fun\u00e7\u00f5es para as quais foram aprovadas. E, se nada for resolvido, n\u00f3s levaremos o caso \u00e0s \u00faltimas inst\u00e2ncias deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, gostaria que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nGostaria de registrar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da base de lan\u00e7amento de foguetes de Alc\u00e2ntara. Quem conhece a realidade do Centro Espacial de Kourou, na Fran\u00e7a, e do Centro Espacial John F. Kennedy, nos Estados Unidos, sabe como o Maranh\u00e3o tem a ganhar com a instala\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de foguetes no Maranh\u00e3o. A despeito de quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, n\u00f3s n\u00e3o podemos privar o Maranh\u00e3o desse grande avan\u00e7o, que \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de foguetes.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos colegas que, de maneira unida, apoiem esse Centro, que \u00e9 um grande avan\u00e7o para a popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, MARANH\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA MILITAR, CURSO DE FORMA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Estado do Maranh\u00e3o de reexame da exonera\u00e7\u00e3o de policiais militares habilitados em cursos de capacita\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao colega Deputado Cleber Verde. \r\nSr. Presidente, \u00e9 apenas para um registro com rela\u00e7\u00e3o a um fato ocorrido no Estado do Maranh\u00e3o: 1.800 policiais militares do Estado do Maranh\u00e3o, pessoas que participaram de um concurso p\u00fablico para preenchimento de 3 mil vagas e que foram formadas, capacitadas e remuneradas durante o curso de forma\u00e7\u00e3o, agora foram simplesmente exoneradas. O Governador exonerou 1.800 policiais j\u00e1 formados, sem nenhuma perspectiva de chamamento. Esse \u00e9 um caso \u00fanico no Pa\u00eds. E mais grave: est\u00e1 deixando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do crime organizado 1.800 policiais formados, capacitados, que podem, de uma hora para outra, migrar para o crime, simplesmente por n\u00e3o terem condi\u00e7\u00f5es de se sustentar nem de sustentar a fam\u00edlia.\r\nPe\u00e7o ao Governo do Estado que reveja a sua posi\u00e7\u00e3o e rapidamente chame esses policiais t\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado ao Presidente e muito obrigado ao colega Deputado Cleber Verde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "THADEU DE MELO ALVES, JUIZ, PINDAR\u00c9-MIRIM (MA), DECIS\u00c3O JUDICIAL, PREFEITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Juiz Thadeu de Melo Alves, da Comarca de Pindar\u00e9-Mirim, Estado do Maranh\u00e3o, pela determina\u00e7\u00e3o ao Prefeito Municipal de efetiva\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho a esta tribuna hoje para parabenizar a Justi\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o, mais especificamente o Juiz Thadeu de Melo Alves, da Comarca de Pindar\u00e9-Mirim, que, em decis\u00e3o do \u00faltimo dia 25 de abril, determinou que o Prefeito dessa cidade do meu Estado efetivasse os mais de 600 concursados aprovados h\u00e1 mais de 2 anos em um concurso p\u00fablico. Ele resistentemente se negava a convoc\u00e1-los. O Juiz Thadeu Alves deu ao Prefeito 15 dias, a partir da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, para que chamasse e efetivasse os mais de 600 aprovados nesse concurso.\r\nParabenizo grandemente o Juiz Thadeu, porque, com essa decis\u00e3o tomada pela Comarca de Pindar\u00e9-Mirim, a justi\u00e7a ser\u00e1 feita. Ser\u00e3o convocados esses mais de 600 pais de fam\u00edlia, que h\u00e1 mais de 2 anos aguardam a efetiva\u00e7\u00e3o dos seus direitos legitimamente adquiridos atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico. Eles passaram por todas as etapas necess\u00e1rias do certame, o concurso foi homologado de acordo com as normas especificadas no edital, e eles est\u00e3o aguardando h\u00e1 mais de 2 anos por essa convoca\u00e7\u00e3o.\r\nEsperamos que eles agora, com essa decis\u00e3o da Justi\u00e7a, do Juiz Thadeu, da Comarca de Pindar\u00e9-Mirim, sejam efetivamente chamados e empossados, para que possam trabalhar em prol da popula\u00e7\u00e3o da cidade de Pindar\u00e9. Caso isso n\u00e3o venha a acontecer, Presidente, n\u00f3s iremos a todas as inst\u00e2ncias para responsabilizar o Prefeito criminalmente por esse caso. Espero que, desta vez, a justi\u00e7a seja feita e esses concursados sejam efetivamente chamados e entrem em exerc\u00edcio.\r\nGostaria, Presidente, que essas minhas palavras fossem divulgadas no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, MARANH\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, DENUNCIA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Den\u00fancia de utiliza\u00e7\u00e3o criminosa do Sistema Guardi\u00e3o pelo Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o, Jefferson Miller Portela, para investiga\u00e7\u00e3o de advers\u00e1rios pol\u00edticos do Governador Fl\u00e1vio Dino e de outras autoridades. Aguardo do comparecimento do Secret\u00e1rio \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado para esclarecimento do assunto.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00e3o sei se haver\u00e1 necessidade, mas gostaria de agregar o tempo de Lideran\u00e7a ao da minha fala.\r\nPresidente Mariana, eu subo a esta tribuna hoje para contrariar uma promessa feita a mim mesmo h\u00e1 tempos atr\u00e1s: a de n\u00e3o atacar o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o nem a figura do Sr. Secret\u00e1rio, at\u00e9 porque j\u00e1 fui Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, fui v\u00edtima disso e sei que, quando se ataca o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica e a figura do Secret\u00e1rio, acaba-se enfraquecendo a pol\u00edcia do seu Estado e fragilizando a popula\u00e7\u00e3o. Por isso eu tinha feito a promessa de n\u00e3o agir dessa maneira.\r\nMas, infelizmente, serei obrigado a contrariar essa promessa feita a mim mesmo em vista de casos recentes, acontecidos no meu Estado, de den\u00fancias feitas por dois delegados de pol\u00edcia, que at\u00e9 outrora ocupavam cargos de chefia no Sistema de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado, de que o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Sr. Jefferson Miller Portela, tinha usado a estrutura da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mais especificamente o Sistema Guardi\u00e3o, que \u00e9 um sistema de intelig\u00eancia que intercepta liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, de forma criminosa, para investigar advers\u00e1rios pol\u00edticos do Governador, autoridades do Poder Judici\u00e1rio, Deputados Estaduais, Deputados Federais e Senadores.\r\nQuando essa grav\u00edssima den\u00fancia nos chegou ao conhecimento, n\u00f3s rapidamente protocolamos na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado um requerimento para ouvir esses delegados aqui em Bras\u00edlia. O requerimento foi aprovado, por unanimidade, na \u00faltima sess\u00e3o da Comiss\u00e3o. Isso fez com que o Sr. Portela, o Secret\u00e1rio, de forma insana, irrespons\u00e1vel e leviana, come\u00e7asse a atacar a todos que est\u00e3o procurando averiguar essas den\u00fancias. Esse buf\u00e3o desequilibrado, o Sr. Portela, tem atacado todos no intuito de intimidar Parlamentares, autoridades e delegados que pretendem averiguar a veracidade e a gravidade dessas den\u00fancias. Achando que a melhor defesa \u00e9 o ataque, ele tem atacado a todos, indiscriminadamente, usando os meios de comunica\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o.\r\nGostar\u00edamos de deixar aqui o alerta ao Sr. Jefferson Portela de que ele n\u00e3o intimida ningu\u00e9m, ele n\u00e3o assusta ningu\u00e9m, at\u00e9 porque o ato de maior virilidade e coragem do Sr. Jefferson Portela de que se tem conhecimento \u00e9 o de chutar e esmurrar fotografias instaladas na Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica no quadro de ex-Secret\u00e1rios quando contrariado pelo ex-Deputado e ex-Secret\u00e1rio Raimundo Cutrim e por mim. Esse \u00e9 o maior ato de coragem que se conhece do Sr. Jefferson Portela, esse covarde, buf\u00e3o e desequilibrado.\r\nEstaremos na Comiss\u00e3o aguardando a vinda dele para explicar as grav\u00edssimas den\u00fancias de que este desequilibrado est\u00e1 sendo alvo. Ap\u00f3s as den\u00fancias e o requerimento aprovado na Comiss\u00e3o, fui procurado por in\u00fameros delegados e agentes de Pol\u00edcia Civil do Estado e oficiais da Pol\u00edcia Militar com mais den\u00fancias contra esse senhor. Ent\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave.\r\nTivemos um caso semelhante em Mato Grosso, onde foram presos o Secret\u00e1rio-Chefe da Casa Civil e o Secret\u00e1rio-Chefe da Casa Militar, e o Governador perdeu uma elei\u00e7\u00e3o em que ele estava em primeiro lugar. E l\u00e1, por coincid\u00eancia, o Governador era um procurador da Rep\u00fablica, como no Maranh\u00e3o \u00e9 um juiz federal.\r\nAt\u00e9 este momento, n\u00e3o existe nenhuma den\u00fancia que aponte para a participa\u00e7\u00e3o do Governador Fl\u00e1vio Dino. E aconselho aqui o Governador Fl\u00e1vio Dino a afastar imediatamente esse desequilibrado Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica para que possam ser apuradas as den\u00fancias, porque aqui em Bras\u00edlia n\u00f3s iremos pedir a federaliza\u00e7\u00e3o dessa investiga\u00e7\u00e3o, por total falta de isen\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica para investigar o seu pr\u00f3prio chefe. E \u00e9 esse o intuito da vinda desses delegados a Bras\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, deixo uma mensagem novamente ao Sr. Portela: deixe de atacar as pessoas. Voc\u00ea n\u00e3o intimida ningu\u00e9m. Voc\u00ea \u00e9 conhecido como um buf\u00e3o, que s\u00f3 fala, fala, e n\u00e3o faz.\r\nAqui na Comiss\u00e3o, n\u00f3s teremos a oportunidade de ouvir as pessoas a respeito dessas graves den\u00fancias feitas contra esse cidad\u00e3o. Ele ter\u00e1 que prestar contas de seus atos, e atacar as pessoas n\u00e3o vai resolver isso. Que ele concentre a sua energia nos preparativos da sua defesa, que \u00e9 muito dif\u00edcil, pelas informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 chegaram \u00e0s nossas m\u00e3os. \r\nQuero deixar aqui registrado que, como autor do requerimento, irei presidir essa reuni\u00e3o.\r\nSe esse buf\u00e3o, esse desequilibrado, acha que vai transformar o Congresso Nacional num circo e a Comiss\u00e3o num picadeiro, ele est\u00e1 muito equivocado. Vir\u00e1 aqui para prestar contas dos atos denunciados. Se faltar ao respeito com qualquer autoridade ou Parlamentar aqui nesta Casa, ser\u00e1 decretada a sua pris\u00e3o. Eu, pessoalmente, o farei. Ent\u00e3o, que ele venha preparado para se defender, porque \u00e9 isso que ele vem fazer nesta Casa. E n\u00f3s estaremos aqui. Inclusive, vamos anexar ao requerimento outras autoridades que querem fazer den\u00fancias ao Sr. Jefferson Portela.\r\nA situa\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 muito grave. Estamos vivendo um momento de terror, em que se usa a m\u00e1quina do Estado para bisbilhotar e investigar ilegalmente autoridades e advers\u00e1rios pol\u00edticos. Este \u00e9 o momento que vivemos no Maranh\u00e3o.\r\nE fa\u00e7o aqui uma recomenda\u00e7\u00e3o \u00e0queles policiais que foram constrangidos ou obrigados a participar dessa a\u00e7\u00e3o criminosa de que o Sr. Portela est\u00e1 sendo acusado, j\u00e1 que hoje n\u00f3s temos um grande instrumento, que \u00e9 a dela\u00e7\u00e3o premiada: procurem as autoridades e denunciem o Sr. Portela, porque hoje \u00e9 poss\u00edvel, inclusive, a isen\u00e7\u00e3o, a anistia da pena daqueles que denunciarem crimes dos quais t\u00eam conhecimento.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, \u00e9 esta a mensagem que deixamos aqui \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o, aos delegados que corajosamente denunciaram esse inescrupuloso e desequilibrado Secret\u00e1rio: tenham a certeza de que iremos aprofundar essa investiga\u00e7\u00e3o. E recomendo a esse desequilibrado que, quando estiver aqui na C\u00e2mara, tome o seu Gardenal em dose dupla, porque, se assim n\u00e3o for e ele quiser transformar esta Casa num picadeiro, sair\u00e1 daqui preso.\r\nS\u00e3o essas as minhas palavras, Presidente Mariana, e gostaria que elas fossem divulgadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos vota \"sim\". Entende que o texto que est\u00e1 sendo constru\u00eddo vai atender o interesse das vi\u00favas e dos \u00f3rf\u00e3os. Por isso, o Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria agradecer ao L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, do PDT, pela sensibilidade de retirar a emenda, o que vai favorecer a vota\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida deste nosso projeto.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, em primeiro lugar, eu gostaria de agradecer ao meu partido, o Podemos, a possibilidade da apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda, que n\u00e3o trata de privil\u00e9gios, mas, sim, de fazer justi\u00e7a.\r\nGostaria de agradecer tamb\u00e9m ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, a sensibilidade e o compromisso de construir este entendimento com os outros L\u00edderes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a que se faz com a apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Renata Abreu, minha Presidente, e ao meu partido, o Podemos, a garantia que nos deram quanto \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da emenda e a confian\u00e7a de que ela seria mantida a qualquer custo. Esta nossa proposta faz justi\u00e7a \u00e0 carreira dos policiais, uma das mais sacrificadas neste Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer ao nosso L\u00edder, o Deputado Jos\u00e9 Nelto, que sempre nos apoiou, desde o primeiro momento, na apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda.\r\nAgrade\u00e7o aos colegas Deputados L\u00e9o Moraes e Jos\u00e9 Medeiros, que subscrevem esta emenda tamb\u00e9m comigo, e n\u00e3o podia ser diferente. O Deputado L\u00e9o Moraes \u00e9 filho de policiais e um dos que mais defendem as carreiras policiais, principalmente no seu Estado de Rond\u00f4nia. Meu amigo Deputado Jos\u00e9 Medeiros \u00e9 meu colega policial que defende t\u00e3o brilhantemente os policiais rodovi\u00e1rios federais deste Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m aos colegas do PSL, em nome do Deputado Delegado Waldir, L\u00edder da bancada, que, de maneira quase un\u00e2nime e incondicional, nos apoiou na apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda. \r\nQuero citar especificamente o Deputado Delegado Marcelo Freitas, o Deputado Delegado Pablo, o Deputado Sanderson, o Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a e o Deputado Nicoletti, que foram incans\u00e1veis na defesa deste projeto, que resgata a justi\u00e7a aos policiais federais e aos policiais rodovi\u00e1rios federais deste Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, a compreens\u00e3o e parceria num projeto t\u00e3o importante para as carreiras policiais brasileiras.\r\nPor fim, agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que compreenderam que n\u00e3o se trata aqui de privil\u00e9gios, mas de tratar iguais como iguais. \r\nEsta Casa aprovou na Comiss\u00e3o Especial um destaque que possibilitou aos policiais militares e aos bombeiros um tratamento diferenciado, como o que se d\u00e1 em todo o Pa\u00eds aos policiais. Estes profissionais, que hoje est\u00e3o sendo defendidos por esta emenda, continuar\u00e3o a pagar um ped\u00e1gio de 100%, a contribuir com mais tempo na atividade policial e continuar\u00e3o sofrendo um aumento no seu tempo de servi\u00e7o. \r\nPor isso, hoje, nesta Casa, com a aprova\u00e7\u00e3o desta emenda, estamos fazendo justi\u00e7a aos policiais deste Pa\u00eds. Quando falo em restabelecer justi\u00e7a com esta proposta, falo em acompanhar o que se faz em todo o mundo com as carreiras policiais. Este \u00e9 o caso: n\u00f3s estamos fazendo justi\u00e7a aqui hoje. No mundo, tratam-se as carreiras policiais de forma diferenciada. N\u00e3o existe privil\u00e9gio nesta profiss\u00e3o. Aqui no Brasil, centenas de policiais s\u00e3o mortos todos os anos. Policiais perdem a vida na defesa da nossa sociedade e, por isso, precisam de tratamento mais justo e mais humano. \r\nH\u00e1 de se estabelecer isonomia de tratamento nesta Casa, como foram tratadas as pol\u00edcias militares e os bombeiros. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos que corrigir essa injusti\u00e7a que consta na proposta de reforma aprovada por esta Casa na noite anterior. Este \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a todos os colegas desta Casa: vamos fazer justi\u00e7a a esses homens e mulheres que tanto fazem pelo nosso Pa\u00eds, muitas vezes dando suas vidas em defesa da nossa sociedade.\r\n\u00c9 por isso que pe\u00e7o o voto de apoio, o voto \"sim\" a esta emenda.\r\nMuito obrigado a todos. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, MSC 208/2019, MENSAGEM, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS (AST), CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA),  COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ALC\u00c2NTARA (MA).",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a partidos pol\u00edticos e ao Deputado Hildo Rocha diante da aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, do parecer oferecido ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para parabeniz\u00e1-lo, na figura de Relator, pela aprova\u00e7\u00e3o hoje do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Gil Cutrim, que igualmente foi fundamental na aprova\u00e7\u00e3o desse acordo, a despeito de toda obstru\u00e7\u00e3o feita pelos partidos de esquerda e at\u00e9, surpreendentemente, por partidos que apoiam o Governador Fl\u00e1vio Dino, do Estado que ser\u00e1 o mais beneficiado com a assinatura desse acordo. \r\nPortanto, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo, Deputado Hildo Rocha, pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio apresentado hoje que foi votado na Comiss\u00e3o. E quero tamb\u00e9m parabenizar todos os partidos que nos apoiaram para vencer a obstru\u00e7\u00e3o feita pelos outros partidos. Quem ganhou com isso foi o Brasil, foi o Maranh\u00e3o, foi a cidade de Alc\u00e2ntara. \r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados que hoje fizeram essa grande a\u00e7\u00e3o, esse grande sacrif\u00edcio e esse grande movimento para aprovar o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PODE - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 impressionante o que se ouviu aqui hoje no plen\u00e1rio a respeito do AST, o desconhecimento e as fal\u00e1cias usadas aqui, inclusive usando as comunidades quilombolas, que ser\u00e3o as mais beneficiadas com a assinatura desse acordo.\r\nPortanto, quem fala contra o acordo, quem diz que os quilombolas ser\u00e3o os mais prejudicados diz inverdades e n\u00e3o deve ser ouvido.\r\nA popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o quilombola de Alc\u00e2ntara e o Brasil ganhar\u00e3o muito com a assinatura desse acordo.\r\nO Podemos encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO SAAD, SUPERINTENDENTE, POL\u00cdCIA FEDERAL, RIO DE JANEIRO (RJ), AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Real motivo do afastamento do Superintendente da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro, Delegado Ricardo Saad. Integridade do policial federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, uso esta tribuna hoje para tratar de um assunto que j\u00e1 foi muito discutido tempos atr\u00e1s, tanto nesta Casa quanto pela imprensa nacional. Trata-se do afastamento do Superintendente da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro, Delegado Ricardo Saad, h\u00e1 alguns meses.\r\nN\u00e3o subi a esta tribuna antes, Presidente, para tratar desse assunto, por me faltarem na \u00e9poca elementos para discutir o motivo do afastamento do Delegado Saad da Pol\u00edcia Federal. E mais ainda porque quem deveria ter sa\u00eddo em defesa do Delegado Saad e da institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal seria o Ministro Sergio Moro, que, de maneira injustificada, se calou e se omitiu.\r\nFui-me informar sobre o perfil do Delegado Ricardo Saad, porque, embora com 28 anos de Pol\u00edcia Federal, nunca trabalhei com ele. N\u00e3o sou amigo dele. N\u00e3o temos amigos em comum. N\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o do Delegado Ricardo Saad para defend\u00ea-lo desta tribuna. Mas fui buscar informa\u00e7\u00f5es profissionais sobre a postura do Delegado Saad.\r\nA minha surpresa foi que a quase unanimidade dos colegas policiais por todo o Brasil veem no Delegado Saad um profissional \u00edntegro, leal, preparado e, principalmente, incans\u00e1vel no combate aos criminosos sejam eles internos ou externos.\r\nSra. Presidente, hoje est\u00e1 bem claro o motivo do afastamento do Delegado Saad da Superintend\u00eancia do Rio de Janeiro. N\u00e3o foi pelas raz\u00f5es alegadas na \u00e9poca pelo Presidente Bolsonaro, que, de maneira equivocada, dizia que a gest\u00e3o do Delegado Saad era ineficiente.\r\nQuando o Delegado Saad assumiu a Superintend\u00eancia do Rio de Janeiro, ela ocupava a 24\u00aa posi\u00e7\u00e3o em desempenho, e, quando ele a deixou, era a 4\u00aa Superintend\u00eancia em produtividade.\r\nO que levou o Delegado Saad a ser afastado foi o seu combate a uma quadrilha que atuava dentro da Pol\u00edcia Federal do Rio de Janeiro. Essa quadrilha hoje foi exposta atrav\u00e9s de uma investiga\u00e7\u00e3o interna da Pol\u00edcia Federal.\r\nApurou-se que, para afastar o Delegado Ricardo Saad, que estava combatendo esses bandidos dentro da Pol\u00edcia Federal, forjou-se um inqu\u00e9rito contra um colega nosso, o Deputado H\u00e9lio Bolsonaro. Todos sabem da sua amizade com Presidente Bolsonaro.\r\nE o Presidente Bolsonaro, equivocadamente, entendendo que o Delegado Saad havia aberto aquela investiga\u00e7\u00e3o para prejudic\u00e1-lo, fez um pronunciamento dizendo que o Delegado Ricardo Saad seria afastado por inefici\u00eancia.\r\nHoje est\u00e1 provado que o Delegado Saad \u00e9 um dos melhores profissionais da Pol\u00edcia Federal, respeitado por todos os integrantes da categoria, uma coisa que hoje, Sra. Presidente, \u00e9 muito dif\u00edcil, dada a briga interna na Pol\u00edcia Federal entre agentes e delegados.\r\nTenho a certeza de que, dentro da grandeza do Presidente Bolsonaro, da sua humildade, ele saber\u00e1 fazer chegar ao Delegado Saad as suas desculpas pela sua declara\u00e7\u00e3o, que foi equivocada e desmerecida, e reconhecer um dos melhores profissionais da Pol\u00edcia Federal hoje, que \u00e9 o Delegado Ricardo Saad.\r\nA Pol\u00edcia Federal hoje se sente valorizada por ter profissionais com o Delegado Saad.\r\nEspero que esse fato ocorrido com o Delegado Saad no Rio de Janeiro n\u00e3o se repita com o Diretor-Geral, Dr. Valeixo, tamb\u00e9m um profissional muito respeitado pela Pol\u00edcia Federal, e que, de maneira equivocada, tem sido apontado por elementos externos que veem no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o uma amea\u00e7a ao seu desempenho e que querem fazer do Delegado Valeixo a sua nova v\u00edtima.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC orienta \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 importante que se diga que esse discurso ideol\u00f3gico que est\u00e1 sendo usado aqui pela Esquerda para impedir que esse acordo seja assinado n\u00e3o se sustenta. Quem conhece a hist\u00f3ria de Kourou, quem conhece a posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de Alc\u00e2ntara sabe que esse projeto \u00e9 bom para o Brasil, \u00e9 bom para o Maranh\u00e3o e principalmente para Alc\u00e2ntara e para os quilombolas.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que essas fal\u00e1cias ditas aqui por quem n\u00e3o conhece o projeto ou o conhece e deturpou o que est\u00e1 escrito sejam desmistificadas e que se entenda que esse acordo \u00e9 important\u00edssimo para o povo brasileiro, \u00e9 important\u00edssimo para o Maranh\u00e3o e \u00e9 important\u00edssimo para Alc\u00e2ntara.\r\nAqueles que est\u00e3o preocupados com Alc\u00e2ntara saibam que hoje aprovamos na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores um projeto que destina 1% de tudo o que for arrecadado nos lan\u00e7amentos de Alc\u00e2ntara para as comunidades quilombolas.\r\nO PSC orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nACORDO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANDR\u00c9 FIGUEIREDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s fizemos um acordo nesta Casa, na sess\u00e3o anterior, de que ir\u00edamos para a discuss\u00e3o do m\u00e9rito. J\u00e1 superamos a discuss\u00e3o ideol\u00f3gica e concordamos que n\u00e3o ir\u00edamos interpor nenhuma manobra protelat\u00f3ria para a discuss\u00e3o do AST.\r\nQuero louvar a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder do PDT.\r\nVamos discutir o m\u00e9rito deste projeto, que \u00e9 bom para o Brasil, bom para o Maranh\u00e3o e bom para Alc\u00e2ntara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC orienta o voto \"n\u00e3o\". Ficamos surpreendidos com os discursos que ouvimos aqui hoje sobre perda de autonomia. Quem fala a respeito disso n\u00e3o leu o acordo, desconhece o tratado e est\u00e1 tratando de uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica aqui, continuando a relegar milh\u00f5es de pessoas \u00e0 mis\u00e9ria, como vive este Pa\u00eds h\u00e1 muitos anos.\r\nO PSC orienta o voto \"n\u00e3o\". Vamos votar o acordo hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DISPOSITIVO LEGAL, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSC, por querer o desenvolvimento do Pa\u00eds, do Maranh\u00e3o, de Alc\u00e2ntara e, principalmente, a melhoria de vida dos povos quilombolas, vota \"n\u00e3o\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, na mesma linha daqueles que defendem o melhor para o Pa\u00eds, para o povo brasileiro, para o Estado do Maranh\u00e3o, para Alc\u00e2ntara e para todos os quilombolas ali assentados, que ser\u00e3o os maiores benefici\u00e1rios do AST, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu gostaria de registrar a import\u00e2ncia deste dia para o Brasil, para o Maranh\u00e3o e para Alc\u00e2ntara. N\u00f3s vencemos um discurso ideol\u00f3gico, vazio e que n\u00e3o se sustenta. Quem est\u00e1 ganhando com isso \u00e9 o povo brasileiro, \u00e9 o povo de Alc\u00e2ntara e os quilombolas, que nunca foram vistos por governos anteriores e que agora ter\u00e3o a oportunidade de sair da mis\u00e9ria e evoluir efetivamente.\r\nPor isso, o PSC vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00d4NIA MARIA, PRESIDENTA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), S\u00c3O PEDRO DA \u00c1GUA BRANCA (MA), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da Vereadora S\u00f4nia Maria, Presidenta do PSC no Munic\u00edpio de S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, tenho o imenso prazer de anunciar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio da Presidente do PSC em S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca, a Vereadora S\u00f4nia Maria, que \u00e9 das mais atuantes de toda a regi\u00e3o e que veio mais uma vez a Bras\u00edlia pleitear melhorias para o seu Munic\u00edpio na \u00e1rea de infraestrutura, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, como sempre faz quando vem a Bras\u00edlia.\r\n\tA Vereadora S\u00f4nia Maria tamb\u00e9m fez uma visita ao nosso Presidente nacional, Pastor Everaldo, no sentido de fortalecer a atua\u00e7\u00e3o de nosso partido em toda a regi\u00e3o. Garanti \u00e0 Vereadora que iremos atuar fortemente na regi\u00e3o destinando emendas para melhorar a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e o bem-estar geral de toda a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC encaminha \"n\u00e3o\".\r\nElogio o Relator, Deputado Hugo Motta, pelo excelente trabalho feito, pelo relat\u00f3rio lido. Entendemos que o FGTS sempre foi uma ferramenta de fomento da economia e, principalmente, dos menos favorecidos.\r\nPor isso, o PSC entende a import\u00e2ncia do FGTS e encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BEL\u00c1GUA (MA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, HERLON COSTA, PREFEITO, GEST\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Bel\u00e1gua, Estado do Maranh\u00e3o. Gest\u00e3o exitosa do Prefeito Herlon Costa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna hoje para registrar o anivers\u00e1rio de 25 anos da cidade de Bel\u00e1gua, no \u00faltimo domingo, dia 10. Eu l\u00e1 estive presente e pude participar da comemora\u00e7\u00e3o de data t\u00e3o importante.\r\nConheci Bel\u00e1gua h\u00e1 8 anos e, nesses anos todos, pude acompanhar a revolu\u00e7\u00e3o que o Prefeito Herlon Costa fez naquele Munic\u00edpio, que era considerado o mais pobre do Estado do Maranh\u00e3o. Hoje o povo de Bel\u00e1gua se orgulha de sua cidade, que v\u00ea crescer e florescer sob a administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Herlon Costa. N\u00f3s ficamos tamb\u00e9m muito satisfeitos ao ver que todo o esfor\u00e7o que fazemos aqui em Bras\u00edlia\tpara levar recursos \u00e0quele Munic\u00edpio \u00e9 integralmente utilizado em benef\u00edcio daquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Herlon Costa! Parab\u00e9ns, Vereadores de Bel\u00e1gua! Parabenizo toda a popula\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio que hoje sente orgulho de ser belaguense!\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, NATALINO SALGADO, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO MARANH\u00c3O (UFMA).",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Nomea\u00e7\u00e3o do Prof. Natalino Salgado para o cargo de Reitor da Universidade Federal do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Charles.\r\nSubo a esta tribuna para parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro pela nomea\u00e7\u00e3o do Reitor da Universidade Federal do Maranh\u00e3o, Prof. Natalino Salgado.\r\nNa semana passada, tive a oportunidade de presenciar um discurso feito desta tribuna de forma muito deselegante e injusto a respeito do nosso Reitor Natalino Salgado. O Prof. Natalino Salgado \u00e9 m\u00e9dico, professor universit\u00e1rio, com grande experi\u00eancia e servi\u00e7os prestados \u00e0 Universidade Federal do Maranh\u00e3o, da qual j\u00e1 foi reitor h\u00e1 8 anos, volta \u00e0quela universidade para resgatar a hist\u00f3ria dela, que nos \u00faltimos anos passou por uma administra\u00e7\u00e3o desastrosa.\r\nQuero aqui agradecer ao Presidente Bolsonaro, ao Ministro Jorge Oliveira, ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao Ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, por terem atendido \u00e0s nossas pondera\u00e7\u00f5es e feito com que o Presidente escolhesse o melhor nome, nome este que j\u00e1 havia sido escolhido pela comunidade acad\u00eamica da Universidade Federal do Maranh\u00e3o, onde o Prof. Natalino Salgado foi o mais votado e com o dobro de votos dos dois oponentes.\r\nIsto mostra que a comunidade acad\u00eamica, os estudantes, os servidores e os docentes da Universidade Federal do Maranh\u00e3o entenderam, como todos n\u00f3s, que o Prof. Natalino Salgado era a melhor op\u00e7\u00e3o para aquela universidade federal.\r\nA sua posse ser\u00e1 no dia 13, e teremos o prazer de estar junto com o Prof. Natalino Salgado. Temos certeza de que a sua volta ser\u00e1 de grande vantagem para os estudantes maranhenses, para a educa\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o e para a nossa universidade.\r\nParab\u00e9ns, Prof. Natalino Salgado! Tenho certeza de que, mais uma vez, a sua gest\u00e3o e o seu esp\u00edrito p\u00fablico ir\u00e3o marcar a hist\u00f3ria da Universidade Federal do Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA FEDERAL.\r\nALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene em homenagem aos policiais federais. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a sess\u00e3o solene acontecida neste plen\u00e1rio, hoje pela manh\u00e3, fruto de proposta de minha autoria, da Deputada Carla Zambelli e do Deputado Ubiratan Sanderson, que homenageou o policial federal brasileiro, categoria da qual fa\u00e7o parte h\u00e1 30 anos e da qual muito me orgulho.\r\nRegistro que estiveram aqui presentes o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Dr. Valeixo; o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Delegados de Pol\u00edcia Federal; o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Federais. Nessa sess\u00e3o solene, pudemos homenagear essa categoria t\u00e3o importante e t\u00e3o valorizada pela sociedade brasileira.\r\nGostaria de dizer que, no meu segundo mandato, continuarei aqui defendendo a Pol\u00edcia Federal e uma seguran\u00e7a de melhor qualidade para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. fizesse divulgar este pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC orienta \"sim\", e n\u00e3o poderia ser diferente, Presidente. \r\nVejo o painel ali com a quase unanimidade dos partidos em rela\u00e7\u00e3o a um projeto dessa import\u00e2ncia, que visa garantir \u00e0 mulher brasileira o exame preventivo de c\u00e2ncer de mama e de \u00fatero e, com isso, salvar milhares de vidas de mulheres brasileiras. O PSC orienta \"sim\" e tem certeza de que todos os partidos ir\u00e3o concordar com isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC encaminha \"sim\", parabenizando o Relator Vinicius Poit pelo brilhante trabalho que fez e acreditando realmente que, com esse projeto, n\u00f3s vamos universalizar o sistema de banda larga nas pequenas cidades e nos pequenos povoados.\r\nO PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC acha inconceb\u00edvel a tentativa de manter um sistema que h\u00e1 mais de 40 anos n\u00e3o oferece saneamento b\u00e1sico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Alguns Estados t\u00eam menos de 7% da popula\u00e7\u00e3o atendida por \u00e1gua e esgoto. Este sistema faliu. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel sustent\u00e1-lo.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos abrir espa\u00e7o para a iniciativa privada, que tem recurso e interesse em oferecer um saneamento de melhor qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC fica feliz ao ver que n\u00f3s estamos superando o discurso ideol\u00f3gico, barato, que deixa mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o sem saneamento. Com certeza, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, o brasileiro ter\u00e1 acesso, finalmente, depois de s\u00e9culos, a saneamento de boa qualidade.\r\nO PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC entende que a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto vai proporcionar para mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira acesso \u00e0 \u00e1gua, o que h\u00e1 d\u00e9cadas \u00e9 negado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil. Os discursos aqui feitos s\u00e3o ideol\u00f3gicos e n\u00e3o retratam a realidade do nosso Pa\u00eds: um projeto falido que h\u00e1 anos deixa a popula\u00e7\u00e3o sem assist\u00eancia de \u00e1gua e esgoto, causando grande mortandade de crian\u00e7as. \r\nPor isso, o PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC, Sr. Presidente, primeiro elogia o Relator, o Deputado Mauro Benevides Filho, que fez um brilhante trabalho.\r\nEntendendo a situa\u00e7\u00e3o grave por que passam Estados e Munic\u00edpios e tendo em vista que o Congresso j\u00e1 priorizou para o pr\u00f3ximo ano a discuss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, essencial ao Pa\u00eds, o PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC, por decis\u00e3o unanime da sua bancada, por acreditar que o regime que n\u00f3s vivemos \u00e9 presidencialista, que n\u00e3o devemos tirar as prerrogativas do Poder Executivo, encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNO FEDERAL.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, RELATOR, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Agradecimento ao PSC e a outros partidos pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o teor de projeto de lei do Congresso Nacional relativo ao or\u00e7amento de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas registrar que, se os outros L\u00edderes abrirem m\u00e3o de fazer uso da palavra, eu tamb\u00e9m abrirei m\u00e3o do meu tempo, como j\u00e1 havia feito. Agora, se todos insistirem em usar a palavra, vou fazer uso da minha prerrogativa.(Pausa.)\r\nBom, Presidente, vou ser muito r\u00e1pido, n\u00e3o vou usar todo o meu tempo.\r\nEu subo a esta tribuna hoje para registrar um agradecimento ao meu partido e a v\u00e1rios outros partidos que ontem mantiveram o Veto n\u00ba 52, do Presidente da Rep\u00fablica. Restabeleceu-se a verdade dos fatos. N\u00f3s vivemos num sistema presidencialista. Se esta Casa, se o Congresso entende que esse n\u00e3o \u00e9 o melhor sistema, que mude a Constitui\u00e7\u00e3o e o sistema. Mas n\u00e3o se pode permitir que mais de 30 bilh\u00f5es de reais fiquem na m\u00e3o de apenas um Parlamentar, para que ele decida como esse dinheiro deve ser aplicado. Ent\u00e3o, ontem se restabeleceu a verdade dos fatos. Eu quero agradecer ao meu partido, que de forma un\u00e2nime votou pela manuten\u00e7\u00e3o do veto. \r\nAqui eu manifesto uma preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente, com rela\u00e7\u00e3o aos PLNs que chegaram a esta Casa. Sou membro da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. E aqui fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Marcel Van Hattem de que a preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos com o texto desse PLN \u00e9 muito grande, n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o ao artigo que disp\u00f5e sobre a quest\u00e3o do Senador Davi Alcolumbre, que respeito como Presidente do Congresso, mas que n\u00e3o pode ter tratamento diferenciado de outros Parlamentares desta Casa. E mais do que isso: no PLN tamb\u00e9m continua garantido ao relator do or\u00e7amento a disponibilidade de mais de 9 bilh\u00f5es de reais, e n\u00e3o se sabe o crit\u00e9rio de utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso.\r\nEu, como membro da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, estou conversando com meus pares. N\u00f3s iremos obstruir a vota\u00e7\u00e3o do PLN at\u00e9 que isso seja mais bem esclarecido. N\u00e3o se pode nesta Casa tratar um assunto t\u00e3o s\u00e9rio sem uma discuss\u00e3o maior.\r\nPor isso, eu deixo registrado que, durante a minha atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, irei fazer o poss\u00edvel para que os PLNs, da forma como chegaram a esta Casa, n\u00e3o sejam votados, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nPARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Empenho do Presidente Rodrigo Maia e dos L\u00edderes partid\u00e1rios na delibera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, subo a esta tribuna hoje, primeiro, para parabenizar o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e todos os L\u00edderes, que t\u00eam, desde ontem, de maneira muito respons\u00e1vel, deliberado sobre mat\u00e9rias importantes para instrumentalizar o Pa\u00eds, a fim de fazer frente a essa pandemia que est\u00e1 assolando o mundo e que agora chegou ao Brasil, uma pandemia nunca vista antes no \u00faltimo s\u00e9culo e que tem assolado milhares de vidas e comprometido tamb\u00e9m a economia de muitos pa\u00edses, como far\u00e1 com a do Brasil.\r\nA responsabilidade que esta Casa tem demonstrado, comandada pelo Presidente Rodrigo Maia e todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, \u00e9 um exemplo para este Pa\u00eds. N\u00f3s estamos deixando de lado quest\u00f5es partid\u00e1rias e ideol\u00f3gicas, que continuam presentes s\u00f3 nos discursos. Nas a\u00e7\u00f5es, n\u00f3s vemos unidade e uniformidade de pensamento.\r\nSinto-me muito orgulhoso de fazer parte do Col\u00e9gio de L\u00edderes e desta Casa, num momento de tanta gravidade, e de ver a responsabilidade de todos aqui no intuito de aprovar e propor medidas que possam preparar este Pa\u00eds para fazer frente a essa pandemia que agora chega ao Brasil, mas que ainda n\u00e3o atingiu a gravidade de outros pa\u00edses. N\u00f3s temos que estar preparados para o pior e temos que trabalhar diuturnamente para fazer frente a essa grave crise de sa\u00fade p\u00fablica que atingiu pa\u00edses como It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Inglaterra e Alemanha, pa\u00edses de Primeiro Mundo, e que tem causado devasta\u00e7\u00e3o de vidas e no sistema de sa\u00fade desses pa\u00edses.\r\nPor isso, Presidente, o PSC, aqui representado por mim, vota favoravelmente a esta mensagem que decreta estado de calamidade p\u00fablica em nosso Pa\u00eds. Com isso, estamos dotando o Governo Federal de instrumentos para que possa fazer frente a essa pandemia que est\u00e1 chegando a este Pa\u00eds com uma virul\u00eancia nunca vista nos \u00faltimos 100 anos, e assim possamos minimizar o efeito dela na sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o e na nossa economia.\r\nE tenho certeza de que, nesta Casa, os L\u00edderes e todos os Deputados e Deputadas continuar\u00e3o ombreados, independentemente do vi\u00e9s ideol\u00f3gico e da colora\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, no intuito de fazer o Brasil forte para fazer frente a essa grave amea\u00e7a que chegou ao nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, conte com o PSC, como sempre p\u00f4de contar.\r\nQuero agradecer a todos os colegas, L\u00edderes e Deputados, que est\u00e3o presentes, hoje, nesta Casa, colocando em risco, inclusive, a sua sa\u00fade pessoal. Estamos vendo v\u00e1rios colegas serem acometidos por essa doen\u00e7a, mas estamos aqui, na defesa do nosso Pa\u00eds e na defesa das medidas que v\u00e3o preparar o Pa\u00eds para fazer frente a isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria parabenizar o Relator, Deputado Newton Cardoso Jr, pelo brilhante trabalho feito nessa MP 907.\r\nSegundo, quero dizer que o PSC \u00e9 favor\u00e1vel a essa MP.\r\nO turismo \u00e9, sem d\u00favida, um grande fomentador de renda, riqueza e emprego no mundo inteiro. E, hoje, a transforma\u00e7\u00e3o da EMBRATUR em ag\u00eancia dar\u00e1, com certeza, muito mais musculatura a esse \u00f3rg\u00e3o, para que n\u00f3s possamos efetivamente investir no setor e fazer com que o turismo no Brasil cres\u00e7a.\r\n\u00c9 inconceb\u00edvel que um pa\u00eds que tem Fernando de Noronha, tem o Rio de Janeiro, tem as praias do Nordeste, tem as Cataratas do Igua\u00e7u atraia menos turistas do que Espanha e Portugal, pa\u00edses muito menos atrativos do que o Brasil.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC entende que o texto foi muito bem constru\u00eddo pelo Relator Newton Cardoso e discutido com toda a representa\u00e7\u00e3o do turismo no Brasil.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC entende que o texto foi muito bem constru\u00eddo pelo Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr, e que este destaque desconfigura totalmente o objeto da MP.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a \u00e0 minha colega Clarissa Garotinho para discordar dela, de que o Rio de Janeiro \u00e9 o maior ativo de turismo do Brasil hoje. Sem desmerecer as belezas da cidade do Rio de Janeiro, hoje o Nordeste brasileiro \u00e9 um grande atrativo, e outras regi\u00f5es do Brasil s\u00e3o atrativos fortes para o turismo tamb\u00e9m.\r\nA EMBRATUR j\u00e1 est\u00e1 sediada em Bras\u00edlia, a estrutura da ag\u00eancia j\u00e1 funciona em Bras\u00edlia. Por isso eu voto \"n\u00e3o ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEmbora entendendo merit\u00f3rio esse projeto da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, do PCdoB, ele inviabilizaria o FIES, esse projeto t\u00e3o importante para que os jovens brasileiros possam ter acesso ao ensino superior. Como disse o Deputado Gast\u00e3o Vieira, esse ser\u00e1 um problema que teremos que enfrentar \u00e0 frente.\r\nEsta Casa j\u00e1 votou uma s\u00e9rie de projetos suspendendo a cobran\u00e7a do FIES nesta \u00e9poca do coronav\u00edrus, mas, neste momento, pela seriedade desse projeto, pela import\u00e2ncia dele, n\u00f3s n\u00e3o podemos inviabiliz\u00e1-lo.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma linha do encaminhamento contr\u00e1rio que fizemos ao destaque anterior, o da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, do PCdoB, tamb\u00e9m neste vamos encaminhar \"n\u00e3o\", porque vislumbramos tamb\u00e9m neste destaque uma s\u00e9ria amea\u00e7a ao FIES, que proporciona a tantos jovens brasileiros o acesso ao ensino superior. Portanto, vamos encaminhar \"n\u00e3o\".\r\nEsta Casa j\u00e1 voltou uma prorroga\u00e7\u00e3o, uma anistia por 4 meses, do pagamento do FIES, o que, sem d\u00favida nenhuma, far\u00e1 com que esses jovens possam ter, daqui a 4 meses, condi\u00e7\u00f5es de poder pagar suas mensalidades.\r\nO PSC encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Aplausos \u00e0 Presid\u00eancia pela n\u00e3o admiss\u00e3o de emenda alheia ao texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero aproveitar a oportunidade para parabenizar todos os enfermeiros e enfermeiras do Pa\u00eds e do mundo, que t\u00eam enfrentado com tanta coragem, galhardia e desprendimento essa pandemia e salvado muitas vidas. Nada mais justo do que, neste dia de hoje, ressaltar o trabalho herc\u00faleo que esses profissionais t\u00eam feito em todo o mundo.\r\nSegundo, quero parabenizar V.Exa. por ter inadmitido uma emenda, um jabuti que tinha sido colocado nessa MP. De forma surpreendente, descobrimos uma emenda que n\u00e3o tinha nada a ver com o texto.\r\nO PSC encaminha \"sim\", porque os recursos desse fundo de mais de 8,6 bilh\u00f5es de reais que foi extinto, um fundo que estava inativo para fazer super\u00e1vit fiscal, hoje est\u00e3o sendo destinados para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que tanto merece e tanto carece, neste momento, desse dinheiro para o atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nO PSC encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na mesma linha do que disse o Deputado Marcelo, se o texto inicial da MP estivesse sendo votado hoje, n\u00f3s ter\u00edamos muita d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o a vot\u00e1-lo. Mas o relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva melhorou muito o texto. N\u00f3s vamos dar agora regularidade a uma s\u00e9rie de terrenos e posses do Governo Federal que at\u00e9 hoje n\u00e3o foram regularizados.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao pedido de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDRO LUCAS FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), GIL CUTRIM, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC orienta \"sim\" e parabeniza o autor do projeto, o Deputado Pedro Lucas, do Maranh\u00e3o, e o Relator, que conseguiu melhorar ainda mais este projeto, que j\u00e1 era muito bom, em seu relat\u00f3rio.\r\n\u00c9 importante normatizarmos nacionalmente esta quest\u00e3o do uso de m\u00e1scaras. N\u00e3o pode cada Estado, cada Prefeito ter uma legisla\u00e7\u00e3o diferente num momento em que \u00e9 t\u00e3o importante o uso deste instrumento de prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nO PSC encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC encaminha \"sim\" e parabeniza a Deputada Fernanda Melchionna pela inciativa deste importante projeto. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de reconhecer a import\u00e2ncia desses profissionais que est\u00e3o na linha de frente do combate a esta pandemia, muitos deles perdendo a vida neste combate. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto merit\u00f3rio e extremamente justo. \r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e da extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 36, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu queria agradecer a V.Exa. pela paci\u00eancia e por ter insistido na vota\u00e7\u00e3o dessa MP t\u00e3o importante para a Pol\u00edcia Federal, haja vista que o prazo dessa medida provis\u00f3ria vence na semana que vem e, se n\u00e3o a votarmos hoje, possivelmente ela caducar\u00e1, criando um grande problema para a estrutura da Pol\u00edcia Federal.\r\nPe\u00e7o, em raz\u00e3o do adiantado da hora, para passar direto \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nDa admissibilidade - requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia (art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) e atendimento ao art. 10 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN.\r\nA urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, conforme justificado na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que acompanha a medida provis\u00f3ria, residem na necessidade do aperfei\u00e7oamento das estruturas institucionais da Pol\u00edcia Federal no combate ao crime no Pa\u00eds e amparam-se no conjunto de medidas estrat\u00e9gicas empreendidas pelo Governo Federal relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nDos demais requisitos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nA presente medida provis\u00f3ria trata de mat\u00e9ria que se insere na compet\u00eancia legislativa do Congresso Nacional, nos termos dos art. 22 e 48 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e n\u00e3o incorre em quaisquer das veda\u00e7\u00f5es tem\u00e1ticas estabelecidas pelo \u00a7 1\u00ba do art. 62 do texto constitucional. Tampouco encontra \u00f3bices quanto \u00e0 sua juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nDa compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\nO exame de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira foi feito pela Consultoria de Or\u00e7amentos, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle do Senado atrav\u00e9s da Nota T\u00e9cnica n\u00ba 03, de 2020, que concluiu n\u00e3o haver \u00f3bices ao texto da MP, corroborando com a exposi\u00e7\u00e3o de motivos da medida provis\u00f3ria, justificando que a cria\u00e7\u00e3o e o provimento das fun\u00e7\u00f5es est\u00e3o condicionados a expressa autoriza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual e \u00e0 permiss\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Diante disso, a MP 918, de 2020 revela-se compat\u00edvel e adequada or\u00e7amentariamente e financeiramente.\r\nM\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que a medida visa criar Fun\u00e7\u00f5es Comissionadas do Poder Executivo - FCPE e Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas - FG e extinguir cargos em comiss\u00e3o do Grupo Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superiores - DAS, de forma a redefinir a estrutura regimental da Pol\u00edcia Federal (...).\r\nConforme destacado, a MP 918, de 2019, foi fundamentada no alinhamento entre os macroprocessos atingidos pela medida ('Gest\u00e3o Integrada de Seguran\u00e7a P\u00fablica' e 'Prote\u00e7\u00e3o e Garantia de Direitos do Cidad\u00e3o'), no Plano Plurianual (PPA), nas atribui\u00e7\u00f5es constitucionais e legais afetas ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, assim como na demanda pela reestrutura\u00e7\u00e3o de cargos da Pol\u00edcia Federal que dever\u00e3o agregar entregas importantes para a sociedade, tais como a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a da sociedade e a garantia dos direitos dos cidad\u00e3os.\r\nPor essas raz\u00f5es, no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2019.\r\nDo m\u00e9rito das Emendas\r\nEmenda n\u00ba 1 prop\u00f5e acrescer o \u00a7 3\u00ba ao art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 9.266, para determinar que os concursos p\u00fablicos, para compor os quadros de servidores da Pol\u00edcia Federal, sejam realizados apenas em decorr\u00eancia de aposentadorias, falecimentos e outras modalidades de vac\u00e2ncia. Sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessa emenda por carecer de amparo constitucional na medida em que cuida de mat\u00e9ria que se submete \u00e0 iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA Emenda n\u00ba 2 disp\u00f5e sobre a cess\u00e3o de servidores da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal aos Estados da Federa\u00e7\u00e3o para exercer cargo em comiss\u00e3o de Secret\u00e1rio de Estado, Secret\u00e1rio de Estado-Adjunto e equivalentes. Sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessa emenda, por n\u00e3o guardar rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria tratada pela medida provis\u00f3ria.\r\nAs Emendas n\u00bas 3, 7 e 13 determinam rearranjar os cargos previstos na medida provis\u00f3ria, de modo a contemplar os SETECs - Setores T\u00e9cnicos-Cient\u00edficos. Sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas, por n\u00e3o guardarem rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria tratada pela medida provis\u00f3ria.\r\nJ\u00e1 as Emendas n\u00bas 4, 11, 25 e 34 preveem a inclus\u00e3o do art. 2\u00ba-E \u00e0 Lei n\u00ba 9.266, de 1996, para considerar de sobreaviso o policial que permanecer em sua pr\u00f3pria casa, aguardando a qualquer momento o chamado para o servi\u00e7o. Cada escala de sobreaviso ser\u00e1, no m\u00e1ximo, de 24 horas. As horas de sobreaviso, para todos os efeitos, ser\u00e3o compensadas \u00e0 raz\u00e3o de um ter\u00e7o.\r\nAs escalas de sobreaviso s\u00e3o mecanismos existentes entre os servidores e a administra\u00e7\u00e3o. Entretanto, passaram-se d\u00e9cadas sem que este tema tenha sido tratado por qualquer esfera de governo. N\u00e3o obstante a necessidade de que seja observada, por analogia, a propor\u00e7\u00e3o estabelecida no art. 244, \u00a7 2\u00ba, da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT como limite m\u00e1ximo de equival\u00eancia da hora de sobreaviso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora trabalhada, ou seja, a propor\u00e7\u00e3o de 3 horas de sobreaviso para 1 hora de folga.\r\nVale ressaltar que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU j\u00e1 se posicionou favoravelmente sobre o assunto. A recente decis\u00e3o do TCU possui car\u00e1ter normativo, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei 8.443, de 1992, que obriga o seu cumprimento pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Desta forma, n\u00e3o h\u00e1 impedimento legal para a institui\u00e7\u00e3o de regime de sobreaviso para o servidor estatut\u00e1rio, desde que esse regime esteja disciplinado em regulamento pr\u00f3prio do \u00f3rg\u00e3o e este seja dotado de autonomia administrativa e financeira, caso da Pol\u00edcia Federal.\r\nQuanto a esse ponto, na forma do projeto de lei convers\u00e3o em anexo, entendemos conveniente estabelecer que as horas de sobreaviso, para todos os efeitos, ser\u00e3o compensadas \u00e0 raz\u00e3o de 6 horas de sobreaviso por 1 hora de descanso, at\u00e9 que haja adequa\u00e7\u00e3o das lota\u00e7\u00f5es para que a compensa\u00e7\u00e3o ocorra \u00e0 raz\u00e3o de 3 horas por 1.\r\nAdemais, as horas de sobreaviso compensadas ser\u00e3o utilizadas para o c\u00e1lculo da indeniza\u00e7\u00e3o de fronteira de que trata a Lei n\u00ba 12.855, de 2 de setembro de 2013.\r\nAinda quanto a esse ponto, entendemos importante alterar a Lei n\u00ba 12.855, de 2 de setembro de 2013, para permitir a acumula\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o de fronteira com a indeniza\u00e7\u00e3o de sobreaviso, na medida em que, com a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.855, de 2 de setembro de 2013, os servidores policiais federais que atuam na fronteira n\u00e3o teriam o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o de sobreaviso. Isso, a nosso entender, vai de encontro \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o social do trabalho que se deve reconhecer em favor desses profissionais que atuam nas fronteiras de nosso Pa\u00eds.\r\nA Emendas n\u00bas 5, 12, 26 e 35 cuidam de anistia para faltas e transgress\u00f5es em decorr\u00eancia da participa\u00e7\u00e3o em movimentos reivindicat\u00f3rios por melhorias de remunera\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas, por n\u00e3o guardarem rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria tratada pela medida provis\u00f3ria.\r\nAs Emendas n\u00bas 6, 10, 27 e 33 tratam da licen\u00e7a para o exerc\u00edcio de mandato classista, com a possibilidade de ressarcimento por guia pr\u00f3pria at\u00e9 o 5\u00ba dia \u00fatil do m\u00eas. O desempenho do mandato classista representa uma garantia fundamental \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos direitos do servidor, n\u00e3o podendo o mandat\u00e1rio ser 'punido' com a exclus\u00e3o da folha de pagamentos da Pol\u00edcia Federal, como vem sendo feito desde 2019.\r\nA Lei n\u00ba 8.112, de 1990, estabelece que entre as causas justific\u00e1veis para um servidor se afastar de suas fun\u00e7\u00f5es est\u00e1 o exerc\u00edcio de mandato classista junto a entidade sindical. Ele continua na folha de pagamento do Estado, devendo o sindicato ou associa\u00e7\u00e3o ressarcir a Uni\u00e3o pelo sal\u00e1rio pago.\r\nA Carta Magna assegura expressamente \u00e0s carreiras que respondem pelo exerc\u00edcio das atividades exclusivas de Estado crit\u00e9rios e garantias especiais.\r\nEm face disso, reveste-se a medida de particular import\u00e2ncia, pois tem o fim de assegurar a autonomia e independ\u00eancia no exerc\u00edcio do mandato classista ou associativo. Os servidores eleitos n\u00e3o podem ser exclu\u00eddos do SIGEPE (Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas), pois dependem do v\u00ednculo institucional para exercer a representa\u00e7\u00e3o regular de suas fun\u00e7\u00f5es, ou seja, n\u00e3o pode o representante sofrer, por conta dessa condi\u00e7\u00e3o, preju\u00edzos \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o funcional, motivo pelo qual sugerimos a aprova\u00e7\u00e3o dessas emendas.\r\nNas Emendas n\u00bas 8, 9 e 24, \u00e9 acrescentado o par\u00e1grafo \u00fanico no art. 3\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, e alterado o art. 5\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, para que vigorem com a indica\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria das fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, observado o perfil, a experi\u00eancia profissional e a capacidade t\u00e9cnica do servidor.\r\nEmbora a emenda tenha o intuito de privilegiar a compet\u00eancia t\u00e9cnica para o of\u00edcio, entendemos que todas carecem de amparo constitucional, na medida em que cuidam de mat\u00e9ria que se submete \u00e0 iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica, na forma do art. 61, \u00a7 1\u00ba, II, c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, motivo pelo qual sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas.\r\nAs Emendas n\u00bas 14, 15 e 23 tratam de uma reestrutura\u00e7\u00e3o profunda da carreira da Pol\u00edcia Federal, trazendo inclusive compet\u00eancias para os cargos que a comp\u00f5em. Essas carecem de amparo constitucional na medida em que cuidam de mat\u00e9ria que se submete \u00e0 iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica, raz\u00e3o pela qual sugerimos que sejam rejeitadas.\r\nAs Emendas n\u00bas 16, 28, 29, 30, 31 e 32 tratam da transposi\u00e7\u00e3o de servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Amap\u00e1 para cargo equivalente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas, por n\u00e3o guardarem rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria tratada pela medida provis\u00f3ria.\r\nE, por fim, a Emenda n\u00ba 36 acrescenta o art. 3\u00ba-A \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, para que as fun\u00e7\u00f5es de chefia sejam ocupadas pelo profissional mais qualificado para o posto, independentemente do cargo que ocupe. Em nosso entendimento, o contexto aqui discutido j\u00e1 est\u00e1 absorvido pelo rol das Emendas n\u00bas 14, 15, 18, 21, 23, acima citadas, motivo pelo qual sugerimos a rejei\u00e7\u00e3o dessa emenda.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nIsto exposto, vota-se pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa; pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas; pela inconstitucionalidade e injuridicidade das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 5, 7, 8, 9, 12, 13, 14, 15, 16, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35 e 36; quanto ao m\u00e9rito, pela integral aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, e das Emendas n\u00bas 6, 10, 27 e 33; pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00bas 4, 11, 25 e 34; e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 5, 7, 8, 9, 12, 13, 14, 15, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35 e 36, tudo nos termos do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de fazer apenas uma observa\u00e7\u00e3o, uma corre\u00e7\u00e3o de texto. No projeto de lei, l\u00ea-se, na \u00faltima linha, \"0,60% do subs\u00eddio da 3\u00aa classe do cargo de Delegado de Pol\u00edcia Federal/Perito de Pol\u00edcia Federal\", dada a isonomia entre esses dois cargos. Fa\u00e7o apenas essa emenda de reda\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, MANDATO SINDICAL, DESPESA P\u00daBLICA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARECER DO RELATOR, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Esclarecimento aos Parlamentares sobre o parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e da extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Indaga\u00e7\u00e3o ao Deputado Enio Verri sobre a manuten\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem acerca do acolhimento de emendas pelo Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu queria esclarecer ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es que encaminhei o relat\u00f3rio que li aqui, agora, inclusive com uma tabela em anexo, comprovando que n\u00e3o h\u00e1 nenhum aumento de despesa. \r\nA transforma\u00e7\u00e3o dos cargos de DAS em FG, em vez de aumentar o custo, diminui. Na tabela, isso \u00e9 bem claro. O que houve \u00e9 que os cargos de DAS de valores mais altos foram convertidos em fun\u00e7\u00f5es gratificadas de valores menores. Por isso h\u00e1 um aumento do n\u00famero de fun\u00e7\u00f5es. Isso visa contemplar, especificamente, policiais que trabalham na fronteira, com ocupa\u00e7\u00e3o de cargo de chefia, e que n\u00e3o tinham gratifica\u00e7\u00e3o para essas fun\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhum acr\u00e9scimo or\u00e7ament\u00e1rio. Todas as despesas est\u00e3o previstas no or\u00e7amento j\u00e1 aprovado da Pol\u00edcia Federal. N\u00e3o h\u00e1 um s\u00f3 centavo de acr\u00e9scimo na dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Pol\u00edcia Federal com essa transforma\u00e7\u00e3o dos cargos de DAS em FG. Existe uma tabela em anexo ao relat\u00f3rio que comprova claramente isso. \u00c9 uma tabela do Minist\u00e9rio da Economia e do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do mandato classista, gostaria de dizer ao Deputado Enio Verri que quanto a isso houve um consenso entre todas as entidades representativas dos policiais federais. Inclusive essa emenda foi sugest\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es de classe. Eles restituiriam o valor recebido pelos funcion\u00e1rios que estavam exclu\u00eddos da folha de pagamento.\r\nEnt\u00e3o, essa emenda atende a todas as entidades de classe que representam os policiais federais.\r\nPe\u00e7o a compreens\u00e3o do nobre Deputado Enio Verri e do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, porque essa emenda \u00e9 important\u00edssima para o fortalecimento da Pol\u00edcia Federal, justamente porque os cargos transformados de DAS para FG s\u00f3 poder\u00e3o ser ocupados por membros da Pol\u00edcia Federal, o que antigamente n\u00e3o era claro, porque o cargo de DAS era de livre provimento. Isso ensejava que uma pessoa estranha aos quadros da Pol\u00edcia Federal pudesse ocupar um desses cargos. N\u00f3s estamos agora profissionalizando e fortalecendo a institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal com essas emendas.\r\nPortanto, pe\u00e7o a compreens\u00e3o dos meus colegas para que entendam a import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria, que vence na semana que vem. Se n\u00f3s n\u00e3o a votarmos e aprovarmos hoje, ela ir\u00e1 caducar, causando um grande problema para a institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado Aluisio Mendes.\r\nEu, juntamente com a Consultoria Legislativa e a Mesa, vou tomar a decis\u00e3o em instantes sobre a quest\u00e3o de ordem levantada pelo Deputado Enio.\r\nO SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA) - Presidente, eu gostaria de perguntar se o Deputado Enio Verri mant\u00e9m a quest\u00e3o de ordem depois do meu esclarecimento. N\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para debater com o Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela sua paci\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por ter feito um esfor\u00e7o herc\u00faleo para colocar esta medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o hoje. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que colaboraram para que esta medida viesse a vota\u00e7\u00e3o hoje e pudesse ir ao Senado antes de vencer. \r\nSinto muito pela posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e do PSOL, porque, com a decis\u00e3o deles, com o questionamento sobre as duas emendas, eles est\u00e3o prejudicando hoje os representantes de classe da Pol\u00edcia Federal que n\u00e3o recebem seus sal\u00e1rios e que, com essa emenda, poderiam receber os seus sal\u00e1rios e poderiam restituir isso \u00e0 Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, eles est\u00e3o fazendo um grande mal a todos os representantes de classe das entidades da Pol\u00edcia Federal.\r\nGostaria de agradecer a todos que colaboraram para que esta mat\u00e9ria viesse ao plen\u00e1rio hoje. N\u00f3s vamos ao Senado tentar reverter esse grande preju\u00edzo causado hoje aos policiais federais, principalmente \u00e0queles que est\u00e3o na fronteira do Brasil trabalhando contra o tr\u00e1fico de drogas e pela seguran\u00e7a do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC gostaria de parabenizar a Deputada Jandira Feghali pelo brilhante projeto, que vem ao encontro de um dos segmentos mais impactados por esta pandemia, que atingiu o mundo todo e, em particular, o Brasil.\r\nEsse \u00e9 um setor que est\u00e1 hoje realmente muito necessitado desse apoio. \u00c9 importante resgatarmos n\u00e3o s\u00f3 a cultura brasileira, mas os nossos artistas, que t\u00eam passado por momentos t\u00e3o dif\u00edceis.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PSC gostar\u00edamos de dizer que esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria estar em pauta neste momento, quando o Pa\u00eds enfrenta esta grave pandemia. Assuntos voltados para a sa\u00fade p\u00fablica da popula\u00e7\u00e3o e ao atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 que deveriam estar na pauta neste momento.\r\nAl\u00e9m disso, entendemos que esta mat\u00e9ria, ao ser votada e aprovada, poder\u00e1 ser uma abertura para o crime organizado, para a lavagem de dinheiro neste Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 e 2, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, vai orientar \"n\u00e3o\", parabenizando V.Exa. pela coloca\u00e7\u00e3o que fez, porque \u00e9 muito f\u00e1cil para o Senado aprovar sem discuss\u00e3o, ampliando a gama de profissionais atendidos pela mat\u00e9ria, mas esta Casa tem responsabilidade fiscal, ao entender que o projeto aprovado na C\u00e2mara \u00e9 muito bom, atende \u00e0 maioria dos profissionais, se n\u00e3o \u00e0 totalidade dos que est\u00e3o no combate \u00e0 COVID-19.\r\nPela responsabilidade que esta Casa tem com o Pa\u00eds e com a execu\u00e7\u00e3o fiscal, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, HOMIC\u00cdDIO, P\u00caSAMES.\r\nARNALDO MELO, DEPUTADO ESTADUAL, FILHA, FALECIMENTO, P\u00caSAMES..",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais, e ao Deputado Estadual do Maranh\u00e3o, Arnaldo Melo, pelo falecimento de sua filha, Mariana Melo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nQuero aproveitar este 1 minuto para registrar o meu apoio incondicional a dois colegas Parlamentares que passaram por momentos dif\u00edceis no dia de ontem. \r\nO primeiro deles \u00e9 o nosso colega Cleber Verde, que teve seus pais assassinados de forma brutal e cruel por uma quadrilha de fac\u00ednoras que atuavam na regi\u00e3o onde eles residiam. De forma injustificada, assassinaram dois idosos inofensivos.\r\nNesse sentido, pedimos \u00e0 Pol\u00edcia do Maranh\u00e3o que, de forma r\u00e1pida, d\u00ea uma resposta \u00e0 sociedade, prendendo essa quadrilha e aqueles que ainda est\u00e3o em liberdade.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m os meus p\u00easames ao Deputado Estadual do Maranh\u00e3o Arnaldo Melo, cuja filha, Mariana Melo, morreu esta noite, de forma tamb\u00e9m injustificada: do cora\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo aqui o meu registro de p\u00easames ao Deputado Cleber Verde e ao Deputado Arnaldo Melo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, MANUTEN\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pela Lideran\u00e7a do Governo, do pedido de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo tamb\u00e9m mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da CODEVASF para o desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste. Sabemos que essa empresa realmente tem ajudado muito no desenvolvimento do Pa\u00eds. Contudo, acho que devemos seguir o que foi acertado aqui. Os procedimentos precisam ser acertados para que n\u00e3o se abra um precedente em outros projetos mais pol\u00eamicos.\r\nO Governo mant\u00e9m o pedido de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDAL\u00c9CIO WANDERLEI VIEIRA FONSECA, PREFEITO, GOVERNADOR NUNES FREIRE (MA), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Falecimento do Prefeito Indal\u00e9cio Wanderlei Vieira Fonseca, do Munic\u00edpio de Governador Nunes Freire, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar, hoje, com muita tristeza, o falecimento do Prefeito Indal\u00e9cio, do Munic\u00edpio de Nunes Freire, no Maranh\u00e3o.\r\nIndal\u00e9cio, mais conhecido como Gago, grande l\u00edder regional, vinha h\u00e1 muito tempo lutando contra uma enfermidade, com muita bravura. Infelizmente, no in\u00edcio desta manh\u00e3, a doen\u00e7a o venceu, e n\u00f3s perdemos o nosso amigo, o Prefeito Indal\u00e9cio.\r\nQuero aqui manifestar os meus p\u00easames a toda a fam\u00edlia e ao povo de Nunes Freire e dizer a eles que, com certeza, Indal\u00e9cio, neste momento, est\u00e1 num lugar melhor, abra\u00e7ado por Deus.\r\nDeixo um abra\u00e7o a todo o povo de Nunes Freire e \u00e0 fam\u00edlia do Prefeito Indal\u00e9cio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, muito bem-vindo a essa cadeira. Cai-lhe muito bem essa posi\u00e7\u00e3o a\u00ed.\r\nO PSC encaminha \"sim\" e parabeniza o Governo pela edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que vem a mitigar os efeitos desta pandemia e, principalmente, a preservar empresas e empregos, algo muito importante n\u00e3o s\u00f3 neste momento, mas principalmente na recupera\u00e7\u00e3o da nossa economia.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vai orientar \"sim\" pela retirada de pauta e fica sem entender a posi\u00e7\u00e3o dos partidos de esquerda que est\u00e3o querendo solapar e dilapidar um patrim\u00f4nio do fundo de garantia, que \u00e9 o fundo que mais investe naqueles menos favorecidos, principalmente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de casas populares.\r\nE aqui fica realmente uma d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Senado, que fica posando de bom mo\u00e7o, alterando um projeto que foi alterado na C\u00e2mara, que j\u00e1 via um impacto significativo. E o Senado, de maneira irrespons\u00e1vel, ampliou isso para mais de 120 bilh\u00f5es. \u00c9 imposs\u00edvel aprovar essa medida provis\u00f3ria da forma que voltou do Senado. E n\u00f3s vamos fazer o que \u00e9 certo aqui, n\u00e3o aprovando essa medida provis\u00f3ria, retirando-a de pauta, para recompor o grande dano que o Senado pretendia fazer no Fundo de Garantia dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vota \"sim\" e fica surpreso de ver o pronunciamento de alguns colegas Deputados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria. Ela se exauriu, j\u00e1 atingiu os efeitos necess\u00e1rios. Esta medida provis\u00f3ria, como v\u00e1rias outras editadas pelo Presidente Bolsonaro, visa atender principalmente as pessoas menos favorecidas. \r\nO Relator da mat\u00e9ria, o Deputado L\u00e9o Moraes, avan\u00e7ou muito, al\u00e9m do sentido estrito da medida provis\u00f3ria. Por isso, o impacto \u00e9 muito grande e cria uma instabilidade, uma falta de isonomia entre as empresas de energia el\u00e9trica.\r\nPor isso, o PSC orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALUISIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BARREIRINHAS (MA), OLINDA NOVA DO MARANH\u00c3O (MA), PERITOR\u00d3 (MA), PAULINO NEVES (MA).\r\nPR\u00c9-CANDIDATURA, L\u00c9O COSTA, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITO, BARREIRINHAS (MA),  ROBERTO SILVA MAUES, PAULINO NEVES (MA).",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Barreirinhas e Paulino Neves, Estado do Maranh\u00e3o, por ocasi\u00e3o do lan\u00e7amento das pr\u00e9-candidaturas dos Srs. L\u00e9o Costa e Roberto Silva Maues \u00e0s respectivas Prefeituras Municipais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de registrar, Presidente, a minha viagem no \u00faltimo final de semana ao Estado do Maranh\u00e3o. Estive presente no Munic\u00edpio de Barreirinhas, Olinda Nova, Peritor\u00f3 e Paulino Neves. \r\nRegistro especificamente a viagem a Barreirinhas, que \u00e9 a joia tur\u00edstica do Brasil hoje, um grande atrativo de turistas do mundo inteiro, uma das regi\u00f5es mais bonitas do mundo, onde fomos lan\u00e7ar a pr\u00e9-candidatura do ex-Prefeito L\u00e9o Costa ao Munic\u00edpio de Barreirinhas.\r\nL\u00e9o Costa, Prefeito por duas vezes da cidade, foi v\u00edtima das maiores injusti\u00e7as j\u00e1 ocorridas no Maranh\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica partid\u00e1ria. Ele, Prefeito de mandato concorrendo \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, teve impedido o seu direito de reelei\u00e7\u00e3o quando o partido dele, o PDT, lhe tirou a legenda. \r\nEle \u00e9 membro hist\u00f3rico do partido, fundou-o junto com o saudoso Governador Jackson Lago, mas foi impedido de concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio partido, que n\u00e3o lhe concedeu a legenda.\r\nHoje essa resposta est\u00e1 sendo dada pelo povo de Barreirinhas. L\u00e9o Costa \u00e9 novamente pr\u00e9-candidato e ser\u00e1 candidato a Prefeito de Barreirinhas. E o povo todo, em fun\u00e7\u00e3o da grande injusti\u00e7a e da sua bel\u00edssima administra\u00e7\u00e3o, est\u00e1 hoje apontando L\u00e9o Costa como candidato j\u00e1 vitorioso para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nTenho certeza de que, durante a sua gest\u00e3o, n\u00f3s iremos mudar a cara da cidade, trazendo oportunidade de empregos novos, de mais investimentos, al\u00e9m de transformar Barreirinhas na cidade mais atrativa do turismo brasileiro para todo o mundo.\r\nEstivemos tamb\u00e9m em Paulino Neves, onde lan\u00e7amos a pr\u00e9-candidatura do Prefeito Roberto, que tem feito uma bel\u00edssima gest\u00e3o durante seu mandato e que vai para a reelei\u00e7\u00e3o com o apoio de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o essas as minhas palavras, Presidente. Muito obrigado pelo tempo concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vai orientar \"n\u00e3o\", reafirmando aquela quest\u00e3o: n\u00e3o pode haver bandido favorito, bandido \u00e9 na cadeia. Em qualquer projeto de lei de majora\u00e7\u00e3o de pena, quem teme \u00e9 quem deve, \u00e9 quem cometeu crimes.\r\nPor isso, o PSC orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC, Presidente, vai orientar \"sim\". \r\nE eu volto a afirmar aqui: o sistema penal brasileiro \u00e9 cruel, \u00e9 duro, sim. Portanto, aqueles que temem o sistema n\u00e3o cometam os crimes. E nesse caso espec\u00edfico, que \u00e9 o estelionato majorado, n\u00f3s estamos falando justamente daqueles criminosos que ludibriam e enganam os mais humildes. Por isso, n\u00f3s devemos sim aumentar a pena, para que esse tipo de crime tenha uma penaliza\u00e7\u00e3o muito maior e para que esses criminosos passem mais tempo na cadeia. \r\nO PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC entende que esse \u00e9 um assunto sobre o qual a Casa est\u00e1 muito dividida. Uma parte tem raz\u00e3o em dizer que este n\u00e3o \u00e9 o momento de se votar uma mat\u00e9ria dessa natureza, que n\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia e que h\u00e1 um custo financeiro, independentemente da alega\u00e7\u00e3o do STJ. Por outro lado, aqueles que defendem a cria\u00e7\u00e3o do tribunal tamb\u00e9m est\u00e3o com a raz\u00e3o. N\u00f3s temos o maior tribunal do mundo em expans\u00e3o territorial e em jurisdicionados. Hoje, cada Desembargador do TRF1 tem 6 mil processos em estoque. \u00c9 humanamente imposs\u00edvel se resolver isso. \r\nPortanto, \u00e9 importante n\u00f3s discutirmos e votarmos essa mat\u00e9ria. Retir\u00e1-la de pauta s\u00f3 vai postergar essa decis\u00e3o para o futuro.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC inicia parabenizando o Relator F\u00e1bio Ramalho pelo bel\u00edssimo trabalho que fez \u00e0 frente desta mat\u00e9ria. Era uma bandeira de muitos anos, aqui defendida pela bancada mineira.\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s estamos aqui tratando do maior tribunal do mundo em \u00e1rea territorial e em n\u00famero de jurisdicionados. Ent\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel hoje se entender justi\u00e7a quando cada desembargador tem mais de 6 mil processos para relatar e julgar. Tamb\u00e9m entendemos que a emenda apresentada pelo NOVO \u00e9 muito pertinente, porque vai na linha do que foi dito pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a de que n\u00e3o haver\u00e1 impacto financeiro com a cria\u00e7\u00e3o desse tribunal.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos orientar \"sim\", ressalvando o direito de votarmos a emenda do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC cumprimenta o Relator, que fez um brilhante trabalho e cedeu at\u00e9 onde era poss\u00edvel para contemplar o maior n\u00famero de Munic\u00edpios e de empresas. \u00c9 imposs\u00edvel se estender ainda mais, porque n\u00e3o haver\u00e1 caixa para atender a essas empresas.\r\nPor isso, o PSC orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai encaminhar \"n\u00e3o\".\r\nNo sentido de restabelecer a realidade dos fatos, o Ministro F\u00e1bio Faria n\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 dono nem s\u00f3cio de nenhum sistema de comunica\u00e7\u00e3o no seu Estado. E ele \u00e9 casado com a filha de um propriet\u00e1rio de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o em regime de separa\u00e7\u00e3o total de bens. Por isso, n\u00e3o procede a informa\u00e7\u00e3o da Deputada do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VODTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vai encaminhar \"n\u00e3o\", reafirmando que cabe ao Governo a melhor organiza\u00e7\u00e3o administrativa para fazer frente \u00e0 sua comunica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos encaminhar \"n\u00e3o\".\r\nMais uma vez deve ser dito que o Ministro F\u00e1bio Faria n\u00e3o \u00e9 s\u00f3cio de nenhum canal de televis\u00e3o e \u00e9 casado com a sua esposa sob o regime de separa\u00e7\u00e3o total de bens. Portanto, n\u00e3o cabe aqui cita\u00e7\u00e3o ao fato de o Ministro F\u00e1bio Faria ser casado com a filha de um grande comunicador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\" relativamente a esta mat\u00e9ria.\r\nAqui se ouviu falar em promiscuidade. Promiscuidade foi o que aconteceu no Governo do PT, na PETROBRAS, no BNDES e em outros \u00f3rg\u00e3os. O que estamos definindo aqui \u00e9 um assunto interna corporis do Governo, que decidiu que, para a melhor gest\u00e3o da pol\u00edtica de propaganda do Governo, \u00e9 importante que a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o fique atrelada ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o Governo encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR,  MPV 973/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), DISPENSA, PERCENTUAL, RECEITA BRUTA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APRECIA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 973, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado J\u00falio Cesar, pela concord\u00e2ncia com a vota\u00e7\u00e3o do texto original da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero aproveitar este momento para agradecer ao Relator J\u00falio Cesar o seu esp\u00edrito p\u00fablico e sua compreens\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia desta MP, que, se n\u00e3o fosse votada hoje, perderia a validade, causando um grande preju\u00edzo ao nosso Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a compreens\u00e3o de pautar esta mat\u00e9ria de tanta import\u00e2ncia para a economia do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 3\u00ba, e do inciso II, art. 7\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vai encaminhar o voto \"sim\" ao destaque e o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nNeste momento de urg\u00eancia de vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00f3s n\u00e3o podemos falar em prefer\u00eancia. N\u00f3s temos que falar no que \u00e9 melhor para o povo brasileiro, que \u00e9 ter vacina, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, e uma vacina confi\u00e1vel. Por isso, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Apoio \u00e0s decis\u00f5es adotadas pelo Deputado Arthur Lira no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu queria cumpriment\u00e1-lo pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, por todas as atitudes tomadas, avalizadas pela Mesa Diretora e pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes, que t\u00eam trazido novos ares a esta Casa.\r\nQuero dizer que o PSC \u00e9 contra o requerimento de retirada de pauta, porque esta mat\u00e9ria \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a sociedade brasileira, para a economia do Pa\u00eds e para todos n\u00f3s.\r\nO PSC \u00e9 contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, HUMBERTO MARTINS, PRESIDENTE, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), MANDATO PARLAMENTAR, VEREADOR, A\u00c7AIL\u00c2NDIA (MA), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Ministro Humberto Martins, pela recondu\u00e7\u00e3o de Vereadores \u00e0 C\u00e2mara Municipal de A\u00e7ail\u00e2ndia, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de registrar uma decis\u00e3o tomada pelo Presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Ministro Humberto Martins, que restabeleceu a verdade das urnas e a vontade democr\u00e1tica do povo de A\u00e7ail\u00e2ndia, retornando aos mandatos nove Vereadores que haviam sido afastados, de maneira absurda e antidemocr\u00e1tica, dos seus mandatos. Esta decis\u00e3o do Ministro Humberto Martins restabeleceu a vontade soberana das urnas e do povo de A\u00e7ail\u00e2ndia. Agora, sim, A\u00e7ail\u00e2ndia vive um momento de paz.\r\nGostaria de parabenizar aquela popula\u00e7\u00e3o que se insurgiu contra o afastamento desses nove Vereadores de forma democr\u00e1tica e ordeira e foi \u00e0s ruas. Isso fez com que o Ministro Humberto Martins se sensibilizasse e, de forma r\u00e1pida e imediata, restabelecesse a legalidade e a vontade do povo de A\u00e7ail\u00e2ndia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC entende a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria, tem convic\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 votando o melhor para o Pa\u00eds. As maiores economias do mundo, onde a economia \u00e9 mais estabilizada, onde os juros oscilam menos, onde a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob controle, s\u00e3o os pa\u00edses que t\u00eam o Banco Central independente operacionalmente.\r\nE quero fazer aqui uma men\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro, que \u00e9 a \u00fanica pessoa que abriu m\u00e3o da prerrogativa de indicar os presidentes e diretores do Banco Central no intuito de favorecer o Pa\u00eds e a nossa economia.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LAURIETE, DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, em nome da Deputada Lauriete. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via Arruda, primeiro, quero dizer da grande satisfa\u00e7\u00e3o e honra de ter esta sess\u00e3o hoje presidida por V.Exa. em um dia t\u00e3o importante para as mulheres brasileiras. O PSC, em nome da Deputada Lauriete, d\u00e1 os parab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos hoje e cumprimenta todas as mulheres brasileiras - no meu caso espec\u00edfico, as mulheres do Maranh\u00e3o - na sua pessoa.\r\nO PSC vota \"sim\" e parabeniza o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto pelo brilhante relat\u00f3rio feito para esta PEC.\r\nMuito obrigado.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pelo Dia Internacional da Mulher!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEFESA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre os preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante - eu aqui falo pela seguran\u00e7a p\u00fablica, porque sou integrante dos quadros da Pol\u00edcia Federal - que tenhamos muito cuidado com o destaque que estamos votando, porque ele desfigura completamente a PEC e causar\u00e1 um grande preju\u00edzo ao Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 uma negocia\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 sendo encaminhada do destaque espec\u00edfico, para que as classes da seguran\u00e7a p\u00fablica sejam contempladas na PEC.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aos que est\u00e3o encaminhando contra o texto e a favor da emenda para que aguardem mais um pouco, porque n\u00f3s estamos revertendo essa quest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, A\u00c7AIL\u00c2NDIA (MA), CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VENTILADOR PULMONAR, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pelo fornecimento de respiradores mec\u00e2nicos ao Munic\u00edpio de A\u00e7ail\u00e2ndia, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um registro e um agradecimento pessoal ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello.\r\nN\u00f3s estivemos nesta semana com o Ministro e com o Presidente, para solicitar uma ajuda emergencial ao Munic\u00edpio de A\u00e7ail\u00e2ndia, que enfrenta grave crise de sa\u00fade p\u00fablica, com in\u00fameros casos de COVID-19, com morte de habitantes daquele Munic\u00edpio por falta de leitos de UTI. Eu estive com o Presidente e com o Ministro nesta semana e prontamente fui atendido. Dez respiradores, para equipar as UTIs, chegaram a A\u00e7ail\u00e2ndia no dia de ontem.\r\nQuero agradecer ao Presidente e ao Ministro e dar meus parab\u00e9ns \u00e0 cidade de A\u00e7ail\u00e2ndia, porque, com a chegada desses equipamentos, com certeza muitas vidas ser\u00e3o salvas naquela cidade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SERVIDOR P\u00daBLICO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partidos pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado em benef\u00edcio do funcionalismo p\u00fablico, no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como autor do destaque votado na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, que, diga-se de passagem, teve o maior resultado desde o in\u00edcio do processo de vota\u00e7\u00e3o da PEC - foram 444 votos contra 18 - e o apoio da quase totalidade dos partidos desta Casa, seja da base, seja da Oposi\u00e7\u00e3o, quero dizer que se corrigiu uma grande injusti\u00e7a com essa vota\u00e7\u00e3o expressiva que n\u00f3s tivemos.\r\nQuero agradecer a V.Exa., que, como Presidente desta Casa, foi fundamental na constru\u00e7\u00e3o dessa vit\u00f3ria. Quero tamb\u00e9m agradecer ao L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, que tamb\u00e9m foi fundamental na constru\u00e7\u00e3o dessa vit\u00f3ria. Quero agradecer a todos os L\u00edderes da base e da Oposi\u00e7\u00e3o, que constru\u00edram essa vit\u00f3ria. Quero ainda agradecer aos Deputados da base da seguran\u00e7a p\u00fablica na Casa: Deputado Sanderson, Deputado e Capit\u00e3o Guilherme Derrite, Deputada Major Fabiana, Deputado e Major Vitor Hugo, que tamb\u00e9m constru\u00edram essa vit\u00f3ria, a qual n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, mas de todo o servi\u00e7o p\u00fablico deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante que se diga que o Presidente Bolsonaro teve uma participa\u00e7\u00e3o muito grande nesse resultado. Ele participou e autorizou a negocia\u00e7\u00e3o que concedeu aos servidores p\u00fablicos essa vit\u00f3ria, que n\u00e3o visa ao aumento de sal\u00e1rio, muito pelo contr\u00e1rio. Os servidores p\u00fablicos, quando ingressam no servi\u00e7o p\u00fablico, mediante concurso muito dif\u00edcil, s\u00e3o estruturados numa carreira. E a ascens\u00e3o e a progress\u00e3o nessa carreira s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s da meritocracia. Se o servidor que ingressar no servi\u00e7o p\u00fablico nunca tiver direito a essa progress\u00e3o e a essa ascens\u00e3o funcional ficar\u00e1 desmotivado e entregar\u00e1 \u00e0 sociedade um servi\u00e7o p\u00fablico de p\u00e9ssima qualidade. \r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque, garantiu-se aos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o s\u00f3 da seguran\u00e7a p\u00fablica, volto a frisar, mas a todo servidor p\u00fablico, um servi\u00e7o de boa qualidade, os quais entregar\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira um servi\u00e7o equivalente.\r\nQuero ressaltar novamente o apoio de todos os partidos, com exce\u00e7\u00e3o do NOVO, ao destaque, os quais fizeram com que uma grande injusti\u00e7a fosse corrigida nessa PEC. Sa\u00edmos daqui com a consci\u00eancia tranquila de que n\u00e3o estamos procurando aumento salarial. Na Pol\u00edcia Federal, por exemplo, estamos h\u00e1 mais de 6 anos sem nenhum aumento salarial. Entendemos o sacrif\u00edcio que tem de ser feito por todos neste momento. Mas progress\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o significam aumento salarial, e sim reconhecimento ao servi\u00e7o bem feito e de qualidade que o servidor p\u00fablico entrega \u00e0 sociedade brasileira. Se dele tivesse sido suprimido esse direito, com certeza, a sociedade brasileira receberia um servi\u00e7o de p\u00e9ssima qualidade.\r\nQuero agradecer a todos, Presidente, por seu interm\u00e9dio, essa vit\u00f3ria de todos n\u00f3s e, principalmente, do Brasil e da sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vai orientar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, porque, diferentemente do que diz a Esquerda em seu discurso, n\u00f3s temos uma d\u00edvida hist\u00f3rica com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A quest\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 levar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de saneamento e de abastecimento de \u00e1gua. O que n\u00e3o se fez em 100 anos se far\u00e1 nos pr\u00f3ximos 5 anos, resgatando-se uma d\u00edvida hist\u00f3rica com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nO PSC vota pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu gostaria de cumprimentar V.Exa. e o Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, pelo protagonismo e pela iniciativa de procurarem solu\u00e7\u00f5es simples e eficazes para fazer frente a essa grande pandemia que assola o nosso Pa\u00eds.\r\nIsso mostra como este Pa\u00eds est\u00e1 precisando de lideran\u00e7as s\u00e9rias e comprometidas para resolver este grande problema pelo qual passamos. Essa iniciativa simples, eficaz e eficiente vai proporcionar, de forma imediata, mais de 2 mil leitos para uma legi\u00e3o de brasileiros que est\u00e3o nos corredores dos hospitais, necessitando de um leito de UTI.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO PSC orienta \"sim\" pela urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vai orientar \"sim\" ao destaque. \r\nAcho importante que o Sistema S, que disp\u00f5e de mais de 25 bilh\u00f5es em caixa, fa\u00e7a neste momento tamb\u00e9m um gesto em prol do Pa\u00eds, em prol das pessoas necessitadas e colabore na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nO PSC orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, INAPLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, CIRCULA\u00c7\u00c3O, ESTACIONAMENTO, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, CORPO DE BOMBEIROS, POL\u00cdCIA, AMBUL\u00c2NCIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, SALVAMENTO, SOCORRO DE EMERG\u00caNCIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de multas e outras penalidades sobre infra\u00e7\u00f5es cometidas por condutores de ambul\u00e2ncias; de viaturas policiais; bem como de salvamento e combate a inc\u00eandio; de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, \u00e9 de autoria do Deputado Luis Miranda e relatoria do Deputado Capit\u00e3o Wagner. Eu, na condi\u00e7\u00e3o de Relator ad hoc, vou ler o relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, de autoria do Deputado Luis Miranda, o qual 'Altera a Lei n\u00ba 9.503, de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para dispor sobre infra\u00e7\u00f5es cometidas em ve\u00edculos destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, de pol\u00edcia, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e em ambul\u00e2ncias'.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, para an\u00e1lise do m\u00e9rito, e \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\"\r\nPasso \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nComo em todos os segmentos de nosso Pa\u00eds, a burocracia excessiva prejudica a efici\u00eancia de atividades, tanto particulares como estatais. Nesse sentido, \u00e9 merit\u00f3rio e oportuno que o Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, que busca impedir a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades relacionadas a ve\u00edculos destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, de pol\u00edcia, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e em ambul\u00e2ncias, no exerc\u00edcio de suas atividades.\r\nEntendemos o anseio do autor. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito e de seguran\u00e7a gastem preciosos recursos para preenchimento de relat\u00f3rios que, via de regra, n\u00e3o possuem qualquer objetivo, sen\u00e3o o cumprimento de uma mera formalidade estabelecida no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro -- CTB. Temos o dever de buscar solucionar os problemas burocr\u00e1ticos, e um deles \u00e9 o apresentado no projeto de lei em an\u00e1lise.\r\nO problema est\u00e1 relacionado ao preenchimento de grande volume de formul\u00e1rios para comprovar que o ve\u00edculo estava em servi\u00e7o de urg\u00eancia. A sistem\u00e1tica atual consiste na emiss\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o de autua\u00e7\u00e3o de todos os ve\u00edculos relacionados ao inciso VII do art. 29: destinados a socorro de inc\u00eandio e salvamento, os de pol\u00edcia, os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e as ambul\u00e2ncias. Todas as notifica\u00e7\u00f5es devem ser respondidas para seu devido arquivamento. De fato, trata-se de uma tarefa onerosa e a medida merece ser ajustada.\r\nPropomos, entretanto, pequena altera\u00e7\u00e3o no texto por meio de substitutivo. O objetivo principal \u00e9 excluir a express\u00e3o \"no exerc\u00edcio de suas atividades\" com o prop\u00f3sito de evitar a discuss\u00e3o a respeito da comprova\u00e7\u00e3o desse exerc\u00edcio, o que poderia gerar algum tipo de relat\u00f3rio, enfraquecendo a efici\u00eancia da inova\u00e7\u00e3o legal. Tamb\u00e9m achamos mais adequado tratar da mat\u00e9ria no art. 280 do CTB, que disp\u00f5e sobre a autua\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o.\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania se pronunciar sobre o projeto de lei em tela quanto aos aspectos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, nos termos regimentais.\r\nEfetivamente a mat\u00e9ria encontra-se no rol de Compet\u00eancia Legislativa da Uni\u00e3o -- art. 22, inciso XI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNos termos do art. 61, em concomit\u00e2ncia com o art. 48, ambos da mesma Carta constitucional, a mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 sujeita a iniciativa privativa do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, cabendo, pois, sua iniciativa a qualquer membro do Parlamento nacional. Por fim, a mat\u00e9ria n\u00e3o atenta contra quaisquer dos incisos do \u00a7 1\u00ba do art. 60. Por conseguinte, a mat\u00e9ria n\u00e3o fere qualquer cl\u00e1usula p\u00e9trea.\r\nN\u00e3o vislumbramos, tamb\u00e9m, qualquer injuridicidade em seu conte\u00fado.\r\nSua t\u00e9cnica legislativa \u00e9 adequada, tendo obedecido aos preceitos legais referentes \u00e0 reda\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, meu voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, meu voto \u00e9 pela constitucionalidade, pela juridicidade e pela boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, e do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes.\"\r\nEste \u00e9 o meu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse requerimento visa corrigir uma grave injusti\u00e7a, na verdade, um absurdo que tem sido cometido pela ANATEL durante esse per\u00edodo da pandemia. N\u00f3s temos centenas de concess\u00f5es de r\u00e1dio comunit\u00e1rias sendo canceladas, suspensas e tiradas de opera\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de problemas administrativos simples, como falta de pagamento de boleto, mudan\u00e7a de endere\u00e7o e falta de altera\u00e7\u00e3o da sua composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria. \r\nN\u00f3s sabemos que as r\u00e1dios comunit\u00e1rias deste Pa\u00eds s\u00e3o, \u00e0s vezes, o \u00fanico instrumento para informa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, principalmente nos pequenos Munic\u00edpios. Nas regi\u00f5es em que n\u00e3o chega a televis\u00e3o aberta ou que n\u00e3o possuem antena parab\u00f3lica, as r\u00e1dios comunit\u00e1rias s\u00e3o o \u00fanico instrumento de comunica\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o dessas popula\u00e7\u00f5es. \r\nO nosso projeto visa exclusivamente isto: que a ANATEL, em per\u00edodos de pandemia e de calamidade p\u00fablica, seja no \u00e2mbito municipal, estadual ou federal, seja impedida de suspender o trabalho dessas r\u00e1dios. S\u00e3o essas r\u00e1dios, Presidente, que orientam a popula\u00e7\u00e3o sobre calend\u00e1rio de vacina, sobre medidas de precau\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao avan\u00e7o da pandemia, lavagem de m\u00e3os, uso de m\u00e1scaras. Essas r\u00e1dios est\u00e3o tendo a sua opera\u00e7\u00e3o suspensa desde mar\u00e7o do ano passado. At\u00e9 mar\u00e7o deste ano, centenas tiveram a suspens\u00e3o feita por determina\u00e7\u00e3o da ANATEL. Com isso, a popula\u00e7\u00e3o dos pequenos Munic\u00edpios brasileiros que tem na r\u00e1dio comunit\u00e1ria o seu \u00fanico meio de informa\u00e7\u00e3o tem tolhida dessas informa\u00e7\u00f5es, o que tem causado, sobremaneira, o aumento desses casos nos pequenos Munic\u00edpios. \r\nPortanto, pedimos a compreens\u00e3o de todos os Deputados e Deputadas para que votemos n\u00e3o s\u00f3 o regime de urg\u00eancia desse projeto de lei, mas tamb\u00e9m o seu m\u00e9rito, para que isso seja sanado rapidamente e que essas popula\u00e7\u00f5es possam ser informadas sobre vacina, informadas sobre meios de prote\u00e7\u00e3o e, principalmente, possam ser orientadas sobre os meios de precau\u00e7\u00e3o para que essa pandemia n\u00e3o avance cada vez mais no nosso Pa\u00eds. \r\nEste \u00e9 o meu pedido, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, R\u00c1DIO COMUNIT\u00c1RIA, RESTRI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu ouvi os pronunciamentos do PSOL, do DEM e do NOVO. Parece-me que n\u00e3o leram o projeto de maneira mais atenta.\r\nEssa \u00e9 uma licen\u00e7a tempor\u00e1ria de r\u00e1dios que tiveram a suspens\u00e3o de suas atividades no per\u00edodo da pandemia. \u00c9 apenas no per\u00edodo da pandemia ou de calamidade p\u00fablica no futuro. N\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo, aqui, uma anistia ampla, geral, \u00e0s r\u00e1dios comunit\u00e1rias que est\u00e3o inadimplentes. O tempo urge! As r\u00e1dios comunit\u00e1rias s\u00e3o o \u00fanico meio de comunica\u00e7\u00e3o, em mais de 600 Munic\u00edpios, para as pequenas comunidades.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos esse projeto em regime de urg\u00eancia, quando for aprovado, se passar pela Comiss\u00e3o Tem\u00e1tica, a pandemia j\u00e1 ter\u00e1 encerrado e muitas vidas ser\u00e3o perdidas. O projeto visa exclusivamente \u00e0 suspens\u00e3o das san\u00e7\u00f5es da ANATEL, \u00fanica e exclusivamente enquanto durar a pandemia ou calamidade p\u00fablica, \u00e0s r\u00e1dios que tiveram a opera\u00e7\u00e3o suspensa no per\u00edodo da pandemia.\r\nEra esse esclarecimento que eu queria fazer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA CRIAN\u00c7A TRAQUEOSTOMIZADA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, FEVEREIRO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nA vida da crian\u00e7a com traqueostomia \u00e9 extremamente dif\u00edcil, pois reflete condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas muito delicadas. Este grupo tem maior risco de infec\u00e7\u00f5es e morte e exige cuidados e equipamentos espec\u00edficos que ainda carecem de maior conhecimento e padroniza\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. \r\nA traqueostomia \u00e9 uma cirurgia que pode ser definitiva para algumas crian\u00e7as que j\u00e1 t\u00eam problema neurol\u00f3gico ou que dependem de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, mas o que se verifica \u00e9 que, na maior parte dos casos, esse procedimento pode ser tempor\u00e1rio. Certo \u00e9 que, nesse processo, s\u00e3o necess\u00e1rios v\u00e1rios cuidados.\r\nEm raz\u00e3o disso, em 2017, um grupo de especialistas da Academia Brasileira de Otorrinolaringologia Pedi\u00e1trica (ABOPe) e da Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) estabeleceu um Consenso Cl\u00ednico e Recomenda\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o e cuidados com a traqueostomia em crian\u00e7as. \r\nA partir de requerimento do ilustre colega Deputado Dr. Zacharias Calil, que \u00e9 o autor da proposi\u00e7\u00e3o, esta Casa realizou, em 2019, uma audi\u00eancia p\u00fablica justamente para debater sobre a\u00e7\u00f5es para a prote\u00e7\u00e3o e o tratamento das crian\u00e7as com traqueostomia. A audi\u00eancia p\u00fablica contou com a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Otorrinolaringologia e Cirurgia C\u00e9rvico-Facial, da Academia Brasileira de Otorrinolaringologia Pedi\u00e1trica e da Sociedade Brasileira de Pediatria.\r\nO grande ponto deste assunto \u00e9 que a decis\u00e3o de traqueostomizar uma crian\u00e7a passa por um processo interdisciplinar, envolvendo pediatra, pneumologista, cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico (e/ou otorrinolaringologista e/ou cirurgi\u00e3o tor\u00e1cico), psic\u00f3logos, enfermeiros, fisioterapeutas e a pr\u00f3pria fam\u00edlia da crian\u00e7a. S\u00e3o diversos protocolos a serem observados, entre eles a umidifica\u00e7\u00e3o, a higieniza\u00e7\u00e3o, a aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es, a troca de c\u00e2nulas e curativos e a terapia fonoaudi\u00f3loga. Por isso, refor\u00e7amos que os cuidados necess\u00e1rios podem verdadeiramente mudar a vida dessas crian\u00e7as. Mesmo com a c\u00e2nula, \u00e9 poss\u00edvel dar-lhes qualidade de vida e evitar as constantes interna\u00e7\u00f5es. A falta desses cuidados pode levar a cicatrizes e a efeitos indesej\u00e1veis, como dificuldades na respira\u00e7\u00e3o, na fala e na pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o, ainda mais quando se trata de crian\u00e7as, pois est\u00e3o em fase em que seus \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o em desenvolvimento, crescendo e se transformando.\r\nObjetivamente, somente com cuidados adequados \u00e9 que podemos evitar n\u00e3o s\u00f3 o \u00f3bito dessas crian\u00e7as, como tamb\u00e9m as complica\u00e7\u00f5es que as levam a voltar para o hospital e ficar novamente internadas. \r\nA falta de treinamento, de material, de orienta\u00e7\u00e3o e de acesso a profissionais especializados pode sentenciar as crian\u00e7as a se manterem traqueostomizadas n\u00e3o s\u00f3 durante a sua inf\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m durante toda a sua vida adulta, ou pior, pode ainda oferecer complica\u00e7\u00f5es que ameacem a sua vida.\r\nA ideia de instituir o Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada adv\u00e9m da relev\u00e2ncia de divulgar esses conhecimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo, n\u00e3o s\u00f3 para os familiares envolvidos e demais profissionais de sa\u00fade, mas, quem sabe, at\u00e9 mesmo para nossas escolas. \r\nJ\u00e1 sabemos que a padroniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos \u00e9 essencial, e, para contribuir neste processo, considera-se igualmente importante o estabelecimento da data sugerida como um instrumento a mais para que se possa debater este aspecto de modo amplo na sociedade. \r\nEnfim, consideramos sumamente merit\u00f3ria a proposta de aperfei\u00e7oar o cuidado com essas crian\u00e7as de tamanha vulnerabilidade, disseminando informa\u00e7\u00f5es em um dia nacional dedicado \u00e0 quest\u00e3o.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto de lei.\"\r\nEste \u00e9 o meu voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 5114/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para o encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.114, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Crian\u00e7a Traqueostomizada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC e o PTB querem parabenizar o nosso Deputado Dr. Zacharias Calil pela iniciativa e pela import\u00e2ncia de se registrar essa data em prol das nossas crian\u00e7as que sofrem com a traqueostomia.\r\nOrientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC),  PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB parabeniza V.Exa. pela coragem de trazer este tema \u00e0 discuss\u00e3o na Casa.\r\nO que se pretende aqui \u00e9 a moderniza\u00e7\u00e3o do nosso Regimento. Da forma como est\u00e1, ele impossibilita a discuss\u00e3o mais prof\u00edcua nesta Casa. N\u00f3s queremos adaptar o nosso Regimento ao que existe de mais moderno, a exemplo do Senado Federal, e n\u00e3o, de forma nenhuma, tolher a capacidade e a possibilidade da Oposi\u00e7\u00e3o de expressar suas opini\u00f5es.\r\nPor isso, o PSC, o PTB e o PROS orientam \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PTB/PROS/PSC orienta \"sim\", porque acha important\u00edssima a incorpora\u00e7\u00e3o de equipamentos novos e de novas tecnologias no combate \u00e0 COVID-19. A ECMO tem se mostrado uma terapia extremamente resolutiva para salvar vidas no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, encaminhamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PROPOSTA DE ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Condi\u00e7\u00f5es do Bloco PSC/PTB/PROS para concord\u00e2ncia com a proposta do Deputado Marcelo Freixo de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco PSC/PTB/PROS - e acho que falo pelos outros partidos que discutiram exaustivamente esse texto - concorda com o adiamento da vota\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3, mas com o compromisso de que, se houver obstru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o teremos nenhum acordo para o texto, que evoluiu muito.\r\nN\u00f3s teremos agora o compromisso de que votaremos amanh\u00e3 se a Oposi\u00e7\u00e3o garantir que n\u00e3o haver\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o. Se houver obstru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o teremos nenhum compromisso com o avan\u00e7o do texto que foi alcan\u00e7ado hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero cumpriment\u00e1-lo pela coragem de pautar esta mat\u00e9ria. Esse era o anseio de muitos anos desta Casa. Trabalhar aqui, trabalhar em prol do Brasil se tornou contraprodutivo. A sua coragem vai transformar esta Casa de Leis numa Casa realmente produtiva em prol do Brasil.\r\nPor isso o PTB, o PSC e o PROS orientam \"sim\".  \r\nCumprimentamos tamb\u00e9m o nosso Relator, o Deputado Marcelo Ramos, pela paci\u00eancia, pelo esp\u00edrito democr\u00e1tico e pela constru\u00e7\u00e3o de um grande acordo, que vai proporcionar a esta Casa novos ares.\r\nVotamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos, relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu queria cumprimentar o nosso Vice-Presidente Marcelo Ramos pelo dom que todos n\u00f3s conhecemos: da paci\u00eancia, do di\u00e1logo e da democracia. \r\nO grande vitorioso hoje \u00e9 o Parlamento brasileiro pela coragem de V.Exa. Esse era um tema h\u00e1 muitos anos debatido nesta Casa, mas ningu\u00e9m teve coragem de pautar mat\u00e9ria extremamente importante como esta para a efici\u00eancia da C\u00e2mara.\r\nConsidero hoje o dia mais importante deste meu segundo mandato pela vota\u00e7\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o do nosso Regimento Interno. Aqueles que dizem que n\u00f3s o tratoramos est\u00e3o faltando com a verdade. Aqui se dialogou muito e se negociou muito, at\u00e9 o \u00faltimo momento. Um dos pontos que era a espinha dorsal do projeto, a quest\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es, foi negociada e aprovada num amplo entendimento com a aquiesc\u00eancia de V.Exa. \r\nPor isso, saio daqui hoje com a certeza do dever cumprido e de que estamos prestando a este Parlamento e ao povo brasileiro um grande servi\u00e7o.\r\n Orientamos o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nQuero dizer que \u00e9 uma mentira a afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos violando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. A afirma\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos facilitando a viol\u00eancia ao meio ambiente n\u00e3o procede. N\u00f3s estamos modernizando a legisla\u00e7\u00e3o de licenciamento ambiental, para permitir que o Pa\u00eds possa crescer.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como L\u00edder do Bloco PROS/PSC/PTB, n\u00f3s orientamos contra a retirada de pauta, porque este projeto vai dar ao Brasil a possibilidade de avan\u00e7ar no seu crescimento, de tirar as amarras hoje encontradas nos grandes projetos estruturantes deste Pa\u00eds. Por isso n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o.\r\nPretendemos entregar uma legisla\u00e7\u00e3o mais moderna e atualizada, para destravar o crescimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/ PTB/PSC orienta o voto \"sim\". \r\nHoje \u00e9 um dia muito importante para esta Casa. Estamos entregando ao Pa\u00eds dois projetos muito importantes. Um \u00e9 a moderniza\u00e7\u00e3o do nosso Regimento, que \u00e9 uma vit\u00f3ria de V.Exa. junto aos L\u00edderes desta Casa, e o outro - estamos pr\u00f3ximos de finaliz\u00e1-lo - \u00e9 um projeto de licenciamento ambiental moderno, \u00e1gil, que preserva o meio ambiente e que preserva tamb\u00e9m os investimentos e o crescimento deste Pa\u00eds. \r\nPor isso, o bloco orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no bloco, o PTB e o PROS orientam \"sim\", assim como o PSC, e registram aqui a import\u00e2ncia deste projeto. \r\nParabenizo a nossa autora, a Deputada Rose Modesto, a nossa Relatora, a Deputada Katia Sastre, nossa policial. Quero dizer da import\u00e2ncia de um projeto como este, que, quando aumenta a pena para o crime de feminic\u00eddio, faz com que o cometedor, o criminoso, inicie o cumprimento da sua pena em regime fechado. Isso ser\u00e1 muito importante, pelo car\u00e1ter pedag\u00f3gico, para a redu\u00e7\u00e3o desse crime, que tem crescido muito no nosso Pa\u00eds nos \u00faltimos tempos. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"sim\", porque acha que esta discuss\u00e3o est\u00e1 muito madura. N\u00f3s estamos discutindo aqui o futuro do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos em vias de ter um apag\u00e3o, que s\u00f3 n\u00e3o ocorreu porque a economia refluiu em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Por isso, \u00e9 importante dar \u00e0 ELETROBRAS condi\u00e7\u00f5es de investimento, para o crescimento deste Pa\u00eds. E isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco vota \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o quer o sucateamento do setor el\u00e9trico brasileiro, quer mais investimento e quer ver este Pa\u00eds crescer.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco orienta o voto \"n\u00e3o\" porque entende que o setor a\u00e9reo foi um dos mais comprometidos na pandemia e, sem a aprova\u00e7\u00e3o desta MP, muitas empresas correm o s\u00e9rio risco de entrarem em solv\u00eancia.\r\nEu tamb\u00e9m quero parabenizar V.Exa. por ter acatado a quest\u00e3o de ordem, principalmente com rela\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba, porque realmente esta \u00e9 uma cultura que n\u00f3s temos que extirpar desta Casa: a inclus\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas em MPs. V.Exa. tem o compromisso com esta Casa de evitar que isso volte a acontecer. Parab\u00e9ns, Presidente!\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REASSUN\u00c7\u00c3O, MANDATO ELETIVO, CALVET FILHO, PREFEITO, ROS\u00c1RIO (MA), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o judicial a favor da reassun\u00e7\u00e3o do mandato pelo Prefeito Calvet Filho, do Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna hoje para fazer uma den\u00fancia, de uma coisa que tem acontecido repetidamente, n\u00e3o s\u00f3 no meu Estado do Maranh\u00e3o, mas tamb\u00e9m em todo o Brasil. Aqueles derrotados nas elei\u00e7\u00f5es municipais, irresignados com a derrota nas urnas, t\u00eam levado as elei\u00e7\u00f5es para o segundo e \u00e0s vezes para o terceiro turno, querendo ganhar as elei\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o ganharam no voto e nas urnas, no tapet\u00e3o.\r\nFa\u00e7o este registro, Presidente, sobre um fato espec\u00edfico acontecido recentemente na cidade de Ros\u00e1rio, no Estado do Maranh\u00e3o, onde o Prefeito foi legitimamente eleito pelo povo, um Prefeito que concorreu contra for\u00e7as pol\u00edticas que historicamente comandaram o Munic\u00edpio, que era desacreditado e que, gra\u00e7as ao apoio do povo, \u00e0 confian\u00e7a do povo de Ros\u00e1rio, ganhou as elei\u00e7\u00f5es de maneira l\u00edmpida e transparente. N\u00e3o satisfeito com a derrota, esse grupo pol\u00edtico, associado tamb\u00e9m a um acordo judicial, afastou o Prefeito eleito atrav\u00e9s de um impeachment forjado na C\u00e2mara de Vereadores. O povo de Ros\u00e1rio, n\u00e3o aceitando essa decis\u00e3o, foi para as ruas, de forma ordeira e organizada, e mostrou que n\u00e3o aceitaria aquele golpe jur\u00eddico-pol\u00edtico na cidade de Ros\u00e1rio. Quero parabenizar o povo de Ros\u00e1rio por sua a\u00e7\u00e3o, que contaminou todo o Estado do Maranh\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos dar fim a essas pr\u00e1ticas, daqueles sem votos, de quererem ganhar as elei\u00e7\u00f5es no tapet\u00e3o.\r\nGra\u00e7as a uma decis\u00e3o da Ju\u00edza Karine Lopes, que parabenizo, uma decis\u00e3o fundamentada, legal, foi poss\u00edvel restabelecer o Prefeito Calvet no seu cargo, legitimamente dado pelo povo de Ros\u00e1rio. Isso mostra que, quando o povo vai para as ruas e exige o seu direito, o direito consolidado nas urnas de forma democr\u00e1tica, nada pode contra ele.\r\nQuero restabelecer o direito do Prefeito Calvet de exercer o seu mandato, dado nas urnas, no ano passado, em novembro, pela maioria absoluta do povo de Ros\u00e1rio e dizer \u00e0queles que continuam conspirando contra o Prefeito Calvet que ele n\u00e3o est\u00e1 sozinho. Ele tem ao seu lado o povo de Ros\u00e1rio e ele tem aqui em Bras\u00edlia o Deputado Aluisio Mendes ao seu lado, para defender de maneira intransigente o mandato outorgado a ele pelo povo de Ros\u00e1rio.\r\nTenho certeza absoluta de que o Prefeito Calvet far\u00e1 uma das melhores administra\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria de Ros\u00e1rio e consolidar\u00e1 a sua lideran\u00e7a \u00e0 frente daquele Munic\u00edpio, restabelecendo o direito leg\u00edtimo e democr\u00e1tico do povo, definido nas urnas no ano passado, em novembro. Tenho certeza, Presidente, de que aqueles que usam o tapet\u00e3o para usurpar o mandato leg\u00edtimo, n\u00e3o s\u00f3 do nosso Prefeito de Ros\u00e1rio, mas tamb\u00e9m de outros Munic\u00edpios do Maranh\u00e3o, ter\u00e3o, a partir de agora, a resposta efetiva do seu povo, nas urnas, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODER JUDICI\u00c1RIO, MARANH\u00c3O, ROS\u00c1RIO (MA), MARCELO CARVALHO, DESEMBARGADOR, KARINE LOPES DE CASTRO, JU\u00cdZA DE DIREITO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, APOIO POL\u00cdTICO, CALVET FILHO, PREFEITO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o judicial pela reassun\u00e7\u00e3o dos mandatos do Prefeito Calvet Filho e da Vice-Prefeita Cl\u00e1udia Ancelis, do Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, muito obrigado pela cess\u00e3o do tempo de Lideran\u00e7a.\r\nOcupo novamente esta tribuna usando o tempo de L\u00edder para tratar de um assunto que j\u00e1 tratei aqui neste plen\u00e1rio, que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Munic\u00edpio de Ros\u00e1rio, no Maranh\u00e3o. Mas, desta vez, subo \u00e0 tribuna para parabenizar o Poder Judici\u00e1rio do Estado do Maranh\u00e3o, na figura da Dra. Karine, Ju\u00edza titular da 1\u00aa Vara de Ros\u00e1rio, e do Desembargador Marcelo Carvalho, conhecido pela sua retid\u00e3o, pelas suas decis\u00f5es acertadas e justas durante a sua trajet\u00f3ria no nosso Judici\u00e1rio. \r\nEste assunto de Ros\u00e1rio, Presidente, causa-nos surpresa e tem acontecido em v\u00e1rios Munic\u00edpios do Brasil, onde aqueles derrotados nas urnas, n\u00e3o satisfeitos por serem expurgados pela popula\u00e7\u00e3o no momento do voto, tentam de todas as formas usurpar o direito da popula\u00e7\u00e3o, levando a elei\u00e7\u00e3o para o tapet\u00e3o. O Prefeito Calvet, de Ros\u00e1rio, ganhou a elei\u00e7\u00e3o de forma limpa e esmagadora, apoiado pelo povo do Munic\u00edpio. Os derrotados, irresignados com essa derrota, tentam a todo custo tirar o Prefeito de Ros\u00e1rio de sua cadeira, uma cadeira conquistada legitimamente e democraticamente com o voto popular.\r\nE aqui eu fa\u00e7o um registro, ao qual \u00e9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o de Ros\u00e1rio esteja atenta. Cito os Vereadores que t\u00eam pactuado com esse golpe, um golpe contra a democracia e contra a vontade popular do povo de Ros\u00e1rio: Vereador Carlos do Rem\u00e9dio, Vereador Rachid Sauaia, Vereador Machado Neto, Vereadora Valdinea Matos, Vereadora L\u00facia Helena, Vereador Jadson de Neres, Vereadora Morena da Pesca, Vereador Brand\u00e3o e Vereador Caio de Glorinha. Prestem aten\u00e7\u00e3o nesses nomes, povo de Ros\u00e1rio! S\u00e3o esses que tentam, atrav\u00e9s de um golpe, afastar o Prefeito de Ros\u00e1rio, escolhido pelo povo. E \u00e9 muito importante que os nomes desses Vereadores fiquem gravados na mem\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o de Ros\u00e1rio, para que nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es eles sejam lembrados. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante registrar que o Desembargador Marcelo Carvalho pediu informa\u00e7\u00f5es \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores sobre essa trama urdida por esses Vereadores, para que sejam remetidas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 Pol\u00edcia do Estado. Pretende-se entender o que est\u00e1 por tr\u00e1s desse golpe contra a democracia, contra o direito da popula\u00e7\u00e3o e contra o leg\u00edtimo exerc\u00edcio do mandato do Prefeito Calvet.\r\nPrefeito Calvet, tenha a certeza de que o senhor n\u00e3o est\u00e1 sozinho. Tem ao seu lado o povo de Ros\u00e1rio, tem ao seu lado os bons pol\u00edticos do Maranh\u00e3o e tem ao seu lado Deus, que tem impugnado e orientado toda a sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Conte conosco! O povo de Ros\u00e1rio o escolheu para cumprir o seu mandato de 4 anos - e de mais 4 anos, porque tenho certeza de que far\u00e1 a melhor gest\u00e3o da hist\u00f3ria da cidade de Ros\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco PROS/PTB/ PSC orienta \"sim\".\r\nE quero parabenizar, primeiro, o Deputado Capit\u00e3o Derrite, que \u00e9 o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Defesa Civil, e o Relator, Deputado Evair Vieira de Melo, que fez o brilhante relat\u00f3rio desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\".\r\nMas queremos parabenizar V.Exa., pela coragem de trazer esta mat\u00e9ria ao plen\u00e1rio, e o Relator Carlos Zarattini, pela ampla discuss\u00e3o que fez com todos os partidos. N\u00f3s estamos trazendo um texto em que estamos aumentando a pena para aqueles que cometem crime com dolo e aliviando para aqueles gestores que, \u00e0s vezes, por um inconsist\u00eancia administrativa, s\u00e3o penalizados de maneira muito dura.\r\nPor isso, orientamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB vai encaminhar \"n\u00e3o\", mas deixa claro que n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum compromisso com o m\u00e9rito das altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Senado Federal.\r\nN\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o bloco orienta \"n\u00e3o\", mas queremos deixar registrado que n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00f3s a achamos importante para o avan\u00e7o dos investimentos na \u00e1rea de eletricidade no Brasil, que est\u00e1 na imin\u00eancia de sofrer um apag\u00e3o, mas n\u00e3o concordamos com as altera\u00e7\u00f5es feitas no texto. \r\nH\u00e1 um projeto de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS na Casa ainda da \u00e9poca do Governo Temer, que era muito bom. O projeto que foi mandado pelo Governo tamb\u00e9m era bom, mas sofreu tantas altera\u00e7\u00f5es, que n\u00f3s entendemos que ele precisa ser melhor discutido.\r\nN\u00f3s votaremos contra, mas vamos apresentar destaques com rela\u00e7\u00e3o ao projeto apresentado pelo Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"sim\", para que mais L\u00e1zaros n\u00e3o sejam soltos, para que mais crimes b\u00e1rbaros n\u00e3o sejam cometidos, para que mais fam\u00edlias n\u00e3o fiquem enlutadas. \r\n\u00c9 important\u00edssimo que essa soltura, sem crit\u00e9rio, de presos perigosos se encerre em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais que, sem no m\u00ednimo um exame criminol\u00f3gico e psicol\u00f3gico, fac\u00ednoras sejam colocados na rua, enlutando mais fam\u00edlias brasileiras. \r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL. \r\nPL 2255/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUMENTO DA PENA, CRIME, HOMIC\u00cdDIO, LES\u00c3O CORPORAL, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, PR\u00c1TICA, CONTRA, MENOR.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.  Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.255, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de homic\u00eddio e de les\u00e3o corporal cometidos contra menores de 14 anos, e do crime de estupro de vulner\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diferentemente do que disse a colega que me antecedeu, eu acho que este projeto necessita de urg\u00eancia. Urge aumentar as penas dos crimes hediondos neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos visto recentemente crimes absurdos serem cometidos contra jovens, crian\u00e7as e adolescentes. \u00c9 preciso que haja uma penaliza\u00e7\u00e3o mais dura e mais efetiva do nosso C\u00f3digo Penal. \r\nPor isso, orientamos o voto \"sim\". \r\nEu quero tamb\u00e9m pedir o apoio dos colegas a um projeto que apresentei, que aumenta a pena para aqueles que cometem crimes contra crian\u00e7as e adolescentes, principalmente para aqueles que t\u00eam a guarda e a tutela desses jovens. A pena ser\u00e1 aumentada em at\u00e9 50% para esses crimes, que t\u00eam impactado e chocado a sociedade brasileira. \r\nPor isso, o bloco orienta o voto \"sim\" e o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUCIO MOSQUINI, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENRICO MISASI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como L\u00edder do bloco, eu vou orientar s\u00f3 pelo PSC e pelo PTB, porque me parece que no PROS h\u00e1 uma diverg\u00eancia.\r\nO PTB e o PSC orientam \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade, Sr. Presidente, para cumprimentar o autor do projeto, o Deputado Lucio Mosquini, e o Relator, o Deputado Enrico, pelo brilhante relat\u00f3rio que fez. N\u00f3s estamos trazendo o feito \u00e0 ordem, estamos punindo quem precisa ser punido e poupando aqueles que cometem mera transgress\u00e3o administrativa.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), SUPRESS\u00c3O, CL\u00c1USULA CONTRATUAL, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Impossibilidade de acatamento de emenda do MDB, para supress\u00e3o de cl\u00e1usula de Acordo referido na Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 tratei deste assunto com o L\u00edder do MDB, que me procurou inicialmente. Eu entendi que seria poss\u00edvel fazer a supress\u00e3o da cl\u00e1usula do acordo. Mas depois, procurado pelo Itamaraty e pela assessoria da Casa, informaram-me que era imposs\u00edvel fazer a supress\u00e3o da cl\u00e1usula do acordo. Ent\u00e3o, eu retirei a supress\u00e3o que havia e retomei o texto inicial.\r\nPor isso, eu n\u00e3o acatei a emenda do MDB com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 supress\u00e3o desta cl\u00e1usula do acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO, INCONSTITUCIONALIDADE, ANTIRREGIMENTALIDADE, EMENDA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), SUPRESS\u00c3O, CL\u00c1USULA CONTRATUAL, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, CONTESTA\u00c7\u00c3O, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. sobre a veda\u00e7\u00e3o constitucional de altera\u00e7\u00e3o do texto da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021),  sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de esclarecer tamb\u00e9m de forma definitiva junto ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. que, quando eu fui procurado pelo Deputado Isnaldo e suscitado a fazer uma altera\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio, eu acatei a sugest\u00e3o dele porque desconhecia a veda\u00e7\u00e3o constitucional e regimental desta Casa.\r\nAqui n\u00e3o h\u00e1 descumprimento de acordo, fique bem claro. Eu fiz um acordo, concordo com ele, mas expliquei a ele, em v\u00e1rias oportunidades, que n\u00e3o seria poss\u00edvel o cumprimento daquele acordo porque h\u00e1 uma veda\u00e7\u00e3o constitucional e regimental. Que isso fique registrado, Presidente. \r\nAqui n\u00e3o h\u00e1 descumprimento de acordo, mas, sim, uma posi\u00e7\u00e3o, favor\u00e1vel e constitucional, de que \u00e9 impeditivo fazer altera\u00e7\u00f5es em acordo bilaterais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, ACORDO, INCONSTITUCIONALIDADE, ANTIRREGIMENTALIDADE, EMENDA, SUPRESS\u00c3O, CL\u00c1USULA CONTRATUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ROAMING INTERNACIONAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds da aprova\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Inconsist\u00eancia do discurso sobre a quebra de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de falar da import\u00e2ncia deste acordo para o Pa\u00eds. Este tema que est\u00e1 sendo discutido, al\u00e9m de ser n\u00e3o constitucional, \u00e9 n\u00e3o regimental, e o preju\u00edzo da reprova\u00e7\u00e3o de um acordo como este, tratado entre dois pa\u00edses, cria um efeito em cascata para todos os acordos internacionais que o Brasil est\u00e1 celebrando, at\u00e9 mesmo com a OCDE.\r\n\u00c9 importante dizer que este ponto que est\u00e1 sendo discutido, a quest\u00e3o do roaming internacional, \u00e9 \u00ednfimo, em fun\u00e7\u00e3o do tamanho deste acordo entre o Brasil e o Chile. Eu pe\u00e7o aos L\u00edderes que tomem cuidado com esta quest\u00e3o. N\u00e3o houve quebra de acordo, volto a frisar. Eu tive uma conversa com o Deputado Isnaldo e entendi que seu pleito era pass\u00edvel de ser emendado, acatei sua sugest\u00e3o. Quando fui procurado pela Assessoria da Casa e pelo Itamaraty, ambos disseram que era inconstitucional e antirregimental. Por isso, eu voltei atr\u00e1s e expliquei esta quest\u00e3o ao Deputado Isnaldo v\u00e1rias vezes, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ROAMING INTERNACIONAL, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (ANATEL), PRAZO, ADEQUA\u00c7\u00c3O, ACORDO BILATERAL, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Esclarecimento, pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, da quest\u00e3o doroaming  internacional preconizado no texto da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s acabamos de falar com o Itamaraty e com a ANATEL. Eles nos informaram que, sobre a quest\u00e3o do roaming internacional, existe 1 ano para a adequa\u00e7\u00e3o. Inclusive, ela pode ser resolvida de forma infraconstitucional em acordo bilateral entre as duas ag\u00eancias. Isso n\u00e3o causar\u00e1 nenhum preju\u00edzo nem \u00e0s operadoras brasileiras, nem \u00e0s chilenas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"O Excelent\u00edssimo Sr. Presidente da Rep\u00fablica submeteu \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, por meio da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, o texto do 64\u00ba Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35 - ACE 35, que incorpora ao referido acordo o Acordo de Livre Com\u00e9rcio entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. A referida mensagem presencial encontra-se instru\u00edda com exposi\u00e7\u00e3o de motivos de lavra dos Srs. Ministros de Estado das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, da Economia, da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. \r\nO instrumento internacional em ep\u00edgrafe foi firmado pelos representantes Plenipotenci\u00e1rios da Rep\u00fablica Argentina, da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, da Rep\u00fablica do Paraguai e da Rep\u00fablica Oriental do Uruguai, em sua condi\u00e7\u00e3o de Estados Partes do Mercado Comum do Sul - MERCOSUL, por uma parte e, de outra, pela Rep\u00fablica do Chile. O objetivo do 64\u00ba Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, tal como resulta expl\u00edcito em sua denomina\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 consignado em seus arts. 1\u00ba e 2\u00ba, \u00e9 promover a incorpora\u00e7\u00e3o do Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35. Formalmente, o Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile figura como Anexo ao 64\u00ba Protocolo, sendo parte integrante do mesmo. Nele s\u00e3o estabelecidas as normas que instituem os direitos e obriga\u00e7\u00f5es que reger\u00e3o exclusivamente as rela\u00e7\u00f5es entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica do Chile. \r\nNesse sentido, cumpre ressaltar que a firma do 64\u00ba Protocolo, em apre\u00e7o, pelos demais Estados Partes do MERCOSUL, Argentina, Paraguai e Uruguai (al\u00e9m do Brasil), constitui-se em referendo por parte desses pa\u00edses aos termos do Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile.\r\nO Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile constitui-se em extenso e complexo instrumento internacional que tem por finalidade estabelecer e regulamentar de forma ampla, abrangente, o livre com\u00e9rcio de bens e servi\u00e7os entre o Brasil e o Chile - al\u00e9m de disciplinar temas e setores espec\u00edficos relacionados a tal com\u00e9rcio -, de modo a proporcionar o alcance dos benef\u00edcios para as economias dos pa\u00edses envolvidos, especialmente para os consumidores, resultantes de um regime de rec\u00edproca desgrava\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nA seguir, apresentamos an\u00e1lise onde destacamos os aspectos essenciais do arcabou\u00e7o jur\u00eddico institu\u00eddo pelo acordo, em suas 334 p\u00e1ginas:\r\nDisposi\u00e7\u00f5es Iniciais e Defini\u00e7\u00f5es Gerais (Cap\u00edtulo 1).\r\nNesta parte do acordo \u00e9 estabelecido o compromisso dos signat\u00e1rios no sentido de aprofundar e estender o marco jur\u00eddico bilateral do espa\u00e7o econ\u00f4mico ampliado estabelecido pelo ACE 35, em conformidade com o Tratado de Montevid\u00e9u, de 1980, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2 da ALALC e o Artigo V do GATS. \u00c9 tamb\u00e9m contemplado o compromisso das partes contratantes, quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos acordos internacionais existentes dos quais ambas as partes s\u00e3o signat\u00e1rias, inclusive o Acordo da OMC.\r\nA seguir, o acordo apresenta um elenco de termos, express\u00f5es e nomenclatura de organismos internacionais ou atos internacionais que s\u00e3o utilizados ou nomeados no corpo de seu texto, atribuindo-lhes significado pr\u00f3prio, defini\u00e7\u00e3o ou identifica\u00e7\u00e3o, conforme o caso.\r\nFacilita\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio (Cap\u00edtulo 2).\r\nO cap\u00edtulo inclui compromissos em diversas \u00e1reas de facilita\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio, com o intuito de contribuir para a simplifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos relacionados \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito de bens e, ao mesmo tempo, de assegurar o com\u00e9rcio leg\u00edtimo e seguro entre as partes.\r\nEntre as \u00e1reas contempladas, destacam-se: a facilita\u00e7\u00e3o dos procedimentos relacionados \u00e0 importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito de mercadorias; transpar\u00eancia na publica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o relevante: realiza\u00e7\u00e3o de consultas sobre propostas de normas ou regula\u00e7\u00f5es, solu\u00e7\u00f5es antecipadas: Procedimentos de Recurso ou de Revis\u00e3o; normas sobre o despacho de bens; admiss\u00e3o tempor\u00e1ria de bens; uso de tecnologia e automatiza\u00e7\u00e3o nos procedimentos aduaneiros, com a utiliza\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e interoperabilidade entre guich\u00eas \u00fanicos; qualifica\u00e7\u00e3o de operadores econ\u00f4micos autorizados (OEA) e gest\u00e3o de risco de suas atividades; tratamento especial para bens perec\u00edveis; e os estabelecimento de normas de coopera\u00e7\u00e3o entre as partes contratantes, como o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es, simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos, facilita\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e transbordo, entre outras formas e \u00e2mbitos de coopera\u00e7\u00e3o, a ser gerida por pontos focais, ou seja, \u00f3rg\u00e3os designados pelas partes.\r\nBoas Pr\u00e1ticas Regulat\u00f3rias (Cap\u00edtulo 3).\r\nNo cap\u00edtulo, Brasil e Chile reafirmam seu compromisso com a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias a fim de facilitar o fluxo de com\u00e9rcio e de investimentos entre os pa\u00edses. O objetivo nessa esfera \u00e9 refor\u00e7ar e incentivar a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias, de modo a promover o estabelecimento de um ambiente regulat\u00f3rio que seja transparente, com procedimentos e etapas previs\u00edveis, tanto para os cidad\u00e3os quanto para os operadores econ\u00f4micos. H\u00e1 compromisso, al\u00e9m disso, de que pr\u00e1ticas como a condu\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio - AIR, realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, publica\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de normas existentes sejam incentivadas pelas partes. \u00c9 contemplado tamb\u00e9m, nesta parte do acordo: o estabelecimento de processos ou mecanismos de coordena\u00e7\u00e3o; implementa\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias; desenvolvimento de atividades de coopera\u00e7\u00e3o nestes aspectos, em especial o interc\u00e2mbio de dados, metodologias, experi\u00eancias e de informa\u00e7\u00f5es, a realiza\u00e7\u00e3o de programas de capacita\u00e7\u00e3o, semin\u00e1rios; normas sobre transpar\u00eancia, com a apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de implementa\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas; normas sobre solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias.\r\nMedidas Sanit\u00e1rias e Fitossanit\u00e1rias (Cap\u00edtulo 4).\r\nNeste cap\u00edtulo, o acordo se dedica \u00e0 normatiza\u00e7\u00e3o de aspectos relativos \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias e fitossanit\u00e1rias pelas partes. Conforme os compromissos das partes contratantes, as normas explicitadas nesta parte visam aos seguintes objetivos: proteger a sa\u00fade e a vida das pessoas, animais e vegetais no territ\u00f3rio de cada uma das partes, enquanto se facilita o com\u00e9rcio entre as partes; assegurar que as medidas sanit\u00e1rias e fitossanit\u00e1rias das partes n\u00e3o criem obst\u00e1culos injustificados ao com\u00e9rcio; favorecer a implementa\u00e7\u00e3o do Acordo SPS e das normas, diretrizes e recomenda\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelas organiza\u00e7\u00f5es internacionais de refer\u00eancia, identificadas pelo Acordo SPS: Comiss\u00e3o do Codex Alimentarius - CODEX, Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal - OIE e a Conven\u00e7\u00e3o Internacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Vegetais - CIPV; fornecer os meios para melhorar a comunica\u00e7\u00e3o, a coopera\u00e7\u00e3o e para resolver qualquer dificuldade em mat\u00e9ria sanit\u00e1ria e fitossanit\u00e1ria que surja da implementa\u00e7\u00e3o.\r\nEm tal contexto, o capitulo cont\u00e9m ainda regras sobre os requisitos m\u00ednimos de importa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de risco sanit\u00e1rio, normas sobre equival\u00eancia e habilita\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o e consumo; defini\u00e7\u00e3o de procedimentos de controle, inspe\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o e estabelecimento de um mecanismo de auditoria.\r\nOutros temas de grande import\u00e2ncia que tamb\u00e9m s\u00e3o alvo de regulamenta\u00e7\u00e3o no que se refere ao controle sanit\u00e1rio e fitossanit\u00e1rio consistem na normativa sobre s\u00e3o o reconhecimento de status sanit\u00e1rio e fitossanit\u00e1rio de determinados setores, em cada pa\u00eds, a regula\u00e7\u00e3o de controles fronteiri\u00e7os, al\u00e9m da normas de coopera\u00e7\u00e3o, em analogia ao aplic\u00e1vel nos demais aspectos do acordo, como a transpar\u00eancia, a troca de informa\u00e7\u00f5es, a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e, com especial destaque, a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de medidas sanit\u00e1rias e fitossanit\u00e1rias e de mecanismo de consultas rec\u00edprocas.\r\nAinda neste cap\u00edtulo, e \u00e0 diferen\u00e7a de outros acordos da esp\u00e9cie, s\u00e3o inseridos dois anexos, espec\u00edficos para tratamento das quest\u00f5es sanit\u00e1rias, e fitossanit\u00e1rias. Ambos se referem \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o entre as partes nesse \u00e2mbito. O Anexo I estabelece e regula o funcionamento dos pontos focais, isto \u00e9, os \u00f3rg\u00e3os estatais que ser\u00e3o designados para acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o do acordo quanto a esses temas. Por sua vez, o Anexo II prev\u00ea a promo\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo sobre assuntos sanit\u00e1rios, e fitossanit\u00e1rios, com o objetivo de fortalecer a confian\u00e7a m\u00fatua e de identificar poss\u00edveis \u00e1reas de converg\u00eancia para a coordena\u00e7\u00e3o ou coopera\u00e7\u00e3o bilateral, regional ou internacional.\r\nBarreiras T\u00e9cnicas (Cap\u00edtulo 5).\r\nO objetivo deste cap\u00edtulo \u00e9 facilitar o com\u00e9rcio de bens entre os dois Pa\u00edses mediante a identifica\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos t\u00e9cnicos desnecess\u00e1rios ao com\u00e9rcio, melhorar a transpar\u00eancia e promover a coopera\u00e7\u00e3o entre as partes. As partes tamb\u00e9m reafirmam seus direitos e deveres em virtude do Acordo sobre Barreiras T\u00e9cnicas ao Com\u00e9rcio da OMC (denominado \"Acordo TBT\"). Nesse sentido, o acordo estabelece o compromisso quanto ao melhor uso das boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias com respeito \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de regulamentos t\u00e9cnicos, conforme o disposto no Acordo TBT.\r\nCom\u00e9rcio Transfronteiri\u00e7o de Servi\u00e7os (Cap\u00edtulo 6)\r\nEsse cap\u00edtulo visa a oferecer sobretudo maior transpar\u00eancia e seguran\u00e7a jur\u00eddica para os prestadores de servi\u00e7os das partes, por meio da assun\u00e7\u00e3o de compromissos de acesso a mercados e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o. Os compromissos acordados avan\u00e7am em rela\u00e7\u00e3o ao que foi alcan\u00e7ado na negocia\u00e7\u00e3o do 53\u00ba Protocolo Adicional ACE n\u00ba 35 (Protocolo de Servi\u00e7os MERCOSUL-Chile).\r\nO cap\u00edtulo tamb\u00e9m apresenta obriga\u00e7\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica, para garantir que medidas relacionadas a requisitos e procedimentos de qualifica\u00e7\u00e3o, normas t\u00e9cnicas e requisitos procedimentais de licenciamento n\u00e3o constituam barreiras desnecess\u00e1rias ao com\u00e9rcio de servi\u00e7os entre os dois pa\u00edses. \r\nOs compromissos relacionados a servi\u00e7os cobrem tr\u00eas modos de presta\u00e7\u00e3o: com\u00e9rcio transfronteiri\u00e7o, consumo no exterior e movimento tempor\u00e1rio de pessoas f\u00edsicas. Trata-se do primeiro acordo negociado pelo Brasil em que os compromissos foram inscritos no formato de lista negativa, segundo o qual os princ\u00edpios gerais do acordo s\u00f3 se aplicam para os setores excetuados pelas partes. \r\nEntrada Tempor\u00e1ria de Pessoas de Neg\u00f3cios (Cap\u00edtulo 7)\r\nEsse cap\u00edtulo tem como objetivo impedir que procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para autoriza\u00e7\u00e3o da entrada tempor\u00e1ria de certas categorias de pessoas (como executivos e visitantes de neg\u00f3cios, al\u00e9m de transferidos intrafirma, prestadores de servi\u00e7os contratuais e seus respectivos c\u00f4njuges) constituam impedimento injustific\u00e1vel para o movimento tempor\u00e1rio e transfronteiri\u00e7o de nacionais das partes. \r\nAs obriga\u00e7\u00f5es gerais incluem medidas de evitar atrasos indevidos ou preju\u00edzo no com\u00e9rcio de bens e servi\u00e7os ou na realiza\u00e7\u00e3o de atividades de investimentos; o procedimento para a autoriza\u00e7\u00e3o de entrada tempor\u00e1ria; a necessidade de divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que expliquem os crit\u00e9rios para essa movimenta\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria (transpar\u00eancia); e consultas entre as respectivas autoridades competentes. \r\nCoopera\u00e7\u00e3o e Facilita\u00e7\u00e3o de Investimentos (Cap\u00edtulo 8)\r\nEsse cap\u00edtulo se baseia no modelo de acordo de investimentos desenvolvido pelo Governo brasileiro, a partir de uma abordagem positiva que busca fomentar a coopera\u00e7\u00e3o institucional, a facilita\u00e7\u00e3o dos fluxos m\u00fatuos de investimentos a preven\u00e7\u00e3o de conflitos. As disciplinas garantem aos investidores das partes e seus investimentos tratamento n\u00e3o discriminat\u00f3rio, bem como compensa\u00e7\u00f5es em caso de desapropria\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de colocar \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o mecanismos de governan\u00e7a institucional e de coopera\u00e7\u00e3o.\r\nInvestimentos em Institui\u00e7\u00f5es Financeiras (Cap\u00edtulo 9)\r\nEsse cap\u00edtulo apresenta disciplinas de natureza regulat\u00f3ria espec\u00edficas ao setor financeiros que versam, entre outros assuntos, sobre medidas prudenciais, processamento de dados, entidades autorreguladas e harmoniza\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria. O cap\u00edtulo tamb\u00e9m garante maior previsibilidade e seguran\u00e7a jur\u00eddica para as institui\u00e7\u00f5es financeiras que atuam por meio de presen\u00e7a comercial, por meio do compromisso com trato n\u00e3o discriminat\u00f3rio, al\u00e9m de estender a essas institui\u00e7\u00f5es o direito de acessar os mecanismos de facilita\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de investimentos previstos no Cap\u00edtulo de Investimentos. \r\nCom\u00e9rcio Eletr\u00f4nico (Cap\u00edtulo 10)\r\nEsse cap\u00edtulo traz, al\u00e9m de princ\u00edpios sobre o acesso e o uso da Internet para o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, disciplinas de natureza regulat\u00f3ria com obriga\u00e7\u00f5es para as partes relativas \u00e0 n\u00e3o imposi\u00e7\u00e3o de direitos aduaneiros sobre transmiss\u00f5es eletr\u00f4nicas, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de marcos legais nacionais sobre o tema, ao reconhecimento de assinaturas eletr\u00f4nicas, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos consumidores, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio sem papel, \u00e0 transfer\u00eancia transfronteiri\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o por meios eletr\u00f4nicos, \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inform\u00e1ticas, a medidas anti-spam e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o. \r\nTelecomunica\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo 11)\r\nEsse cap\u00edtulo se aplica \u00e0s medidas relacionadas ao acesso e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e ao acesso \u00e0s redes p\u00fablicas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de rede e Internet, telefonia, transmiss\u00e3o de dados e servi\u00e7os intermedi\u00e1rios, que tipificadamente incorporem informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo cliente entre os dois pa\u00edses, sem nenhuma mudan\u00e7a do extremo, ou do extremo de forma, ou no conte\u00fado da referida informa\u00e7\u00e3o.\r\nDessa forma, \u00e9 regulamentado o acesso e o uso das redes p\u00fablicas e dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es; as medidas relativas \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos prestadores de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de outras medidas relativas \u00e0s redes p\u00fablicas e aos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nEntre outras quest\u00f5es, o cap\u00edtulo regulamenta interconex\u00f5es entre provedores, cobran\u00e7as compartilhadas de interconex\u00f5es de Internet, portabilidade, procedimentos para equipamentos roubados ou extraviados, tr\u00e1fico de Internet, neutralidade da rede, prote\u00e7\u00f5es competitivas, tratamento aos provedores, revendas, coopera\u00e7\u00e3o m\u00fatua e t\u00e9cnica, autoriza\u00e7\u00f5es ou licen\u00e7as, transpar\u00eancia, qualidade de servi\u00e7os, e roaming internacional. Em particular, sobre esse \u00faltimo ponto, cabe ressaltar o compromisso negociado pelas partes no sentido de promover a elimina\u00e7\u00e3o das tarifas internacionais de roaming, tornando-as gratuitas. \r\nCompras Governamentais (Cap\u00edtulo 12)\r\nO acordo cont\u00e9m o cap\u00edtulo de compras p\u00fablicas com o objetivo de promover a abertura m\u00fatua dos mercados de contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas das partes, mediante a assun\u00e7\u00e3o de compromissos nas \u00e1reas de procedimentos, n\u00e3o-discrimina\u00e7\u00e3o e acesso a mercados. \r\nConcorr\u00eancia (Cap\u00edtulo 13)\r\nNesta quadra o acordo contempla normativa que disciplina as regras sobre a concorr\u00eancia nos mercados. Nesse sentido, parte do princ\u00edpio quanto ao reconhecimento de que as pr\u00e1ticas de neg\u00f3cios anticompetitivas t\u00eam o potencial de distorcer o bom funcionamento dos mercados e prejudicar os beneficias da liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, as partes buscar\u00e3o adotar medidas apropriadas para proibir essa conduta, implementar pol\u00edticas que promovam a concorr\u00eancia e cooperar nas mat\u00e9rias cobertas por este cap\u00edtulo para ajudar a assegurar os beneficias deste Acordo. \r\nMicro, Pequenas e M\u00e9dias Empresas e Empreendedores (Cap\u00edtulo 14)\r\nAs partes contratantes tamb\u00e9m dedicaram no acordo regras relativa \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. Nesse campo, as partes assentaram a premissa de que \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas (MPMEs) contribuem significativamente para o com\u00e9rcio, o crescimento econ\u00f4mico, o emprego e a inova\u00e7\u00e3o, o cap\u00edtulo incluem disposi\u00e7\u00f5es que visam ao desenvolvimento dessas empresas, aumentando, assim, sua capacidade de se beneficiar das oportunidades criadas pelo acordo. \r\nFoi assim estabelecido pelo acordo o Comit\u00ea de MPMEs, que ser\u00e1 integrado por representantes governamentais de cada parte e que ter\u00e1 diversas atribui\u00e7\u00f5es destinadas a apoiar os esfor\u00e7os de internacionaliza\u00e7\u00e3o dessas empresas, entre as quais se destacam o interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas na assist\u00eancia a MPMEs exportadoras e a coordena\u00e7\u00e3o de um programa de trabalho com outros comit\u00eas estabelecidos pelo acordo a fim de identificar oportunidades de coopera\u00e7\u00e3o na mat\u00e9ria. \r\nCadeias Regionais e Globais de Valor (Cap\u00edtulo 15) \r\nNeste cap\u00edtulo as partes contratantes reconhecem a import\u00e2ncia de aprofundar a integra\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio de bens, servi\u00e7os e investimentos, por meio da incorpora\u00e7\u00e3o de novas disciplinas comerciais que reconhe\u00e7am as din\u00e2micas atuais no com\u00e9rcio internacional, tais como as cadeias regionais e globais de valor, com vistas a modernizar e a ampliar a rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica bilateral entre as partes. Al\u00e9m disso, estas reafirmam seu compromisso com a integra\u00e7\u00e3o regional e reconhecem a import\u00e2ncia de os benef\u00edcios da integra\u00e7\u00e3o comercial serem percebidos pelos cidad\u00e3os de ambas as partes, que tamb\u00e9m reconhecem que o com\u00e9rcio internacional e o investimento s\u00e3o impulsores do crescimento econ\u00f4mico e que se deve facilitar a internacionaliza\u00e7\u00e3o das empresas e sua inser\u00e7\u00e3o nas cadeias regionais e globais de valor. \r\nCom\u00e9rcio e Assuntos Trabalhistas (Cap\u00edtulo 16)\r\nOs objetivos deste cap\u00edtulo consistem em assentar o compromisso das partes quanto a promover, por. meio do di\u00e1logo e da coopera\u00e7\u00e3o, o fortalecimento das suas rela\u00e7\u00f5es de modo a facilitar o aperfei\u00e7oamento de suas capacidades para tratar de assuntos trabalhistas.\r\nAl\u00e9m disso, as partes acordam: fortalecer progressivamente o bem-estar das for\u00e7as de trabalho das partes por meio da promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas trabalhistas s\u00f3lidas, baseadas no trabalho decente, e de uma melhor compreens\u00e3o do sistema trabalhista de cada uma delas; proporcionar um foro para discutir e intercambiar pontos de vista sobre assuntos trabalhistas de interesse ou preocupa\u00e7\u00e3o das partes; e promover a observ\u00e2ncia, difus\u00e3o e a efetiva aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o nacional das partes; desenvolver atividades de interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00e3o e de coopera\u00e7\u00e3o trabalhista em termos de benef\u00edcio m\u00fatuo; e promover a participa\u00e7\u00e3o dos atores sociais no desenvolvimento das agendas p\u00fablicas por meio do di\u00e1logo social.\r\nCom\u00e9rcio e Meio Ambiente (Cap\u00edtulo 17) \r\nO acordo inclui cap\u00edtulo sobre Com\u00e9rcio e Meio ambiente, o qual tem como objetivos estabelecidos pelas partes: a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas comerciais e ambientais que se apoiem mutuamente; a promo\u00e7\u00e3o de altos n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o ambiental que contribuam para o objetivo do desenvolvimento sustent\u00e1vel e equitativo; a promo\u00e7\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o efetiva da legisla\u00e7\u00e3o ambiental; o fomento das capacidades das partes para tratar de assuntos ambientais relacionados com o com\u00e9rcio, inclusive por meio da coopera\u00e7\u00e3o bilateral; e a promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de medidas ambientais em fun\u00e7\u00e3o de seus objetivos leg\u00edtimos, e n\u00e3o como um meio de discrimina\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria ou injustific\u00e1vel nem uma restri\u00e7\u00e3o encoberta ao com\u00e9rcio internacional, em concord\u00e2ncia com os acordos da OMC.\r\nVale notar que dispositivos presentes no Cap\u00edtulo 19 (Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mico-Comercial) reafirmam os direitos e obriga\u00e7\u00f5es do Acordo sobre os Aspectos dos Direitos de Propriedade Intelectual Relacionados com o Com\u00e9rcio, inclu\u00eddo no Anexo 1C do Acordo que estabelece a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC). \r\nAl\u00e9m dos aspectos supramencionados, tamb\u00e9m entre os dispositivos presentes no Cap\u00edtulo 19, as partes firmaram entendimento pelo qual o Chile reconhece e protege a cacha\u00e7a como uma indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica procedente do Brasil. Por sua vez, o Brasil reconhece e protege o pisco chileno como indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. \r\nNo Cap\u00edtulo 17 do Acordo (sobre Com\u00e9rcio e Meio Ambiente), encontra-se o dispositivo 17.9 (Com\u00e9rcio e Biodiversidade), o qual guarda rela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o tema de propriedade intelectual. Nesse sentido, as Partes reconhecem a import\u00e2ncia da conserva\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica, da utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de seus componentes e da reparti\u00e7\u00e3o justa e equitativa dos benef\u00edcios derivados da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos gen\u00e9ticos. \r\nAdicionalmente, as partes reconhecem a import\u00e2ncia de respeitar, preservar e manter o conhecimento, as inova\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas dos povos ind\u00edgenas e comunidades locais, com estilos de vida tradicionais, que contribuam para a conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel da diversidade biol\u00f3gica. O mesmo dispositivo traz ainda o reconhecimento das partes sobre a import\u00e2ncia dos recursos gen\u00e9ticos para a alimenta\u00e7\u00e3o e a agricultura e seu papel especial para a seguran\u00e7a alimentar.\r\nCom\u00e9rcio e G\u00eanero (Cap\u00edtulo 18) \r\nO cap\u00edtulo referente a Com\u00e9rcio e G\u00eanero traz dentre suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, al\u00e9m de outros aspectos, o reconhecimento das partes sobre a import\u00e2ncia de incorporar a perspectiva de g\u00eanero na promo\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f4mico inclusivo e o papel fundamental que as pol\u00edticas de g\u00eanero podem desempenhar para alcan\u00e7ar um desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, o qual tem por objetivo, entre outros, distribuir seus benef\u00edcios entre toda a popula\u00e7\u00e3o, oferecendo oportunidades equitativas a homens e mulheres no mercado de trabalho, nos neg\u00f3cios, no com\u00e9rcio e na ind\u00fastria. \r\nCoopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mico-Comercial (Cap\u00edtulo 19)\r\nNeste cap\u00edtulo as partes concordam em estabelecer um marco de atividades de coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-comercial como meio de ampliar e difundir os benef\u00edcios deste acordo. Tamb\u00e9m reconhecem o acumulado hist\u00f3rico no que se refere \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica bilateral, estabelecem que este cap\u00edtulo n\u00e3o substitui os mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica existentes entre elas, mas visa a fortalecer a vis\u00e3o global do relacionamento bilateral, com foco das particularidades deste acordo. E, ainda, reconhecem, o importante papel do setor empresarial, da academia e da sociedade civil em geral, para promover e fomentar o crescimento econ\u00f4mico m\u00fatuo e o desenvolvimento.\r\nTranspar\u00eancia (Cap\u00edtulo 20)\r\nNo que se refere \u00e0 transpar\u00eancia das normas do acordo e sua aplica\u00e7\u00e3o, neste cap\u00edtulo \u00e9 previsto que cada parte garantir\u00e1 que suas normas, procedimentos e resolu\u00e7\u00f5es administrativas de aplica\u00e7\u00e3o geral, referentes a qualquer assunto abarcado por este, sejam publicados, na medida do poss\u00edvel, sem demora ou sejam disponibilizados de maneira a permitir que as pessoas interessadas e a outra tenham conhecimento deles. Ainda, prev\u00ea que, na medida do poss\u00edvel, cada parte publicar\u00e1 antecipadamente qualquer medida que se proponha a adotar, e proporcionar\u00e1 \u00e0s pessoas interessadas e \u00e0 outra parte oportunidade razo\u00e1vel para comentar as medidas propostas. S\u00e3o ainda dispostas outras normas regulamentares referentes \u00e0 publicidade e transpar\u00eancia.\r\nAdministra\u00e7\u00e3o do Acordo (Cap\u00edtulo 21)\r\nNo Cap\u00edtulo 21 \u00e9 institu\u00edda a Comiss\u00e3o Administradora do Acordo, que ser\u00e1 integrada por funcion\u00e1rios governamentais, a qual ter\u00e1 como fun\u00e7\u00f5es: velar pela correta aplica\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es deste; avaliar os resultados alcan\u00e7ados na aplica\u00e7\u00e3o do acordo; supervisionar o trabalho de todos os comit\u00eas estabelecidos no acordo, bem como dos comit\u00eas e grupos de trabalho, e tomar conhecimento de qualquer outro assunto que possa afetar o funcionamento deste acordo ou que seja encomendado pelas partes.\r\nTamb\u00e9m s\u00e3o institu\u00eddos os pontos focais a serem designados pelas partes, sendo no caso do Brasil, a Divis\u00e3o de Negocia\u00e7\u00f5es Comerciais Sul-Americanas e da ALADI (DSUL), do Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, ou sua sucessora, e no caso do Chile, a Direcci\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos Bilaterales da Direcci\u00f3n General de Relaciones Econ\u00f3micas lnternacionales, ou sua sucessora.\r\nSolu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias (Cap\u00edtulo 22)\r\nNesta quadra, o acordo define e regulamenta o funcionamento de um mecanismo de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias (inclusive com a previs\u00e3o de procedimento arbitral), o qual ser\u00e1 destinado a proporcionar um efetivo, eficiente e transparente processo de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias entre as partes, no que diz respeito aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es previstos neste acordo. Em tal contexto, as partes buscar\u00e3o a todo momento chegar a um acordo sobre a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o deste e realizar\u00e3o todos os esfor\u00e7os para alcan\u00e7ar uma solu\u00e7\u00e3o mutuamente satisfat\u00f3ria de qualquer assunto que possa afetar o seu funcionamento.\r\nExce\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo 23)\r\nEste cap\u00edtulo trata das exce\u00e7\u00f5es \u00e0s regras do acordo. Aqui \u00e9 apresentada uma rela\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o se aplicar\u00e3o as normas do acordo.\r\nDentre estas destacamos as regras do art. 23.1, incisos 4 e 5, segundo os quais nada do disposto no acordo ser\u00e1 interpretado no sentido de impedir uma parte de adotar uma medida, inclusive manter ou aumentar uma tarifa alfandeg\u00e1ria, que seja autorizada pelo \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias da OMC ou que seja tomada como resultado de uma decis\u00e3o de um grupo especial de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias conforme um acordo de livre com\u00e9rcio com rela\u00e7\u00e3o ao qual a parte que adota a medida e a parte contra a qual a medida \u00e9 tomada sejam parte. E, al\u00e9m disso (inciso 5), nada do disposto no acordo ser\u00e1 interpretado no sentido de obrigar uma parte a fornecer ou permitir o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o cuja divulga\u00e7\u00e3o seja contr\u00e1ria a seu ordenamento jur\u00eddico ou que possa impedir a aplica\u00e7\u00e3o da lei ou que, de outra maneira, seja contr\u00e1ria ao interesse p\u00fablico ou que possa prejudicar os interesses comerciais leg\u00edtimos de determinadas empresas, p\u00fablicas ou privadas.\r\nDisposi\u00e7\u00f5es finais (cap\u00edtulo 24)\r\nNa parte final do acordo foram inseridas normas de car\u00e1ter adjetivo que regulamentam a entrada em vigor, vig\u00eancia, emendamento, revis\u00e3o geral e den\u00fancia do instrumento internacional considerado.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nPasso ao voto.\r\nII. Voto do Relator\r\nO Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile enquadra-se jur\u00eddica e institucionalmente como um protocolo adicional ao ACE-35, assinado entre o MERCOSUL e o Chile em 1996, no \u00e2mbito da Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o (ALADI), criada pelo Tratado de Montevid\u00e9u de 1980 (TM-80) com vistas ao estabelecimento, a longo prazo, de um mercado comum latino-americano. O Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile promoveu a remo\u00e7\u00e3o gradual das barreiras tarif\u00e1rias ao com\u00e9rcio entre o Brasil e o Chile. Desde 2014, aplica-se tarifa zero para toda a pauta do com\u00e9rcio bilateral.\r\nEm face desses avan\u00e7os, o Brasil e o Chile estar\u00e3o aptos a ampliar os benef\u00edcios decorrentes da remo\u00e7\u00e3o das barreiras tarif\u00e1rias, o que proporcionar\u00e1 um impulso adicional e trazendo mais seguran\u00e7a e previsibilidade aos fluxos comerciais e de investimentos entre os dois pa\u00edses. O instrumento abrange quest\u00f5es n\u00e3o tarif\u00e1rias e \u00e9, em v\u00e1rios pontos, mais ambicioso que o padr\u00e3o estabelecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio. O instrumento refor\u00e7a, igualmente, os objetivos de integra\u00e7\u00e3o regional, em conson\u00e2ncia com o que disp\u00f5e o art. 4\u00b0, par\u00e1grafo \u00fanico, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, constituindo um fator de aproxima\u00e7\u00e3o entre o MERCOSUL e a Alian\u00e7a do Pac\u00edfico.\r\nConforme destacado no relat\u00f3rio deste parecer, o ALC cont\u00e9m 24 cap\u00edtulos, abrangendo 17 temas de natureza n\u00e3o tarif\u00e1ria: assuntos institucionais e solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias; com\u00e9rcio transfronteiri\u00e7o de servi\u00e7os; com\u00e9rcio eletr\u00f4nico; telecomunica\u00e7\u00f5es; entrada tempor\u00e1ria de pessoas de neg\u00f3cios; medidas sanit\u00e1rias e fitossanit\u00e1rias; obst\u00e1culos t\u00e9cnicos ao com\u00e9rcio; facilita\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio; coer\u00eancia/boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias; pol\u00edtica de concorr\u00eancia; propriedade intelectual; micro, pequenas e m\u00e9dias empresas e empreendedores; coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-comercial; cadeias regionais e globais de valor; com\u00e9rcio e g\u00eanero; com\u00e9rcio e assuntos trabalhistas; e com\u00e9rcio e meio ambiente.\r\nO Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35 (ACE 35) foi firmado em 25 de junho de 1996 entre MERCOSUL e Chile, com o objetivo de estabelecer uma \u00e1rea de livre com\u00e9rcio entre as partes, al\u00e9m de promover o desenvolvimento, os investimentos rec\u00edprocos, a integra\u00e7\u00e3o f\u00edsica e a coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, energ\u00e9tica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. O acordo entrou em vigor em 1\u00ba de outubro de 1996, nos termos do art. 54, e foi internalizado no Brasil pelo Decreto n\u00ba 2.075, de 19 de novembro de 1996. O ACE 35 foi o primeiro acordo de livre com\u00e9rcio celebrado pelo MERCOSUL com um terceiro pa\u00eds. Por meio do instrumento, o Chile tornou-se o primeiro Estado-Associado do MERCOSUL.\r\nAo amparo do ACE 35, atualmente todo o universo tarif\u00e1rio j\u00e1 est\u00e1 livre da cobran\u00e7a de imposto de importa\u00e7\u00e3o, situa\u00e7\u00e3o que foi alcan\u00e7ada em 1\u00ba de janeiro de 2015. O ACE 35 foi negociado originalmente nas vers\u00f5es NALADI/SH 1993 e 1996.\r\nContudo, por meio do 60\u00ba Protocolo Adicional ao Acordo, internalizado no Brasil pelo Decreto n\u00ba 9.389, de 29 de maio de 2018, a nomenclatura do acordo foi atualizada para a vers\u00e3o de 2012 do Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (NALADI/SH 2012), em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s vers\u00f5es da NALADI/SH 1993 e 1996.\r\nApesar de Brasil e Chile j\u00e1 terem alcan\u00e7ado o livre com\u00e9rcio de bens para todo o universo tarif\u00e1rio desde 2015, foi incorporado ao instrumento, em 2018, o Acordo de Livre Com\u00e9rcio Brasil-Chile, nos termos do 64\u00ba Protocolo Adicional ao Acordo, ora em an\u00e1lise, o qual traduz o prop\u00f3sito de ambas as partes de aprofundar as j\u00e1 densas rela\u00e7\u00f5es bilaterais, por meio do estabelecimento de compromissos em outras disciplinas comerciais, al\u00e9m de bens, como facilita\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio, barreiras t\u00e9cnicas ao com\u00e9rcio, com\u00e9rcio transfronteiri\u00e7o de servi\u00e7os, investimentos, com\u00e9rcio eletr\u00f4nico e compras governamentais.\r\nDe forma a reunir em \u00fanico instrumento o marco n\u00e3o tarif\u00e1rio das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-comerciais entre os dois pa\u00edses, foram tamb\u00e9m incorporados como cap\u00edtulos ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio os seguintes acordos bilaterais firmados recentemente: o Protocolo de Compras P\u00fablicas, assinado em abril de 2018; o Protocolo de Investimentos em Institui\u00e7\u00f5es Financeiras, assinado tamb\u00e9m em abril de 2018; e o Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o e Facilita\u00e7\u00e3o de Investimentos, assinado em novembro de 2015 e aprovado pelo Congresso Nacional por meio do Decreto Legislativo n\u00ba 53, de 10 de maio de 2017.\r\nEst\u00e3o expressamente fora do sistema de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias geral do ALC os seguintes cap\u00edtulos: pol\u00edtica de concorr\u00eancia; coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-comercial; cadeias regionais e globais de valor; coer\u00eancia e boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias; micro, pequenas e m\u00e9dias empresas e empreendedores; com\u00e9rcio e meio ambiente; com\u00e9rcio e assuntos trabalhistas; e com\u00e9rcio e g\u00eanero. Ressalte-se que os cap\u00edtulos sobre investimentos (coopera\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o de investimentos e investimentos em institui\u00e7\u00f5es financeiras) t\u00eam seu pr\u00f3prio sistema de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias.\r\nO cap\u00edtulo sobre telecomunica\u00e7\u00f5es contempla normas sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de rede e Internet, telefonia, transmiss\u00e3o de dados e servi\u00e7os intermedi\u00e1rios que tipicamente incorporem informa\u00e7\u00e3o fornecida pelo cliente entre dois ou mais pontos. S\u00e3o tamb\u00e9m disciplinados o acesso e o uso das redes p\u00fablicas e dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, as medidas relativas \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos prestadores de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, bem como outras medidas acess\u00f3rias relativas \u00e0s redes p\u00fablicas e aos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e, ainda, s\u00e3o previstas normas no sentido de que as empresas das partes possam recorrer \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias relacionadas com as medidas internas relativas aos temas tratados no cap\u00edtulo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o expressa pelo acordo para o setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, parece-nos que tal conte\u00fado normativo, em termos gerais, \u00e9 bem concebido e adequado aos objetivos da integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 realidade econ\u00f4mica e comercial desse mercado, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um aspecto desta parte do acordo que, por\u00e9m, a nosso ver, merece especial aten\u00e7\u00e3o.\r\nNesta quadra, o acordo define o compromisso de elimina\u00e7\u00e3o das tarifas internacionais incidentes sobre o roaming internacional, a ser implementado 1 ano ap\u00f3s sua entrada em vigor, alcan\u00e7ando-se a gratuidade, aplic\u00e1vel a dados e telefonia m\u00f3vel entre os dois pa\u00edses, com o objetivo de facilitar a um s\u00f3 tempo os fluxos de turismo e de neg\u00f3cios bilaterais.\r\nO estabelecimento de regras que permitam a gratuidade do roaming internacional acarretar\u00e1 uma s\u00e9rie de vantagens para os consumidores, gerando impacto direto sobre o desenvolvimento do mercado de telefonia m\u00f3vel na regi\u00e3o.\r\nO est\u00e1gio atual de integra\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses enseja uma importante movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas, as quais se deslocam entre seus territ\u00f3rios com finalidades diversas, com destaque para as finalidades de turismo e neg\u00f3cios. Nesse contexto, a gratuidade do roaming internacional constitui-se em medida pr\u00e1tica, de relativamente simples implanta\u00e7\u00e3o, tanto do ponto de vista t\u00e9cnico, operacional, como em termos de alcance e manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico para as prestadoras e para o mercado, mas que comportar\u00e1 in\u00fameros benef\u00edcios aos usu\u00e1rios de nacionalidade das partes, tornando mais \u00e1geis e fluidas suas experi\u00eancias de viagens internacionais. Vale notar que o universo de usu\u00e1rios que h\u00e3o de se beneficiar de tal medida \u00e9 de certa forma restrito, em termos de contingente e tamb\u00e9m em termos de tempo de frui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o que se traduzir\u00e1 em limita\u00e7\u00e3o do impacto para as operadoras locais, justificando-se a implementa\u00e7\u00e3o da medida prevista pelo acordo, ante os benef\u00edcios que dela ser\u00e3o naturalmente decorrentes.\r\nAdiante, no cap\u00edtulo de Medidas Sanit\u00e1rias e Fitossanit\u00e1rias, adotaram-se compromissos mais amplos que os da OMC em mat\u00e9ria de equival\u00eancia de regras, habilita\u00e7\u00e3o de estabelecimentos exportadores e reconhecimento de status sanit\u00e1rio dos pa\u00edses e suas regi\u00f5es, que dever\u00e3o agilizar e estimular as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de produtos de origem animal e vegetal.\r\nNa parte relativa \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio, os compromissos assumidos dever\u00e3o agilizar e reduzir os custos dos tr\u00e2mites de importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o e tr\u00e2nsito de bens. Os dois lados acordaram estender as obriga\u00e7\u00f5es de facilita\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio a todos os \u00f3rg\u00e3os envolvidos em tr\u00e2mites de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das autoridades aduaneiras, bem como avan\u00e7ar no uso e interc\u00e2mbio de documentos de com\u00e9rcio exterior em formato eletr\u00f4nico. Comprometeram-se, igualmente, a trabalhar pela interoperabilidade dos seus portais \u00fanicos de com\u00e9rcio exterior e pelo reconhecimento m\u00fatuo de operadores econ\u00f4micos autorizados.\r\nO acordo contempla ainda, de forma espec\u00edfica, normas quanto \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o da perspectiva de g\u00eanero no \u00e2mbito da promo\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f4mico inclusivo. Nesse sentido, o acordo estabelece ser fundamental o papel das pol\u00edticas de g\u00eanero no sentido de promover o desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel e o crescimento econ\u00f4mico. Contudo, a nosso ver, as disposi\u00e7\u00f5es previstas pelo acordo quanto ao tema n\u00e3o podem e n\u00e3o devem, de forma alguma, \u00e0 guisa de incremento ao com\u00e9rcio bilateral, ser interpretadas de modo a interferir, indevidamente, sobre quest\u00f5es mais amplas, que dizem respeito exclusivamente \u00e0s normas legais brasileiras e \u00e0 gest\u00e3o da pol\u00edtica nacional sobre g\u00eanero.\r\nEm outros termos, em nossa opini\u00e3o, as express\u00f5es constantes do Acordo sobre Livre Com\u00e9rcio entre Brasil e Chile que fazem refer\u00eancia a 'g\u00eanero', 'perspectiva de g\u00eanero', 'pol\u00edticas de g\u00eanero', 'igualdade de g\u00eanero' e outras semelhantes, conforme expressado no art. 18.1 do referido acordo, dever\u00e3o ser entendidas no sentido de que tais pol\u00edticas s\u00e3o mencionadas como tendo por finalidade o 'oferecimento de oportunidades equitativas a homens e mulheres no mercado de trabalho', isto \u00e9, a express\u00e3o 'g\u00eanero' e outras derivadas dever\u00e3o ser interpretadas como fundamentadas na n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o de natureza sexual entre homens e mulheres, biologicamente considerada. Tais express\u00f5es n\u00e3o dever\u00e3o, por\u00e9m, ser interpretadas como a recep\u00e7\u00e3o, por parte do Brasil, de outras teorias sobre g\u00eanero, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou de quaisquer ideologias de g\u00eanero, sobretudo no que se refere \u00e0 quest\u00e3o e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o aborto.\r\nPor estas raz\u00f5es, acrescentamos ao texto do projeto de decreto legislativo que ora apresentamos dispositivo de car\u00e1ter interpretativo, na forma do \u00a7 2\u00ba constante do PDC.\r\nAdiante, no cap\u00edtulo de Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mico-Comercial, o reconhecimento da indica\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (IG) da cacha\u00e7a brasileira, em troca do reconhecimento da IG do pisco chileno, dever\u00e1 impulsionar as exporta\u00e7\u00f5es nacionais dessa bebida, al\u00e9m de constituir fator de seguran\u00e7a jur\u00eddica para seus produtores. No cap\u00edtulo de Obst\u00e1culos T\u00e9cnicos ao Com\u00e9rcio, aprovou-se estrutura jur\u00eddica para amparar iniciativas de acesso a mercados na \u00e1rea regulat\u00f3ria, por meio da identifica\u00e7\u00e3o de setores em que haja interesse em aprofundar a converg\u00eancia, a harmoniza\u00e7\u00e3o ou o reconhecimento de exig\u00eancias t\u00e9cnicas. Foi tamb\u00e9m aprovado um anexo regulat\u00f3rio no setor de produtos org\u00e2nicos, pelo qual as partes reconhecem mutuamente seus sistemas de certifica\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.\r\nPor fim, cumpre destacar que, para a entrada em vigor, o protocolo em apre\u00e7o dever\u00e1 ser ratificado pelos quatro pa\u00edses do MERCOSUL e pela Rep\u00fablica do Chile. At\u00e9 o momento, segundo informa\u00e7\u00f5es da ALADI, apenas o Chile internalizou o protocolo, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o local: Nota n\u00ba 31/20 de 20/08/2020 (ALADI/CR/di 5044). Ou seja, caso o Congresso Nacional aprove o 64\u00ba Protocolo Adicional e o Poder Executivo venha em curto espa\u00e7o de tempo a ratific\u00e1-lo, o Brasil muito provavelmente poder\u00e1 ser o segundo pa\u00eds da regi\u00e3o a faz\u00ea-lo, o que representa um importante passo e um est\u00edmulo rumo \u00e0 plena vig\u00eancia do instrumento internacional.\r\nAnte as raz\u00f5es expostas, em nome da Comiss\u00e3o Especial, voto pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, bem como pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto do 64\u00ba Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35 (ACE-35), que incorpora ao referido acordo o Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018, nos termos do projeto de decreto legislativo que apresentamos em anexo.\"\r\nEsse \u00e9 o meu voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o termo g\u00eanero  referido no texto da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um esclarecimento, porque estou recebendo alguns questionamentos sobre a palavra \"g\u00eanero\" no tratado. \r\nFicou claro, no tratado, que a palavra \"g\u00eanero\" se refere a homem e mulher, nos aspectos relativos a espa\u00e7o no mercado de trabalho, a oportunidades de trabalho. N\u00e3o se trata de outra forma de g\u00eanero. Isso est\u00e1 claro no acordo. N\u00e3o existe a inten\u00e7\u00e3o de se ampliar a interpreta\u00e7\u00e3o sobre g\u00eanero. N\u00f3s estamos falando sobre homens e mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, ACORDO, ROAMING INTERNACIONAL, LEI INFRACONSTITUCIONAL, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB orienta \"n\u00e3o\". E gostaria aqui de reafirmar o compromisso feito com o L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. e com o Deputado Lucas Vergilio de que n\u00f3s iremos trabalhos uma lei infraconstitucional para que entre as operadoras se estabele\u00e7a um acordo para a cobran\u00e7a do roaming internacional. Esse \u00e9 um acordo, e n\u00f3s esperamos de V.Exa. tamb\u00e9m essa concord\u00e2ncia, para que o projeto seja votado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021, sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco orienta \"sim\".\r\nGostaria de aproveitar a oportunidade para agradecer aos L\u00edderes Isnaldo Bulh\u00f5es e Lucas Vergilio a sensibilidade, por entenderem que esse acordo \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds.  Ele \u00e9 de import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o com\u00e9rcio entre Brasil e Chile, sendo o Brasil o grande benefici\u00e1rio.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\" e agradecemos aos L\u00edderes a compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL, A\u00c9CIO NEVES , RELATOR, ELOGIO.\r\nEDUARDO BRAIDE, PREFEITO, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator A\u00e9cio Neves pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00e3o ao Prefeito Eduardo Braide, de S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o, pela vacina\u00e7\u00e3o dos ludovicenses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Aluisio Mendes vai falar pelo bloco, Presidente.\r\nN\u00f3s vamos orientar \"sim\" e gostar\u00edamos de parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado A\u00e9cio Neves, pelo brilhante relat\u00f3rio, mesmo tendo consci\u00eancia de que este projeto n\u00e3o ter\u00e1 nenhuma efetividade para esta pandemia que n\u00f3s estamos enfrentando, e sim para futuras pandemias que, com certeza, vir\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nEu queria aproveitar o momento para parabenizar o Prefeito Eduardo Braide, de S\u00e3o Lu\u00eds, Capital do Maranh\u00e3o, que \u00e9 a primeira Capital do Brasil a vacinar, com a primeira dose, toda a popula\u00e7\u00e3o com mais de 18 anos. E S.Exa. j\u00e1 solicitou ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade autoriza\u00e7\u00e3o para vacinar os jovens de 12 anos a 18 anos.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito Eduardo Braide pelo brilhante trabalho! Isso mostra que, com compet\u00eancia, organiza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia, consegue-se vencer essa pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  BLOCO PARLAMENTAR,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar pelo Bloco PROS/PSC/PTB. \r\nQuero aproveitar a oportunidade para cumprimentar o autor do projeto, o Senador Jean Paul, e a nossa Relatora, a querida Deputada Luisa Canziani, pelo brilhante trabalho feito num tema t\u00e3o importante.\r\n\u00c9 muito triste ainda termos que priorizar certas categorias, mas, entre as tantas que priorizamos, considero esta uma das mais importantes. Ela infelizmente ficou para o final, mas ainda \u00e9 tempo de salvarmos muitas vidas de m\u00e3es, de crian\u00e7as. \r\nPor isso, o nosso bloco vota \"sim\" e parabeniza todos aqueles que estiveram envolvidos neste importante projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALUISIO MENDES, LIDER DO PARTIDO, BLOCO PARLAMENTAR,  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Despedida do orador do cargo de L\u00edder do Bloco Parlamentar PTB/PROS/PSC na C\u00e2mara dos Deputados. Agradecimento \u00e0s respectivas bancadas pelo apoio dispensado ao orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente C\u00e1ssio. \r\nSubo a esta tribuna hoje para fazer um agradecimento e uma despedida. Fa\u00e7o muito mais um agradecimento \u00e0 bancada do PSC, partido que eu lidero; \u00e0 bancada do PTB, na pessoa do seu L\u00edder, o Deputado Nivaldo Albuquerque; e \u00e0 bancada do PROS, na pessoa do seu L\u00edder, o Deputado Capit\u00e3o Wagner, pela confian\u00e7a em mim depositada nos \u00faltimos meses. Hoje eu sou L\u00edder do bloco e, a partir da pr\u00f3xima semana, estou transferindo a Lideran\u00e7a do Bloco PTB/PROS/PSC para o Deputado Capit\u00e3o Wagner, baseado no acordo que fizemos na constru\u00e7\u00e3o deste bloco. \r\nNeste momento, eu n\u00e3o poderia deixar de agradecer a todos os companheiros do PSC, do PTB e do PROS a confian\u00e7a em mim depositada, a parceria nesses \u00faltimos meses, o apoio que tive em todos os assuntos e em todas as mat\u00e9rias em vota\u00e7\u00e3o nesta Casa. Este bloco foi formado com o \u00fanico objetivo de defender os projetos que s\u00e3o importantes para este Pa\u00eds e tem votado de maneira consistente e unida todas as mat\u00e9rias de que o Brasil precisa para avan\u00e7ar. \r\nPortanto, aproveito o dia de hoje para me despedir da Lideran\u00e7a do bloco, para agradecer, de forma empenhada e sensibilizada, a todos os seus 33 Deputados e para dizer que continuo na fun\u00e7\u00e3o de Vice-L\u00edder do bloco, de L\u00edder do meu partido, o PSC, e de Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos meus colegas. \r\nS\u00e3o estas as minhas palavras, Presidente. \r\nMuito obrigado. \r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MEMBRO, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), ELOGIO, ROSA DE FREITAS, SENADORA, JUSCELINO FILHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, pela vota\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta do \u00f3rg\u00e3o, Senadora Rose de Freitas, e ao Deputado Juscelino Filho, Relator do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, muito obrigado pela concess\u00e3o do tempo de Lideran\u00e7a do bloco. Parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta importante vota\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds. Com a sua maestria e condu\u00e7\u00e3o serena, vamos rapidamente votar e aprovar o Or\u00e7amento, o que \u00e9 importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero usar o tempo de L\u00edder para cumprimentar todos os membros da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo trabalho feito num tempo recorde e entregando j\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o da LDO ao nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 um instrumento muito importante para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nas pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds.\r\n Aproveito a oportunidade para cumprimentar a Senadora Rose de Freitas, a nossa Presidente, que quebrou um paradigma aqui, pois \u00e9 a primeira mulher a presidir por duas vezes a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. A sua condu\u00e7\u00e3o competente e serena fez com que avan\u00e7\u00e1ssemos muito nesta vota\u00e7\u00e3o e fosse encaminhada, hoje, a mat\u00e9ria pronta para a vota\u00e7\u00e3o. \r\nQuero cumprimentar e agradecer ao Deputado Juscelino Filho, do Estado do Maranh\u00e3o, que foi o Relator da LDO, principalmente por ter acatado um destaque de nossa autoria que visava o n\u00e3o contingenciamento dos recursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Seguran\u00e7a p\u00fablica hoje \u00e9 uma prioridade no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos vivido anos muito violentos, e repetidamente o or\u00e7amento da seguran\u00e7a tem sido contingenciado. N\u00f3s estamos saindo de uma pandemia, com uma grave crise econ\u00f4mica e com o crescimento do desemprego em nosso Pa\u00eds. Teremos um ano de 2022 muito dif\u00edcil. Sabemos, infelizmente, que a viol\u00eancia tamb\u00e9m vai aflorar, porque a falta de emprego e de renda gera viol\u00eancia.\r\nO Deputado Juscelino, que j\u00e1 havia proibido o contingenciamento de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, para o censo - e isso \u00e9 muito importante -, para a \u00e1rea de pesquisa, sensibilizou-se e entendeu a import\u00e2ncia da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. O or\u00e7amento j\u00e1 muito pequeno, e, caso fosse contingenciado, criaria um grande problema para a sociedade brasileira. \r\nPor isso, quero agradecer ao Deputado e a todos os colegas da Comiss\u00e3o que entenderam esse nosso pleito e fizeram com que este destaque fosse incorporado ao texto da LDO. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PROS/PSC/PTB vai votar \"sim\" e quer parabenizar novamente tanto a nossa Presidente, Senadora Rose de Freitas, quanto o Relator da LDO, Deputado Juscelino, principalmente pelo dispositivo que garantiu a n\u00e3o possibilidade de contingenciamento dos recursos da seguran\u00e7a p\u00fablica. Esse \u00e9 um grande avan\u00e7o para os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, principalmente para a sociedade brasileira.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEONES OLIVEIRA MATOS, KELL, VEREADOR, C\u00c2MARA MUNICIPAL, A\u00c7AIL\u00c2NDIA (MA), AFASTAMENTO, DECIS\u00c3O JUDICIAL, POL\u00cdTICA, CRIME ORGANIZADO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a determina\u00e7\u00e3o judicial de afastamento do Vereador Cleones Oliveira Matos, o Kell, da Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de A\u00e7ail\u00e2ndia, no Estado do Maranh\u00e3o. Atua\u00e7\u00e3o de grupo criminoso na pol\u00edtica a\u00e7ailandense.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Volto a esta tribuna, Presidente Marcelo Ramos, para denunciar novamente uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que atua na cidade de A\u00e7ail\u00e2ndia, no Maranh\u00e3o, e que, mais uma vez, atrav\u00e9s de um golpe judicial, totalmente ao arrepio da lei, tenta usurpar a Presid\u00eancia da C\u00e2mara de Vereadores daquele Munic\u00edpio.\r\nA\u00e7ail\u00e2ndia \u00e9 uma das maiores cidades do Maranh\u00e3o, tem uma economia pujante e, durante muitos anos, teve a sua C\u00e2mara de Vereadores nas m\u00e3os de um grupo criminoso capitaneado por um Vereador de nome Cear\u00e1, cidad\u00e3o que tem tr\u00eas CPFs e n\u00e3o sei quantos nomes e que perdeu, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, essa condi\u00e7\u00e3o de continuar dilapidando o patrim\u00f4nio da cidade de A\u00e7ail\u00e2ndia e da C\u00e2mara de Vereadores. Esse grupo, de maneira s\u00f3rdida, atrav\u00e9s de golpes judiciais - n\u00e3o entendo como ainda consegue encontrar respaldo do Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o -, tenta tomar conta novamente da C\u00e2mara de A\u00e7ail\u00e2ndia.\r\nQuero alertar essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa, esse grupo criminoso de que eles n\u00e3o prosperar\u00e3o. N\u00f3s estamos atentos a isso. J\u00e1 estamos mobilizando o nosso corpo jur\u00eddico aqui em Bras\u00edlia e no Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o para reverter uma decis\u00e3o absurda que afastou do mandato o Vereador Kell. Temos certeza de que o Tribunal de Justi\u00e7a tomar\u00e1 as provid\u00eancias, e o STJ tamb\u00e9m. E mais do que isso: iremos responsabilizar aqueles que est\u00e3o, atrav\u00e9s dessa chicana jur\u00eddica, dando causa a tantos problemas na cidade de A\u00e7ail\u00e2ndia.\r\nO Brasil e o Maranh\u00e3o n\u00e3o aceitam mais esse tipo de pr\u00e1tica. \u00c9 importante que essas pessoas que fazem da vida p\u00fablica uma forma de enriquecer e de cometer crimes entendam que esse tempo acabou, que esse tempo n\u00e3o existe mais no Brasil e no Maranh\u00e3o. Iremos at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias para responsabilizar aqueles que est\u00e3o por tr\u00e1s disso.\r\nTenho certeza de que tanto o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o quanto o Superior Tribunal de Justi\u00e7a e o Conselho Nacional de Justi\u00e7a tomar\u00e3o provid\u00eancias duras contra essa quadrilha que tenta, mais uma vez, reverter a decis\u00e3o soberana do povo de A\u00e7ail\u00e2ndia.\r\nS\u00e3o essas as minhas palavras, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, embora eu tenha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao voto audit\u00e1vel, porque acho que mais um sistema de controle \u00e9 importante para a sociedade, em nosso bloco existem posi\u00e7\u00f5es diferentes, ent\u00e3o n\u00f3s vamos liberar o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de cumprimento de acordo para a retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um apelo e agradecer ao L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.\r\nEste destaque, que, por um equ\u00edvoco, n\u00e3o foi retirado a tempo, faz parte de um acordo feito entre quase todos os L\u00edderes aqui presentes.\r\n\u00c9 muito importante a manuten\u00e7\u00e3o desse acordo nesta vota\u00e7\u00e3o, para que se mantenha o sistema de coliga\u00e7\u00e3o no texto, que foi o acordado com todos os aqui presentes.\r\nPe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o a todos os que est\u00e3o em casa para que observem com muito cuidado essa vota\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 necess\u00e1rio votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria (Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza das Pessoas F\u00edsicas e das Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este tema j\u00e1 foi extremamente debatido. Eu concordo. J\u00e1 se exauriram todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o. Quem discordar do texto deve apresentar destaque, e vamos para o voto. Acho que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel protelar mais a vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Bloco do PTB/PROS/PSC entende que este assunto j\u00e1 foi muito discutido, realmente n\u00e3o h\u00e1 consenso em tudo. A sugest\u00e3o \u00e9: onde n\u00e3o h\u00e1 consenso, os partidos que assim entenderem destaquem, e n\u00f3s vamos para o voto.\r\nEu acho que dar mais 1, 2, 3 ou 4 dias n\u00e3o ser\u00e1 tempo suficiente para este texto ser apaziguado, e n\u00f3s vamos continuar com essa ladainha. Eu acho importante que se coloque em vota\u00e7\u00e3o, e aquilo em que n\u00e3o houver consenso que se destaque, e vamos para o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Aluisio Mendes",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Presidente Arthur Lira de designa\u00e7\u00e3o de Relator ad hoc para a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ALUISIO MENDES (Bloco/PSC - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de fazer apenas uma sugest\u00e3o. Eu conversava com os L\u00edderes sobre a possibilidade de V.Exa. nomear um Relator ad hoc para a reforma eleitoral. N\u00f3s j\u00e1 votamos o primeiro turno da PEC, e, no segundo turno, h\u00e1 consenso de todos. Esta seria uma forma de n\u00f3s evoluirmos nesta mat\u00e9ria e, na ter\u00e7a-feira, n\u00f3s ficar\u00edamos s\u00f3 com a reforma tribut\u00e1ria. Este \u00e9 um pleito dos L\u00edderes aqui presentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]