[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL,  BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), IMPUNIDADE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nBom dia, Deputadas e Deputados.\r\nSou Al\u00ea Silva. \u00c9 a primeira vez que eu tenho a oportunidade de falar nesta Casa. Venho aqui, em primeiro lugar, para agradecer ao povo mineiro, que me confiou o voto e me colocou aqui para represent\u00e1-lo. \u00c9 com muita honra que assumo este papel, mas tamb\u00e9m com uma grande tristeza no cora\u00e7\u00e3o, diante dos \u00faltimos fatos que envolveram o nosso Estado, Minas Gerais.\r\nE fa\u00e7o daqui a seguinte pergunta: quantas vidas valem uma Vale?\r\nSobre o tema proposto para esta Comiss\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s circunst\u00e2ncias nas quais ocorreu a trag\u00e9dia de Brumadinho, eu tenho a dizer que certamente uma das causas foi a certeza da impunidade. Eis que em Mariana, em 2015, n\u00f3s j\u00e1 atravessamos essa experi\u00eancia amarga do rompimento da barragem do Fund\u00e3o. Mesmo ap\u00f3s passados mais de 3 anos, nenhuma das 16 a\u00e7\u00f5es criminais e a\u00e7\u00f5es c\u00edveis propostas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico teve a devida resposta. Isto \u00e9, os culpados n\u00e3o foram condenados. O que restou desse desastre ? Mais de 19 mortos e a certeza dos abalos da maior trag\u00e9dia ambiental do mundo.\r\nDeus criou a lei; o diabo, com inveja, criou o processo. N\u00e3o se questiona a responsabilidade e a culpa da Vale, pois esta \u00e9 objetiva e independe de prova. Resta-nos agora avaliar o dolo, pois diante de tamanha neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia, isso tudo ultrapassa as barreiras da culpa. Mas a culpa tamb\u00e9m pode ser incutida a muitos de n\u00f3s, que, por muito tempo, fomos coniventes com o sistema que permite a impunidade.\r\nDe agora em diante, n\u00e3o devemos mais nos calar, pois temos a obriga\u00e7\u00e3o legal de cobrar dos respons\u00e1veis, diretos ou indiretos, administrativos e judiciais, o efetivo cumprimento da lei. Tudo bem, indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o trar\u00e3o nossos mortos de volta. Mas com certeza impedir\u00e3o que outros mortos surjam do mesmo fato delituoso novamente. \u00c9 isso que n\u00f3s esperamos.\r\nTeremos um trabalho muito \u00e1rduo pela frente, at\u00e9 que possamos conhecer a verdade sobre a situa\u00e7\u00e3o das barragens do Brasil. Precisamos disso para punir os respons\u00e1veis pelas trag\u00e9dias e principalmente para evitar desastres futuros, ainda mais porque o tempo de vida \u00fatil das barragens pelo Brasil est\u00e1 se exaurindo. Essas barragens s\u00e3o antigas, s\u00e3o velhas, inadequadas! \"Ah, mas n\u00e3o se deve extinguir as atividades das mineradoras, porque elas s\u00e3o fontes de renda\". Sim, jamais se pensou extinguir as atividades das mineradoras, mas n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel combinar progresso e gera\u00e7\u00e3o de renda com a prote\u00e7\u00e3o da vida?\r\nAmigos, o homem descobriu o caminho para a Lua! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ele ainda n\u00e3o tenha descoberto o caminho do tratamento de seus rejeitos!\r\nQue tenhamos como exemplo, e quero destacar agora, a luta e a f\u00e9 do trabalho dos bombeiros l\u00e1 em Brumadinho! Eles est\u00e3o l\u00e1, trabalhando debaixo de sol, de chuva, de lama e de borra de min\u00e9rio. N\u00e3o em nome de seus sal\u00e1rios, que h\u00e1 muito tempo n\u00e3o s\u00e3o pagos em dia, mas em nome da honra da farda que vestem, da honra do povo mineiro, da honra do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Crescimento das manifesta\u00e7\u00f5es em apoio ao Presidente Jair Bolsonaro, no Brasil e no exterior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu s\u00f3 quero avisar ao grande p\u00fablico que, no caso de um \u00fanico grupo de apoio ao Governo Bolsonaro, 136 cidades do Brasil e oito do exterior j\u00e1 est\u00e3o confirmadas para os manifestos do pr\u00f3ximo dia 26. Devemos aumentar esse n\u00famero at\u00e9 domingo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pelo comparecimento ao plen\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica. Revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, pessoal! Bom dia a todos. Bom dia, Brasil! Bom dia, meus amigos! Parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns a esta uni\u00e3o! Parab\u00e9ns \u00e0queles que acordaram hoje cedo. Fomos telefonando um para o outro, dizendo: \"Gente, vamos l\u00e1, vamos correr, vamos anotar nossas presen\u00e7as, porque o Brasil precisa andar, o Brasil precisa de n\u00f3s\".\r\nHoje n\u00f3s provamos aqui, mais uma vez, que mais do que nunca a uni\u00e3o faz a for\u00e7a. O povo l\u00e1 fora est\u00e1 esperando pelas reformas. O povo l\u00e1 fora quer ver o Brasil progredir, o povo de bem, o povo que quer novamente a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, a produ\u00e7\u00e3o de riquezas. Para tanto, n\u00f3s dependemos tamb\u00e9m da reforma da Previd\u00eancia. Esta ser\u00e1 a mais dif\u00edcil, mas ela haver\u00e1 de passar, porque 57 milh\u00f5es de brasileiros confiaram o voto em nosso Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro. No m\u00ednimo, 57 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o l\u00e1 fora aguardando os trabalhos deste Parlamento, aguardando a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que hoje \u00e9 nada mais nada menos do que um grande reduto de desigualdades sociais.\r\nComo sempre digo: eu vim da mis\u00e9ria, eu vim da pobreza, melhorei de vida estudando e trabalhando, sei o que \u00e9 acordar de madrugada para conseguir uma consulta no posto de sa\u00fade mais perto de casa. Jamais poderia concordar com o sistema atual, que permite que se retirem recursos que poderiam estar construindo hospitais e creches para sustentar a aposentadoria daqueles que se aposentam precocemente e com valor acima da m\u00e9dia. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para criar igualdade social no sistema. \u00c9 para isso que estamos trabalhando.\r\nDepois da reforma da Previd\u00eancia, adivinhem?! Vir\u00e1 a reforma tribut\u00e1ria, o pacto federativo e a reforma pol\u00edtica. E fiquem sabendo, brasileiros, meus amigos patriotas: estamos firmes aqui na luta.\r\nMuito obrigada a todos. Obrigada, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Registro de voto. Elogio ao Deputado Z\u00e9 Silva pela coordena\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens existentes no Brasil, e em especial, ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es relacionadas ao rompimento ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas do rompimento da barragem de minera\u00e7\u00e3o Mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale S/A, situada no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, s\u00f3 quero esclarecer ao povo mineiro que Al\u00ea Silva votou a favor de Brumadinho. \r\nVotei a favor de Brumadinho e quero aproveitar este momento para dar os parab\u00e9ns ao Deputado Z\u00e9 Silva, que foi o Presidente da Comiss\u00e3o Externa e fez um \u00f3timo trabalho, assim como parabenizo a CPI de Brumadinho pelos trabalhos que est\u00e3o sendo realizados. E que isso sirva de li\u00e7\u00e3o para que novos acidentes, desastres ou trag\u00e9dias n\u00e3o mais venham acontecer em nenhum lugar do nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, MPV 881/2019,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, \r\nCRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, TRABALHO, DOMINGO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Car\u00e1ter falacioso do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o acerca de previs\u00e3o do  trabalho aos domingos no texto da Medida Provis\u00f3ria nn\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Diante de tantas fal\u00e1cias que eu ouvi hoje neste plen\u00e1rio, ali\u00e1s, desde ontem, eu fiz quest\u00e3o de subir a esta tribuna para esclarec\u00ea-las.\r\nPrimeiro, com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, fica garantido o repouso semanal remunerado para todos os trabalhadores, como tem ocorrido at\u00e9 hoje. Segundo, o labor aos domingos j\u00e1 \u00e9 permitido na nossa legisla\u00e7\u00e3o desde 1943, o que \u00e9 refor\u00e7ado pelo Decreto n\u00ba 605, de 1949, que estabelece que todo trabalhador tem direito a repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos, e n\u00e3o obrigatoriamente aos domingos.\r\nH\u00e1 outro detalhe. Os sindicatos de trabalhadores, t\u00e3o defendidos pela Oposi\u00e7\u00e3o, sempre firmaram acordo com os sindicatos patronais, liberando os empregados das empresas para trabalharem aos domingos e feriados, e nunca disseram que isso era nocivo aos empregados que estavam representados por estas entidades sindicais.\r\nPor isso, eu digo que, em 20 anos de profiss\u00e3o, vi mais de mil acordos serem feitos por sindicatos de empregados com sindicatos patronais, liberando os empregados para trabalhar aos domingos e feriados, sem nenhum problema.\r\nFica aqui minha indigna\u00e7\u00e3o com as fal\u00e1cias da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao pai da oradora, Jo\u00e3o Jantsch. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu n\u00e3o poderia perder esta oportunidade de prestar uma grande homenagem ao meu pai, Jo\u00e3o Jantsch, que por muitas vezes mandou muito vagabundo, marginal do nosso terreno, da nossa \u00e1rea rural l\u00e1 em Santa Catarina, usando a sua ponto 28 e espantou muito vagabundo.\r\nViva Jo\u00e3o Jantsch! Viva seguran\u00e7a p\u00fablica! O voto \u00e9 \"sim\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAL\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT).",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Antes de orientar, eu quero dizer o seguinte: hoje eu fui extremamente ofendida no exerc\u00edcio de minhas atividades como Parlamentar na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, e o nobre Deputado que me ofendeu, dirigindo palavras contra a minha pessoa, est\u00e1 aqui presente - ele sabe muito bem quem ele \u00e9.\r\nDeputado, entre quem deve estudar o qu\u00ea, eu sugiro a V.Exa. que estude \u00e9tica; moral e \u00e9tica.\r\nPSL, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, OR\u00c7AMENTO P\u00daBLICO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES, CONTR\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC).",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de aumento dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso conceber a ideia - e a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m n\u00e3o a concebe - de que o Governo Federal s\u00f3 vai poder gastar 19 bilh\u00f5es em investimentos no ano que vem, ao passo que h\u00e1 pol\u00edticos querendo gastar quase 20% desse valor em campanha eleitoral. Eu me elegi sem usar um centavo de recursos p\u00fablicos, logo na minha primeira tentativa, no meu primeiro teste de urna. Sou contra o fundo, n\u00e3o o usei e n\u00e3o vou us\u00e1-lo, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira merece respeito. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente , eu quero desmentir uma grande fal\u00e1cia que foi dita nesta Casa hoje: que o Fundo Partid\u00e1rio, o recurso p\u00fablico de campanha, deve ser usado, ou \u00e9 usado, para financiar a democracia. Isso \u00e9 uma mentira. Todos n\u00f3s sabemos que o cacique, que \u00e9 o dono do partido, divide o dinheiro da forma como bem entender. E isso possibilita o encaminhamento de boa parte desse recurso para candidaturas fict\u00edcias, candidaturas falsas.\r\nA partir da conta desse candidato ou dessa candidata fict\u00edcia, vai para a conta de uma empresa tamb\u00e9m fict\u00edcia. E dali n\u00e3o se sabe para onde o dinheiro vai.\r\nPortanto, se o nosso sistema j\u00e1 permitia esse tipo de corrup\u00e7\u00e3o e essa falta de democracia dentro dos partidos, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa minirreforma eleitoral, essa corrup\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um crescimento ainda maior.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "\u00c1GATHA VIT\u00d3RIA SALES F\u00c9LIX, MENOR DE IDADE, HOMIC\u00cdDIO, RIO DE JANEIRO (RJ), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, ATUA\u00c7AO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. \r\nRHUAN MAYCON DA SILVA CASTRO, MENOR DE IDADE, HOMIC\u00cdDIO, RESPONSABILIDADE, M\u00c3E, DEN\u00daNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pela Oposi\u00e7\u00e3o da morte da menor \u00c1gatha Vit\u00f3ria Sales F\u00e9lix, ocorrida no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a do Distrito Federal de den\u00fancia sobre o assassinato do menor Rhuan Maycon da Silva Castro, praticado pela sua pr\u00f3pria m\u00e3e e sua companheira. Questionamento sobre o posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o e da imprensa no tocante \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o da mortes dos menores \u00c1gatha Vit\u00f3ria Sales F\u00e9lix e Rhuan Maycon da Silva Castro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O caso \u00c1gatha \u00e9 lament\u00e1vel, \u00e9 triste, mas eu fico aqui me perguntando por que, para a Oposi\u00e7\u00e3o, toda bala perdida pertence \u00e0 PM. Por que essas balas perdidas nunca s\u00e3o de traficantes?\r\nOntem mesmo tivemos um novo embate, mas dessa vez sem a presen\u00e7a da pol\u00edcia, em que m\u00e3e e filha foram atingidas por balas perdidas, e nada foi dito nem pela imprensa, nem aqui pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero lembrar que no caso \u00c1gatha a investiga\u00e7\u00e3o est\u00e1 apenas come\u00e7ando. Nem mesmo um laudo pericial conclu\u00eddo n\u00f3s temos. Ent\u00e3o, ainda n\u00e3o h\u00e1 como dizer de quem \u00e9 a culpa, quem \u00e9 o culpado. Agora, no caso Rhuan, n\u00f3s j\u00e1 temos uma den\u00fancia formalizada e aceita pela Justi\u00e7a de que a m\u00e3e e a companheira esquartejaram Rhuan Maycon, de 9 anos. Elas viraram r\u00e9s na Justi\u00e7a. O menino foi esquartejado, foi torturado, foi assassinado, teve o seu corpo desaparecido, mas eu nunca ouvi qualquer palavra de amparo ao Rhuan ou em homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Rhuan nem da imprensa, nem da Oposi\u00e7\u00e3o. Por que ser\u00e1 que da \u00c1gatha eles querem tanto tirar proveito pol\u00edtico?\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AL\u00ca SILVA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BIOGRAFIA, LIBERALISMO, DIREITA POL\u00cdTICA, CONSERVADORISMO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMPREENDEDORISMO, PEQUENA EMPRESA, REFORMA POL\u00cdTICA, PROCESSO LEGISLATIVO, OLIGARQUIA, MINAS GERAIS, CRISE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria de vida da oradora. Constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de foco de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do PSL. Clima de converg\u00eancia reinante na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o. Defesa de quebra da oligarquia econ\u00f4mica das grandes empresas e da oligarquia governamental em prol dos pequenos empreendedores. Recomenda\u00e7\u00e3o de leitura do livro Por que o Brasil \u00e9 um Pa\u00eds Atrasado?, de autoria do Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas pol\u00edtica e econ\u00f4mica. Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds. Crise fiscal enfrentada pelo Estado de Minas Gerais. Empenho na vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o fiscal do Estado.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos aqui presentes.\r\nQuando me disseram que eu teria 25 minutos para falar aqui, eu fiquei at\u00e9 um pouco perdida porque, at\u00e9 ent\u00e3o, era acostumada a s\u00f3 falar por 1, 2, 3 minutos. E fiquei pensando: gente, o que eu poderia levar de bom, de bacana, para falar da tribuna para o povo ouvir, para os meus colegas ouvirem? Realmente eu pensei em decorar um grande discurso - aqueles discursos bem cansativos, aqueles que pegamos o papel e ficamos lendo -, mas eu sou p\u00e9ssima nisso. Eu teria que ficar aqui quase meia hora lendo ou eu teria que decorar alguma coisa.\r\nEnt\u00e3o, eu resolvi chegar aqui e falar do meu cora\u00e7\u00e3o. Falar realmente aquilo que me vem \u00e0 alma, que me vem \u00e0 mente, falar do que sou eu, do que \u00e9 a minha proposta para o Brasil.\r\nEu vim falar um pouco de mim, eu vim falar um pouco da C\u00e2mara, eu vim falar um pouco de Minas Gerais, eu vim falar um pouco dos nossos objetivos e dos nossos ideais.\r\nFalando um pouquinho de mim, vamos l\u00e1, uma menina pobre, nascida na favela de Mag\u00e9, no Estado do Rio de Janeiro, que, por alguma circunst\u00e2ncia, foi parar l\u00e1 em Santa Catarina e passou a viver com um casal de descendentes de alem\u00e3es, na ro\u00e7a. A\u00ed imaginem a grande mudan\u00e7a para algu\u00e9m que vivia na rua, que passava fome, que passava frio e, de repente, do nada, foi viver em uma ro\u00e7a, viver da lavoura, trabalhar debaixo de sol quente, que n\u00e3o passava mais fome, mas que passava ainda muita vontade de comer. Realmente, foi uma hist\u00f3ria bastante triste.\r\nO mais interessante \u00e9 que mesmo naquela \u00e9poca, com 7, 8 anos de idade, eu j\u00e1 falava para minha m\u00e3e: \"M\u00e3e, eu vou para Bras\u00edlia. Eu vou para Bras\u00edlia, eu vou trabalhar l\u00e1\", porque eu entendia que para boa parte daqueles problemas que eu vivia at\u00e9 ent\u00e3o, na minha inf\u00e2ncia, uma inf\u00e2ncia pobre, uma inf\u00e2ncia de crian\u00e7a de rua, e depois na ro\u00e7a, trabalhando pesado, para boa parte disso eu poderia estar buscando solu\u00e7\u00f5es l\u00e1 em Bras\u00edlia, conversando com o Presidente, conversando com os Deputados, aquela ideia bastante infantil.\r\nEnt\u00e3o, as coisas foram acontecendo e olhem aonde eu cheguei. Cheguei ao Parlamento. E como \u00e9 que eu cheguei aqui? Cheguei trabalhando. Eu dizia assim: \"M\u00e3e, eu sou pobre\". Minha m\u00e3e: \"Trabalha!\" \"M\u00e3e, aqui na ro\u00e7a, a gente n\u00e3o tem escola\". \"Se vira, espere crescer e v\u00e1 para cidade estudar\". E foi que eu fiz, esperei chegar a uma determinada idade, quando eu j\u00e1 poderia trabalhar, na \u00e9poca, de carteira assinada, e fui para cidade. Estudei, fiquei um pouquinho atrasada nos estudos, mas consegui. Fiz o segundo grau, duas faculdades, duas p\u00f3s e aqui estou: uma menina pobre que hoje \u00e9 de Direita, Direita que alavanca as ideologias do liberalismo e do conservadorismo. Sim, esta sou eu.\r\nChegando aqui ao Parlamento, confesso aos senhores que os primeiros dias, muito animada, pensava: \"Puxa vida, at\u00e9 que enfim vou poder trabalhar para este Pa\u00eds\", com muita indigna\u00e7\u00e3o por aquele passado de tantas e tantas not\u00edcias de corrup\u00e7\u00e3o que n\u00f3s acompanh\u00e1vamos pelos notici\u00e1rios. E eu pensava assim: \"Espere a\u00ed, aquela ideia que eu tive l\u00e1 atr\u00e1s, que um dia eu ia chegar a Bras\u00edlia e ia trabalhar para consertar as coisas erradas, \u00e9 este o momento\". Por\u00e9m, chegando aqui e conhecendo melhor o trabalho de toda a institui\u00e7\u00e3o, de todo o conjunto, por algumas vezes, n\u00e3o todas, a maioria das vezes, eu fiquei feliz, mas, por algumas vezes, eu fiquei triste, fiquei triste, porque quando eu comecei a minha carreira p\u00fablica, quando eu ingressei na pol\u00edtica, advogada, contadora que de repente, do nada, resolveu se abrir para a vida p\u00fablica, eu jurei a mim mesma que eu iria trabalhar, que eu iria lutar contra a corrup\u00e7\u00e3o, contra o desvio de recursos p\u00fablicos, que eu iria primar, sim, pelo bom uso do dinheiro p\u00fablico, para que o cidad\u00e3o, enfim, sentisse orgulho do tributo que ele paga. O Deputado que me antecedeu disse que se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos retorno de todos os tributos que n\u00f3s pagamos, talvez n\u00f3s nem estiv\u00e9ssemos reclamando da alta carga tribut\u00e1ria. Mas infelizmente n\u00f3s n\u00e3o temos. E a\u00ed sempre aquelas not\u00edcias de corrup\u00e7\u00e3o, de propina para c\u00e1, propina para l\u00e1, petrol\u00e3o, mensal\u00e3o. \"Vou trabalhar contra isso.\"\r\nE a\u00ed qual \u00e9 a primeira grande tristeza que eu tenho? \u00c9 constatar que dentro do meu partido existia um foco de corrup\u00e7\u00e3o, identificar que no meu partido houve, sim, desvio de recursos p\u00fablicos, financiamento de campanha, que a princ\u00edpio teria sido direcionado para as mulheres. Infelizmente, esse recurso tomou outro rumo e n\u00e3o financiou campanha de mulher nenhuma. Isso est\u00e1 claro, est\u00e1 evidente, est\u00e1 l\u00e1 nas presta\u00e7\u00f5es de contas de campanha.\r\nQuando eu percebi isso, eu pensei assim: Gente, eu n\u00e3o vou concordar com isso. Enquanto os esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o estavam do lado de l\u00e1, todo mundo do lado de c\u00e1 gritava: \"Lula na cadeia\". Mas, quando a sujeira veio para o nosso lado, muito se aquietaram. Eu n\u00e3o me aquietei, eu n\u00e3o me calei e resolvi denunciar. Sofri todos os tipos de press\u00e3o que se possam imaginar, mas me mantive em p\u00e9 e me mantive firme e assim continuo.\r\nAqui no Parlamento, eu tenho muita alegria, principalmente na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, de que eu fa\u00e7o parte, onde eu vejo a democracia acontecer. Eu vejo Deputados da oposi\u00e7\u00e3o conversando com os demais Deputados, sempre buscando realmente o melhor para o Pa\u00eds, as melhores propostas, as melhores proposi\u00e7\u00f5es. \r\nMas \u00e0s vezes eu vejo uma dificuldade, uma certa dificuldade em n\u00f3s superarmos alguns projetos, algumas proposi\u00e7\u00f5es de lei sensacionalistas, de muito clamor social. N\u00f3s temos a consci\u00eancia de que infelizmente, se esses projetos vierem a ser aprovados, eles v\u00e3o comprometer ainda mais as nossas despesas, as nossas contas p\u00fablicas. E n\u00e3o d\u00e1 mais. O Brasil j\u00e1 abarca uma d\u00edvida p\u00fablica bruta alt\u00edssima, mais de 80% do nosso PIB. J\u00e1 pagamos muitos juros. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 com o Pa\u00eds suportar mais despesas, mais d\u00edvidas. Eu at\u00e9 compreendo os colegas l\u00e1 na Comiss\u00e3o quando eles v\u00eam com alguma proposta de clamor social muito relevante. Mas infelizmente o nosso Estado, pelo menos neste momento, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o mais de abarcar, n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00f5es de suportar.\r\nVou voltar um pouquinho \u00e0 quest\u00e3o j\u00e1 suscitada aqui pelo colega que me antecedeu, a quest\u00e3o do empreendedorismo no Pa\u00eds. \u00c0s vezes, eu sou condenada, criticada por falar que o emprego acabou, mas o trabalho n\u00e3o. O trabalho continua. Ent\u00e3o, os brasileiros buscaram se reinventar na crise. Muitas pessoas que tinham realmente seus empregos est\u00e1veis, tranquilos nas empresas, devido \u00e0 crise financeira que assolou o Pa\u00eds, de que agora aos pouquinhos estamos conseguindo sair, lentamente, mas de p\u00e9 no ch\u00e3o, tiveram que se reinventar, se recriar. Criaram seus pr\u00f3prios neg\u00f3cios. Hoje, eu conhe\u00e7o aquela senhora que virou quitandeira, aquele senhor que vende churrasquinho. Ent\u00e3o, eles est\u00e3o se reinventando.\r\nO que mais me preocupa hoje no Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de renda, \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de oportunidades. Eu entendo que esses pequenos empreendedores que est\u00e3o chegando ao mercado agora, a esse mercado liberal de neg\u00f3cios, por menores que sejam, t\u00eam que ter, sim, uma grande aten\u00e7\u00e3o, as mesmas oportunidades que se d\u00e3o aos grandes empreendedores, \u00e0s grandes empresas.\r\nEsses pequenos empreendedores n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de chegar ao Parlamento e fazer lobby. Eles est\u00e3o l\u00e1 trabalhando, quietinhos, ganhando o dinheirinho deles, mas, se tivessem as mesmas oportunidades que aqueles grandes empreendedores que chegam aqui e fazem lobby para conquistar seu espa\u00e7o na economia, com certeza eles tamb\u00e9m iriam progredir e ofereceriam empregos e oportunidades para outros brasileiros.\r\nO colega que me antecedeu falou sobre a reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 muito importante, mas n\u00f3s temos que quebrar dois paradigmas aqui no Brasil.\r\nO primeiro paradigma \u00e9 a oligarquia econ\u00f4mica, consequ\u00eancia das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas l\u00e1 atr\u00e1s, mas hoje, com o Parlamento renovado e os Deputados com ideias mais liberais, \u00e9 poss\u00edvel mudarmos essa sequ\u00eancia. Foi criada uma oligarquia econ\u00f4mica de grandes empresas que acabam n\u00e3o permitindo que esses pequenos empreendedores progridam a ponto de criar algum tipo de concorr\u00eancia para eles.\r\nSegundo, temos uma oligarquia governamental, que s\u00e3o aqueles grandes poderosos que acabam se valendo da m\u00e1quina p\u00fablica ou se associando a esses grandes empreendedores para se manterem no poder. Isso acaba sufocando o pequeno empreendedor.\r\nCom o tempo que me \u00e9 permitido, vou citar um exemplo do livro Por que o Brasil \u00e9 um Pa\u00eds Atrasado?, cujo autor \u00e9 o nosso colega o Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. Esse exemplo \u00e9 muito interessante. Eu gostaria que todos voc\u00eas que est\u00e3o me ouvindo agora refletissem sobre ele.\r\nNuma grande empresa, um grupo de funcion\u00e1rios descontentes com o sal\u00e1rio, mas querendo progredir na vida, saem da empresa e resolvem criar uma outra de tamanho menor, mas oferecendo os mesmos produtos que a grande empresa oferecia. Come\u00e7aram a trabalhar e realmente come\u00e7aram a progredir, s\u00f3 que a grande empresa, insatisfeita, vendo que aqueles pequenos empreendedores iriam lhe trazer algum tipo de concorr\u00eancia e com a influ\u00eancia que ela exercia sobre o Governo, foi l\u00e1 conversar e fez o famoso lobby. Foram criados v\u00e1rios entraves burocr\u00e1ticos para que aquela pequena empresa n\u00e3o fosse adiante. Resultado: essa nova empresa de fato n\u00e3o foi adiante, e os empregados tiveram que retornar para a grande empresa.\r\nEsses empregados, por\u00e9m, n\u00e3o desistiram de suas ambi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o desistiram de uma melhor renda e come\u00e7aram a questionar, a brigar por melhores sal\u00e1rios, buscando aux\u00edlio junto aos sindicatos. Os sindicatos fizeram suas greves, seus tumultos, e o Governo foi obrigado a abrir espa\u00e7o para mais a\u00e7\u00f5es sociais, atender aos desejos dos sindicatos e, por meio de a\u00e7\u00f5es sociais, deu migalhas para aqueles empregados. A empresa se sentiu desestabilizada por causa das a\u00e7\u00f5es sindicais, e o Governo, ent\u00e3o, tamb\u00e9m teve que buscar agradar essa empresa para n\u00e3o sofrer nenhum tipo de press\u00e3o pol\u00edtica.\r\nPois bem, o que seria correto acontecer? O correto seria deixar que essa pequena empresa formada por esses ex-empregados progredisse e tamb\u00e9m fossem fornecidas vagas de emprego.\r\nCom essa oferta maior de vagas de emprego, haveria uma valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, oferta e procura, e os pre\u00e7os dos produtos iriam se autorregulamentar no mercado, porque, havendo tamb\u00e9m maior oferta de produtos no mercado, maior concorr\u00eancia, esses pre\u00e7os iriam se autorregular.\r\nPois bem. Como n\u00e3o \u00e9 isso que vemos acontecer, pelo menos n\u00e3o temos visto acontecer, de fato, no Brasil, h\u00e1 esses Governos ou sempre houve esses Governos interventores regulando pre\u00e7o, regulando m\u00e3o de obra, regulando emprego. Por qu\u00ea? Por causa de um poder pol\u00edtico que n\u00f3s agora temos que fazer de tudo para afastar.\r\nEu concedo ao Deputado Marcel Van Hattem um aparte, rapidinho. Eu sei que este tema \u00e9 de abrang\u00eancia e que V.Exa. gosta muito dele. Fale um pouquinho disso para n\u00f3s.\r\nO Sr. Marcel Van Hattem - Cara colega Deputada Al\u00ea Silva, \u00e9 uma alegria muito grande, para come\u00e7ar, ser seu colega aqui neste Parlamento, pela sua hist\u00f3ria e pela forma como veio lutando para mudar o Brasil, os movimentos de rua, fazendo com que o povo brasileiro acordasse. Como bem mencionou tamb\u00e9m o nosso colega Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, em seu livro, todas as tentativas que n\u00f3s temos de buscar reformar este sistema pol\u00edtico que n\u00f3s temos desde dentro. Essa \u00e9 a nossa grande miss\u00e3o aqui no Parlamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 a sua grande miss\u00e3o, \u00e9 a miss\u00e3o de cada brasileiro, de cada brasileira que tem compromisso de verdade com seus eleitores, que n\u00e3o est\u00e1 aqui por causa do cargo, que n\u00e3o est\u00e1 aqui em virtude de qualquer tipo de benesse. Pelo contr\u00e1rio, estamos abrindo m\u00e3o, muitas vezes, ali\u00e1s, frequentemente, se n\u00e3o quase sempre, das nossas vidas pessoais, do nosso conv\u00edvio familiar, da proximidade com quem mais amamos, para poder estar neste Parlamento, tamb\u00e9m por muitas vezes, se n\u00e3o frequentemente ou quase sempre, combatendo o malfeito, combatendo uma s\u00e9rie de iniciativas que nos deixam, \u00e0s vezes, at\u00e9 com um sentimento de querer chutar o balde. E eu j\u00e1 vi, Deputada Al\u00ea Silva, muitas vezes, V.Exa. com esse sentimento aqui no Parlamento, mas quando isso acontece n\u00f3s nos abra\u00e7amos, n\u00f3s nos motivamos e n\u00f3s relembramos o compromisso que n\u00f3s temos com os nossos eleitores, que n\u00f3s temos com o Brasil, com esta bandeira verde e amarela que com tanto orgulho V.Exa. est\u00e1 segurando nas suas m\u00e3os e levando nos bra\u00e7os, demonstrando que o nosso compromisso, em primeiro lugar, \u00e9 realmente com esta bandeira verde e amarela, com todos aqueles que nos trouxeram \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, com todos aqueles que amam, de fato, o Brasil, que s\u00e3o patriotas, como V.Exa., Deputada Al\u00ea Silva. Portanto, sou muito feliz de poder compartilhar um lugar neste Parlamento ao seu lado, ao lado do meu colega Deputado Alexis Fonteyne, ao lado da bancada do NOVO e de tantos outros Deputados que t\u00eam feito a diferen\u00e7a. Parab\u00e9ns, pelo seu trabalho! E vamos juntos buscar as mudan\u00e7as que n\u00f3s tanto queremos. Muito obrigado.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG) - Eu que agrade\u00e7o.\r\nEnt\u00e3o, como bem disse aqui o Deputado Marcel Van Hattem, n\u00f3s, de fato, renunciamos \u00e0 nossa fam\u00edlia, renunciamos \u00e0 nossa profiss\u00e3o, que, por sinal, \u00e9 uma profiss\u00e3o de sucesso. Eu, no auge dos meus 20 anos de atividades jur\u00eddicas e cont\u00e1beis, n\u00e3o tenho nada que reclamar, eu sempre digo que Deus me deu at\u00e9 al\u00e9m do que eu precisava; mas eu tive muito sucesso e tenho sucesso at\u00e9 hoje. \r\nMas assumimos essa causa, vamos adiante, sim! Vamos adiante com as principais reformas pol\u00edticas e reformas econ\u00f4micas deste Pa\u00eds. Vamos reformar este sistema nosso pol\u00edtico. Vamos quebrar essa oligarquia econ\u00f4mica e essa oligarquia pol\u00edtica. Vamos abandonar esse assistencialismo.\r\nGente, o sujeito, o cidad\u00e3o tem que ter sucesso pelo seu esfor\u00e7o, tendo o Estado como seu parceiro, n\u00e3o sendo dependente do Estado.\r\n\u00c9 por isso que eu digo que o que me preocupa n\u00e3o \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de renda, mas a concentra\u00e7\u00e3o de oportunidades. A partir do momento em que n\u00f3s garantirmos que aquele cidad\u00e3o simples da ro\u00e7a, que aquele pequeno empreendedor, que aquele estudante que realmente tem vontade de progredir na vida, como eu tive l\u00e1 atr\u00e1s... L\u00e1 na ro\u00e7a n\u00e3o havia escola, eu parei de estudar aos 10 anos e s\u00f3 voltei aos 16 anos. E por que eu voltei aos 16? Porque o Munic\u00edpio colocou uma escola na zona rural para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos condi\u00e7\u00f5es de terminar o Ensino Fundamental. Ent\u00e3o, isso \u00e9 distribui\u00e7\u00e3o de oportunidades. Agora, se facilitarmos as coisas demasiadamente, as pessoas acabam n\u00e3o dando valor.\r\nEu sei, hoje, de v\u00e1rios jovens que entraram em alguns financiamentos governamentais l\u00e1 atr\u00e1s e hoje s\u00f3 t\u00eam uma grande d\u00edvida para pagar e n\u00e3o conseguem trabalhar, n\u00e3o tiveram bons cursos. Ent\u00e3o, n\u00f3s falamos em distribui\u00e7\u00e3o de oportunidades para que as pessoas possam realmente progredir e n\u00e3o para serem dependentes do Estado. E quando isso for preciso...\r\nEntendo que h\u00e1 a necessidade, sim, muita das vezes, de o cidad\u00e3o fazer parte de algum projeto social, mas que isso n\u00e3o seja eterno, que isso seja pelo tempo que ele precise para se reerguer, e n\u00e3o para torn\u00e1-lo escravo, e n\u00e3o para torn\u00e1-lo um capacho do Governo ou do Estado, que sempre h\u00e1 de jogar migalhas, e n\u00f3s queremos um peda\u00e7o, n\u00f3s queremos crescer.\r\nN\u00f3s estamos aqui para tornar o Brasil cada vez mais perto do cidad\u00e3o. Como j\u00e1 disseram, menos Bras\u00edlia e mais Brasil. Mas o que \u00e9 isso? \u00c9 trazer a popula\u00e7\u00e3o para o nosso lado, \u00e9 a pessoa entender que o sucesso depende dela, e n\u00e3o do Estado.\r\nPois n\u00e3o, Deputado Alexis Fonteyne.\r\nO Sr. Alexis Fonteyne - Deputada Al\u00ea Silva, sou tamb\u00e9m testemunha do trabalho que V.Exa. vem desenvolvendo nesta Casa. V.Exa. est\u00e1 sempre presente nas Comiss\u00f5es, com falas ponderadas e bem equilibradas. V.Exa. n\u00e3o se furta de apontar os erros que est\u00e3o acontecendo, independentemente que sejam de seu partido ou n\u00e3o. V.Exa. \u00e9 uma pessoa corajosa, com a qualidade de Deputada Federal de que o Parlamento tanto precisa. Acompanho as suas falas na CFT e em algumas outras Comiss\u00f5es. Fico muito feliz tamb\u00e9m de fazer parte desse grupo que veio aqui para Bras\u00edlia para fazer um novo Brasil, um Brasil muito melhor. Como V.Exa. muito bem disse, para podermos dar oportunidade a todos e para emancipar o cidad\u00e3o, a fim de que ele possa ganhar com seu pr\u00f3prio sustento, com os frutos do seu trabalho. O Estado talvez seja necess\u00e1rio em alguns momentos para tirar as pessoas dessa vulnerabilidade, mas que ele n\u00e3o as torne dependentes e as deixem aut\u00f4nomas para poderem ganhar seu pr\u00f3prio sustento. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns! Fico muito feliz tamb\u00e9m de estar nesse mandato junto com V.Exa.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG) - Obrigada, Deputado.\r\nEnt\u00e3o, pessoal, era isso o que eu tinha para dizer.\r\nEu vim aqui e me dei como exemplo para que todo cidad\u00e3o e cidad\u00e3 do Brasil saibam que, independentemente das suas condi\u00e7\u00f5es sociais ou da sua vida pregressa, h\u00e1, sim, condi\u00e7\u00f5es de melhorar de vida atrav\u00e9s do estudo, atrav\u00e9s do trabalho. \u00c9 sofrido! Na \u00e9poca da faculdade eu vendia o almo\u00e7o para comer a janta! Mas n\u00e3o me arrependo nem um pouco.\r\n\u00c9 preciso ter disposi\u00e7\u00e3o, sem ficar esperando pelos outros. Temos que contar com o nosso esfor\u00e7o, com a nossa determina\u00e7\u00e3o.\r\nNeste Parlamento, deixo um pedido: jamais devemos olhar o lado pessoal, quando formos avaliar um projeto. N\u00e3o vamos analis\u00e1-lo olhando quem \u00e9 o Relator ou quem que \u00e9 o Autor; vamos analisar se o projeto realmente \u00e9 bom para o Brasil, se a bonan\u00e7a desse projeto, de fato, \u00e9 duradoura e n\u00e3o apenas uma bolha pol\u00edtica, uma bolha de campanha. Vamos esquecer as campanhas. Vamos trabalhar pelo Pa\u00eds.\r\nTenho certeza de que quem est\u00e1 l\u00e1 fora vai nos valorizar, a partir do momento em que perceber que a nossa luta \u00e9 sincera e verdadeira, que nem tudo \u00e9 um mar de rosas - \u00e9 um mar de rosas, mas, de vez em quando, achamos espinhos -, que estamos aqui com for\u00e7a, determina\u00e7\u00e3o e seriedade. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos pensar em quem \u00e9 o Autor ou em quem \u00e9 o Relator, mas, sim, se o projeto \u00e9 muito bom. Tamb\u00e9m n\u00e3o devemos pensar no interesse que est\u00e1 por tr\u00e1s do projeto, no lobby que est\u00e1 por tr\u00e1s do projeto. Temos que pensar sempre que a grande interessada nos projetos deste Parlamento \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nQuero agradecer a todos os meus amigos. Para Minas Gerais, vai o meu grande abra\u00e7o!\r\nMinas Gerais tamb\u00e9m est\u00e1 passando por uma dif\u00edcil crise fiscal. Estamos lutando e trabalhando, em parceria com o Governo e com os Deputados Estaduais, para votar o plano de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, a fim de que o Estado possa progredir e atender suas demandas. Infelizmente, Minas Gerais paga caro, muito caro, pela omiss\u00e3o l\u00e1 atr\u00e1s. Atos que os governos anteriores deveriam ter praticado h\u00e1 mais de 20 anos n\u00e3o foram feitos. Com isso, hoje n\u00f3s estamos pagando o pre\u00e7o. Mas tenho certeza de que o nosso Governador, a equipe econ\u00f4mica do Estado e os nossos Deputados Estaduais v\u00e3o saber trabalhar em conjunto e caminhar na mesma dire\u00e7\u00e3o para encontrar uma sa\u00edda. A vida dos mineiros, enfim, ficar\u00e1 melhor. Vamos poder voltar a asfaltar as ruas, vamos ter um atendimento m\u00e9dico de qualidade. \r\nEnt\u00e3o, mando o meu grande abra\u00e7o a todos e manifesto o meu agradecimento ao Presidente desta sess\u00e3o. Estivemos juntos mais cedo. S.Exa. \u00e9 uma pessoa da maior qualidade, que tive a honra de conhecer. Estou muito orgulhosa. Sei que V.Exa. \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 uma oposi\u00e7\u00e3o bacana. Eu gosto desta oposi\u00e7\u00e3o que fala sem ofender, sem magoar. Esse \u00e9 o verdadeiro trabalho democr\u00e1tico. Fica registrado aqui o meu recado.\r\nAgrade\u00e7o a todos. Quem sabe, num outro dia, eu tenha mais 25 minutos nesta tribuna.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos os presentes. Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu sou membro titular da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o desta Casa e n\u00e3o raras vezes eu me deparo com projetos de lei, PDLs e uma s\u00e9rie de proposi\u00e7\u00f5es de grande clamor social que visam isentar disso, isentar daquilo, transferir recursos para isso e para aquilo outro, mas os seus autores e os Relatores n\u00e3o se preocupam em nos dizer, pelo menos, de onde vir\u00e3o os recursos ou, pelo menos, de onde vir\u00e3o as compensa\u00e7\u00f5es, no caso de isen\u00e7\u00f5es. E, no caso deste projeto de lei em discuss\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nAlerto os nobres colegas para o fato de que este projeto n\u00e3o traz a avalia\u00e7\u00e3o do impacto financeiro. Portanto, ele infringe o art. 14 da Lei de Responsabilidade Fiscal e o art. 114 da LDO.\r\nLogo, entendo que esta proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 inadequada financeiramente.\r\nSe o autor me mostrar que o Estado brasileiro tem condi\u00e7\u00f5es de arcar com essa isen\u00e7\u00e3o e compens\u00e1-la, sem causar nenhum dano significativo a nossa economia, eu mudo meu pensamento. \r\nEnt\u00e3o, pelo fato de o projeto ser contr\u00e1rio a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque n\u00e3o esclarece de onde vir\u00e1 o recurso para compensar a isen\u00e7\u00e3o, e ser contr\u00e1rio tamb\u00e9m \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, n\u00f3s somos votamos contra.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), TUTELA ANTECIPADA, CANCELAMENTO, SUSPENS\u00c3O,  PARTIDO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o aos Deputados do PSL sobre a antecipa\u00e7\u00e3o de tutela e o cancelamento das suspens\u00f5es impostas a membros do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sou a Deputada Federal Al\u00ea Silva e eu tenho um breve recado aos meus amigos aliados que foram suspensos pelo nosso partido, o PSL: car\u00edssimos aliados, \u00e9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que comunico mais uma vit\u00f3ria! Ganhamos a antecipa\u00e7\u00e3o de tutela e as suspens\u00f5es est\u00e3o canceladas!\r\nUh!!! \u00c9 vida que segue!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POVO, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Fator determinante da anunciada realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares no Pa\u00eds em 15 de mar\u00e7o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o da presente oportunidade um momento para esclarecer algumas informa\u00e7\u00f5es desencontradas que t\u00eam sido ditas pela m\u00eddia e por alguns Parlamentares.\r\nQuem est\u00e1 conclamando as pessoas para os movimentos do dia 15 de mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 nem o General Heleno, nem o Presidente da Rep\u00fablica. Quem est\u00e1 chamando a popula\u00e7\u00e3o para as manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 o pr\u00f3prio povo brasileiro! A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais ver os devaneios de boa parte dos Congressistas. A popula\u00e7\u00e3o que hoje participa da pol\u00edtica \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o esclarecida, s\u00e3o as lideran\u00e7as que diariamente acessam as redes sociais, as p\u00e1ginas da C\u00e2mara e do Senado e acompanham de perto o que est\u00e1 acontecendo. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 percebendo o parlamentarismo branco que est\u00e3o tentando implantar no Brasil! \r\nEm 1993, o povo escolheu o presidencialismo, e n\u00e3o o parlamentarismo. Esta regra constitucional deve ser mantida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Esclarecimento das raz\u00f5es da mobiliza\u00e7\u00e3o popular convocada para o dia 15 de mar\u00e7o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito eu tenho ouvido falar aqui, hoje, sobre as convoca\u00e7\u00f5es para o manifesto do dia 15 como se fosse um movimento contra o Congresso Nacional. Eu venho esclarecer o seguinte: n\u00e3o \u00e9 contra o Congresso Nacional. Nunca foi, porque n\u00f3s respeitamos as institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 um movimento, um manifesto contra ideias de pessoas que comp\u00f5em o Congresso Nacional. Manifestarmo-nos contra essas ideias, de fato, n\u00e3o nos coloca contra a institui\u00e7\u00e3o.\r\nSomos pela divis\u00e3o dos Poderes, somos pelo respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, notadamente quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de cada Poder. Ou seja, ao Legislativo cabe legislar e fiscalizar; ao Executivo, gerir e executar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Continuamos firmes nisso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, GEST\u00c3O, PODE EXECUTIVO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 concess\u00e3o de poder a Deputado para gest\u00e3o de vultosos recursos or\u00e7ament\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nTamb\u00e9m eu venho expressar a minha indigna\u00e7\u00e3o, a minha contrariedade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perman\u00eancia do valor de 30 bilh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de emenda de Relator. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o concordo com 30 bilh\u00f5es, n\u00e3o concordo com 15 bilh\u00f5es e nem mesmo com 1 bilh\u00e3o. Recursos da Uni\u00e3o t\u00eam que ser geridos e executados pelo Poder Executivo, porque l\u00e1, sim, existe uma equipe t\u00e9cnica respons\u00e1vel capaz de dizer quais s\u00e3o as prioridades e onde devem ser aplicados esses recursos.\r\nAfinal, senhores, para que recursos t\u00e3o vultosos nas m\u00e3os de um \u00fanico Deputado? Qual o interesse deste Parlamento nisso? \"Eu vou levar recursos para as minhas bases, porque l\u00e1 est\u00e3o os mais pobres\".\r\nMentira! Esses recursos s\u00e3o para serem usados apenas por uma ala VIP - uma ala VIP! -, por lobistas aqui dentro da C\u00e2mara. E \u00e9 por isso que eu sou contr\u00e1ria.\r\nEsses recursos devem ser usados de modo democr\u00e1tico, e pelo Poder Executivo, como eu disse. As nossas fun\u00e7\u00f5es, como diz a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o legislar e fiscalizar o poder p\u00fablico; n\u00e3o comandar. E as do Poder Executivo s\u00e3o gerir e executar. Por isso eu sou contra qualquer tipo de acordo nesse sentido. O Poder Executivo deve, sim, continuar no comando do or\u00e7amento da Uni\u00e3o; e a n\u00f3s nos cabe o nosso trabalho, que \u00e9 o de fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos, e n\u00e3o ficar nas m\u00e3os de apenas alguns Deputados, que diriam para onde devem seguir esses recursos - muitas das vezes, sem a devida transpar\u00eancia, sem a devida fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nFica aqui o meu manifesto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 55/2019, VETO TOTAL, PL 3055/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, AUMENTO, LIMITE M\u00cdNIMO, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, FAM\u00cdLIA, PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA, IDOSO, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA.\r\nDEPUTADO FEDERAL, DEFESA, POBRE, REN\u00daNCIA, AUX\u00cdLIO-MORADIA, IM\u00d3VEL FUNCIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de Deputados favor\u00e1vel \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 55, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 55, de 1996, do Senado Federal, (n\u00ba 3.055, de 1997, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o do limite da renda familiar per capita para fins de concess\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, ontem, aqui no debate sobre o veto do BPC, eu tive a oportunidade de ouvir v\u00e1rios Deputados se manifestando a favor da derrubada do veto, dizendo ser defensores dos mais pobres, falando sobre os mais pobres.\r\nPois bem, eu convido esses Deputados que tanto defendem a pobreza aqui no Brasil a renunciarem ao aux\u00edlio-moradia, aos apartamentos funcionais e destinarem os recursos a um fundo de amparo aos mais pobres, a um fundo de habita\u00e7\u00e3o.\r\nFica aqui a minha sugest\u00e3o: j\u00e1 que defendem tanto os mais pobres, renunciem aos seus privil\u00e9gios, renunciem \u00e0s suas mordomias, principalmente ao aux\u00edlio-moradia e ao apartamento funcional! Vendam tudo, abram m\u00e3o de tudo e destinem ao Fundo de Combate \u00e0 Pobreza no Brasil!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, INEFIC\u00c1CIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O. \r\nTRATAMENTO PRECOCE, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Defesa de flexibiliza\u00e7\u00e3o do lockdown  decretado pelo Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema. Pedido \u00e0s autoridades competentes de ado\u00e7\u00e3o do tratamento precoce no tratamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, amigos. Bom dia, aqueles que estiverem agora assistindo \u00e0 sess\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. Bom, hoje venho me manifestar contrariamente \u00e0 ordem de onda roxa institu\u00edda pelo nosso Governador Zema, em Minas Gerais.\r\nOra, pois, depois de 1 ano de crise pand\u00eamica, depois de 1 ano de m\u00e1s experi\u00eancias vividas, j\u00e1 chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que o fechamento do com\u00e9rcio, o impedimento do trabalhador aut\u00f4nomo n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o resolve essa crise, n\u00e3o cont\u00e9m o v\u00edrus, n\u00e3o segura a doen\u00e7a. Eu mesma j\u00e1 fiz uma s\u00e9rie de estudos inclusive, l\u00e1 tr\u00e1s, pelo m\u00eas de junho e julho, quando v\u00e1rias cidades adotaram lockdown. Provei por A mais B, provei atrav\u00e9s de n\u00fameros, de documentos, de depoimentos que n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e o com\u00e9rcio aberto, n\u00e3o existe essa rela\u00e7\u00e3o. O que existe \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o com os cuidados com a sa\u00fade local, os cuidados principalmente com as unidades p\u00fablicas de sa\u00fade locais para a conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Quer dizer, aquelas cidades que adotaram rigor maior junto a seus servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade conseguiram controlar a doen\u00e7a. Ent\u00e3o precisamos flexibilizar esse lockdown que foi implantado em Minas Gerais.\r\nParab\u00e9ns aos Prefeitos, como o de Coronel Fabriciano, que est\u00e3o se impondo \u00e0 onda roxa e est\u00e3o adotando seus pr\u00f3prios decretos locais para dirimir essas quest\u00f5es, flexibilizando a abertura do com\u00e9rcio, permitindo que os aut\u00f4nomos trabalhem, que os comerciantes e comerci\u00e1rios trabalhem com as devidas restri\u00e7\u00f5es, com os devidos controles. Parab\u00e9ns \u00e0 Prefeita Elisa, de Uberaba, que tamb\u00e9m adotou um decreto pr\u00f3prio e est\u00e1 conseguindo controlar a doen\u00e7a, mantendo o seu com\u00e9rcio flexibilizado. \r\nOutra coisa que pe\u00e7o tamb\u00e9m encarecidamente \u00e0s autoridades: adotem o tratamento precoce, adotem. Depois desse 1 ano j\u00e1 vimos aqui vidas serem salvas, n\u00fameros de doen\u00e7as serem reduzidos junto aos Munic\u00edpios que o est\u00e3o adotando. O nosso Governo n\u00e3o \u00e9 genocida. Genocida s\u00e3o os Governadores e Prefeitos que receberam milh\u00f5es e milh\u00f5es e milh\u00f5es e n\u00e3o investiram na sa\u00fade. Esses, sim, s\u00e3o os verdadeiros genocidas.\r\nQuero que conste aqui nos Anais da Casa o meu manifesto. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, GOVERNO ESTADUAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, REBELI\u00c3O, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nLOCKDOWN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GOVERNO ESTADUAL, CR\u00cdTICA.\r\nSEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PREFEITO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de declara\u00e7\u00f5es de autoridades e pol\u00edticos sobre o incentivo, por seguidores do Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de motins policiais contra Governadores pela ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 Covid-19. Contrariedade \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown como medida de conten\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a viral. Pedido aos Prefeitos Municipais de acesso aos programas de seguran\u00e7a alimentar do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Deputados. Boa tarde, Brasil. \r\nOntem ouvi v\u00e1rias autoridades, pol\u00edticos principalmente, dizerem que n\u00f3s, bolsonaristas, apoiadores do Presidente da Rep\u00fablica, estar\u00edamos provocando, estimulando o motim entre as pol\u00edcias. Venho aqui, a p\u00fablico, dizer que isso \u00e9 mentira. N\u00f3s n\u00e3o estamos provocando motim. N\u00f3s n\u00e3o somos a favor disso. O que n\u00f3s somos a favor \u00e9 do uso do bom senso por parte dos Governadores, por parte dos comandos, por parte das pol\u00edcias. Somos a favor do uso do bom senso, sim, porque estamos vivendo um momento cr\u00edtico, um momento onde h\u00e1 muita desinforma\u00e7\u00e3o, um momento de inseguran\u00e7a jur\u00eddica, um momento em que o trabalhador, o comerciante, o aut\u00f4nomo est\u00e3o se sentindo altamente injusti\u00e7ados por estes decretos de lockdown, de onda roxa, de onda preta, promulgados por Governadores.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aqui aos Srs. Governadores e aos comandos das pol\u00edcias que usem o bom senso. O trabalhador n\u00e3o pode ser confundido com o bandido. Temos aqui in\u00fameras fam\u00edlias passando fome, passando necessidade e n\u00e3o h\u00e1 - n\u00e3o h\u00e1, gente! - aux\u00edlio emergencial governamental no mundo que supra as necessidades desse trabalhador, como a que pode ser suprida atrav\u00e9s do trabalho, do trabalho honesto. \r\nJ\u00e1 estamos percebendo aqui, nas bases, um aumento da viol\u00eancia urbana, um aumento do tr\u00e1fico de drogas, um aumento de homic\u00eddios, tudo em raz\u00e3o desta crise que vem sendo agravada por esses decretos de lockdown. Portanto, pe\u00e7o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica e aos Governadores bom senso. N\u00e3o usem da viol\u00eancia contra o trabalhador, usem do di\u00e1logo, usem da conversa, usem da conscientiza\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputada, V.Exa. ainda tem 1 minuto.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG) - Pois n\u00e3o. Ent\u00e3o, vou destacar aqui hoje portaria, publicada pelo Governo Federal, que comunica o repasse de cestas b\u00e1sicas para os Munic\u00edpios. Eu pe\u00e7o aos Srs. Prefeitos e aos administradores municipais que acessem os Programas de Seguran\u00e7a Alimentar do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, que s\u00e3o mais um programa do nosso Governo Federal, para amparar as pessoas, para amparar os mais pobres e aqueles que est\u00e3o sendo mais atingidos por esta crise toda.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GOVERNADOR, PREFEITO.\r\nTRATAMENTO DE SA\u00daDE, TRATAMENTO PRECOCE, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE.\r\nDIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  por Governadores e Prefeitos Municipais. Efic\u00e1cia do tratamento precoce contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro pelo envio de 43 milh\u00f5es de doses de vacina aos Estados brasileiros. Protesto contra a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de imunizantes pelos gestores estaduais e municipais. Aplausos ao Presidente da Rep\u00fablica pela participa\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras na linha de frente de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Exorta\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nBoa tarde, Brasil.\r\nMuito se houve falar nos efeitos dr\u00e1sticos desta pandemia. Pois eu tenho algo a dizer. Contra n\u00fameros e fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos. O lockdown \u00e9 que est\u00e1 matando o nosso povo brasileiro. Se n\u00e3o est\u00e1 matando a doen\u00e7a, pelo alto grau de infectividade e de mortandade que est\u00e1 havendo desde a edi\u00e7\u00e3o desse lockdown maluco por Governadores e Prefeitos, est\u00e1 matando pela depress\u00e3o e h\u00e1 de matar muito mais ainda pela fome. Sim, pela fome, porque milhares de brasileiros est\u00e3o perdendo o emprego, as suas fontes de renda, em raz\u00e3o inclusive desses toques de recolher, que s\u00e3o inconstitucionais, porque s\u00f3 poderiam ser decretados em estado de s\u00edtio. Pois ent\u00e3o. O que est\u00e1 matando o brasileiro \u00e9 lockdown, \u00e9 falta de tratamento precoce, sim. J\u00e1 h\u00e1 1 ano n\u00f3s estamos vivendo esta crise. Os n\u00fameros revelam que os Munic\u00edpios que fizeram uso do tratamento precoce est\u00e3o tendo sucesso, est\u00e3o evitando interna\u00e7\u00f5es, est\u00e3o evitando o agravamento dos casos de COVID na sua popula\u00e7\u00e3o. O que falta, ent\u00e3o, para reconhecerem? O que falta? O que ocorre \u00e9 o seguinte: n\u00f3s ainda temos muitos Governadores e Prefeitos que querem acabar com o povo, que querem acabar com a nossa economia, para terem a oportunidade de jogar a culpa toda em cima algu\u00e9m. De quem? Do nosso Presidente da Rep\u00fablica. Mas somos inteligentes o suficiente para perceber esse plano nefasto de quem quer derrubar o nosso Governo, e n\u00e3o v\u00e3o conseguir.\r\nAproveitando o ensejo, parabenizo o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. Parab\u00e9ns pelos mais de 43 milh\u00f5es de doses de vacina que j\u00e1 chegaram aos Estados.\r\nManifesto daqui o meu rep\u00fadio aos Srs. Governadores e Prefeitos que ainda est\u00e3o com um d\u00e9ficit de mais de 20 milh\u00f5es de doses. N\u00e3o foram capazes de aplicar esse tanto de doses e ainda dizem que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade.\r\nParab\u00e9ns, Presidente, tamb\u00e9m por ter colocado as For\u00e7as Armadas na linha de frente do combate \u00e0 COVID! Sim, j\u00e1 temos v\u00e1rios n\u00facleos das For\u00e7as Armadas trabalhando na aplica\u00e7\u00e3o, como era feito l\u00e1 atr\u00e1s, nos anos 70.\r\nAh, sim! Eu n\u00e3o poderia esquecer que hoje \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade. Deputados que tanto defendem o SUS, venham usar o SUS, venham fazer o que eu fa\u00e7o. Nunca tive um plano de sa\u00fade privado, n\u00e3o fa\u00e7o uso do plano de sa\u00fade parlamentar, fa\u00e7o uso do SUS, ao qual eu pago com os meus impostos. \u00c9 uma forma de acompanhar os trabalhos e de fiscalizar inclusive. Ent\u00e3o, vamos agir com menos demagogia, com menos hipocrisia! Vamos trabalhar com a verdade! Desistam dos seus planos de sa\u00fade, desistam dos seus planos de sa\u00fade parlamentares e venham usar o SUS, como a Al\u00ea Silva faz.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROSA WEBER, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, LIMITE, DECRETO PRESIDENCIAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, ACESSO, ARMA, MUNI\u00c7\u00c3O, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPETENCIA, PODER LEGISLATIVO, ATIVISMO JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Protesto contra as restri\u00e7\u00f5es impostas pela Ministra do Supremo Tribunal Federal, Rosa Weber, aos Decretos de n\u00bas 10.627, 10.628, 10.629 e 10.630, de 2021, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a respeito da flexibiliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s armas e muni\u00e7\u00f5es. Usurpa\u00e7\u00e3o de prerrogativas do Poder Legislativo pela Suprema Corte. Rep\u00fadio ao ativismo judicial do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, colegas. Boa tarde, Brasil. \r\nEu venho mais uma vez aqui protestar contra a interven\u00e7\u00e3o do STF, a usurpa\u00e7\u00e3o do STF com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas fun\u00e7\u00f5es legislativas. Sim, mais uma vez o STF interv\u00e9m neste Parlamento e nos humilha, nos humilha, sim. Ontem, de uma forma inusitada, inovadora, a Sra. Ministra Rosa Weber limitou a atua\u00e7\u00e3o, limitou os efeitos dos decretos presidenciais com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma. E por que isso aconteceu? Porque o STF foi acionado pela Oposi\u00e7\u00e3o, que sabe muito bem que n\u00e3o tem voto suficiente para aprovar decretos legislativos, a fim de derrubar os decretos presidenciais, e recorre \u00e0 sua lideran\u00e7a maior, que assumiu esse papel, que \u00e9 o STF.\r\nEspero, Presidente, que este Parlamento n\u00e3o se mantenha inerte a esses efeitos, que este Parlamento saiba se impor, e que, enfim, os tr\u00eas Poderes possam, sim, andar de forma harm\u00f4nica e n\u00e3o sejam comandados por apenas um Poder.\r\nN\u00e3o existe democracia quando apenas um Poder comanda o Pa\u00eds, que \u00e9 o que vem acontecendo. O STF tem mandado em tudo e em todos, e n\u00f3s temos ficado limitados em nossas fun\u00e7\u00f5es. \r\nE h\u00e1 outro detalhe: vou responder aos meus seguidores que t\u00eam me perguntado o que n\u00f3s estamos fazendo para mudar todo esse quadro. Pois bem, infelizmente ainda somos minoria. No entanto, contamos com o p\u00fablico, contamos com os nossos seguidores, contamos com os nossos eleitores, que eu sei que v\u00e3o atrair, chamar cada vez mais eleitores, pessoas do bem, que querem o melhor para este Pa\u00eds.\r\nVamos eleger mais de n\u00f3s. Vamos colocar mais de n\u00f3s no Congresso Nacional para, enfim, levarmos adiante as nossas propostas e as nossas proposi\u00e7\u00f5es, para delimitarmos a usurpa\u00e7\u00e3o do STF, para delimitarmos o ativismo judicial do STF, para delimitarmos essa ditadura da toga. \r\nObrigada, Presidente. \r\nAt\u00e9 mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MEIOS, REPRESS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, nos termos do art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988; a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal com vista ao aumento de penas para os crimes de infantic\u00eddio, maus-tratos e abandono de incapaz; a imputa\u00e7\u00e3o das mesmas penas a respons\u00e1veis por crian\u00e7as e adolescentes por omiss\u00e3o; e a cria\u00e7\u00e3o do crime de infantic\u00eddio fora do per\u00edodo puerperal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Presidente. Bom dia.\r\nBom dia a todos que nos assistem atrav\u00e9s dos canais da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu venho \u00e0 presen\u00e7a de V.Exa. e do p\u00fablico que nos assiste defender o meu projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, da nossa Lei Henry. \u00c9 um projeto de lei que visa regulamentar o art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e cria uma s\u00e9rie de pol\u00edticas p\u00fablicas, envolvendo todos os Poderes da nossa Federa\u00e7\u00e3o, em defesa da seguran\u00e7a, do bem-estar e do amparo a crian\u00e7as e adolescentes. Este projeto de lei tamb\u00e9m cria um novo tipo penal, o infantic\u00eddio, equiparando-o ou colocando-o nas mesmas condi\u00e7\u00f5es que o feminic\u00eddio.\r\nVejo muitos nesta Casa defenderem pol\u00edticas p\u00fablicas, defenderem leis, demandarem o amparo e a defesa das mulheres, manifestarem-se contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres, mas vejo pouca coisa sendo feita em defesa daqueles que muitas vezes n\u00e3o conseguem nem mesmo gritar por socorro.\r\n Este Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, de minha autoria, hoje vai passar pelo primeiro crivo e ter\u00e1 a sua defesa junto ao Col\u00e9gio de L\u00edderes. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o apoio aos nobres pares.\r\nN\u00e3o podemos deixar esta Casa sem dar a devida resposta a esta s\u00e9rie de viol\u00eancias que est\u00e3o sendo praticadas contra crian\u00e7as e adolescentes, que muitas vezes podem estar acontecendo bem pertinho de n\u00f3s, na nossa vizinhan\u00e7a. Chamo o p\u00fablico em geral para, se suspeitar de qualquer tipo de agress\u00e3o, de viol\u00eancia, n\u00e3o ficar quieto, para n\u00e3o ficar calado. A defesa da crian\u00e7a, do adolescente, do deficiente f\u00edsico, do idoso, enfim, a defesa dos mais fracos depende de todos n\u00f3s, deve ser feita por todos n\u00f3s.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a transcri\u00e7\u00e3o deste meu manifesto nos Anais da Casa e a sua divulga\u00e7\u00e3o pela TV C\u00e2mara e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IPATINGA (MG), TIM\u00d3TEO (MG), AL\u00ca SILVA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidente em exerc\u00edcio, Deputada Rosangela Gomes. Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Ipatinga e Tim\u00f3teo, Estado de Minas Gerais. Alto \u00edndice de apoio ao Governo Jair Bolsonaro nas cidades da regi\u00e3o do Vale do A\u00e7o. Crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus no Brasil e no mundo. Atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional no enfrentamento da pandemia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Excel\u00eancia. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, amiga Deputada Rosangela Gomes.\r\nHoje \u00e9 um momento muito especial porque \u00e9 o anivers\u00e1rio de duas grandes cidades de Minas Gerais: Ipatinga, a princesinha do Vale do A\u00e7o, e Tim\u00f3teo. Ambas completam 57 anos de funda\u00e7\u00e3o, de emancipa\u00e7\u00e3o.\r\nIpatinga \u00e9 a cidade em que tive a satisfa\u00e7\u00e3o de ter o maior n\u00famero de votos. Tive l\u00e1 aproximadamente 12 mil votos no pleito de 2018. E em Tim\u00f3teo fui a Deputada Federal mais votada. Ent\u00e3o s\u00e3o duas cidades que carrego com muito carinho, em todos os meus trabalhos. J\u00e1 destinei v\u00e1rios milh\u00f5es de reais para a \u00e1rea da sa\u00fade tanto de Ipatinga quanto de Tim\u00f3teo. Quem quiser conferir os valores \u00e9 s\u00f3 entrar em www.alesilva.oficial.com.br e acessar o bot\u00e3o Transpar\u00eancia. Ali pode-se ter acesso a essas informa\u00e7\u00f5es, conferir os detalhes e ter as provas de que, atrav\u00e9s do mandato da Deputada Al\u00ea Silva, j\u00e1 foram creditados recursos a esses dois Munic\u00edpios, a fim de que se possa tornar a vida dos seus moradores um pouco mais segura, um pouco mais tranquila.\r\nN\u00f3s sabemos que estamos enfrentando uma fase muito dif\u00edcil. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Brasil, \u00e9 o mundo inteiro. Mas confiamos no Governo Bolsonaro. E Bolsonaro tamb\u00e9m teve a maioria dos votos de todo o Vale do A\u00e7o, n\u00e3o s\u00f3 nessas duas cidades, mas tamb\u00e9m em todo o Vale do A\u00e7o, e sei que o povo do Vale do A\u00e7o est\u00e1 confiando no Governo Federal, est\u00e1 confiando em mim.\r\nN\u00f3s sabemos que vamos lutar, vamos trabalhar e vamos sair desta crise. N\u00f3s temos as melhores propostas. Sei que o Congresso Nacional, formado pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, vai contribuir com isso. Ali\u00e1s, Deputados e Senadores j\u00e1 est\u00e3o contribuindo, afinal de contas as medidas, as decis\u00f5es, na maior parte, cabem a n\u00f3s do Congresso Nacional. Vamos tocar as pautas adiante! Confiem em n\u00f3s! \r\nPortanto, deixo registrados os meus parab\u00e9ns \u00e0s cidades de Ipatinga e Tim\u00f3teo pelos 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o! Em breve estarei a\u00ed com voc\u00eas para abra\u00e7\u00e1-los.\r\nDeixo aqui por ora o meu abra\u00e7o virtual e simb\u00f3lico a todos os mun\u00edcipes! Um beijo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNO FEDERAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, AL\u00ca SILVA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LABORAT\u00d3RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TRI\u00c2NGULO MINEIRO (UFTM), MEDICAMENTO FITOTER\u00c1PICO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CORONEL FABRICIANO (MG), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares pelo orador destinadas \u00e0 Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro, Estado de Minas Gerais, para constru\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rio de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos fitoter\u00e1picos, e ao Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, Estado de Minas Gerais, para a pavimenta\u00e7\u00e3o de via de acesso \u00e0 regi\u00e3o tur\u00edstica dos cocais. \u00caxito da distribui\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro de vacinas contra Covi-19. Expectativa de retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds com a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, amigos. Boa tarde, Brasil!\r\nPara quem ainda n\u00e3o sabe, as emendas or\u00e7ament\u00e1rias dizem respeito a recursos do Governo Federal. Por lei, ali\u00e1s, por lei aprovada no Congresso Nacional, \u00e9 dada a chance aos Parlamentares de dizer ao Governo em quais lugares e em quais projetos esses valores devem ser aplicados.\r\nAfinal de contas, n\u00f3s, Deputados, \u00e9 que convivemos com as pessoas, convivemos nas bases, conhecemos as reais necessidades de cada Munic\u00edpio, de cada Estado e at\u00e9 de cada regi\u00e3o.\r\nCom base nisso, chamo a aten\u00e7\u00e3o do meu p\u00fablico para a emenda parlamentar que eu indiquei este ano, das minhas emendas impositivas, no valor de 1,5 milh\u00e3o de reais, para a constru\u00e7\u00e3o de um laborat\u00f3rio junto \u00e0 Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro. Esse laborat\u00f3rio vai servir para fabricar rem\u00e9dios fitoter\u00e1picos, rem\u00e9dio de baix\u00edssimo custo, que v\u00e3o estar ao alcance da popula\u00e7\u00e3o, principalmente da popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nInicialmente, prev\u00ea-se que a produ\u00e7\u00e3o ir\u00e1 atender a regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro e do Vale do A\u00e7o. A partir da\u00ed, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 expandir esse projeto, essas medica\u00e7\u00f5es de baix\u00edssimo custo e de alta efici\u00eancia para o restante do Estado. Convido os demais colegas de outros Estados a conhecerem esse projeto e assim o ampliarem para todo o Brasil.\r\nFalando em emendas, chamo aqui tamb\u00e9m a aten\u00e7\u00e3o para uma cota minha de emenda, no valor de 4 milh\u00f5es de reais, que eu indiquei para o Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, cujo valor j\u00e1 est\u00e1 devidamente empenhado e est\u00e1 na fase de an\u00e1lise do projeto arquitet\u00f4nico. Ele se destina a pavimentar a via de acesso \u00e0 regi\u00e3o de Cocais, em Coronel Fabriciano. \r\n\u00c9 uma regi\u00e3o tur\u00edstica que por tantos e tantos anos ficou prejudicada devido ao seu dif\u00edcil acesso. Ent\u00e3o, eu entendo que com esse recurso, em parceria com a administra\u00e7\u00e3o municipal, seja poss\u00edvel pavimentarmos, sen\u00e3o toda a via, boa parte dela. Pelo andar das coisas, isso deve acontecer o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nAproveitando o ensejo e destaco tamb\u00e9m que hoje o Brasil est\u00e1 completando quase 80 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas pelo Governo Federal e quase 50 milh\u00f5es de doses de vacina j\u00e1 devidamente aplicadas. Isso significa que quase 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 est\u00e1 imunizada. \r\nEssa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o do nosso Governo Bolsonaro, que n\u00e3o est\u00e1 deixando faltar a vacina para o Brasil, para os brasileiros, para assim conseguirmos retomar a nossa economia. \r\nMuito obrigada a todos.\r\nPresidente, por favor, fa\u00e7a com que o meu discurso possa constar do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA MUNICIPAL, POUSO ALEGRE (MG), CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do projeto Constitui\u00e7\u00e3o em Mi\u00fados destinado ao p\u00fablico infantojuvenil, de autoria da C\u00e2mara Municipal de Pouso Alegre, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (Bloco/PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Brasil. \r\nHoje, eu estou na cidade de Pouso Alegre, sul de Minas Gerais, onde eu conheci o Sr. Leandro Morais, que \u00e9 Vereador aqui da cidade e 1\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora. Conheci tamb\u00e9m a Madu Macedo, uma pessoa maravilhosa. Junto a eles, fui apresentada a um projeto muito bacana da C\u00e2mara de Vereadores daqui, o Constitui\u00e7\u00e3o em Mi\u00fados, que tem um engajamento muito grande do p\u00fablico infantojuvenil.\r\nA inten\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 levar cada vez mais conhecimento ao p\u00fablico infantojuvenil, para que ele chegue \u00e0 fase adulta sabendo exatamente o que fazem o Deputado Federal, o Senador, o Deputado Estadual, o que fazem o Presidente, o Governador e o Prefeito. Isso \u00e9 muito importante, porque conhecimento \u00e9 liberdade. \r\nEnt\u00e3o, aqui fica o meu total apoio a esse programa. Vamos levar o Constitui\u00e7\u00e3o em Mi\u00fados ao \u00e2mbito federal. O programa j\u00e1 foi abra\u00e7ado pelo Senado, vamos agora abra\u00e7\u00e1-lo na C\u00e2mara. Chamo os meus amigos Deputados Federais para o conhecerem de perto - basta entrar no site da C\u00e2mara de Vereadores de Pouso Alegre para conhecer a Escola do Legislativo. Vamos levar essa ideia adiante, afinal de contas, educa\u00e7\u00e3o e conhecimento s\u00e3o ferramentas muito especiais para que o nosso povo alcance a sua liberdade, para que n\u00e3o seja mais submisso a nenhuma forma de Governo, a nenhuma forma de pol\u00edtica, para que cada um saiba votar e saiba ter a sua opini\u00e3o pr\u00f3pria.\r\nMuito obrigada, Vereador Leandro, e muito obrigada, Madu Macedo, por terem me apresentado o projeto. Eles e o Brasil sabem que podem contar com meu empenho junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nPresidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nUm grande abra\u00e7o e bom trabalho a todos!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nGOVERNO FEDERAL, EMENDA IMPOSITIVA, AL\u00ca SILVA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORONEL FABRICIANO (MG), MARCOS VINICIUS, PREFEITO, LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, HOSPITAL P\u00daBLICO, MATERNIDADE, IPATINGA (MG), CARATINGA (MG).",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Ilegalidade da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emenda impositiva da oradora, para a \u00e1rea de sa\u00fade do Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, Estado de Minas Gerais. Resist\u00eancia do Prefeito Marcos Vinicius \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown. Destina\u00e7\u00e3o, pela Parlamentar, de verbas or\u00e7ament\u00e1rias para a assist\u00eancia social nos Munic\u00edpios de Ipatinga e Caratinga.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, colegas. Boa tarde, Brasil.\r\nEis-me, novamente, \u00e0 presen\u00e7a de todos para fazer algumas considera\u00e7\u00f5es. A primeira considera\u00e7\u00e3o que eu tenho a fazer \u00e9 que o Deputado Federal Daniel Silveira est\u00e1 sofrendo uma pris\u00e3o ilegal, e n\u00f3s, conservadores de todo o Pa\u00eds, aguardamos um posicionamento desta Casa contra esta grande injusti\u00e7a e, \u00e9 claro, esta grande ilegalidade.\r\nNo segundo ponto, eu quero agradecer ao Governo Bolsonaro, ao nosso Governo Federal, ter viabilizado o pagamento de uma emenda impositiva, de minha autoria, no valor de 1 milh\u00e3o de reais, para fortalecer a sa\u00fade p\u00fablica do Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano, que tem \u00e0 frente da administra\u00e7\u00e3o o Prefeito Dr. Marcos Vinicius. Muito embora n\u00f3s tenhamos algumas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, o Dr. Marcos Vinicius enfrentou todo o sistema, se op\u00f4s o tempo inteiro ao lockdown. Ali\u00e1s, Coronel Fabriciano foi o \u00fanico Munic\u00edpio mineiro que se op\u00f4s ao lockdown, por entender que estaria e est\u00e1 com a sa\u00fade fortalecida.\r\nO Dr. Marcos Vinicius enfrentou o Poder Judici\u00e1rio para garantir a sustentabilidade do Munic\u00edpio, enfrentou com responsabilidade os percal\u00e7os da sa\u00fade e os percal\u00e7os da pandemia e quis, sim, manter em dia, como manteve, dentro das possibilidades, as atividades econ\u00f4micas do Munic\u00edpio.\r\nEm raz\u00e3o disso, agora n\u00f3s temos mais um refor\u00e7o, que \u00e9 esta emenda de 1 milh\u00e3o de reais, que deve auxiliar na compra de equipamentos para o bloco cir\u00fargico do hospital p\u00fablico e para a maternidade p\u00fablica que h\u00e3o de se instalar na cidade. Com isso, mais fabricianenses ter\u00e3o a honra de nascer na cidade. O Munic\u00edpio tamb\u00e9m contribuiu para esta emenda, pois apresentou uma contrapartida no valor de 400 mil reais. Al\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos nesta semana o pagamento de uma emenda de 200 mil reais para Ipatinga e de 180 mil reais para Caratinga, valor que deve ser aplicado em a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social. \r\n\u00c9 o Governo Federal trabalhando em prol dos mineiros, em prol dos Munic\u00edpios, em prol dos Munic\u00edpios do interior, aqui, atrav\u00e9s do mandato da Deputada Federal Al\u00ea Silva.\r\nAbra\u00e7os, meus amigos! Tudo de bom!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO,  DIREITOS, GRUPO INDIGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, \u00cdNDIO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia praticados por ind\u00edgenas contra policiais legislativos durante protesto ocorrido nos arredores da C\u00e2mara dos Deputados. Raz\u00f5es do posicionamento da oradora favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Boa tarde.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG) - Eu estou falando diretamente de Minas Gerais, da cidade de Coronel Fabriciano.\r\nPresidente, primeiro, eu quero deixar registrada aqui a minha nota de rep\u00fadio ao fato lament\u00e1vel que aconteceu ontem nas imedia\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, fato esse que no meu entendimento foi uma tentativa de assassinato por parte de alguns indiv\u00edduos que n\u00e3o posso nem dizer que s\u00e3o \u00edndios, s\u00e3o pessoas altamente esclarecidas que atentaram contra a integridade f\u00edsica dos policiais legislativos e qui\u00e7\u00e1 at\u00e9 mesmo contra a sua pr\u00f3pria vida.\r\nNada justifica um ato de viol\u00eancia desse tamanho, dessa gravidade. Movimentos e manifestos devem existir, \u00e9 o direito \u00e0 livre express\u00e3o, mas tudo tem seu limite, tudo tem que ser feito dentro do que defende a nossa democracia. Portanto, nada justifica tamanha viol\u00eancia. Inclusive um dos policiais teve que se submeter a uma cirurgia e outros tamb\u00e9m ficaram feridos.\r\nO que eu tenho para dizer \u00e9 o seguinte: nas pesquisas que eu tenho feito principalmente nas regi\u00f5es de Minas Gerais, onde encontramos alguns descendentes de ind\u00edgenas e alguns que ainda vivem na condi\u00e7\u00e3o de \u00edndios, verifiquei que eles querem ser livres, eles querem produzir, eles querem progredir, eles n\u00e3o querem mais estar submetidos a um zool\u00f3gico humano, como muitas ONGs acabaram for\u00e7ando-os a se submeter, para ficar como um entretenimento para os \"gringos\". Quando estrangeiros v\u00eam para o Brasil, v\u00e3o visitar uma maloca de \u00edndio ou uma tribo para achar bonito e acabam at\u00e9 pagando por isso.\r\nOs \u00edndios hoje, na sua grande maioria, querem cultivar a pr\u00f3pria terra, querem ter liberdade financeira, querem ter o seu maquin\u00e1rio - e eu entendo isso tudo como muito justo. Todas as civiliza\u00e7\u00f5es no mundo ou praticamente a maioria delas evolu\u00edram. O tempo nos faz evoluir. O tempo fez evolu\u00edrem as comunidades, as pessoas, as cidades. Os \u00edndios tamb\u00e9m merecem evoluir, merecem ser livres. Eles querem nada mais, nada menos do que isso.\r\nE \u00e9 pensando neles que eu sou pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 490, que est\u00e1 em discuss\u00e3o na CCJ, porque esse \u00e9 o desejo da maioria.\r\nOs relativamente incapazes, como eram os silv\u00edcolas at\u00e9 recentemente - at\u00e9, salvo engano 2002 -, de acordo com o C\u00f3digo Civil de 2016, n\u00e3o subsistem mais. Eles s\u00e3o pessoas capazes, inteligentes, como qualquer um de n\u00f3s. E, como qualquer um de n\u00f3s, merecem ter uma vida de conforto, uma vida de progresso.\r\nEnt\u00e3o fa\u00e7o aqui o meu registro, Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, LABORAT\u00d3RIO, TIPO PENAL.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTOR INTELECTUAL, TENTATIVA (CRIME), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Tentativa, pela CPI da Covid, de incrimina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o do mandante do atentado contra o ent\u00e3o presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Brasil.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a constar estas minhas declara\u00e7\u00f5es nos Anais da Casa e determine a divulga\u00e7\u00e3o desta fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa C\u00e2mara. \r\nEu venho aqui de pronto denunciar a CPI do Senado, essa CPI que insistem em dizer que \u00e9 uma CPI da COVID, mas que, na realidade, j\u00e1 est\u00e1 sendo conhecida por todos, pelo grande p\u00fablico, como a CPI da engana\u00e7\u00e3o, a CPI da palha\u00e7ada. Os integrantes da CPI, que s\u00e3o pessoas que j\u00e1 s\u00e3o investigadas - tudo aqui est\u00e1 ao contr\u00e1rio -, ficam o tempo todo procurando tipos penais inexistentes na nossa legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria para serem imputados ao Governo Federal, ficam o tempo todo instigando, querendo criar tipos penais, ou seja, crimes imposs\u00edveis. Investigam uma suposta compra que n\u00e3o existiu, um suposto desvio de recursos p\u00fablicos de uma compra que n\u00e3o existiu. \r\nE n\u00e3o h\u00e1 que se falar em compra de vacinas nessa quantidade que est\u00e3o dizendo, porque, gra\u00e7as a Deus, o Brasil tem laborat\u00f3rios que est\u00e3o dando conta da grande demanda de vacinas aqui no nosso Pa\u00eds. Um deles j\u00e1 fabricou, pelo menos, 70 milh\u00f5es de vacinas. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em tentar inventar tipos penais. \r\nOutro detalhe tamb\u00e9m muito importante \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 que se falar em atraso no fornecimento de vacinas. As vacinas passaram a ser aplicadas a partir do momento em que se teve o m\u00ednimo de confian\u00e7a na efici\u00eancia dessa medica\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo usada em grande massa. Ent\u00e3o, temos que ter todo esse cuidado, e todo esse cuidado foi tomado, inclusive com a participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, quando aprovou uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que autorizou o Governo Federal a adquirir essas vacinas.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o bom senso ao Senado Federal para analisar esse assunto. Essa CPI est\u00e1 gerando altos custos para o pagador de imposto, que n\u00e3o est\u00e1 mais concordando em pagar. \r\nNo mais, dou meus votos de melhoras ao nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro. Que ele tenha uma boa recupera\u00e7\u00e3o!\r\nE vem aqui de novo a grande indaga\u00e7\u00e3o: quem mandou matar Bolsonaro?\r\nPresidente, desejo-lhe tudo de bom. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, de autoria da oradora, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Boa noite, Brasil. Boa noite, colegas. \r\nMuito me sinto honrada de ver hoje o meu primeiro projeto de lei entrar na pauta neste plen\u00e1rio. E estou muito feliz, ou n\u00e3o t\u00e3o feliz assim, por ser um projeto de lei que trata de garantir \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente uma seguran\u00e7a maior. Essa \u00e9 a resposta da C\u00e2mara dos Deputados em face de toda essa viol\u00eancia que vem crescendo contra nossas crian\u00e7as e nossos adolescentes. Sou a autora, escrevi o texto inicial com dor no cora\u00e7\u00e3o, pensando por que medidas como essas que est\u00e3o previstas neste projeto de lei n\u00e3o vieram antes a este Parlamento.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha amiga Deputada Carla Zambelli, agrade\u00e7o \u00e0 Relatora Carmen Zanotto e agrade\u00e7o aos demais Relatores dos projetos de lei apensados. \r\nPe\u00e7o aos colegas que aprovem este projeto de lei.\r\n\u00c9 a nossa resposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nMINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ABERTURA, INQU\u00c9RITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA. \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, MINAS GERAIS, FAVOR\u00c1VEL, POL\u00cdTICA PUBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Apoio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Indigna\u00e7\u00e3o com a abertura de inqu\u00e9rito contra o Presidente Jair Bolsonaro por Ministro do Supremo Tribunal Federal. Descaracteriza\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Import\u00e2ncia da lisura do processo eleitoral brasileiro e da independ\u00eancia entre os Poderes da Rep\u00fablica. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pela ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em prol das popula\u00e7\u00f5es carentes no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, excel\u00eancia. Boa tarde, colegas. Boa tarde, Brasil.\r\nQuero fazer um esclarecimento \u00e0 nobre colega que me antecedeu: capanga \u00e9 quem chama.\r\nOutro detalhe: essa pauta do voto audit\u00e1vel deveria ser uma pauta nacional e de interesse de todos os partidos e de todos os pol\u00edticos, independentemente de eles serem da Direita, da Esquerda, da base do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o, afinal de contas transpar\u00eancia e seguran\u00e7a no processo eleitoral deveriam ser de interesse de todos e h\u00e1 de ser um direito de todos. Trata-se do refor\u00e7o da nossa democracia. Ali\u00e1s, democracia, at\u00e9 onde eu sei, \u00e9 a vontade popular expressada pela maioria, e essa grande maioria n\u00f3s vimos no \u00faltimo final de semana, em quase todas as capitais do Brasil, onde aconteceram manifesta\u00e7\u00f5es pedindo o voto audit\u00e1vel. Em v\u00e1rias cidades do interior fez-se o mesmo pedido, isto \u00e9, o cidad\u00e3o quer ter a certeza de que aquele voto que ele digitou na tecla \u00e9 o mesmo voto que foi expelido por aquela urna logo depois, a fim de se contabilizarem os n\u00fameros. \r\nDeixo aqui o meu rep\u00fadio \u00e0s coloca\u00e7\u00f5es do Sr. Ministro do STF por causa desse inqu\u00e9rito inconstitucional. Juiz n\u00e3o abre inqu\u00e9rito. Isso diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. E, por falar em Constitui\u00e7\u00e3o, ah que saudades daquela Constitui\u00e7\u00e3o Federal que eu estudei no meu primeiro ano de Direito l\u00e1 nos anos 90! Era uma Constitui\u00e7\u00e3o limpa, era uma Constitui\u00e7\u00e3o interpretada e ilustrada. N\u00e3o t\u00ednhamos essa mesma Constitui\u00e7\u00e3o dilacerada, como acontece agora, pelos \u00f3rg\u00e3os que deveriam proteg\u00ea-la. Seguran\u00e7a, transpar\u00eancia no processo eleitoral, lisura e independ\u00eancia dos Poderes, isso \u00e9 que o povo pede, \u00e9 o que o povo clama, e ele sabe que pode contar comigo aqui neste Parlamento para fazer essa defesa. \r\nE, mais uma vez, venho aqui em p\u00fablico agradecer ao nosso Presidente Bolsonaro pelas pol\u00edticas p\u00fablicas que est\u00e3o sendo alcan\u00e7adas por todos os rinc\u00f5es de Minas Gerais. \r\nOs mineiros de bem lhe agradecem, Presidente, por cada vez mais o senhor estar aqui acolhendo as pessoas, principalmente as pessoas mais carentes, que est\u00e3o sendo atendidas por meio de cestas b\u00e1sicas, por meio do aux\u00edlio emergencial. O povo mineiro de bem o ama e o povo mineiro de bem est\u00e1 do seu lado.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, DEFESA.\r\nAL\u00ca SILVA, DEPUTADA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA MULHER DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, REUNI\u00c3O, POLICIA, MULHER, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, destinada ao debate de pol\u00edticas de interesse das policiais femininas e do Instituto Daniel Franco. Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Brasil; boa tarde, Minas Gerais. \r\nEu estou falando diretamente do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Quem est\u00e1 aqui comigo \u00e9 a Ministra Damares Alves. Quem mais est\u00e1 comigo aqui? A Fabrizia, que \u00e9 a coordenadora das policiais femininas na Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, e o Daniel Franco, Presidente do Instituto Daniel Franco, de Uberaba. Estamos tratando de assuntos de interesse nacional, assim como de interesse das policiais femininas e do Instituto Daniel Franco, que veio propor fazer um belo trabalho com a nossa Ministra Damares. \r\nMas eu vou aproveitar os minutos que ainda me restam para falar sobre o voto impresso audit\u00e1vel, cuja PEC est\u00e1 prevista para ir \u00e0 pauta hoje at\u00e9 o final do dia. Essa pauta tem de ser de consenso. Afinal de contas, transpar\u00eancia e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es \u00e9 de interesse de todos, da Esquerda, da Direita, da base, da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s contamos com o apoio dos Deputados e com o apoio da opini\u00e3o p\u00fablica. E esperamos, sim, que todos que querem transpar\u00eancia, que querem seguran\u00e7a, votem a favor da PEC 135/19.\r\nAqui ficam o meu carinho e a minha emo\u00e7\u00e3o. Vou acompanhar de perto a sess\u00e3o, e o faremos juntos. \r\nSr. Presidente, obrigada pela oportunidade de mais uma vez me manifestar aqui para o nosso grande p\u00fablico.\r\nEstamos juntos! At\u00e9 mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O, RECURSO (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIS\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Arthur Lira por imediata aprecia\u00e7\u00e3o de recurso apresentado contra a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Minas Gerais. Boa tarde, Brasil.\r\nEu venho mais uma vez a esta tribuna pedir \u00e0 Presid\u00eancia da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, representada pelo Sr. Deputado Arthur Lira, que aprecie o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o recurso contra a pris\u00e3o ilegal do nosso amigo Deputado Daniel Silveira. Sim, houve uma pris\u00e3o ilegal, porque, mesmo que ele fosse considerado um cidad\u00e3o comum, ainda que ele n\u00e3o fosse um Deputado, os il\u00edcitos que poderia ter cometido n\u00e3o s\u00e3o apenados com pris\u00e3o preventiva. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe auto de pris\u00e3o em flagrante. O m\u00e1ximo que se teria \u00e9 um TCO, um termo circunstanciado de ocorr\u00eancia.\r\nEle sofreu e est\u00e1 sofrendo uma pris\u00e3o em regime fechado h\u00e1 mais de 60 dias j\u00e1, por um crime que, em princ\u00edpio, est\u00e1 previsto numa legisla\u00e7\u00e3o de 1973. Depois disseram que \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o de 1983. No entendimento da maioria dos jurisconsultos e dos doutrinadores e at\u00e9 de n\u00f3s, legisladores, essas legisla\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram recepcionadas pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ainda que seja considerado um cidad\u00e3o comum, n\u00e3o h\u00e1 que se negar que ele est\u00e1 sofrendo uma pris\u00e3o ilegal. Isso se agrava por ser ele um Parlamentar, que tem imunidade material prevista pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOutra coisa tamb\u00e9m muito importante \u00e9 a aus\u00eancia de materialidade no suposto crime. Eu assisti ao v\u00eddeo, ao t\u00e3o falado v\u00eddeo em que ele teria ofendido as \"Suas Majestades\" da Suprema Corte.\r\nPessoal, a interpreta\u00e7\u00e3o da linguagem figurada mandou condol\u00eancias. Ele falou em sentido figurado. Ele n\u00e3o teve inten\u00e7\u00e3o de ofender. Ele estava apenas se valendo do seu direito de opini\u00e3o, direito que deve estar reservado n\u00e3o s\u00f3 ao cidad\u00e3o comum, mas tamb\u00e9m, principalmente, a n\u00f3s, Parlamentares, que representamos a grande massa.\r\nAqui fica, portanto, o meu apelo, aqui fica o meu pedido para que esta Casa possa apreciar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o recurso concernente ao Processo n\u00ba 1.044 e, assim, reverter essa grande ilegalidade contra o Deputado Daniel Silveira. Al\u00e9m de ser uma grande ilegalidade, \u00e9 uma grande injusti\u00e7a, de acordo com os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nSr. Presidente, por gentileza, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Al\u00ea Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Excel\u00eancia.\r\nBoa tarde, colegas.\r\nBoa tarde, Brasil.\r\nAntes de iniciar, pe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que fa\u00e7a constarem as minhas declara\u00e7\u00f5es no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, eu tenho ouvido muitas pessoas reclamarem, at\u00e9 com raz\u00e3o, da alta dos pre\u00e7os, principalmente de produtos da cesta b\u00e1sica, de combust\u00edveis etc. Bom, isso tudo j\u00e1 era previsto l\u00e1 tr\u00e1s. Afinal de contas, com esse lockdown sem planejamento, com esse lockdown maluco interposto por Governadores e Prefeitos, \u00e9 l\u00f3gico que a infla\u00e7\u00e3o seria um dos mais dr\u00e1sticos resultados. At\u00e9 o cidad\u00e3o mais simples, a dona de casa, o pedreiro, o carpinteiro, essas pessoas simples sabem que baixa produtividade, com\u00e9rcio fechado, f\u00e1bricas paradas causam, sim, infla\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, nada de ficar querendo colocar a culpa no Governo Federal, porque, desde l\u00e1 de tr\u00e1s, tanto o Governo Federal, na pessoa do Presidente da Rep\u00fablica, quanto n\u00f3s aqui da base governista j\u00e1 alert\u00e1vamos que ia haver, sim, esta crise, este problema com a alta de pre\u00e7os.\r\nAgora, por que, notadamente Governadores e Prefeitos, que tanto reclamam, que tanto falam e atacam o Governo n\u00e3o fazem a sua parte, notadamente os Governadores? Por que n\u00e3o fazem a sua parte e n\u00e3o interp\u00f5em alguma proposi\u00e7\u00e3o nas Assembleias Legislativas para reduzir o pre\u00e7o dos bens de consumo? Por exemplo, para reduzir o ICMS, que \u00e9 a maior carga tribut\u00e1ria incidente sobre os bens de consumo. Eu n\u00e3o ou\u00e7o nenhum Governador falar nisso. At\u00e9 agora n\u00e3o ouvi nenhum Deputado Estadual falar nisso. \u00c9 muito f\u00e1cil equilibrar as contas do Estado, e os Prefeitos equilibrarem as contas dos Munic\u00edpios com tantos e tantos recursos que o Governo Federal enviou e agora colocar a culpa da crise nas costas do Governo Federal. N\u00f3s j\u00e1 avisamos sobre isso desde o in\u00edcio. Agora estamos aqui, trabalhando dobrado para reverter esta crise provocada por Governadores e Prefeitos.\r\nExcel\u00eancia, vou aproveitar a oportunidade para manifestar rapidamente o meu rep\u00fadio ao que o Tribunal Superior Eleitoral e o Supremo Tribunal Federal v\u00eam fazendo, notadamente contra os defensores do Presidente da Rep\u00fablica, os youtubers, que tiveram a monetiza\u00e7\u00e3o dos seus canais bloqueada, arbitrariamente. A todo cidad\u00e3o s\u00e3o garantidos o devido processo legal e a ampla defesa antes de sofrer qualquer tipo de condena\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o aos seus direitos.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 democracia, isso \u00e9 tirania, porque a democracia s\u00f3 vale plenamente quando \u00e9 exercida atrav\u00e9s do seu direito de opini\u00e3o, do seu direito de express\u00e3o.\r\nVenho aqui tamb\u00e9m para mais uma vez pedir a liberdade n\u00e3o tardia para Daniel Silveira.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]