[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, DESEMPREGO, INFORMALIDADE, AMARO NETO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), RETOMADA, ECONOMIA.\r\nMANDATO PARLAMENTAR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TURISMO, ECONOMIA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-262, BR-101, BR-447, RODOVIA FEDERAL, TERMINAL DE CARGA, PORTO, DRENAGEM, ALAGAMENTO, REGI\u00c3O METROPOLITANA, VIT\u00d3RIA (ES), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DOCAS DO ESP\u00cdRITO SANTO (CODESA), EXPORTA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, CARIACICA (ES).\r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Amaro Neto",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Elevado contingente de trabalhadores desempregados no Brasil. Potencialidades econ\u00f4micas do Estado do Esp\u00edrito Santo. Compromisso do orador com demandas da popula\u00e7\u00e3o capixaba.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AMARO NETO (PRB - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem problema, Sr. Presidente. N\u00f3s estamos numa Casa em que temos de garantir, no Parlamento, a fala de todos os nossos colegas que se fazem presentes nesta sess\u00e3o de debates, nesta quinta-feira.\r\nQuero cumpriment\u00e1-lo, Sr. Presidente, por comandar os trabalhos, bem como os colegas Parlamentares que se fazem presentes em nosso plen\u00e1rio, os funcion\u00e1rios desta Casa, os jovens estudantes que nos visitam e est\u00e3o acompanhando os nossos trabalhos desde o in\u00edcio da nossa sess\u00e3o e aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nAbrimos o m\u00eas de maio com um dia emblem\u00e1tico, o Dia do Trabalho, data em que dever\u00edamos celebrar uma das maiores d\u00e1divas do ser humano.\r\nAtingimos os 100 dias de mandato como Deputado Federal. E, se todos n\u00f3s olharmos para a realidade do nosso Pa\u00eds, o que vemos s\u00e3o 14 milh\u00f5es de brasileiros sem emprego, sem sal\u00e1rio para dar uma condi\u00e7\u00e3o digna para as suas fam\u00edlias.\r\nIsso sem falar dos 20 milh\u00f5es de trabalhadores que est\u00e3o na informalidade hoje.\r\nN\u00f3s aqui, no Parlamento, e quem est\u00e1 na vida p\u00fablica, n\u00e3o podemos nos conformar com esses n\u00fameros que se apresentam. Inclusive, esses n\u00fameros do desemprego que assola o nosso Brasil foram tratados no dia de hoje. O trabalho para a retomada da economia n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, mas \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de cada um dos representantes que est\u00e3o nesta Casa, na C\u00e2mara dos Deputados, e tamb\u00e9m no Senado Federal, no nosso Congresso.\r\nVenho de um Estado pequeno, o menor do sudeste, mas com um imenso potencial para gerar riquezas e que muito contribui com o Brasil. O crescimento do nosso Brasil passa pelo Esp\u00edrito Santo. \u00c9 um Estado que, apesar de ter superado, nesses \u00faltimos anos, a crise que assola o Brasil, com o ajuste fiscal ferrenho do \u00faltimo Governo, o Governo Paulo Hartung, tem Munic\u00edpios que passam por problemas, com muitos desempregados. S\u00e3o 78 Munic\u00edpios, 4 milh\u00f5es de habitantes, muitos dos quais convivem com a dura realidade do desemprego.\r\nPor isso, como Deputado Federal mais votado do Esp\u00edrito Santo, o mais votado da hist\u00f3ria do nosso Estado, venho \u00e0 tribuna desta Casa falar com orgulho do Esp\u00edrito Santo e refor\u00e7ar o meu compromisso de trabalhar pela recupera\u00e7\u00e3o da economia e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda n\u00e3o s\u00f3 do Estado, mas tamb\u00e9m do Brasil.\r\nPresidente e aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e aqui no plen\u00e1rio, o trabalho \u00e9 t\u00e3o importante para os capixabas que o lema de nossa bandeira \u00e9 Trabalha e confia.\r\nEu gostaria de usar o tempo de que disponho para falar um pouquinho do Esp\u00edrito Santo para os nobres colegas desta Casa.\r\nO Esp\u00edrito Santo \u00e9 um Estado com belezas e voca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica natural. Poucas horas, ali\u00e1s, poucos minutos separam as belas praias das montanhas do nosso Estado. Mas ainda temos um atrativo de turismo que \u00e9 pouco explorado, uma qualidade de vida sem igual no nosso Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nPara que os senhores e senhoras tenham uma ideia, em 2018, de acordo com o IBGE, registramos um crescimento de 7% na atividade tur\u00edstica em rela\u00e7\u00e3o a 2017, ultrapassando Estados como o Cear\u00e1 e S\u00e3o Paulo - S\u00e3o Paulo que tem a voca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica no setor de neg\u00f3cios; e o Cear\u00e1 que tem um trabalho tur\u00edstico de muitos e muitos anos.\r\nSomos o segundo Estado produtor de petr\u00f3leo e g\u00e1s, com cerca de 15% da produ\u00e7\u00e3o nacional. Atualmente s\u00e3o 51 campos de explora\u00e7\u00e3o, com 580 po\u00e7os em produ\u00e7\u00e3o. O Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m \u00e9 o maior exportador do mundo em pelotas de min\u00e9rio de ferro e grande produtor de a\u00e7o. \u00c9 sede da maior produtora mundial de celulose de eucalipto. L\u00edder nas exporta\u00e7\u00f5es de rochas ornamentais, responde por praticamente 80% do faturamento do Pa\u00eds no setor, mais que a soma de todos os outros Estados exportadores. Temos a sexta maior ind\u00fastria de m\u00f3veis do Brasil; somos o segundo maior produtor e exportador de caf\u00e9; primeiro lugar na produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de mam\u00e3o. Temos a cidade de Santa Maria de Jetib\u00e1, h\u00e1 1 hora e meia da Capital Vit\u00f3ria, que, sozinha, \u00e9 a segunda maior produtora de ovos do Brasil.\r\nTemos um dos maiores complexos portu\u00e1rios da Am\u00e9rica Latina, que movimenta 45% do PIB estadual com diversos tipos de cargas. Al\u00e9m disso, sete projetos portu\u00e1rios da iniciativa privada est\u00e3o em andamento e dever\u00e3o viabilizar maior movimenta\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos anos.\r\nO Esp\u00edrito Santo tem um novo aeroporto, inaugurado em mar\u00e7o do ano passado. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o da ANAC, realizada em fevereiro deste ano, os passageiros elegeram o aeroporto de Vit\u00f3ria como o melhor do Pa\u00eds na categoria de at\u00e9 5 milh\u00f5es de passageiros por ano. Certamente, \u00e9 um motivo de boas expectativas para o turismo capixaba e at\u00e9 mesmo para alavancar ainda mais o desenvolvimento do nosso Estado.\r\nTantas potencialidades e atrativos t\u00eam colocado o Esp\u00edrito Santo na mira de investidores, mas ainda precisamos da ajuda do Governo Federal para desenvolver setores importantes na atra\u00e7\u00e3o de investimentos e melhoria do ambiente de neg\u00f3cios.\r\nFoi pensando nessas principais demandas e voca\u00e7\u00f5es do Esp\u00edrito Santo que busquei estar em Comiss\u00f5es importantes desta Casa - a Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os e a Comiss\u00e3o de Turismo - e trabalhar com as entidades representativas do setor do trade tur\u00edstico, constru\u00e7\u00e3o civil, federa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, sindicato do com\u00e9rcio exterior, entre outros setores produtivos do Estado, para destravar alguns gargalos que desafiam o crescimento do Estado.\r\nTamb\u00e9m tenho atuado em Subcomiss\u00f5es que est\u00e3o se preparando para trabalhar com afinco nesta Casa, como a Subcomiss\u00e3o dos Portos e a de \u00d3leo e G\u00e1s, setores igualmente importantes para o Esp\u00edrito Santo, com potencial de desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para os capixabas.\r\nGostaria de enumerar ao povo do Esp\u00edrito Santo alguns dos principais pontos de trabalho deste nosso mandato junto \u00e0 bancada federal capixaba.\r\nNa \u00e1rea de transportes e log\u00edstica, fundamentais para atra\u00e7\u00e3o de investidores, temos a duplica\u00e7\u00e3o da BR-262, que liga a Grande Vit\u00f3ria \u00e0 regi\u00e3o de montanhas do nosso Estado e que, com a BR-381, chega a Minas Gerais, \u00e0 Capital Belo Horizonte; temos a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101. E todos esses trabalhos de moderniza\u00e7\u00e3o e melhoria dessas duas rodovias precisam avan\u00e7ar. No caso da BR-262, junto com a nossa bancada federal capixaba, estamos cobrando solu\u00e7\u00e3o ao DNIT e ao TCU para que os recursos p\u00fablicos j\u00e1 investidos n\u00e3o se percam mais uma vez. Para se ter uma ideia, essas obras s\u00e3o importantes tanto para o transporte de cargas rodovi\u00e1rias como para o turismo.\r\nCito tamb\u00e9m a BR-447, estrada que liga o Porto de Capuaba \u00e0 Rodovia Leste-Oeste, rota essencial para o escoamento de produtos que precisam chegar e sair do porto. J\u00e1 tivemos ordem de servi\u00e7o assinada. Est\u00e1 aqui o nosso L\u00edder de bancada, o Deputado Da Vitoria, que, com o trabalho e afinco da nossa bancada, tem feito muito em pouco tempo. J\u00e1 foi assinada a ordem, e estamos acompanhando de perto o t\u00e3o sonhado Contorno do Mestre \u00c1lvaro, no Munic\u00edpio da Serra.\r\nH\u00e1 necessidade urgente de viabiliza\u00e7\u00e3o de projetos j\u00e1 licenciados de portos para um novo terminal de cont\u00eaineres - \u00e9 muito importante para a nossa log\u00edstica no Esp\u00edrito Santo -, dadas as limita\u00e7\u00f5es do Porto de Vit\u00f3ria. O atraso nessas obras vem penalizando o Estado, que progressivamente tem perdido competitividade e cargas. Perde o Brasil, que fica menos competitivo. Ainda bem que j\u00e1 existe um processo bem avan\u00e7ado para a privatiza\u00e7\u00e3o da CODESA - Companhia Docas do Esp\u00edrito Santo, para que ela e o Porto de Vit\u00f3ria possam crescer ainda mais no trabalho de exporta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio para o com\u00e9rcio exterior do Esp\u00edrito Santo, do Brasil.\r\nS\u00f3 para citar alguns exemplos, a exporta\u00e7\u00e3o de rochas ornamentais e de caf\u00e9 tem sido feita pelo Rio de Janeiro, em grande escala, e as cargas de importa\u00e7\u00e3o v\u00eam migrando com intensidade para outros Estados.\r\nT\u00e3o urgente quanto as interven\u00e7\u00f5es na infraestrutura e log\u00edstica \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o de investimentos em habita\u00e7\u00e3o popular por meio do Programa Minha Casa, Minha Vida. H\u00e1 um atraso no envio dos recursos que j\u00e1 chega a 470 milh\u00f5es de reais.\r\nDiante desse impasse, o Esp\u00edrito Santo corre s\u00e9rio risco de paralisa\u00e7\u00e3o das atividades de pequenas e m\u00e9dias construtoras, demiss\u00e3o de mais de 2 mil trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, um golpe fatal nesse grave momento de desemprego. Mais do que isso, \u00e9 o fim do sonho para 3 mil fam\u00edlias que aguardam, com muito carinho, a chegada das suas unidades habitacionais.\r\nNa sa\u00fade, a nossa bancada federal capixaba trabalha pela libera\u00e7\u00e3o de emenda no valor de 74 milh\u00f5es de reais para iniciar a t\u00e3o esperada obra do Hospital Geral de Cariacica. A sa\u00fade do capixaba n\u00e3o pode esperar!\r\nSenhoras e senhores colegas de mandato, como todos voc\u00eas, encontro-me neste plen\u00e1rio por vontade dos que me confiaram a miss\u00e3o de trabalhar por um Estado e um Pa\u00eds melhores, com mais oportunidades para todos; de mostrar ao Brasil o que o Esp\u00edrito Santo tem a oferecer; de mostrar aos investidores internacionais o que Brasil e o Esp\u00edrito Santo podem oferecer. Precisamos da ajuda de todos para o crescimento do nosso Brasil.\r\nOs capixabas podem ter certeza de que manterei minhas posi\u00e7\u00f5es firmes e combativas em favor do Esp\u00edrito Santo, por mais desenvolvimento e emprego.\r\nOntem, n\u00f3s tivemos uma oportunidade importante, na audi\u00eancia p\u00fablica realizada na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, de conversar com pessoas da equipe econ\u00f4mica que apresentaram cinco pilares importantes de trabalho para destravar a economia, al\u00e9m das reformas de que tanto o Brasil precisa. Um deles \u00e9 o plano Emprega Mais; o outro, o Simplifica. S\u00e3o programas e planos de um planejamento que a equipe econ\u00f4mica quer fazer para, de uma forma ou de outra, destravar, com as reformas e com esses movimentos, a economia do nosso Brasil.\r\nMeus caros colegas, precisamos defender os interesses dos nossos Estados, mas sem deixar de olhar para os brasileiros que t\u00eam pressa para sair do desemprego. Trabalhar pelas reformas necess\u00e1rias e urgentes, esquecer quest\u00f5es ideol\u00f3gicas e pensar no cidad\u00e3o brasileiro \u00e9 uma responsabilidade de todos n\u00f3s.\r\nQuero agradecer este espa\u00e7o, Sr. Presidente, em que pude falar um pouco do meu Estado. Eu chego a esta Casa com mais de 181 mil votos, depois de uma experi\u00eancia de 4 anos como Deputado Estadual do Esp\u00edrito Santo, com vontade de trabalhar junto ao meu Partido Republicano Brasileiro, o PRB 10, e a nossa bancada capixaba, para que n\u00f3s possamos gerar um trabalho importante, buscando destravar a nossa economia com as reformas que se fazem necess\u00e1rias, e, \u00e9 claro, Presidente, termos a chance de conquistar ainda mais para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos discutido e debatido neste plen\u00e1rio v\u00e1rias e v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e outras reformas que est\u00e3o por vir. Por isso, \u00e9 importante, num momento como este, termos foco no cidad\u00e3o brasileiro que est\u00e1 desempregado e na informalidade.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Da Vitoria.\r\nO Sr. Da Vitoria - Deputado Amaro Neto, eu agrade\u00e7o a V.Exa. por nos oportunizar falar aqui no discurso emocionado conduzido aqui pela sua lideran\u00e7a. Mas \u00e9 importante ressaltar aos nossos capixabas que est\u00e3o nos ouvindo e a todos os brasileiros que os mais de 180 mil votos de V.Exa. representam aproximadamente 10% dos votos do povo capixaba.\r\nV.Exa. tem na sua lideran\u00e7a o carisma, a simpatia e principalmente o maior poder que um homem pode ter: a doa\u00e7\u00e3o do seu tempo ao pr\u00f3ximo, porque \u00e9 o seu relacionamento. Da mesma forma, conquistou a todos no Parlamento federal, bem como no estadual, onde fui Deputado como V.Exa. J\u00e1 conhe\u00e7o e presencio a rela\u00e7\u00e3o poderosa que V.Exa. tem aqui n\u00e3o s\u00f3 com os colegas do seu partido, o PRB, mas tamb\u00e9m com todos os demais Parlamentares. Isso fez com que a nossa bancada do Esp\u00edrito Santo, que V.Exa. me deu a oportunidade de estar coordenando, pudesse fazer tantas entregas ao nosso povo capixaba. Quero comemorar hoje com o Esp\u00edrito Santo, juntamente com V.Exa., a informa\u00e7\u00e3o que acabamos de receber e que passamos ao povo capixaba. O Ministro Gustavo Canuto assinou conv\u00eanios, com uma nova data, para que a macrodrenagem da Grande Vit\u00f3ria possa receber recursos de investimento. Assim o cidad\u00e3o n\u00e3o vai sofrer mais com os alagamentos que t\u00eam ocorrido no Estado do Esp\u00edrito Santo, principalmente na Grande Vit\u00f3ria. Os Munic\u00edpios de Viana, Cariacica, Vila Velha e Colatina v\u00e3o receber recursos da ordem de aproximadamente 440 milh\u00f5es de reais, oriundos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o, de financiamento da Caixa e de outros recursos. Acredito que grande parte desses recursos v\u00e3o ser de emendas parlamentares do or\u00e7amento impositivo da nossa bancada. Acredito que estar ao lado de V.Exa., como Parlamentar do nosso Estado, al\u00e9m de sorte, \u00e9 tamb\u00e9m uma oportunidade que temos de fazer com que o nosso povo capixaba continue recebendo recursos de bancada. Os recursos de nossa bancada n\u00e3o podem ser comparados aos de outros Estados em termos quantitativos, mas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade eu posso falar em alta e boa voz que temos Parlamentares da envergadura de V.Exa., que tem trabalhado cada dia mais para devolver ao cidad\u00e3o capixaba o cr\u00e9dito que lhe foi depositado na sua representatividade. Parab\u00e9ns! Contem com a nossa atua\u00e7\u00e3o! Contem com a nossa parceria!\r\nO SR. AMARO NETO (PRB - ES) - Obrigado, Deputado Da Vitoria.\r\nHoje temos a boa not\u00edcia desse recurso que vai chegar para a macrodrenagem, que \u00e9 t\u00e3o importante para a regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, que vive problemas de alagamento.\r\nEu estou muito honrado e feliz de estar no Republicano, o PRB, onde temos uma bancada unida e coesa, e tamb\u00e9m de estar na bancada federal capixaba, que vive um novo momento, com novos Parlamentares trabalhando em conjunto em prol do Esp\u00edrito Santo. N\u00f3s temos as nossas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas e partid\u00e1rias, mas, ao lado do Governador Renato Casagrande, n\u00f3s olhamos em primeiro lugar para o povo do Esp\u00edrito Santo.\r\nObrigado pela sua Lideran\u00e7a, Deputado Da Vitoria.\r\nPresidente, pe\u00e7o que esse discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de podermos falar um pouco do Esp\u00edrito Santo para o telespectador da TV C\u00e2mara e para os colegas que se fazem presentes nesta sess\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. AVANTE - BA) - Parab\u00e9ns, Deputado Amaro Neto, do PRB do Esp\u00edrito Santo!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AMARO NETO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, abrimos este m\u00eas de maio com o Dia do Trabalho, data em que dever\u00edamos celebrar uma das maiores d\u00e1divas do ser humano.\r\nNesta Casa acabamos de atingir os primeiros 100 dias de mandato. No entanto, ao olhar para a realidade de nosso Pa\u00eds, o que vemos s\u00e3o 14 milh\u00f5es de brasileiros sem emprego, sem sal\u00e1rio para dar condi\u00e7\u00f5es dignas \u00e0s suas fam\u00edlias. Isso sem falar nos mais de 20 milh\u00f5es que sobrevivem na informalidade.\r\nO poeta Gonzaguinha j\u00e1 dizia em uma de suas can\u00e7\u00f5es: \"O homem se humilha se castram seus sonhos, seu sonho \u00e9 sua vida e vida \u00e9 o trabalho. E sem o seu trabalho o homem n\u00e3o tem honra. E sem a sua honra, se morre, se mata\".\r\nComo governantes que honram os fundamentos republicano-democr\u00e1ticos, n\u00e3o podemos nos conformar com tais n\u00fameros. O trabalho de oferecer condi\u00e7\u00f5es para a retomada da economia n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, mas \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s que comp\u00f5e esta Casa.\r\nVenho de um Estado pequeno, o menor do sudeste, mas com um imenso potencial para gerar riquezas, que muito contribui para o crescimento do Pa\u00eds. \u00c9 um dos \u00fanicos Estados a passar pela crise com as finan\u00e7as em dia e alguma capacidade de investimento.\r\nApesar da sa\u00fade fiscal, o Esp\u00edrito Santo, com seus 78 Munic\u00edpios e 4 milh\u00f5es de habitantes, tamb\u00e9m convive com a dura realidade do desemprego.\r\n\u00c9 por isso que, como Deputado Federal mais votado pelos capixabas, venho a esta tribuna falar com orgulho do meu Estado e refor\u00e7ar o compromisso de trabalhar pela recupera\u00e7\u00e3o da economia e do emprego. O trabalho \u00e9 t\u00e3o importante para os capixabas que est\u00e1 no lema de nossa bandeira: Trabalha e Confia.\r\nPermitam-me usar este espa\u00e7o para apresentar um pouco mais do Esp\u00edrito Santo aos nobres colegas desta Casa.\r\n\u00c9 um Estado de muitas belezas e voca\u00e7\u00e3o tur\u00edstica natural. Poucas horas separam mar e montanha. Mais do que um local atrativo para turistas e empresas, o Esp\u00edrito Santo \u00e9 rico em qualidade de vida.\r\nEm 2018, de acordo com o IBGE, registramos crescimento de 7% na atividade tur\u00edstica em rela\u00e7\u00e3o a 2017, ultrapassando destinos consolidados como Cear\u00e1 e S\u00e3o Paulo.\r\nSomos o segundo Estado produtor de petr\u00f3leo e g\u00e1s, com cerca de 15% da produ\u00e7\u00e3o nacional. Atualmente s\u00e3o 51 campos de explora\u00e7\u00e3o, com 580 po\u00e7os em produ\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o maior exportador do mundo de pelotas de min\u00e9rio de ferro e grande produtor de a\u00e7o; \u00e9 sede da maior produtora mundial de celulose de eucalipto; \u00e9 l\u00edder nas exporta\u00e7\u00f5es de rochas ornamentais, respondendo por praticamente 80% do faturamento do Pa\u00eds no setor, mais que a soma de todos os outros Estados exportadores. \r\n\u00c9 a sexta maior ind\u00fastria de m\u00f3veis do Pa\u00eds; o segundo maior produtor e exportador nacional de caf\u00e9; primeiro lugar na produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de mam\u00e3o.\r\nTemos a cidade de Santa Maria de Jetib\u00e1 que, sozinha, \u00e9 a segunda maior produtora de ovos do Brasil.\r\nO Estado tem um dos maiores complexos portu\u00e1rios da Am\u00e9rica Latina, que movimenta 45% do PIB estadual com diversos tipos de cargas. Al\u00e9m disso, sete projetos portu\u00e1rios da iniciativa privada est\u00e3o em andamento e dever\u00e3o viabilizar maior movimenta\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos anos.\r\nO Esp\u00edrito Santo tem um novo aeroporto, inaugurado em mar\u00e7o de 2018. Na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o realizada pela ANAC, em fevereiro deste ano, os passageiros elegeram o aeroporto de Vit\u00f3ria como o melhor do Pa\u00eds na categoria de at\u00e9 5 milh\u00f5es de passageiros por ano. Certamente \u00e9 um motivo de boas expectativas para o turismo capixaba.\r\nTantas potencialidades e atrativos t\u00eam colocado o Esp\u00edrito Santo na mira de investidores, mas ainda precisamos da ajuda do Governo Federal para desenvolver setores importantes na atra\u00e7\u00e3o de investimentos e melhoria do ambiente de neg\u00f3cios.\r\nFoi pensando nas principais demandas que o Esp\u00edrito Santo coloca para o Governo Federal, que busquei estar nas Comiss\u00f5es de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e de Turismo, trabalhando junto \u00e0s entidades representativas de setores como o trade tur\u00edstico, constru\u00e7\u00e3o civil, federa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, sindicato do com\u00e9rcio exterior, entre outros, para destravar alguns gargalos que desafiam o crescimento do Estado.\r\nTamb\u00e9m tenho atuado nas Subcomiss\u00f5es dos Portos e de Petr\u00f3leo e G\u00e1s, igualmente setores importantes para o Esp\u00edrito Santo, com potencial de desenvolvimento e gera\u00e7\u00e3o de emprego para os capixabas.\r\nGostaria de enumerar alguns dos principais pontos de trabalho deste nosso mandato junto \u00e0 bancada capixaba e ao Governo Federal.\r\nNa \u00e1rea de transportes e log\u00edstica, fundamentais para atra\u00e7\u00e3o de investidores, temos a duplica\u00e7\u00e3o da BR-262 e da BR-101, que precisa avan\u00e7ar. No caso espec\u00edfico da BR-262, cobramos solu\u00e7\u00e3o junto ao DNIT e ao TCU para que os recursos p\u00fablicos j\u00e1 investidos n\u00e3o se percam mais uma vez. Essas obras s\u00e3o importantes tanto para o transporte de cargas rodovi\u00e1rias como para o turismo.\r\nCito tamb\u00e9m a BR-447, estrada que liga o Porto de Capuaba \u00e0 Rodovia Leste-Oeste, rota essencial para o escoamento de produtos que precisam chegar e sair do porto. J\u00e1 tivemos a ordem de servi\u00e7o assinada e vamos acompanhar de perto a execu\u00e7\u00e3o desta obra, assim como o t\u00e3o sonhado Contorno do Mestre \u00c1lvaro.\r\nH\u00e1 necessidade urgente de viabiliza\u00e7\u00e3o dos projetos j\u00e1 licenciados de portos para um novo terminal de cont\u00eaineres, dadas as limita\u00e7\u00f5es do Porto de Vit\u00f3ria. O atraso nestas obras vem penalizando o Estado, que progressivamente tem perdido competitividade e cargas. Perdem o Brasil, que fica menos competitivo, e o povo, que fica sem emprego.\r\nS\u00f3 para citar alguns exemplos: a exporta\u00e7\u00e3o de rochas ornamentais e de caf\u00e9 tem sido feita pelo Rio de Janeiro, em grande escala, e as cargas de importa\u00e7\u00e3o v\u00eam migrando com intensidade para outros Estados.\r\nT\u00e3o urgente quanto as interven\u00e7\u00f5es da infraestrutura e log\u00edstica \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o dos investimentos em habita\u00e7\u00e3o popular, por meio do Programa Minha Casa, Minha Vida. O atraso no envio dos recursos j\u00e1 chega a R$ 470 milh\u00f5es.\r\nDiante desse impasse, o Esp\u00edrito Santo corre s\u00e9rio risco de paralisa\u00e7\u00e3o das atividades de pequenas e m\u00e9dias construtoras, demiss\u00e3o de mais de 2 mil trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil - um golpe fatal neste grave momento de desemprego. Mais que isso, \u00e9 o fim do sonho para 3 mil fam\u00edlias que aguardam pela entrega das casas.\r\nNa sa\u00fade trabalhamos pela libera\u00e7\u00e3o de emenda da bancada federal no valor de R$ 74 milh\u00f5es para iniciar a constru\u00e7\u00e3o do Hospital Geral de Cariacica. A sa\u00fade capixaba n\u00e3o pode mais esperar!\r\nSenhoras e senhores colegas de mandato, como todos voc\u00eas, encontro-me neste plen\u00e1rio por vontade dos que me confiaram a miss\u00e3o de trabalhar por um Estado e um Pa\u00eds melhores e com mais oportunidades para todos. Mostrar para o Brasil o que o Esp\u00edrito Santo oferece e do que ainda precisamos para continuar ajudando o Pa\u00eds a crescer faz parte desta miss\u00e3o que abracei como causa.\r\nOs capixabas podem ter a certeza de que manterei minhas posi\u00e7\u00f5es firmes e combativas em favor do Esp\u00edrito Santo, por mais desenvolvimento e emprego.\r\nMeus caros colegas, precisamos defender os interesses dos nossos Estados, mas sem deixar de olhar por todos os brasileiros que t\u00eam pressa para sair do desemprego. Trabalhar pelas reformas necess\u00e1rias e urgentes, esquecer quest\u00f5es ideol\u00f3gicas e pensar nos cidad\u00e3os \u00e9 responsabilidade de todos n\u00f3s.\r\nEncerro minhas palavras citando Santo In\u00e1cio de Loyola, com a mensagem que deu origem ao lema de nossa bandeira: \"Trabalhe como se tudo dependesse de ti, confie como se tudo dependesse de Deus\".\r\nPresidente, pe\u00e7o que divulgue este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]