[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos autores dos requerimentos de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o social dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, por motivos de agenda n\u00e3o pude comparecer \u00e0 Sess\u00e3o Solene em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial do Autismo realizada nesta Casa, mas quero parabenizar os nobres pares autores dos requerimentos que ensejaram a realiza\u00e7\u00e3o dessa justa homenagem e aproveito a oportunidade para pedir a anu\u00eancia de V.Exa., Sr. Presidente, para compartilhar um relato que me tocou intimamente:\r\nUm momento feliz, sem d\u00favida, foi a minha aprova\u00e7\u00e3o em um concurso p\u00fablico. Foi engra\u00e7ado e tamb\u00e9m muito emocionante, pois quando recebi a not\u00edcia da aprova\u00e7\u00e3o, estava numa aula da faculdade. Devido \u00e0 minha enorme ansiedade, eu levei o meu notebook para sala de aula e ficava entrando na p\u00e1gina da organizadora do concurso o tempo todo! Quando vi meu nome como \"Aprovada\", olhei para a professora e disse quase gritando: \"Passeeeeei!!!\" Ela ficou muito feliz e compartilhou a not\u00edcia com todos em sala. No mesmo instante assumi para a turma que eu era autista e fui muito aplaudida. Lembro-me das palavras da professora: \"Voc\u00ea est\u00e1 sendo uma li\u00e7\u00e3o de vida para todos n\u00f3s\"\".\r\nSr. Presidente, esse depoimento edificador \u00e9 de Nataly Pessoa, de 28 anos de idade, diagnosticada autista aos 25 anos de idade. Nataly estuda Direito e administra o blog Espa\u00e7o Autista. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com esse belo exemplo de conquista pessoal, dou in\u00edcio a uma breve fala acerca do espectro autista. \r\nO autismo \u00e9 um transtorno de dif\u00edcil compreens\u00e3o. A medicina j\u00e1 o descreveu com todos os seus sinais e sintomas, mas compreender por inteiro suas causas e fatores de risco \u00e9 um pouco mais complexo. Ser\u00e1 que todos os casos passam por mecanismos parecidos, ou ser\u00e1 que diferentes casos t\u00eam diferentes causas? Por que algumas pessoas com autismo conseguem viver com independ\u00eancia e s\u00e3o capazes de intera\u00e7\u00e3o social e outras, n\u00e3o?\r\nS\u00e3o muitas as perguntas para as quais, mesmo a comunidade m\u00e9dica, ainda n\u00e3o tem todas as respostas. Isso s\u00f3 aumenta a import\u00e2ncia do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. O conhecimento dispon\u00edvel sobre esse transtorno deve ser amplamente difundido. Os pais de crian\u00e7as autistas s\u00e3o \u00e1vidos por informa\u00e7\u00f5es corretas e seguras sobre o que o diagn\u00f3stico significa e querem tamb\u00e9m distinguir o que n\u00e3o passa de inverdade sem base cient\u00edfica.\r\n\u00c9 importante que as fam\u00edlias das pessoas diagnosticadas com autismo tenham absoluto conhecimento do transtorno, a fim de estarem capacitadas a propiciar condi\u00e7\u00f5es de desenvolvimento pleno para seus entes queridos. \r\n\u00c9 igualmente importante que pais de crian\u00e7as e adolescentes que convivam com pessoas autistas tamb\u00e9m tenham conhecimento e orientem seus filhos sobre a s\u00edndrome e os ensinem a n\u00e3o excluir os colegas. \r\nSr. Presidente, o Partido Social Crist\u00e3o tem insistido na necessidade de que o Estado brasileiro d\u00ea mais aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas autistas, crian\u00e7as ou adultas. A fam\u00edlia, por si s\u00f3, n\u00e3o consegue assegurar todo o apoio necess\u00e1rio para as pessoas com Transtornos do Espectro Autista.\r\nOs custos dos cuidados com uma pessoa com autismo, ao longo de toda uma vida, s\u00e3o alt\u00edssimos, levando-se em conta a educa\u00e7\u00e3o especial e os servi\u00e7os m\u00e9dicos. H\u00e1 tamb\u00e9m uma redu\u00e7\u00e3o na renda familiar, visto que muitos pais e m\u00e3es precisam trabalhar menos horas para dedicar-se aos filhos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, nobres pares, \u00e9 essencial a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que objetivem o amparo \u00e0s fam\u00edlias que tenham membros diagnosticados com Transtorno do Espectro Autista. \r\nO Partido Social Crist\u00e3o valoriza a fam\u00edlia. Por esse motivo, acreditamos ser fundamental que ela receba apoio para desenvolver ao m\u00e1ximo as capacidades da crian\u00e7a autista, a fim de que esta cres\u00e7a e se torne um adulto com o m\u00e1ximo de autonomia. \r\nContamos com a participa\u00e7\u00e3o de movimentos da sociedade civil para delinearmos as melhores a\u00e7\u00f5es para o benef\u00edcio desse segmento. Tais movimentos s\u00e3o bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o apenas na Sess\u00e3o Solene hoje realizada, mas tamb\u00e9m em todas as oportunidades em que discutamos os direitos da pessoa com autismo.\r\nTorcemos para que haja cada vez mais informa\u00e7\u00e3o a respeito, menos ignor\u00e2ncia e preconceito. \r\nAntes de concluir, Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNAL DO COMMERCIO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PERNAMBUCO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene pela C\u00e2mara dos Deputados ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Jornal do Commercio,  do Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com a frase \"Pernambuco falando para o mundo\", do Dr. Francisco Pessoa de Queiroz, ou F. Pessoa de Queiroz, como era conhecido, que inicio minha fala em alus\u00e3o \u00e0 sess\u00e3o solene que, com muita justi\u00e7a, homenageou o Jornal do Commercio de Pernambuco por ocasi\u00e3o da comemora\u00e7\u00e3o dos seus 100 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nPor oportuno, gostaria de cumprimentar o Deputado Tadeu Alencar pela autoria do requerimento que ensejou a merit\u00f3ria sess\u00e3o de homenagem. \r\nA hist\u00f3ria do Jornal do Commercio de Pernambuco coaduna-se com a pr\u00f3pria hist\u00f3ria de seu fundador, que, em 1919, instituiu o peri\u00f3dico com seus irm\u00e3os, passando a participar ativamente dos acontecimentos que antecederam a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930. \r\nDurante a revolu\u00e7\u00e3o, a sede do jornal foi invadida e teve seus equipamentos destru\u00eddos. O fundador e propriet\u00e1rio, Francisco Pessoa de Queiroz, deixou o Pa\u00eds e refugiou-se na Fran\u00e7a, retornando ao Brasil 4 anos depois. O jornal s\u00f3 voltaria \u00e0s ruas em 30 de setembro de 1934! Esse pequeno lapso temporal em que o jornal n\u00e3o circulou n\u00e3o foi suficiente para manchar a sua bela biografia. \r\nSr. Presidente, do primeiro exemplar, publicado em 3 de abril de 1919, com apenas 12 p\u00e1ginas, aos atuais 40 mil exemplares em circula\u00e7\u00e3o por dia, a trajet\u00f3ria do Jornal do Commercio \u00e9 uma verdadeira viagem pela hist\u00f3ria do Brasil e motivo de orgulho para o povo do meu Estado de Pernambuco. \r\nAo assumir, em 1921, a dire\u00e7\u00e3o do jornal, seu criador abra\u00e7ou muito mais do que o maquin\u00e1rio daquele rec\u00e9m-fundado peri\u00f3dico; levou consigo a voca\u00e7\u00e3o para noticiarista, al\u00e9m de um enorme tino empresarial. Tino empresarial tamanho que transformou aquele ent\u00e3o jovem jornal pernambucano em um dos maiores conglomerados de m\u00eddia do Brasil \r\nNos \u00faltimos 30 anos, Sr. Presidente, o Jornal do Commercio conquistou os principais pr\u00eamios jornal\u00edsticos do Brasil. Foram 12 pr\u00eamios Esso, 4 Vladimir Herzog e diversos outros em \u00e2mbito regional e nacional.\r\nMuito mais do que um noticioso, o Jornal do Commercio de Pernambuco faz parte da hist\u00f3ria recente do Brasil, ao noticiar h\u00e1 um s\u00e9culo o cotidiano do povo pernambucano, bem como as not\u00edcias do Brasil e do exterior. \r\n\t O jornal representa de forma precisa a imagem de seu pioneiro, um homem \u00e0 frente de seu tempo, um vision\u00e1rio. \r\n\tMesmo com a concorr\u00eancia ferrenha de outras m\u00eddias que surgiram, primeiramente o som do r\u00e1dio, passando pelo entretenimento da televis\u00e3o e, nos dias atuais, a celeridade da Internet, o Jornal do Commercio de Pernambuco vem mostrando toda a sua import\u00e2ncia em um s\u00e9culo de exist\u00eancia, agora adequandose aos tempos modernos sem perder a eleg\u00e2ncia herdada de seus fundadores.\r\nN\u00e3o obstante o jornal ter lan\u00e7ado sua vers\u00e3o virtual e estar produzindo conte\u00fado para diferentes plataformas, os jornais impressos e a atividade de jornalismo tradicional ainda ocupam um espa\u00e7o de grande destaque. \r\nO jornal nos brinda, com muita seriedade e isen\u00e7\u00e3o, todo um acervo de informa\u00e7\u00f5es do Brasil e do mundo. Desde as rudimentares prensas at\u00e9 os modernos computadores, o jornal imprime em laudas a nossa hist\u00f3ria. \r\nA sua hist\u00f3ria povoa o imagin\u00e1rio dos recifenses, pernambucanos e brasileiros h\u00e1 100 anos e nos conduz a uma viagem no tempo. \r\nSr. Presidente, o Jornal do Commercio levou at\u00e9 nossos lares uma grande guerra mundial, a chegada do homem \u00e0 Lua, diversas Copas do Mundo, a queda do Muro de Berlim, e nos reportou os terr\u00edveis ataques terroristas \u00e0s torres g\u00eameas de Nova York.\r\nA campanha das Diretas J\u00e1, a Constituinte, dois impeachments presidenciais e a instala\u00e7\u00e3o de um novo processo democr\u00e1tico em nosso Pa\u00eds tamb\u00e9m nos chegou por meio de suas p\u00e1ginas. \r\nPor isso, Sr. Presidente, quero que fique registrado nos Anais desta Casa, em todas as suas m\u00eddias, as minhas homenagens a essa excepcional empresa jornal\u00edstica que, por 100 anos, convive de forma fraternal com o povo de Pernambuco, entra nas resid\u00eancias dos mais pobres aos mais ricos e leva a todos um bem imprescind\u00edvel: a informa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, para encerrar a minha participa\u00e7\u00e3o nesta sess\u00e3o, quero novamente, em meu nome e em nome da bancada do PSC, parabenizar aqueles que, de alguma forma, contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o desse jornal, que j\u00e1 se tornou um patrim\u00f4nio de todos os pernambucanos e, seguramente, de todos os brasileiros. Do funcion\u00e1rio mais humilde ao mais alto escal\u00e3o, envio meus cumprimentos e votos de felicidades. \r\nPara concluir, encerro minha fala citando um breve texto de Machado de Assis: \r\nO jornal \u00e9 a verdadeira forma de rep\u00fablica do pensamento. \u00c9 a locomotiva intelectual em viagem para mundos desconhecidos, \u00e9 a literatura comum, universal, democr\u00e1tica, reproduzida todos os dias, levando em si o frescor das ideias e o jogo das convic\u00e7\u00f5es. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 5941/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, LEI ROUANET, RESSARCIMENTO, FAZENDA P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, ARTES, INSTIGA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O INDEVIDA, DROGAS, CRIME CONTRA A DIGNIDADE SEXUAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, INCENTIVO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.941, de 2013, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, e da Lei n\u00ba 8.313, de 1991 - Lei Rouanet, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do uso de recursos p\u00fablicos em pr\u00e1ticas indutoras ao consumo de drogas ou de crimes contra a dignidade sexual.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela Internet, pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara e demais presentes, no momento em que nosso Pa\u00eds busca enfrentar quest\u00f5es que comprometem a conviv\u00eancia harm\u00f4nica e respeitosa entre os cidad\u00e3os, fazendo com que os valores da dignidade humana sejam sempre preservados e enaltecidos em prol da fam\u00edlia brasileira, venho solicitar especial aten\u00e7\u00e3o de V. Exas. e dos senhores para um projeto que tramita nesta Casa de Leis, que certamente poder\u00e1 corroborar com os ideais de cultura que entendemos como ideal.\r\n\u00c9 de suma import\u00e2ncia a observ\u00e2ncia de regras e de princ\u00edpios para qualquer Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00e3o apenas pelos cidad\u00e3os, mas principalmente pelas autoridades, em quaisquer esferas de poder.\r\nApesar disso, ainda se observa a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para, em nome da \"arte\" e da liberdade de express\u00e3o, fomentar a\u00e7\u00f5es que podem ser consideradas flagrantemente atentat\u00f3rias \u00e0s normas previstas pelo C\u00f3digo Penal e por outras legisla\u00e7\u00f5es correlatas. \r\nTais a\u00e7\u00f5es est\u00e3o intimamente relacionadas a quest\u00f5es ideol\u00f3gicas que, de alguma forma, afrontam a dignidade sexual e inclusive instigam o uso de drogas, atingindo principalmente os mais jovens.\r\nNesse sentido, o Projeto de Lei n\u00ba 5.941, de 2013, apresentado pelo Deputado Anderson Ferreira, revela a preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o permitir que recursos p\u00fablicos sejam utilizados para contribuir com eventos art\u00edsticos que defendam quest\u00f5es manifestamente criminosas e de conte\u00fado inapropriado. O absurdo, Sra. Presidente, \u00e9 verificar que tais eventos s\u00e3o patrocinados pelo Er\u00e1rio, por meio de legisla\u00e7\u00f5es vigentes, em especial a Lei n\u00ba 8.313, de 1991, conhecida como Lei Rouanet. \r\nObjetivando acabar com esse disparate, o projeto citado altera dispositivos da Lei 8.666, de 1993, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, e da mencionada Lei n\u00ba 8.313, de 1991, que institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura - PRONAC.\r\n\u00c9 importante dizer que est\u00e1 previsto em lei que os cofres p\u00fablicos sejam ressarcidos no caso de contrata\u00e7\u00f5es de profissionais do setor art\u00edstico que fa\u00e7am apologia ao uso de drogas ou \u00e0 pr\u00e1tica de crimes contra a dignidade sexual, respondendo o prestador do servi\u00e7o e o seu agente pelo dano \u00e0 Fazenda P\u00fablica.\r\nAdemais, vale esclarecer que a Lei Rouanet foi criada durante o Governo de Fernando Collor de Mello com o objetivo de alavancar a cultura brasileira, que n\u00e3o se encontrava em um momento favor\u00e1vel. Pode-se afirmar que esse prop\u00f3sito foi alcan\u00e7ado, visto que bons projetos culturais foram aprovados e financiados com recursos p\u00fablicos, estabelecendo um crescimento admir\u00e1vel do setor. \r\nPor oportuno, ratifico o entendimento de que as a\u00e7\u00f5es culturais s\u00e3o de estimada relev\u00e2ncia para a sociedade brasileira, pois s\u00e3o abarcadas pelo direito constitucional, tendo por base o conhecimento e o exerc\u00edcio pleno da cidadania e merecendo, portanto, toda a aten\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, ainda que reste demonstrada a import\u00e2ncia da cultura aos cidad\u00e3os brasileiros, esse direito n\u00e3o pode ser desvirtuado ou utilizado de forma inconsequente e atentat\u00f3ria \u00e0s regras legais vigentes. \r\nDito isso, parece inquestion\u00e1vel que o projeto de lei do Deputado Anderson Ferreira vem ao encontro de preceitos constitucionais que resguardam a vida, a sa\u00fade e a dignidade da pessoa humana, trazendo maior seguran\u00e7a \u00e0 fam\u00edlia brasileira e \u00e0 sociedade como um todo.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, o que se pretende aqui \u00e9 garantir os direitos e os deveres da vida em sociedade, a responsabilidade do cidad\u00e3o por suas a\u00e7\u00f5es, a coer\u00eancia na apresenta\u00e7\u00e3o de projetos que valorizem cada indiv\u00edduo na medida de suas diferen\u00e7as, que possam ser utilizados para um crescimento intelectual da popula\u00e7\u00e3o, pois este deve ser o prop\u00f3sito maior dos artistas: contribuir para ampliar o conhecimento social na m\u00fasica, nas artes, na dan\u00e7a, entre outras manifesta\u00e7\u00f5es. N\u00e3o se pode usar recurso p\u00fablico para fomentar o uso de drogas, sexualizar crian\u00e7as e adolescentes e tampouco fazer apologia a qualquer ato il\u00edcito. \r\n\u00c9 indubit\u00e1vel a import\u00e2ncia da cultura para os cidad\u00e3os, mas n\u00e3o se deve esquecer dos demais direitos e garantias previstos na Lei Maior. \r\nN\u00f3s do Partido Social Crist\u00e3o estaremos sempre em defesa da fam\u00edlia e dos bons costumes, lutando contra tudo que possa aviltar a honra de cidad\u00e3os e cidad\u00e3s e que contribua com a destrui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional brasileira. \r\nPor acreditar que estamos caminhando para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds cada vez mais voltado para o respeito ao cidad\u00e3o, onde a cultura, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e a \u00e9tica merecem toda aten\u00e7\u00e3o, entendo a pertin\u00eancia do PL 5.941, de 2013, e solicito aos nobres Pares o total apoio para aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria nesta Casa, pois certamente isso fortalecer\u00e1 ainda mais nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nA todos, a minha sauda\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, COMBATE. \r\nPL 2737/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, LEI FEDERAL, PRIORIDADE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, ASSIST\u00caNCIA PSICOSOCIAL, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA. \u00c2MBITO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Apoio do PSC \u00e0s demandas da mulher brasileira. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0s agress\u00f5es f\u00edsicas e sexuais contra as mulheres no Pa\u00eds. Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.737, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a chamada Lei Maria da Penha, e da Lei n\u00ba 13.239, de 2015, sobre a oferta e a realiza\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, de cirurgia pl\u00e1stica reparadora de sequelas de les\u00f5es causadas por atos de viol\u00eancia contra a mulher, com vista ao estabelecimento de prioridade no atendimento social, psicol\u00f3gico e m\u00e9dico a mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, compare\u00e7o a esta tribuna para trazer um assunto de extrema relev\u00e2ncia que atinge profundamente a nossa sociedade, em especial as mulheres.\r\nParabenizo a todas as mulheres presentes, bem como aquelas que labutam no dia a dia e lutam por respeito, igualdade e reconhecimento de seus direitos.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Partido Social Crist\u00e3o, assevero que nossa bancada sempre apoiar\u00e1 qualquer tem\u00e1tica em defesa das mulheres. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, \u00e9 imperioso alertarmos a todos que, ainda hoje, as mulheres sofrem todos os tipos de viol\u00eancia, quer seja f\u00edsica, quer seja psicol\u00f3gica, quer seja moral, quer seja sexual.\r\nA viol\u00eancia pode se manifestar de v\u00e1rias formas, com diferentes n\u00edveis de gravidade, geralmente com epis\u00f3dios repetitivos e que, na maior parte das vezes, costumam ficar encobertos pelo sil\u00eancio.\r\nEm boa parte dos casos, a viol\u00eancia acontece dentro da pr\u00f3pria casa. Pode ser cometida pelo marido, companheiro, pai, irm\u00e3o, padrasto ou qualquer outra pessoa que viva sob o mesmo teto. Pode acontecer tamb\u00e9m na rua, na escola e, n\u00e3o menos raro, no trabalho.\r\nO ass\u00e9dio sexual no trabalho \u00e9 uma das formas mais corriqueiras e sutis de viol\u00eancia velada contra a mulher. Qualquer conduta abusiva e reiterada deve ser imediatamente repelida e denunciada.\r\nSr. Presidente, a viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica, um dilema social que atinge a todas, sem distin\u00e7\u00e3o de etnia, religi\u00e3o, escolaridade ou classe social. Trata-se de uma flagrante viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos e liberdades fundamentais. Por todos esses motivos, esse tipo de viol\u00eancia n\u00e3o pode ser ignorado. \u00c9 fundamental que toda a sociedade esteja comprometida no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, denunciando todos os casos de que tenha conhecimento. \r\n\u00c9 essencial uma mudan\u00e7a de mentalidade. N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para aqueles que ainda consideram a mulher um ser inferior, que as tratam como objeto ou que creem que \"tapa de amor n\u00e3o d\u00f3i\".\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, demais presentes, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 entre os l\u00edderes de viol\u00eancia contra a mulher. Com taxa de 5 homic\u00eddios por 100 mil mulheres, o Brasil, num grupo de 83 pa\u00edses com dados homog\u00eaneos fornecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, ocupa a pouco recomend\u00e1vel 5\u00aa posi\u00e7\u00e3o, evidenciando que os \u00edndices locais excedem, em muito, os encontrados na maior parte dos pa\u00edses do mundo.\r\nSegundo as Na\u00e7\u00f5es Unidas, 66 mil mulheres morrem ao ano simplesmente por serem mulheres. De acordo com o mesmo \u00f3rg\u00e3o, 1 em cada 3 mulheres no mundo sofre abuso, viola\u00e7\u00e3o, maus-tratos, estupro, agress\u00e3o sexual ou s\u00e3o v\u00edtimas de feminic\u00eddio.\r\nS\u00e3o dados alarmantes que acendem um alerta para todos n\u00f3s. \u00c9 preciso que esta Casa trabalhe objetivando fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas, a fim de que esses n\u00fameros possam ser reduzidos.\r\nPor esse motivo, tenho a honra de informar aos presentes que tramita nesta Casa um projeto de lei de minha autoria, para o qual pe\u00e7o o apoio dos nobres pares. Trata-se do PL 2.737, de 2019, cujo escopo \u00e9 alterar a Lei n\u00ba 11.340, de 2006, conhecida popularmente como \"Lei Maria da Penha\", e a Lei n\u00ba 13.239, de 2015, a fim de estabelecer prioridade de atendimento social, psicol\u00f3gico e m\u00e9dico \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, conforme os princ\u00edpios e as diretrizes previstos na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas e pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio termos a consci\u00eancia de que o calv\u00e1rio da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia n\u00e3o cessa ao fim da agress\u00e3o. Diversos desdobramentos dolorosos decorrem da viol\u00eancia sofrida. A mulher v\u00edtima de viol\u00eancia f\u00edsica e abuso sexual pode desenvolver, al\u00e9m do trauma f\u00edsico direto, agravos \u00e0 sa\u00fade mental, abusos de drogas e \u00e1lcool, dist\u00farbios gastrointestinais, inflama\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas cr\u00f4nicas, dores de cabe\u00e7a, asma, transtornos de ansiedade, s\u00edndrome do p\u00e2nico e tamb\u00e9m depress\u00e3o com ocorr\u00eancias de suic\u00eddio.\r\nMuitas das v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual adquirem doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e necessitam com urg\u00eancia dos servi\u00e7os de emerg\u00eancia, tais como a profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis - DST e da S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida - AIDS, dentre outros procedimentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios e cab\u00edveis.\r\nPor isso, Sr. Presidente, \u00e9 que a prioridade de atendimento social, psicol\u00f3gico e m\u00e9dico \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia se faz necess\u00e1ria, sendo de vital import\u00e2ncia para dirimirmos o sofrimento dessas v\u00edtimas e para reduzirmos sobremaneira os alarmantes n\u00fameros do atual quadro de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPor todo o exposto, reitero o pedido aos nobres pares para que, no momento oportuno, apoiem o projeto de lei de minha autoria, na certeza de que a sua aprova\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1 em um acolhimento mais c\u00e9lere e eficaz \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. \r\nA mulher \u00e9 preciosa e dela precisamos cuidar. Ela nos d\u00e1 a vida, e o futuro a ela pertence, pois dela nascer\u00e1 o indiv\u00edduo que em breve proclamar\u00e1 os ditames de um novo mundo! \r\nPara concluir, Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nDeixo a todos um poema da escritora e conferencista Ivone Boechat: \r\nUm aroma suave exalou das m\u00e3os do Criador quando seus olhos contemplaram a solid\u00e3o do homem no Jardim!\r\nFoi assim:\r\nO Senhor desenhou o ser gracioso, meigo e forte que Sua imagina\u00e7\u00e3o perfeita produziu.\r\nUm novo milagre:\r\nFez-se carne, fez-se bela, fez-se amor.\r\nFez-se na verdade como Ele quer!\r\nO homem colheu a flor, beijou-a com ternura, chamando-a, simplesmente, Mulher!.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=428&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PORTARIA, COTA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, ESTADOS UNIDOS, PRODUTOR RURAL, CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nPDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA AD VALOREM, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nCONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA (CNPE), VENDA DIRETA, ETANOL, PRODUTOR RURAL, POSTO DE GASOLINA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos canavieiros diante da importa\u00e7\u00e3o, pelo Governo brasileiro, de etanol dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, de 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia. Apoio \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica - CNPE, a respeito da venda direta de etanol dos produtores para os postos de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para compartilhar com V.Exas. a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a Portaria n\u00ba 547, de 31 de agosto de 2019, que altera a cota para importa\u00e7\u00e3o de etanol de 600 milh\u00f5es para 750 milh\u00f5es de litros por ano, bem como altera o limite de 150 milh\u00f5es para 187 milh\u00f5es de litros por trimestre.\r\nA renova\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do volume da importa\u00e7\u00e3o de etanol dos Estados Unidos sem taxa\u00e7\u00e3o trazem impactos aos canavieiros de todo o Brasil, especialmente aos do Nordeste, visto que a cadeia sucroenerg\u00e9tica da regi\u00e3o j\u00e1 vem sofrendo perdas significativas. A medida afeta sobremaneira a regi\u00e3o, que tem recebido 90% dos volumes importados, e est\u00e1 em plena safra da cana. \r\nPor esse motivo, Sr. Presidente, quero manifestar o meu apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, que susta os efeitos da referida portaria.\r\nA antiga cota de 600 milh\u00f5es de litros de etanol dada aos estrangeiros vinha provocando preju\u00edzos \u00e0 cadeia sucroenerg\u00e9tica nacional, sobretudo no mercado do Nordeste, onde fica quase a totalidade a ser comercializada.\r\nDito isso, Sr. Presidente, creio ser necess\u00e1rio estudarmos junto ao Governo Federal contrapartidas para o setor a fim de tornarmos o processo mais justo e igual.\r\nSabemos que o Governo est\u00e1 se empenhando para equilibrar o mercado; por\u00e9m, creio que medidas mais urgentes precisam ser adotadas.\r\nTomei conhecimento da aprova\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica - CNPE que admite a venda de etanol pelos produtores diretamente para postos de gasolina e de combust\u00edveis, restando apenas a implementa\u00e7\u00e3o da lei que regulamenta a cobran\u00e7a dos impostos que incidem sobre o combust\u00edvel.\r\nEssa venda direta \u00e9 de vital import\u00e2ncia para equilibrar as condi\u00e7\u00f5es do mercado entre o etanol importado e o dos produtores do Nordeste e demais regi\u00f5es. Em cima disso, precisamos juntar esfor\u00e7os objetivando solu\u00e7\u00f5es para o impacto causado pela Portaria 547/19.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa concilie esfor\u00e7os junto ao Governo Federal, a fim de encontrarmos contrapartidas isentas de parcialidade, sob pena de prejudicarmos mais de 23 mil canavieiros do Nordeste e os seus 250 mil trabalhadores. O produtor brasileiro gera milh\u00f5es de empregos e n\u00e3o pode, de modo algum, ser lesado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres pares, venho a esta tribuna para compartilhar com V.Exas. a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a Portaria n\u00ba 547, de 31 de agosto de 2019, que altera a cota para importa\u00e7\u00e3o de etanol de 600 milh\u00f5es para 750 milh\u00f5es de litros por ano e tamb\u00e9m altera o limite de 150 milh\u00f5es para 187,5 milh\u00f5es de litros por trimestre. \r\nA renova\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do volume da importa\u00e7\u00e3o do etanol dos EUA sem taxa\u00e7\u00e3o trazem impactos aos canavieiros de todo o Brasil, especialmente do Nordeste, visto que a cadeia sucroenerg\u00e9tica da regi\u00e3o j\u00e1 vem sofrendo perdas significativas. A medida afeta sobremaneira a regi\u00e3o, que tem recebido 90% do volume importado e est\u00e1 em plena safra de cana. Por esse motivo, quero manifestar o meu apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, que susta os efeitos da referida portaria.\r\nA antiga cota de 600 milh\u00f5es de litros de etanol dada aos estrangeiros j\u00e1 vinha provocando preju\u00edzos \u00e0 cadeia sucroenerg\u00e9tica nacional, sobretudo no mercado do Nordeste, onde fica quase a totalidade para ser comercializada.\r\nDito isso, Sr. Presidente, creio ser necess\u00e1rio estudarmos, junto ao Governo Federal, contrapartidas para o setor, a fim de tornarmos o processo mais justo e igual. Sabemos que o Governo est\u00e1 se empenhando para equilibrar o mercado, por\u00e9m medidas mais urgentes precisam ser adotadas. \r\nTomei conhecimento da aprova\u00e7\u00e3o de uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica - CNPE que admite a venda de etanol pelos produtores diretamente para postos de combust\u00edveis, restando apenas a implementa\u00e7\u00e3o de uma lei para regulamentar a cobran\u00e7a de impostos que incidem sobre o combust\u00edvel. \r\nEssa venda direta \u00e9 de vital import\u00e2ncia para equiparar as condi\u00e7\u00f5es de mercado entre o etanol importado e o dos produtores do Nordeste e das demais regi\u00f5es do Pa\u00eds. Em cima disso \u00e9 que precisamos juntar esfor\u00e7os objetivando solu\u00e7\u00f5es para o impacto causado pela Portaria 547/19.  \r\n\u00c9 preciso que esta Casa concilie esfor\u00e7os junto ao Governo Federal a fim de encontrarmos contrapartidas isentas de parcialidade, sob pena de prejudicarmos 23 mil canavieiros do Nordeste e seus 250 mil trabalhadores. O produtor brasileiro gera milh\u00f5es de empregos e n\u00e3o pode, de modo algum, ser lesado.\r\nA venda direta de combust\u00edveis dos produtores aos postos de combust\u00edveis certamente trar\u00e1 sobrevida aos produtores e beneficiar\u00e1 a sociedade, que \u00e9 a consumidora do produto final. \r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO TURISMO, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, TURISM\u00d3LOGO, AGENTE DE VIAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, compare\u00e7o a esta sess\u00e3o de homenagens que, com muita justi\u00e7a, faz tributo a uma das mais importantes atividades econ\u00f4micas do mundo contempor\u00e2neo, ocasi\u00e3o em que aproveito a oportunidade para enviar meus cumprimentos ao Deputado Herculano Passos pela iniciativa que teve de requerer a presente Sess\u00e3o Solene em Homenagem ao Dia Mundial do Turismo. \r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela Internet, pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, demais presentes: sou cidad\u00e3o recifense, cidade essencialmente tur\u00edstica, da qual me orgulho, por sua receptividade a turistas e visitantes. Considero um privil\u00e9gio participar desta sess\u00e3o solene. \r\nNo dia 27 de setembro, celebra-se o Dia Mundial do Turismo, data estabelecida oficialmente pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo (OMT) na d\u00e9cada de 1980, data que \u00e9 tamb\u00e9m dedicada aos turism\u00f3logos, profissionais que atuam no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para que as viagens sejam feitas de forma legal, sustent\u00e1vel e segura. A profiss\u00e3o foi regulamentada por lei, em 18 de janeiro de 2012, mas o bacharelado em turismo teve seus fundamentos estabelecidos pelo Governo Federal nos idos de 1971, quando se instituiu o curso superior de turismo no Brasil. \r\nSr. Presidente, nobres pares, o turismo movimenta a economia e gera empregos. Neste momento de homenagens, devemos fazer uma reflex\u00e3o acerca de como esta Casa de Leis deve ajudar no fomento ao turismo neste Pa\u00eds. Pol\u00edticas p\u00fablicas que visem ao investimento em seguran\u00e7a p\u00fablica, infraestrutura de transportes, uma maior estabiliza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar e investimento em mobilidade urbana certamente contribuiriam para acentuar o potencial tur\u00edstico no Brasil.\r\nEm termos de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, a maioria dos desembarques de turistas \u00e9 realizada na Europa, nos Estados Unidos e no Canad\u00e1, com a estimativa de que, em 2020, 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de turistas circulem pelo mundo. Precisamos captar uma fatia deste bolo para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 belo e tem atraentes pontos tur\u00edsticos por todo o nosso territ\u00f3rio. Turistas gastam e consomem, o que incrementa ainda mais o pr\u00f3prio turismo e a economia do Pa\u00eds como um todo. \r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais com lugares bel\u00edssimos, merecedores da aten\u00e7\u00e3o de todo viajante. De norte a sul, encontramos lugares apraz\u00edveis a serem explorados pelos turistas nacionais e estrangeiros. Pelo mundo afora, tamb\u00e9m h\u00e1 uma infinidade imensur\u00e1vel de roteiros e destinos tur\u00edsticos. S\u00e3o tantas as localidades que seria imposs\u00edvel cit\u00e1-las nominalmente uma a uma. \r\nPor este motivo, gostaria de direcionar minhas homenagens aos profissionais de turismo. \r\nN\u00e3o obstante o prazer que todos sentimos ao realizarmos uma atividade que amamos, muito se engana aquele que cr\u00ea que o trabalho de um profissional de turismo \u00e9 divertido, engra\u00e7ado ou tranquilo. A realidade \u00e9 bem diferente. \r\nHoje h\u00e1 uma infinidade de ramifica\u00e7\u00f5es das atividades ligadas ao turismo, como o turismo de lazer, o turismo de neg\u00f3cios, o turismo cultural, o turismo religioso, o turismo de aventura, o turismo de sa\u00fade, o turismo esportivo, o turismo rural, o turismo acad\u00eamico, o ecoturismo, o turismo da melhor idade, entre outros. Isso demanda um \u00e1rduo trabalho de planejamento e de organiza\u00e7\u00e3o.\r\nDesde aquele pequeno nativo, que nos conquista com as hist\u00f3rias da regi\u00e3o onde mora, ao empres\u00e1rio das grandes ag\u00eancias de turismo, todos, sem exce\u00e7\u00e3o, contribuem para o sucesso da nossa jornada tur\u00edstica. \r\nExplorar o mundo faz parte da natureza humana, e os profissionais de turismo homenageados, de forma leg\u00edtima, nesta sess\u00e3o solene, \u00e9 que nos proporcionam a oportunidade de provarmos dessas experi\u00eancias! \r\nPara concluir, reitero, portanto, meus cumprimentos a todos aqueles que hoje comemoram o Dia Mundial do Turismo e aproveito o ensejo para convid\u00e1-los a visitar minha Recife. Todos s\u00e3o bem-vindos a compartilhar de nossa cultura, nossas belas praias, nossa gastronomia t\u00edpica, n\u00e3o se esquecendo de incluir no roteiro um inesquec\u00edvel passeio pelas ruas hist\u00f3ricas de Olinda. A nossa cultura \u00e9 especial, e fazemos quest\u00e3o de dividi-la com todos os visitantes e turistas que l\u00e1 chegam. Aquele que visita Recife jamais esquece!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DA FAM\u00cdLIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Glaustin Fokus, autor do requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia Nacional de Valoriza\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia. Combate, pelo PSC, a pr\u00e1ticas e amea\u00e7as de desestabiliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao enviar meus cumprimentos a todos os presentes e aos que nos acompanham pela Internet, pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, entre outros meios de comunica\u00e7\u00e3o disponibilizados por esta Casa, compare\u00e7o a esta tribuna para me congratular e enviar as minhas mais sinceras homenagens \u00e0 fam\u00edlia brasileira por ocasi\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do  PROJETO DE LEI N\u00ba\r\n1710-E, DE 2015 (n\u00famero de origem na C\u00e2mara dos Deputados), que\r\n\"Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das\r\nmulheres marisqueiras.\"; tendo parecer da C\r\nO Dia Nacional da Valoriza\u00e7\u00e3o da Fam\u00edlia foi institu\u00eddo no dia 17 de maio de 2012 com o escopo de lembrar a todos que a fam\u00edlia proporciona ao homem e \u00e0 mulher o espa\u00e7o ideal e insubstitu\u00edvel para que possam gerar e educar seus filhos, contribuindo assim para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais equilibrada e pautada pela moral e pelos bons costumes.\r\nAproveito a oportunidade para enviar os meus cumprimentos ao meu colega de bancada, Deputado Glaustin Fokus, pela realiza\u00e7\u00e3o da Sess\u00e3o Solene que prestigiou a fam\u00edlia brasileira neste Plen\u00e1rio. O nosso colega de PSC foi autor de um dos requerimentos que ensejou a just\u00edssima homenagem. A valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional brasileira \u00e9 uma das bandeiras que o nosso partido, o Partido Social Crist\u00e3o, defende.\r\nA fam\u00edlia, que do ponto de vista jur\u00eddico \u00e9 composta por pessoas ligadas atrav\u00e9s de la\u00e7os sangu\u00edneos e afetivos, constitu\u00edda por todos os graus de parentesco, do ponto de vista crist\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o divina, isto \u00e9, algo criado pelo pr\u00f3prio Deus, e, desta forma, deve ser reverenciada. A fam\u00edlia deve ser vista muito al\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e precisa ser encarada como o esteio, a base de uma sociedade estruturada.\r\nA fam\u00edlia, em sua forma mais primitiva, \u00e9 a sustenta\u00e7\u00e3o da sociedade e, por esse motivo, deve ser valorizada. N\u00e3o podemos compactuar com o desvirtuamento familiar. Novas constitui\u00e7\u00f5es familiares est\u00e3o surgindo, o que causa um desequil\u00edbrio no que se considera natural.\r\nOs meus princ\u00edpios e os princ\u00edpios do partido que represento nesta Casa s\u00e3o diametralmente contr\u00e1rios a qualquer tipo de medida que possa acabar com a fam\u00edlia na sua forma tradicional.\r\nO Partido Social Crist\u00e3o continuar\u00e1 combatendo tudo o que possa desvalorizar e p\u00f4r a fam\u00edlia em risco, como a pr\u00e1tica do aborto, o casamento entre pessoas do mesmo sexo, a facilita\u00e7\u00e3o para o div\u00f3rcio, entre outras medidas que acabam por desestabilizar as fam\u00edlias brasileiras e, em consequ\u00eancia disso, a sociedade como um todo.\r\nPor defender a fam\u00edlia \u00e9 que, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do PSC, coloco-me drasticamente contra a pr\u00e1tica do aborto. Nossos princ\u00edpios s\u00e3o incompat\u00edveis com essa conduta, e entendemos que n\u00e3o h\u00e1 nada mais precioso que a vida, especialmente a vida humana. N\u00e3o se trata apenas de um posicionamento crist\u00e3o, mas sobretudo um posicionamento humano e pela vida.\r\nDevemos, todos como cidad\u00e3os, envidar esfor\u00e7os para que a fam\u00edlia continue sempre valorizada e mantida dentro dos princ\u00edpios crist\u00e3os, para, assim, evitar a sua deteriora\u00e7\u00e3o.\r\nTodas as camadas sociais s\u00e3o atingidas pelas mudan\u00e7as que a modernidade tenta nos impor como normais. Em todas as classes \u00e9 constatada a desagrega\u00e7\u00e3o da estrutura familiar, estimulada pelo desequil\u00edbrio moral e pela aus\u00eancia dos princ\u00edpios basilares da fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acredito que a vida em fam\u00edlia \u00e9 preceito fundamental para a forma\u00e7\u00e3o do ser humano, tendo-se em vista que as pessoas necessitam umas das outras, e o conv\u00edvio familiar harm\u00f4nico proporciona momentos em que compartilhamos afetividade com os parentes, o que nos traz proximidade, calor humano, harmonia, respeito, amor e carinho, sentimentos esses de que todos n\u00f3s precisamos para encontrar a felicidade plena.\r\n\u00c9 fundamental construirmos fam\u00edlias baseadas no amor, sentimento t\u00e3o abstrato, que n\u00e3o se ensina com palavras, mas com a\u00e7\u00f5es e com o pr\u00f3prio exemplo de vida.\r\nEsses preceitos familiares s\u00e3o fundamentais para estabelecer o bom senso que ora anda fragilizado pelas conveni\u00eancias da vida moderna. Estabelecer la\u00e7os profundos de respeito dentro da pr\u00f3pria fam\u00edlia \u00e9 passo primordial para uma boa conviv\u00eancia em sociedade. Quando o respeito interno se deteriora, a tend\u00eancia \u00e9 que tenhamos uma sociedade mais violenta, o que consequentemente \u00e9 um passo para que tudo desmorone.\r\nO envolvimento das Igrejas, dos Poderes constitu\u00eddos, das entidades de classe e da sociedade como um todo \u00e9 imprescind\u00edvel para que a fam\u00edlia seja vista como uma base s\u00f3lida intranspon\u00edvel, capaz de trazer qualidade de vida e dignidade a todos.\r\nA fam\u00edlia \u00e9 o centro de uma sociedade bem formada e dela emanam os valores a serem observados na vida de qualquer cidad\u00e3o. \u00c9 na fam\u00edlia que se constroem os valores essenciais para se viver em comunidade. S\u00f3 a fam\u00edlia pode construir um mundo melhor, sendo uma boa influenciadora da moral e das regras de conduta, contribuindo para uma efetiva consolida\u00e7\u00e3o da dignidade individual e social de cada brasileiro.\r\nPara concluir, quero enviar meus cumprimentos a todas as fam\u00edlias brasileiras, que s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa, arraigada nos princ\u00edpios da moral, dos bons costumes e da dignidade humana.\r\nFam\u00edlia: eu apoio!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO NORDESTINO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Nordestino.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSou nordestino!\r\nSou do sert\u00e3o terra quente\r\nque \u00e9 bem dif\u00edcil chover\r\nnasci de um povo valente\r\nacostumado a sofrer\r\nsou nordestino, oxente\r\ne tenho orgulho de ser\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, demais presentes, \u00e9 com essa cita\u00e7\u00e3o de Guibson Medeiros, respeitado poeta contempor\u00e2neo, que inicio minha fala por ocasi\u00e3o do Dia do Nordestino. \r\nAproveito a oportunidade para cumprimentar cordialmente a Deputada Rejane Dias pela iniciativa em requerer essa just\u00edssima homenagem. \r\nFico muito \u00e0 vontade para falar da Regi\u00e3o Nordeste por ser ela a minha terra natal. L\u00e1 nasci, me desenvolvi e constru\u00ed o homem que sou hoje! \r\nRecife \u00e9 minha origem. No seio familiar me criei, em bases s\u00f3lidas edifiquei minha vida e prosperei. Minha terra e minha fam\u00edlia t\u00eam vital import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo que sou. A liga\u00e7\u00e3o familiar \u00e9 para mim, e para o partido que represento, preceito fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade baseada na moral e nos bons costumes. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, envio, por oportuno, meu abra\u00e7o fraternal ao povo de Recife bem como a todos os nordestinos. \u00c9 um povo honrado e trabalhador que, em sua labuta, vence cada dia com muito suor e dignidade, contribuindo sobremaneira para o crescimento de nossa regi\u00e3o.  \r\nSe poss\u00edvel fosse, eu tentaria resumir o voc\u00e1bulo \"Nordeste\" em uma s\u00f3 palavra, mas Nordeste tem tantos significados que n\u00e3o caberia em um \u00fanico verbete de dicion\u00e1rio. Nordeste \u00e9 o sofrimento de uma popula\u00e7\u00e3o acometida pelas mazelas que a seca traz, mas \u00e9, sobretudo, a vit\u00f3ria de um povo. Com as batalhas em tempos de estiagem o povo nordestino aprendeu a ser um grande vencedor. \r\nNordeste, p\u00e1tria de um povo de valor, que de l\u00e1 saiu para construir a nova capital. Caminh\u00f5es apinhados de oper\u00e1rios oriundos do Nordeste chegavam diariamente ao Planalto Central, na d\u00e9cada de 50. Bras\u00edlia come\u00e7ava a ser erguida pelos bra\u00e7os fortes do povo nordestino!\r\nSer nordestino \u00e9 motivo de orgulho. \u00c9 um povo com muita for\u00e7a de vontade, que nasce arretado por natureza! Se escolher eu pudesse, nasceria nordestino de novo! N\u00e3o h\u00e1 como medir a imensa alegria de ser conterr\u00e2neo de Jorge Amado, Rachel de Queiroz, Ariano Suassuna, Luiz Gonzaga, Lampi\u00e3o, Dominguinhos e Patativa do Assar\u00e9, entre muitos outros.\r\nQuem visita o Nordeste jamais esquece! Nossa culin\u00e1ria, nossas praias, nosso folclore, nosso artesanato, nossa cultura e nossas festas t\u00edpicas arrebatam o cora\u00e7\u00e3o de qualquer turista, e n\u00f3s entendemos o porqu\u00ea, uma vez que somos tamb\u00e9m apaixonados pelo nosso Nordeste. \r\nEu poderia ficar horas fazendo loas ao meu Nordeste, mas encerro meu pronunciamento com um desejo enorme de que esta sess\u00e3o solene e a comemora\u00e7\u00e3o de 8 de outubro, Dia do Nordestino, sirvam para enaltecer o povo nordestino, que muito preconceito j\u00e1 sofreu, mas que hoje \u00e9 amado e respeitado. \r\n\tConcluindo, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. permiss\u00e3o para fazer uma pequena homenagem \u00e0 minha cidade, \u00e0 minha Recife, citando uma pequena estrofe do seu hino:\r\n\"Tecida de claridade\r\nRecife sonha ao luar\r\nLend\u00e1ria e heroica cidade,\r\nPlantada \u00e0 beira-mar\"\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO EVANG\u00c9LICO, ANDR\u00c9 FERREIRA, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa ao ensejo do transcurso do Dia do Evang\u00e9lico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FERREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, cumprimento a todos os presentes e, em especial, o povo evang\u00e9lico, objeto da just\u00edssima sess\u00e3o de homenagem realizada hoje nesta Casa.\r\nEnvio, por oportuno, os meus cumprimentos \u00e0 nobre Deputada Rejane Dias pela autoria do requerimento que ensejou a referida sess\u00e3o solene.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds predominantemente crist\u00e3o. De acordo com levantamento do IBGE, mais de 85% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 crist\u00e3. Dentro desse universo, uma quantia consider\u00e1vel de pessoas tem cada vez mais escolhido alguma vertente evang\u00e9lica. Os evang\u00e9licos representavam pouco mais de 6% da nossa popula\u00e7\u00e3o em 1980; hoje, s\u00e3o mais de 22% dos brasileiros.\r\nEmbora a religi\u00e3o evang\u00e9lica se subdivida em diversas denomina\u00e7\u00f5es, \u00e9 importante salientar que a \u00eanfase \u00e9 sempre calcada nos ensinamentos de Cristo como caminho para a salva\u00e7\u00e3o espiritual.\r\nEsse elemento aglutinador \u00e9 forte motivo para que a sess\u00e3o de homenagem hoje realizada seja especialmente prestigiosa ao Partido Social Crist\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o do PSC \u00e9 guiada pela Doutrina Social Crist\u00e3, que defende a preval\u00eancia da pessoa humana e da fam\u00edlia tradicional sobre qualquer interesse econ\u00f4mico ou pol\u00edtico.\r\nCom efeito, para toda vertente do cristianismo, todos fomos igualmente feitos \u00e0 imagem e \u00e0 semelhan\u00e7a de Deus. Assim, cada um de n\u00f3s traz consigo uma dignidade especial que n\u00e3o pode ser desconsiderada em nome de interesses que n\u00e3o sejam embasados na doutrina crist\u00e3.\r\n Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e demais presentes, a igreja \u00e9 fonte de luz da filosofia de cristo! Aquele que cr\u00ea deve escolher por sua pr\u00f3pria consci\u00eancia servir a Deus. A f\u00e9 na Palavra conduz o povo de Deus \u00e0s vit\u00f3rias e os livra de todos os males.\r\n\u00c9 a Palavra de Deus que guia nossas vidas, que acalenta nossos cora\u00e7\u00f5es e preenche o vazio de nossas almas. Ela \u00e9 quem faz a distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, mostra o caminho para a salva\u00e7\u00e3o e doutrina os pecadores para que encontrem a remiss\u00e3o de suas faltas.\r\nA aus\u00eancia da f\u00e9 p\u00f5e tudo a perder, o chamado perde todo o seu sentido, o preparo espiritual e intelectual se degenera, e todo o trabalho torna-se infrut\u00edfero e sem sentido. \"Ora, sem f\u00e9 \u00e9 imposs\u00edvel agradar a Deus.\" (Hebreus 11.6.)\r\nPara concluir minha fala, Sr. Presidente, quero deixar registrada uma mensagem de f\u00e9 de um pastor da Congrega\u00e7\u00e3o Batista Norte-Americana que soube, al\u00e9m de pregar a Palavra, lutar por seu povo: Martin Luther King.\r\n\"Eu tive muitas coisas que guardei em minhas m\u00e3os e as perdi, mas tudo o que eu guardei nas m\u00e3os de Deus eu ainda possuo.\"\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado por todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC tamb\u00e9m vota \"sim\", Presidente, e parabeniza o Deputado Geninho pelo grande relat\u00f3rio que fez. Tenho certeza de que esse projeto vai mudar muito o saneamento b\u00e1sico do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" a esse requerimento.\r\nPernambuco s\u00f3 tem 72% de coleta de esgoto, e 57% dos Munic\u00edpios convivem com endemia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que aprovar com urg\u00eancia este projeto, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Brasil e tamb\u00e9m para Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es remotas e pela constru\u00e7\u00e3o de pauta consensual. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero fazer o importante registro, parabenizando V.Exa., do seu total empenho para que esta sess\u00e3o esteja se realizando hoje. V.Exa., juntamente com nossos L\u00edderes, trabalhou muito para que cheg\u00e1ssemos a esta pauta de consenso.\r\nQuanto a este projeto, quero parabenizar o Deputado Hildo Rocha e a Deputada Dorinha, j\u00e1 que a mat\u00e9ria vai garantir a merenda escolar para as crian\u00e7as mais carentes.\r\nEnt\u00e3o, com tudo isso que estamos vivendo no Pa\u00eds, o PSC tamb\u00e9m vota \"sim\" a esse projeto.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao substitutivo do Senado e \"sim\" ao projeto da C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s temos que garantir os EPIs nas unidades de sa\u00fade. N\u00f3s sabemos que est\u00e3o faltando EPIs, e com esse projeto n\u00f3s vamos garantir que toda a fabrica\u00e7\u00e3o fique no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PSC \u00e9 \"n\u00e3o\" ao substitutivo do Senado e \"sim\" ao projeto da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Presid\u00eancia pela lideran\u00e7a dos trabalhos de enfrentamento da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Hugo Motta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu gostaria de fazer este registro importante: parabenizo V.Exa. por liderar este Parlamento neste grande trabalho, o que mostra que o Congresso Nacional est\u00e1 atuando firmemente sob sua lideran\u00e7a. Tamb\u00e9m parabenizo o Deputado Hugo Motta pelo seu trabalho de relatoria perfeito.\r\nPor tudo isso, sabemos que essa PEC que n\u00f3s estamos votando hoje \u00e9 importante para o Brasil.\r\nO encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\" a esse projeto importante para o Brasil neste momento que estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\". \u00c9 uma mat\u00e9ria simples, mas tenho certeza de que ajudar\u00e1 muitos brasileiros neste momento dif\u00edcil. Quero tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Kim Kataguiri. O PSC encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia do isolamento social para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, reiterando qu\u00e3o importante \u00e9 o isolamento neste momento.\r\nO PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19. Declara\u00e7\u00e3o de voto do PSC pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o encaminhamento do PSC tamb\u00e9m \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar a Deputada Joice por este projeto.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m votamos \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria anterior, que trata das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, mat\u00e9ria importante para ser votada hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), INSCRI\u00c7\u00c3O, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Alcance social do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o nosso projeto de lei, o PL n\u00ba 1.106, de 2020, \u00e9 um projeto bastante simples, mas de alcance social muito grande. N\u00f3s estamos fazendo apenas uma altera\u00e7\u00e3o no art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010. Essa lei estabelece os crit\u00e9rios para os benefici\u00e1rios da Tarifa Social, mas o artigo fala que o Poder Executivo, junto com o Minist\u00e9rio da Cidadania, tem o poder apenas de informar as pessoas que t\u00eam o direito. O que n\u00f3s estamos propondo neste projeto \u00e9 que, al\u00e9m de informar ao cidad\u00e3o o direito, o Poder Executivo conceda o benef\u00edcio automaticamente. O que n\u00f3s queremos \u00e9 simplificar e desburocratizar esse benef\u00edcio.\r\nN\u00f3s sabemos que no Brasil existem hoje mais de 9 milh\u00f5es de pessoas inscritas no Cad\u00danico, que \u00e9 o Cadastro \u00danico de benef\u00edcio. S\u00e3o as pessoas que t\u00eam o direito a esse benef\u00edcio da Tarifa Social. Mas n\u00f3s temos mais de 13 milh\u00f5es de fam\u00edlias que est\u00e3o no Cad\u00danico. Isso quer dizer que mais de 4 milh\u00f5es de fam\u00edlias - isso significa quase 12 milh\u00f5es de brasileiros - t\u00eam esse direito, mas, pela burocracia ou por falta de conhecimento, n\u00e3o t\u00eam acesso ao direito.\r\nHoje como \u00e9 feito? A concession\u00e1ria sabe que a pessoa tem o direito, mas n\u00e3o quer dar a ela o direito. A pessoa tem que ir l\u00e1. Aqui em Pernambuco a concession\u00e1ria \u00e9 a CELPE.\r\nPor exemplo, Sr. Presidente, na cidade de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, aqui em Pernambuco, o Prefeito Anderson Ferreira, viu que havia mais de 110 mil pessoas inscritas nesse Cad\u00danico. Mesmo todas essas pessoas tendo direito a esse benef\u00edcio da Tarifa Social, apenas um ter\u00e7o delas estava tendo o benef\u00edcio. Por qu\u00ea? Porque o restante desconhecia o seu direito. \u00c9 tanta burocracia que n\u00e3o se conseguia ter acesso a isso.\r\nE o que estamos propondo no nosso projeto? Estamos propondo que isso seja feito automaticamente. N\u00e3o faz sentido, se a pessoa tem o direito a esse benef\u00edcio, ter que ir \u00e0 concession\u00e1ria do seu Estado pedir esse direito que j\u00e1 lhe cabe.\r\nPortanto, o projeto \u00e9 muito simples. Queremos apenas simplificar o acesso aos benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia, aos benefici\u00e1rios que est\u00e3o inclu\u00eddos no Cad\u00danico, que s\u00e3o as pessoas do BPC, cuja renda familiar \u00e9 de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo por fam\u00edlia, e \u00e0s pessoas que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Que esses tr\u00eas grupos de pessoas tenham acesso \u00e0 Tarifa Social. Muitos j\u00e1 t\u00eam acesso a ela, mas desconhecem o seu direito. N\u00f3s queremos fazer essa simplifica\u00e7\u00e3o, fazer com que isso seja desburocratizado e que essas pessoas possam realmente ter esse direito.\r\nNo momento em que o Governo Federal mandar a MP 950, que vai dar a essas pessoas o direito de 100% de isen\u00e7\u00e3o, ele vai ampliar ainda mais o n\u00famero de pessoas beneficiadas com a tarifa social.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSC \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e \"sim\" ao projeto. \r\nQueremos parabenizar o nobre Deputado Baleia Rossi pela sua relatoria e tamb\u00e9m o Senador Jos\u00e9 Serra. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia em todo o Brasil. Elas fazem um grande trabalho.\r\nPara agilizar este processo, n\u00e3o podemos permitir que, por causa dessas emendas, o projeto volte para o Senado. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos votando \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas. \r\nO PSC encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e \"sim\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1106/202O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo encaminhamento do voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero, neste momento, fazer um agradecimento geral a todos os L\u00edderes, a todos os Deputados que encaminharam o voto \"sim\" ao nosso projeto.\r\nN\u00f3s sabemos que o projeto que a C\u00e2mara est\u00e1 aprovando neste momento \u00e9 um benef\u00edcio para milhares de brasileiros. Mais de 13 milh\u00f5es de fam\u00edlias v\u00e3o ser atendidas por este projeto. N\u00f3s estamos baixando a conta de energia de milhares de brasileiros que, neste momento de pandemia, neste momento de isolamento social, est\u00e3o perdendo seus empregos.\r\nQuero agradecer a cada L\u00edder desta Casa, bem como ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que colocou em pauta este projeto. N\u00e3o se trata de um projeto do Deputado Andr\u00e9 Ferreira, mas de um projeto do Parlamento brasileiro, por meio do qual cada um de n\u00f3s faz uma contribui\u00e7\u00e3o para este povo t\u00e3o sofrido e mostra que a C\u00e2mara Federal est\u00e1 cumprindo o seu papel de ajudar as pessoas menos favorecidas.\r\nSr. Presidente, tenho certeza de que vamos aprovar este projeto. Quero agradecer a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados que aqui falaram. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Pedro Paulo, Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o encaminhamento do PSC tamb\u00e9m \u00e9 \"n\u00e3o\" quanto \u00e0s emendas. Votamos a favor do texto original, que foi constru\u00eddo com todos os L\u00edderes.\r\nParabenizo o Deputado Pedro Paulo pelo grande trabalho que fez frente \u00e0 relatoria do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu queria parabenizar o Deputado Cezinha pelo relat\u00f3rio e dizer que \u00e9 muito importante n\u00f3s colocarmos, al\u00e9m dos taxistas, os mototaxistas, os pescadores artesanais e tamb\u00e9m outras categorias.\r\nEsse projeto vem ampliar muito esse aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 de muita import\u00e2ncia para as pessoas neste momento.\r\nPor tudo isso, o encaminhamento do nosso partido, o PSC, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC tamb\u00e9m encaminha \"sim\". Parabenizo o Deputado Molon pelo destaque, que n\u00f3s tamb\u00e9m apoiamos.\r\nGostaria de dizer que n\u00f3s temos que desburocratizar essas informa\u00e7\u00f5es, esses benef\u00edcios para as pessoas mais carentes, at\u00e9 mesmo porque esses benef\u00edcios s\u00e3o tempor\u00e1rios. Ent\u00e3o, quanto mais burocratizar, mais vai demorar para as pessoas receberem.\r\nEnt\u00e3o, o PSC encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nTamb\u00e9m queremos juntar-nos a V.Exa. Sabemos do compromisso que tem com este Parlamento e com o Brasil. Estamos juntos e muito solid\u00e1rios a V.Exa., Sr. Presidente, porque sabemos da sua responsabilidade com o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Gustavo Fruet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, todos os L\u00edderes, o encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar V.Exa., Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no dia de hoje e tamb\u00e9m por colocarmos essa MP importante para todos os Munic\u00edpios brasileiros. Parabenizo ainda o Relator, o Deputado Gustavo, de Curitiba, que \u00e9 um grande Deputado e tem feito um bel\u00edssimo trabalho.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PSC \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria. Sabemos que essa PEC, neste momento de pandemia, no momento que estamos vivendo de calamidade nos Munic\u00edpios e nos Estados, vai ajudar muito, e a C\u00e2mara Federal cumpre o seu papel.\r\nPor isso, \u00e9 importante aprovarmos essa PEC o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, o encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC orienta \"sim\", mesmo entendendo que o projeto que saiu da C\u00e2mara \u00e9 muito melhor do que o que estamos votando hoje, mas, para n\u00e3o postergar mais isso, o PSC orienta \"sim\" \u00e0 sua bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC encaminha o voto \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, pois entende que esta mat\u00e9ria vai ajudar muito os Munic\u00edpios e os Estados neste momento que estamos vivendo.\r\nEnt\u00e3o, o voto da bancada do nosso partido \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDERSON FERREIRA, PREFEITO, JABOAT\u00c3O DOS GUARARAPES (PE), PR\u00caMIO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, do pr\u00eamio de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o P\u00fablica ao Munic\u00edpio de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, Estado de Pernambuco. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Municipal Anderson Ferreira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um registro. \r\nParabenizo o Prefeito Anderson Ferreira e todo o Munic\u00edpio de Jaboat\u00e3o de Guararapes, no meu Estado, Pernambuco, que ganhou pr\u00eamio da ONU duas vezes consecutivas.\r\nNo ano passado, o pr\u00eamio foi em gest\u00e3o p\u00fablica, por causa de um projeto de coleta seletiva. Este ano, mais uma vez, ganhou o pr\u00eamio em gest\u00e3o p\u00fablica, desta vez, gra\u00e7as \u00e0 inclus\u00e3o social, por meio de um projeto de educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.\r\nRegistro, ainda, que este foi o \u00fanico projeto do Brasil e da Am\u00e9rica Latina a ganhar o pr\u00eamio da ONU.\r\nParabenizo o Prefeito Anderson Ferreira, todo o secretariado e a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jaboat\u00e3o dos Guararapes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o encaminhamento do PSC \u00e9 \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nEsta Casa vive um dia hist\u00f3rico hoje, em prol da educa\u00e7\u00e3o do Brasil. Quero parabenizar a Deputada Professora Dorinha pelo grande relat\u00f3rio, parabenizar este Congresso Nacional e o Governo tamb\u00e9m, que ajudou muito para a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nQuero dizer a todos os professores do Brasil que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de transformar a vida do povo brasileiro. Parab\u00e9ns a este Congresso Nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO,  IRM\u00c3O L\u00c1ZARO, VEREADOR, SALVADOR (BA), PANDEMIA, CORONAVIRUS, HUMBERTO COSTA, SENADOR, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Ferreira",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de notici\u00e1rio a respeito do falecimento do Vereador Irm\u00e3o L\u00e1zaro, da C\u00e2mara Municipal de Salvador, Estado da Bahia. Inveracidade da manifesta\u00e7\u00e3o do Senador Humberto Costa, postada nas redes sociais, a respeito de declara\u00e7\u00e3o do Irm\u00e3o L\u00e1zaro, durante culto evang\u00e9lico, sobre a contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus t\u00e3o-somente por pessoas do mal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FERREIRA (PSC - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso a tribuna na tarde de hoje para fazer um registro muito importante para todo o povo brasileiro.\r\nExistem muitas fake news neste momento. Por isso, eu queria trazer uma informa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia do nosso querido Irm\u00e3o L\u00e1zaro, que foi Deputado nesta Casa e hoje \u00e9 Vereador na cidade de Salvador, na Bahia. Ele se encontra bem. Ele est\u00e1 entubado ainda. Est\u00e3o divulgando muitas fake news dizendo que ele faleceu. Isso \u00e9 mentira! Ele est\u00e1 bem, est\u00e1 se recuperando. Eu trago aqui essa boa not\u00edcia.\r\nVamos orar, pedir a Deus que ele saia dessa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que me deixou muito triste, Sr. Presidente, uma postagem do Senador Humberto Costa, do Estado de Pernambuco, que usou suas redes sociais para dizer que o Irm\u00e3o L\u00e1zaro, em um dos cultos, disse que s\u00f3 pegava COVID-19 quem era do diabo. Isso \u00e9 uma mentira! Nosso Irm\u00e3o L\u00e1zaro nunca usou a tribuna nem o p\u00falpito da igreja para falar isso. \u00c9 muito lament\u00e1vel ver um Senador da Rep\u00fablica usar as suas redes sociais para trazer uma inverdade, como essa.\r\nO Irm\u00e3o L\u00e1zaro \u00e9 uma pessoa consciente e tomou todas as precau\u00e7\u00f5es. Temos f\u00e9 em Deus e estamos orando para que ele possa sair dessa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEra esse o registro que eu queria fazer na tarde de hoje, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]