[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, BLOCO PARLAMENTAR, IRREGULARIDADE, INDEFERIMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de indeferimento da quest\u00e3o de ordem do Deputado J\u00falio Delgado sobre irregularidades na forma\u00e7\u00e3o de blocos parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de mais nada, eu queria questionar essa anomalia que \u00e9 a quest\u00e3o de ordem complementar, em que o Deputado J\u00falio Delgado, a quem respeito muito, n\u00e3o disse absolutamente nada com nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de ordem original. \r\nO que n\u00f3s estamos discutindo aqui... Se h\u00e1 algum direito que pode ser analisado, \u00e9 o direito de espernear, \u00e9 o famoso jus sperniandi, porque fundamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou embasamento nenhuma dessas quest\u00f5es de ordem t\u00eam.\r\nN\u00f3s temos apenas, companheiros e companheiras, que ter respeito, no primeiro dia da Legislatura, principalmente a partidos que sempre militaram no mesmo campo. Infelizmente, manobras aconteceram que tiraram o PSB do nosso bloco, que queriam tirar o PCdoB e agora questionam a fus\u00e3o do PCdoB com o PPL. Onde vamos parar nesta Legislatura? Temos embates grandiosos com os partidos da base do Governo Bolsonaro. N\u00f3s temos que trabalhar as grandes teses com debates de alto n\u00edvel, n\u00e3o no primeiro dia da Legislatura e dividindo partidos que sempre tiveram unidade na luta.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos, como L\u00edder do bloco, que V.Exa. indefira a quest\u00e3o de ordem e que esta Casa tenha autoridade para discutir seus pr\u00f3prios rumos e n\u00e3o recorrer ao Judici\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o nosso Bloco \u00e9 extremamente amplo. N\u00f3s temos absoluta clareza de que este projeto n\u00e3o vem, de forma alguma, comprometer a tipifica\u00e7\u00e3o de terrorismo em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos sociais. Ele \u00e9 exaustivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do tr\u00e1fico internacional de armas, seguindo evidentemente orienta\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\r\nCompreendendo que o PCdoB fez um encaminhamento pela retirada de pauta e pela multiplicidade do nosso bloco, n\u00f3s retiramos a obstru\u00e7\u00e3o e liberamos a bancada.\r\nO PDT vota pela manuten\u00e7\u00e3o do projeto em pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, o Deputado Efraim Filho atendeu parcialmente aos apelos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 supress\u00e3o do inciso III do art. 3\u00ba.\r\nAgora, a l\u00f3gica que fez S.Exa. modificar a reda\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba, somente admitindo a indisponibilidade dos bens ap\u00f3s a internaliza\u00e7\u00e3o da norma do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, deveria tamb\u00e9m faz\u00ea-lo suprimir o art. 25, porque o art. 25 desconsidera a necessidade de uma ordem judicial, ou seja, de uma autoridade nacional, seja ela o Ministro da Justi\u00e7a, seja ela um delegado da Pol\u00edcia Federal, que pode decretar, sem necessidade de ordem judicial, a autoriza\u00e7\u00e3o dessa indisponibilidade dos bens.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\", porque queremos continuar discutindo, na medida em que n\u00e3o podemos aceitar que esse art. 25 seja mantido. Ele vai de encontro totalmente ao que n\u00f3s v\u00ednhamos dialogando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, deixo muito claro aqui que n\u00f3s somos oposi\u00e7\u00e3o. Quando o L\u00edder do PT fala pela Oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 falando pelo PT. N\u00f3s dialogamos com o Relator da mat\u00e9ria, conseguimos fazer o texto avan\u00e7ar bastante.\r\nQuero ressaltar que este texto n\u00e3o \u00e9 do Governo atual, \u00e9 do Governo anterior. Quando o colocamos em vota\u00e7\u00e3o, em nenhum momento foi apresentado um obst\u00e1culo sequer. Ent\u00e3o, temos plena consci\u00eancia de que o fizemos avan\u00e7ar.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JAIR BOLSONORO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nD\u00cdVIDA P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nECONOMIA, IND\u00daSTRIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Exorta\u00e7\u00e3o ao Parlamento brasileiro para assun\u00e7\u00e3o do protagonismo na discuss\u00e3o dos grandes temas nacionais. Indefini\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade de debate sobre a d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Queda da participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria na economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, falo aqui n\u00e3o apenas em nome do PDT, mas em nome do Bloco formado pelo PCdoB, pelo Podemos, pelo Solidariedade, pelo Avante, pelo Partido Verde, pelo DC, pelo PROS. Falo tamb\u00e9m em nome de todos aqueles que lutam por um Parlamento onde n\u00e3o se propague o terceiro turno das elei\u00e7\u00f5es presidenciais. \r\nEvidentemente temos de respeitar os antagonismos e as diverg\u00eancias, mas n\u00e3o podemos ficar nesse apontar de dedos; de um lado a oposi\u00e7\u00e3o, formada principalmente pelos posicionamentos do PT e do PSOL; e, de outro lado, o PSL e alguns dos outros partidos que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo. O Brasil vai para al\u00e9m disso, vai para al\u00e9m da disputa entre quem \u00e9 petista e quem \u00e9 antipetista, quem \u00e9 Bolsonaro e quem \u00e9 anti-Bolsonaro. N\u00f3s precisamos pensar um Brasil diferente. \r\nPor meio do nosso Bloco, que temos a honra de liderar e, ao mesmo tempo, de ter ao nosso lado, nessa bandeira, por exemplo o PSB, a quem sa\u00fado, em nome do Deputado Tadeu Alencar, que foi reconduzido \u00e0 Lideran\u00e7a, n\u00f3s queremos fazer este grande chamamento para que o Parlamento possa ter o que talvez o Poder Executivo vai demorar a conseguir: o protagonismo.\r\nN\u00f3s temos visto o Governo Federal bater cabe\u00e7a em quest\u00f5es que s\u00e3o extremamente simples. Por exemplo, est\u00e3o colocando a reforma da Previd\u00eancia como a m\u00e3e de todas as reformas. Ora, a equipe econ\u00f4mica diz que a idade m\u00ednima \u00e9 uma, o Presidente Bolsonaro diz que a idade m\u00ednima \u00e9 outra. E, se formos discutir regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, regime de reparti\u00e7\u00e3o, regras de transi\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m, talvez, saiba qual ser\u00e1 a proposta que vai vir do Poder Executivo.\r\nSe falarmos em reforma da Previd\u00eancia e n\u00e3o discutirmos a d\u00edvida p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, que responde por 51% do Or\u00e7amento Federal, estamos falando de 1 trilh\u00e3o e 800 bilh\u00f5es ao ano entre amortiza\u00e7\u00e3o de principal e juros, vamos ver bem que o Brasil n\u00e3o tem jeito.\r\nSe vamos reformar a Previd\u00eancia, n\u00f3s deste Bloco, n\u00f3s do campo democr\u00e1tico, n\u00f3s do campo de uma hist\u00f3ria de lutas em defesa do trabalhador brasileiro, n\u00e3o vamos aceitar que esta conta recaia sobre a base da pir\u00e2mide. N\u00e3o vamos aceitar que n\u00e3o se investiguem os rombos bilion\u00e1rios. N\u00e3o vamos aceitar que n\u00e3o se discutam os 30% da DRU, que s\u00e3o tirados do or\u00e7amento da Seguridade Social. N\u00f3s temos que discutir tudo isso, porque o Brasil n\u00e3o pode viver do jeito que est\u00e1.\r\nA ind\u00fastria no Brasil representava 21% do PIB nos anos 80, hoje representa 12%; e os segmentos mais qualificados em ci\u00eancia e tecnologia da \u00e1rea industrial, que antes eram 10%, agora, s\u00e3o 5,8%, ou seja, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 42%. E n\u00e3o poderia ser diferente - a\u00ed a responsabilidade cabe a todos n\u00f3s Parlamentares -, o or\u00e7amento, em valores corrigidos, destinados \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia em 2018 foi metade do aplicado em 2010.\r\n\u00c9 este o Brasil que queremos? Um Brasil onde sete commodities respondem por 51% da nossa pauta de exporta\u00e7\u00f5es? O nosso Brasil vai voltar a virar uma col\u00f4nia. O nosso Brasil n\u00e3o vai investir em educa\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as. Se estamos discutindo criminalidade, e \u00e9 necess\u00e1rio discutirmos, precisamos tamb\u00e9m discutir o que condena milh\u00f5es de jovens a entrar no mundo das drogas, da viol\u00eancia e da criminalidade pela falta de op\u00e7\u00e3o, que Brizola, na d\u00e9cada de 80, deu a todos eles no Estado do Rio de Janeiro ao criar as escolas de tempo integral.\r\nN\u00f3s temos a miss\u00e3o, colegas Parlamentares, de discutir o Brasil e de representarmos, cada um de n\u00f3s, 513 Parlamentares, 210 milh\u00f5es de brasileiros. Certamente, temos antagonismos, mas precisamos, em cima de um debate de alto n\u00edvel, de um debate com conte\u00fado, e n\u00e3o com o apontar de dedo de um lado e o apontar de dedo do outro, respeitar o nosso povo, que precisa ver seus direitos sempre respeitados e sempre defendidos, principalmente por esta Casa, onde cada um de n\u00f3s chegou pelo voto da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTADOS UNIDOS, ALCIDES VALERIANO DE FARIA J\u00daNIOR, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nALCIDES VALERIANO DE FARIA J\u00daNIOR, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, CRAIG FALLER, ALMIRANTE, ESTADOS UNIDOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, ESTADOS UNIDOS, ALCIDES VALERIANO DE FARIA J\u00daNIOR, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, APOIO.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Ataque \u00e0 soberania nacional pela nomea\u00e7\u00e3o do General de Brigada Alcides Valeriano de Faria J\u00fanior para Subcomandante das For\u00e7as Armadas dos Estados Unidos da Am\u00e9rica no Comando do Sul. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Defesa de comparecimento \u00e0 Casa para esclarecimento do assunto.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna para falar sobre um assunto da mais alta relev\u00e2ncia. N\u00f3s cidad\u00e3os brasileiros e n\u00f3s Parlamentares brasileiros fomos submetidos a uma surpresa injustific\u00e1vel nos \u00faltimos dias. Em um depoimento do Almirante americano Craig Faller ao Parlamento dos Estados Unidos, informou-se ter sido designado um brasileiro como Subcomandante das For\u00e7as Armadas americanas no Comando do Sul, o General de Brigada Alcides Valeriano de Faria J\u00fanior.\r\nSenhoras e senhores, esse fato \u00e9 de uma gravidade tal que talvez n\u00e3o percebamos a sua dimens\u00e3o. Nosso Pa\u00eds sempre teve como tradi\u00e7\u00e3o mediar conflitos entre os nossos vizinhos. Sabemos muito bem que estamos em um momento de dificuldades com um vizinho nosso em um conflito interno. E h\u00e1 por parte dos Estados Unidos uma a\u00e7\u00e3o que pode culminar inclusive com a interven\u00e7\u00e3o militar naquele pa\u00eds.\r\nO Congresso Nacional n\u00e3o foi informado, em nenhum momento, de que existe um brasileiro respondendo como Subcomandante do Comando Sul das For\u00e7as Armadas americanas. \u00c9 bom que se diga que, em 2008, a Quarta Frota dos Estados Unidos foi reativada tamb\u00e9m sem dar nenhum conhecimento a nenhum pa\u00eds sul-americano.\r\nMinhas senhoras, meus senhores, povo brasileiro, \u00e9 necess\u00e1rio tomar conhecimento disso. Isso \u00e9 um desrespeito para com a soberania nacional. Protocolamos um requerimento de convoca\u00e7\u00e3o para que o Ministro da Defesa explique detalhadamente o porqu\u00ea e quais as inten\u00e7\u00f5es da designa\u00e7\u00e3o desse general de brigada brasileiro para responder como subalterno das For\u00e7as Armadas americanas, num atentado \u00e0 nossa soberania e num desrespeito ao Congresso Nacional.\r\nN\u00e3o quero aqui, de forma alguma, constranger o Ministro da Defesa. Hoje, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, tivemos a aquiesc\u00eancia de praticamente todos os L\u00edderes, assim como a compreens\u00e3o do L\u00edder do Governo e do L\u00edder do partido do Presidente da Rep\u00fablica, de tentar intermediar um di\u00e1logo, para que n\u00e3o precisemos constranger o Ministro da Defesa com um requerimento de convoca\u00e7\u00e3o sendo apresentado e aprovado.\r\nApresentamos essa convoca\u00e7\u00e3o. Mas, pelas palavras que tive com o L\u00edder do Governo, o Ministro da Defesa j\u00e1 se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para vir explicar a esta Casa, numa demonstra\u00e7\u00e3o de respeito ao Parlamento brasileiro, todo o processo que culminou com a designa\u00e7\u00e3o do general de brigada brasileiro para ser Subcomandante do Comando Sul das For\u00e7as Armadas americanas.\r\nE o Presidente Rodrigo Maia, numa atitude diligente, logo ap\u00f3s a reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, tamb\u00e9m j\u00e1 manteve contato com o Ministro da Defesa, para que esta Casa tenha o respeito que merece e para que n\u00f3s, em nenhum momento, sejamos vassalos das For\u00e7as Armadas americanas. N\u00f3s temos For\u00e7as Armadas que s\u00e3o nacionalistas, For\u00e7as Armadas que t\u00eam um hist\u00f3rico de lutas pelo nosso Pa\u00eds, mas que, de forma alguma, em mais de 140 anos, manifestou qualquer atitude de conflito com nossos vizinhos sul-americanos. E tememos muito, por conta do perfil do acirramento entre Estados Unidos e Venezuela, que venhamos a demonstrar esse lado neste momento, porque o Brasil sempre agiu, nos \u00faltimos anos, como mediador e como construtor da paz no nosso continente.\r\nPor isso, Sr. Presidente, quero aqui, mais uma vez, ratificar a solicita\u00e7\u00e3o para que o Ministro da Defesa venha a esta Casa dar as devidas explica\u00e7\u00f5es. Tenho certeza que ele, como nacionalista que \u00e9, poder\u00e1 muito bem atender aos reclames desta Casa, que \u00e9 do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMP 6/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quem estava aqui na legislatura passada acompanhou bem os debates que travamos nesta Casa por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do texto sobre o cadastro positivo.\r\nO nosso posicionamento \u00e9 contr\u00e1rio. Discordamos da argumenta\u00e7\u00e3o de que isso vai facilitar a vida do bom pagador. Podemos fazer uma analogia. Quando foi aprovada a cobran\u00e7a de bagagens nos voos locais e internacionais, diziam: \"Isso vai baratear a passagem\". N\u00e3o barateou nada, pelo contr\u00e1rio! N\u00f3s sabemos bem quanto custa uma passagem a\u00e9rea, at\u00e9 porque temos essa despesa semanalmente.\r\nAlega-se que se quer proteger o bom pagador, mas a \u00e2nsia que se tem \u00e9 de pegar informa\u00e7\u00f5es pessoais, e n\u00e3o se sabe o uso que far\u00e3o delas. Esse cadastro positivo abre uma brecha muito grande. Lembro um dos maiores esc\u00e2ndalos que aconteceu no final de 2017, com um dos tr\u00eas maiores bir\u00f4s de cr\u00e9dito americano, a Equifax, que deixou vazar as informa\u00e7\u00f5es de seus clientes, de cidad\u00e3os americanos. Dessa forma, 147 milh\u00f5es de pessoas tiveram os dados vazados indiscriminadamente pelas redes, no mundo inteiro, por conta de uma falha dessa Equifax.\r\nEsta nossa emenda basicamente protege o cidad\u00e3o. A principal argumenta\u00e7\u00e3o dos defensores deste projeto \u00e9 a de que ele vai facilitar que o cidad\u00e3o tenha linhas de cr\u00e9dito diferenciadas. N\u00f3s discordamos dessa tese, mas ela est\u00e1 sendo vencedora. Est\u00e1 sendo vencedora a tese de que realmente isso vai ser bom para o consumidor. Vamos ent\u00e3o vedar a comercializa\u00e7\u00e3o desses dados. A nossa emenda insere \u00a7 10 no art. 4\u00ba e diz expressamente que \"fica vedada qualquer forma de comercializa\u00e7\u00e3o dos bancos de dados previstos nesta lei\".\r\nSe a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 possibilitar ao cidad\u00e3o obter melhores linhas de cr\u00e9dito, n\u00e3o fa\u00e7amos aqui o jogo dos bir\u00f4s de cr\u00e9dito, que est\u00e3o loucos para pegar esses dados e comercializ\u00e1-los indiscriminadamente com quem est\u00e1 interessado em ter informa\u00e7\u00f5es sobre cada um de n\u00f3s.\r\nPor isso, o nosso bloco orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT vai votar \"sim\", ressalvando os destaques, ao tempo em que entende que esta mat\u00e9ria representa um grande reconhecimento e uma grande homenagem a este momento especial que vivemos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da mulher na atividade privada e na atividade p\u00fablica, na nossa sociedade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS LUPI, PRESIDENTE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONVEN\u00c7\u00c3O NACIONAL, ANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nSOBERANIA NACIONAL, PREJU\u00cdZO, GOVERNO ESTRANGEIRO, ESTADOS UNIDOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, BRASIL, SUBMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nTURISMO SEXUAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da XXV Conven\u00e7\u00e3o Nacional do PDT. Recondu\u00e7\u00e3o do Sr. Carlos Lupi e do orador, respectivamente, aos cargos de Presidente e de 1\u00ba Vice-Presidente Nacional do PDT. Contrariedade do partido \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro. Subservi\u00eancia do Governo brasileiro aos ditames dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT realizou na manh\u00e3 de ontem a sua XXV Conven\u00e7\u00e3o Nacional, em que reconduziu o Presidente Carlos Lupi a mais um mandato. Tive a honra de ser mais uma vez reconduzido \u00e0 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia, juntamente com o companheiro Ciro Gomes, a companheira Miguelina Vecchio, os outros dois Vice-Presidentes, e o companheiro Manoel Dias, Secret\u00e1rio-Geral. Enfim, v\u00e1rios companheiros comp\u00f5em a Executiva Nacional do partido.\r\nUma de nossas delibera\u00e7\u00f5es foi fecharmos quest\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia proposta pelo Governo Bolsonaro, uma proposta que conseguiu preliminarmente desconstitucionalizar a Previd\u00eancia. Os nossos companheiros integrantes da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Deputado Afonso Motta, Deputado Subtenente Gonzaga, Deputado Gil Cutrim e Deputado Eduardo Bismarck, trabalhar\u00e3o pela n\u00e3o admissibilidade desse absurdo, que retira a Previd\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o, na qual ela est\u00e1 desde 1988.\r\nN\u00f3s temos a certeza de que o Brasil precisa de uma reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o nos furtaremos a discuti-la. Inclusive apresentaremos os t\u00f3picos sobre os quais alguns de nossos colegas, inclusive o Deputado Mauro Filho, debru\u00e7aram-se nos \u00faltimos meses, que alicer\u00e7ariam um eventual Governo do Ciro na quest\u00e3o que diz respeito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. E n\u00e3o seremos contra por sermos do contra, apresentaremos propostas.\r\nMas esse modelo que foi apresentado \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00e3o d\u00e1 nem para trabalharmos uma estrat\u00e9gia para minimizar danos, porque n\u00e3o d\u00e1, o texto \u00e9 p\u00e9ssimo. N\u00f3s trabalharemos item a item no sentido de mostrar que de onde j\u00e1 n\u00e3o se t\u00eam direitos, que \u00e9 na base da pir\u00e2mide, n\u00e3o se pode querer tirar mais. Trabalharemos duramente no decorrer de sua aprecia\u00e7\u00e3o na CCJ e depois na Comiss\u00e3o Especial para mostrarmos um modelo que seja diferente, mesmo reconhecendo a dificuldade que teremos para aprovar esse modelo, em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Parlamentares que a Oposi\u00e7\u00e3o tem tanto na CCJ quanto na Comiss\u00e3o Especial, onde o projeto ser\u00e1 votado por maioria simples.\r\nNo plen\u00e1rio a conversa \u00e9 outra, vamos ver se h\u00e1 tr\u00eas quintos, vamos ver se a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai ficar parada e deixar que se retirem direitos legalmente adquiridos, historicamente garantidos. Enfim, essa \u00e9 a luta das pr\u00f3ximas semanas e dos pr\u00f3ximos meses.\r\nMas, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia me furtar a dizer o qu\u00e3o envergonhado cada brasileiro deve estar com a postura do Presidente, que foi eleito com 57 milh\u00f5es de votos em outubro do ano passado. Nunca na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds nenhum Presidente fez o Brasil passar tanta vergonha quanto Bolsonaro est\u00e1 fazendo o brasileiro passar nos Estados Unidos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que um Presidente eleito declare amor aos Estados Unidos, declare uma admira\u00e7\u00e3o quase infantil a Trump. Isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de desrespeito ao Brasil. A subservi\u00eancia de declarar a inexigibilidade de visto para o cidad\u00e3o americano e dizer que brasileiro precisa ter visto para os Estados Unidos quer dizer que s\u00f3 h\u00e1 brasileiro irrespons\u00e1vel.\r\nN\u00e3o h\u00e1 americano ped\u00f3filo que vem aqui atr\u00e1s de turismo sexual? E n\u00f3s vamos liberar isso tudo para eles?\r\nN\u00e3o bastasse isso, Paulo Guedes diz que a China, nosso maior parceiro comercial - representa 28% das nossas importa\u00e7\u00f5es, enquanto os Estados Unidos, apenas 12% -, causa inc\u00f4modo na civiliza\u00e7\u00e3o ocidental. Ora, minha gente, \u00e9 exig\u00edvel um m\u00ednimo de responsabilidade quando h\u00e1 uma delega\u00e7\u00e3o indo a um pa\u00eds como os Estados Unidos. O Ministro da Economia dizer que adora a Disney, a Coca-Cola e o jeans... Meu Deus do c\u00e9u, \u00e9 muita irresponsabilidade, \u00e9 muito entreguismo.\r\nN\u00f3s precisamos ter clareza. o Brasil merece respeito. O Brasil n\u00e3o merece virar chacota internacional. J\u00e1 h\u00e1 at\u00e9 estudioso americano dizendo que o Brasil n\u00e3o pode ficar abrindo tudo que tem para os Estados Unidos, sen\u00e3o n\u00e3o vai se valorizar. Isso \u00e9 verdade. \u00c9 verdade que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso de forma alguma. E o Presidente Jair Bolsonaro tem que ter essa responsabilidade. Ele pode amar os Estados Unidos, mas, antes disso, ele tem responsabilidade de amar o povo brasileiro, do mais humilde ao mais rico. N\u00f3s aqui no Congresso Nacional temos que cobrar esse dever c\u00edvico dele, que foi eleito pelo povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, MEMBRO, REPRESENTANTE, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO,  PODER LEGISLATIVO, CR\u00cdTICA. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OFENSA, REDE SOCIAL DIGITAL. \r\nDEPUTADO FEDERAL, APOLOGIA, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, TORTURA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR. \r\nREFORMA CONSTITUICIONAL, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Despreparo dos membros do Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas aos ataques desferidos contra o Presidente Rodrigo Maia pelas redes sociais. Contrariedade \u00e0s propostas de reformas apresentadas pelo Governo Federal. Defesa da abertura de processo contra Deputados junto ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar por apoiamento ao golpe militar de 1964.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (Bloco/PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos nos habituando, nestas \u00faltimas semanas, notadamente, a nos depararmos com um completo despreparo de quase a totalidade das pessoas que fazem o atual desgoverno da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - despreparo para o cargo, despreparo para o di\u00e1logo com o Poder Legislativo, despreparo para v\u00e1rias coisas.\r\nIsso poderia at\u00e9 ser san\u00e1vel - substituir um, substituir outro -, mas, a partir do exemplo que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica transmite aos seus liderados, \u00e0 sua equipe, do desd\u00e9m, quase esc\u00e1rnio que tem com a grave crise pela qual o Brasil passa... Eu pensei ontem que fosse uma fake news quando vi que o Presidente, em plena ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3, foi ao cinema, ao mesmo tempo que o Ministro da Economia desdenhava da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que \u00e9 presidida por um correligion\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica - e o seu partido teve que fazer uma grande gin\u00e1stica para n\u00e3o convocar o Ministro da Economia, porque caberia ao Parlamento convoc\u00e1-lo por conta deste desrespeito, como hoje fez com o Ministro Sergio Moro.\r\nE n\u00f3s temos, agora, que nos habituar a ver nas redes sociais... Eu pergunto como as pessoas s\u00e9rias que fazem parte da base do Governo est\u00e3o vendo o guru de v\u00e1rios integrantes do PSL e de outros partidos da base se utilizar das redes sociais para atacar o Presidente da C\u00e2mara com termos que s\u00e3o verdadeiramente vergonhosos para quem se diz um intelectual. S\u00e3o termos verdadeiramente desrespeitosos para com o Brasil que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\nN\u00f3s somos da Oposi\u00e7\u00e3o, mas em nenhum momento n\u00f3s do PDT, n\u00f3s que somos de origem trabalhista, estamos aqui para atirar pedras naqueles que fazem apologia a um regime sanguin\u00e1rio, a um regime que torturou e matou centenas de pessoas, que torturou quase 20 mil pessoas no nosso Pa\u00eds, que levou ao ex\u00edlio l\u00edderes como Brizola, como Arraes, como Jo\u00e3o Goulart.\r\nAh! que saudade de Jango! Este l\u00edder, este Presidente tinha coragem de ir a pra\u00e7a p\u00fablica defender as reformas que eram verdadeiramente a favor do povo brasileiro e n\u00e3o se utilizava de chacotas e de mentiras, atrav\u00e9s das redes sociais, para dizer que essas reformas falaciosas s\u00e3o a favor do trabalhador do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estaremos numa grande trincheira, porque nunca aceitaremos isso. Ali\u00e1s, Presidente Rodrigo Maia, cabe at\u00e9 uma indaga\u00e7\u00e3o, porque aqueles que se utilizarem da tribuna do Parlamento para fazer apologia ao golpe militar de 64 e a torturadores como Ustra merecem ser devidamente encaminhados ao Conselho de \u00c9tica! N\u00f3s vivemos num Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00e3o podemos fazer um revisionismo hist\u00f3rico de uma \u00e9poca nefasta do nosso Pa\u00eds! O dia 31 de mar\u00e7o \u00e9 um dia de luto, um dia de luto nacional! S\u00e3o 55 anos que n\u00e3o queremos ver novamente vigendo no nosso Pa\u00eds.\r\nO dia 31 de mar\u00e7o \u00e9 um dia de luta! De luta do povo brasileiro, para que a democracia prevale\u00e7a, para que o respeito aos direitos humanos e o respeito \u00e0 igualdade social e regional possam ser o norte maior deste Parlamento!\r\nTodos que aqui est\u00e3o foram eleitos pelo voto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todos t\u00eam seu posicionamento. Mas, de forma alguma, minhas colegas, meus colegas de Parlamento, deveremos nos utilizar de microfones para fazer apologia a um dos per\u00edodos mais nefastos, que, infelizmente, como vemos, muitos aqui defendem. N\u00e3o foi para isso que fomos eleitos. N\u00f3s fomos eleitos para defender a democracia e fomos eleitos para construir um Brasil, e o Parlamento tem essa responsabilidade, principalmente perante o despreparo que o Poder Executivo vem demonstrando, n\u00e3o obstante termos tr\u00eas ou quatro Ministros cheios de boa vontade.\r\nTemos a certeza de que cabe a este Parlamento estar nas trincheiras por um Brasil pelo qual tantos brasileiros morreram. O dia 31 de mar\u00e7o significar\u00e1 a luta para que ditadura nunca mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT se soma a praticamente toda esta Casa, neste movimento, que tamb\u00e9m se soma \u00e0s ruas do Brasil, em defesa da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nAlgo que inicialmente tinha o vi\u00e9s de retaliar tr\u00eas universidade, de repente, gerou um vi\u00e9s ideol\u00f3gico contr\u00e1rio \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, um verdadeiro acinte \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tentando desqualificar institui\u00e7\u00f5es que existem h\u00e1 d\u00e9cadas, institui\u00e7\u00f5es que foram respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros, tanto no \u00e2mbito das antigas escolas t\u00e9cnicas, quanto no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es federais.\r\nEnt\u00e3o, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o vir a esta Casa \u00e9 uma necessidade e uma grande resposta do Parlamento \u00e0s ruas, que, certamente, amanh\u00e3 estar\u00e3o cheias.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CID GOMES, SENADOR, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), UNIVERSIDADE DA INTEGRA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DA LUSOFONIA AFRO-BRASILEIRA (UNILAB), UNIVERSIDADE FEDERAL DO CARIRI (UFCA), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CEAR\u00c1, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Encontro da bancada federal do Estado do Cear\u00e1 com o Governador Camilo Santana, o Senador Cid Gomes e Reitores de universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa vive um momento absolutamente fant\u00e1stico.\r\nAmanh\u00e3 teremos mobiliza\u00e7\u00f5es no Brasil todo. Em todas as 27 unidades federativas, n\u00f3s teremos grandes manifesta\u00e7\u00f5es de estudantes, professores, pesquisadores, de pessoas que compreendem a educa\u00e7\u00e3o como instrumento inigual\u00e1vel de crescimento de uma na\u00e7\u00e3o.\r\nEsta Casa, ao aprovar a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, d\u00e1 uma resposta ao que as ruas clamam. Espero que esta seja verdadeiramente a Casa do Povo brasileiro. H\u00e1 praticamente unanimidade dos Parlamentares, seja da Oposi\u00e7\u00e3o, seja dos partidos mais ao centro, mas lamentavelmente vemos dois partidos que apregoam o \"novo\", entre aspas, na pol\u00edtica preferindo votar temas como a defesa do capital estrangeiro nas companhias a\u00e9reas, como a entrega do nosso patrim\u00f4nio ao capital internacional, como a entrega da Previd\u00eancia para a \u00e2nsia dos bancos criar o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nMas n\u00f3s conseguimos demonstrar claramente que a Casa do Povo brasileiro, neste momento, perpassa quaisquer quest\u00f5es de Situa\u00e7\u00e3o ou de Oposi\u00e7\u00e3o. Ela defende a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEu quero ressaltar, inclusive, as mobiliza\u00e7\u00f5es que j\u00e1 est\u00e3o acontecendo com v\u00e1rios governadores. Ontem, n\u00f3s da bancada cearense estivemos com o Governador Camilo Santana, com o Senador Cid Gomes, com o Reitor da Universidade Federal do Cear\u00e1, onde cursei economia e direito; com o Reitor da Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB; com o Reitor da Universidade Federal do Cariri, onde os cortes chegam pr\u00f3ximos a 48% das despesas discricion\u00e1rias, inviabilizando o funcionamento daquela universidade; com o Reitor do Instituto Federal do Cear\u00e1, as antigas escolas t\u00e9cnicas, onde tantos companheiros e companheiras se formaram. Eles estavam numa voz un\u00edssona dizendo que, se isso n\u00e3o for revertido, essas institui\u00e7\u00f5es v\u00e3o ter que parar.\r\nNaquele momento, \u00e9ramos nove Parlamentares. Estavam conosco o Deputado Le\u00f4nidas Cristino, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, o Deputado Idilvan Alencar, o Deputado Eduardo Bismarck, o Deputado Mauro Benevides Filho, o Deputado Aj Albuquerque, o Deputado Domingos Neto, o Deputado Rob\u00e9rio Monteiro. V\u00e1rios Parlamentares l\u00e1 estavam, nessa luta para mostrarmos claramente que o Brasil n\u00e3o pode se submeter a uma decis\u00e3o burocrata de um Ministro que n\u00e3o sabe sequer o que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstavam dizendo que amanh\u00e3 ele vem dar aula aqui na C\u00e2mara. Ora, s\u00f3 se for aula do sistema financeiro, porque de educa\u00e7\u00e3o ele n\u00e3o entende muito, n\u00e3o. Aqui no plen\u00e1rio, diferentemente do desrespeito com que muitos dos integrantes do Governo Bolsonaro tratam esta Casa, esta Casa ser\u00e1 respeitosa, mas ser\u00e1 altiva. Esta Casa trabalhar\u00e1 incansavelmente para que a voz do povo brasileiro, que amanh\u00e3 ecoar\u00e1 nas ruas, tamb\u00e9m seja replicada aqui, para que n\u00f3s possamos reverter esse corte or\u00e7ament\u00e1rio, que n\u00e3o tem nada de contingenciamento - \u00e9 um bloqueio ideol\u00f3gico, \u00e9 um bloqueio claro de um Governo que quer desqualificar institui\u00e7\u00f5es que h\u00e1 d\u00e9cadas formam muitos de n\u00f3s, muitos dos pais, m\u00e3es e parentes daqueles que tentam desqualific\u00e1-las nas redes sociais. Elas passar\u00e3o! Elas continuar\u00e3o! Elas ter\u00e3o sempre esse papel important\u00edssimo, como tem, por exemplo, a UnB, criada pelo nosso grande companheiro Darcy Ribeiro. Essas institui\u00e7\u00f5es merecem respeito.\r\nEsta Casa, ao convocar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, faz coro \u00e0s vozes das ruas. Certamente, faremos uma grande audi\u00eancia p\u00fablica amanh\u00e3, mostrando que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o tem que respeitar as institui\u00e7\u00f5es federais, esta Casa e, principalmente, o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CEAR\u00c1, UNIVERSIDADE FEDERAL DO CARIRI (UFCA), UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), UNIVERSIDADE DA INTEGRA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DA LUSOFONIA AFRO-BRASILEIRA (UNILAB).\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OR\u00c7AMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, colegas Deputados e Deputadas, falo aos milh\u00f5es de brasileiros que ocupam as ruas do nosso Pa\u00eds indignados com esse corte or\u00e7ament\u00e1rio, que, al\u00e9m de or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 altamente ideol\u00f3gico, porque, na verdade, leva \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais de ensino um clima de revanchismo.\r\nQuando se faz o contingenciamento - e \u00e9 normal em v\u00e1rios Governos contingenciar -, o an\u00fancio \u00e9 feito num clima de muita tristeza, de constrangimento. Mas o Ministro estava se regozijando ao dizer que, al\u00e9m das tr\u00eas universidades acusadas de balb\u00fardia, ele iria fazer cortes em todas as institui\u00e7\u00f5es federais.\r\nSr. Ministro, se o senhor vinha dar uma aula - e eu j\u00e1 o escutei tr\u00eas vezes dizendo que dois mais dois \u00e9 igual quatro -, acho que pelo menos todos aqui sabem disso. \u00c9 essa a aula que o senhor nos d\u00e1 para dizer que foi de 3,5 o contingenciamento, o que \u00e9 uma mentira!\r\nVou dar o exemplo da Universidade Federal do Cariri: 11 milh\u00f5es e 931 mil reais de verbas de custeio, mais 6 milh\u00f5es e 915 mil de investimento, totalizava 18,84 milh\u00f5es de contingenciamento, de uma dota\u00e7\u00e3o inicial de 40,18. \r\nSe fosse de 3,5 o contingenciamento, daria 1,4 milh\u00e3o, Ministro. Depois o senhor faz esse c\u00e1lculo a\u00ed. O senhor contingenciou 46,91% dos recursos de custeio e de investimentos para a Universidade do Cariri; mais de 32% para a Universidade Federal do Cear\u00e1; mais de 40% para os Institutos Federais do Cear\u00e1; e mais de 32% para a UNILAB - Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira.\r\nSr. Presidente, Sr. Ministro, \u00e9 uma inverdade dizer que os Governos do PT - e eu n\u00e3o sou do PT! - levaram a educa\u00e7\u00e3o a patamares de dificuldades, porque subiu de 33 bilh\u00f5es em 2003, para 51 bilh\u00f5es em 2010 e para 110 bilh\u00f5es em 2016, o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Ministro, n\u00f3s somos do PDT! Do PDT de Brizola, do PDT de Darcy Ribeiro, que criou a UnB e que o senhor insiste em humilhar! Mas os estudantes est\u00e3o atuando duramente contra tudo isso! Sou do PDT dos CIEPs! E o senhor disse que a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral tem ca\u00eddo porque se tem colocado menos dinheiro, \u00e9 l\u00f3gico! E, quando falou, por exemplo, no FIES, disse que a sua preocupa\u00e7\u00e3o era que os alunos estavam em altos \u00edndices de inadimpl\u00eancia, afinal, o senhor defende a sua origem - \u00e9 do sistema financeiro.\r\nN\u00f3s somos do PDT, Sr. Ministro! Para o senhor, a crise na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma crise, \u00e9 um projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 60/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque anterior era sobre o Minist\u00e9rio do Trabalho e o Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia. Eu n\u00e3o quero aqui ser redundante. Eu vi que, infelizmente, a maioria dos Parlamentares t\u00eam a compreens\u00e3o de que o Minist\u00e9rio do Trabalho n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nMas eu queria, Sr. Presidente, deixar uma mensagem muito clara. O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego foi um dos Minist\u00e9rios que mais contribu\u00edram para que o Brasil fosse exemplo l\u00e1 fora em quest\u00f5es como combate ao trabalho escravo, economia solid\u00e1ria e gera\u00e7\u00e3o de emprego decente. O que estamos vendo, infelizmente, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 o Brasil gerando cada vez mais uma legi\u00e3o de desempregados e - o que \u00e9 pior - desesperados, porque se submetem a qualquer tipo de contrata\u00e7\u00e3o. E ainda vem o Governo sinalizar com a precariza\u00e7\u00e3o absoluta, com o fim das f\u00e9rias, do FGTS, do 13\u00ba sal\u00e1rio. Daqui a pouco, falaremos tamb\u00e9m, como j\u00e1 hav\u00edamos dito, em revoga\u00e7\u00e3o da Lei \u00c1urea.\r\nO Brasil, dos pa\u00edses considerados desenvolvidos ou pr\u00f3ximos disso, \u00e9 o \u00fanico que n\u00e3o tem mais uma Pasta de defesa do trabalho decente. \u00c9 um retrocesso o que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo na Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. E eu digo isso porque v\u00e1rios colegas que hoje defendem a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho j\u00e1 estiveram nas reuni\u00f5es da OIT e viram como \u00e9 importante o di\u00e1logo entre o capital produtivo e os trabalhadores.\r\nIsso ocorre em \u00e2mbito mundial.\r\nMas n\u00f3s estamos aqui para alertar esta Casa, cada vez mais, que retrocessos da forma como essa medida provis\u00f3ria prev\u00ea, com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura e a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho, t\u00eam que ser objeto de muita reflex\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer desta Legislatura uma sepultura de conquistas que o povo brasileiro demorou muito tempo a ter. Esta Casa n\u00e3o pode, em sua maioria de Parlamentares, em nenhum momento, dizer \"n\u00e3o\" ao povo que nos elege.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que o PDT apresentou esse destaque, para defender cada vez mais os direitos dos trabalhadores atrav\u00e9s de uma Pasta espec\u00edfica que realmente se contraponha a tudo de ruim que vem sendo imputado aos trabalhadores brasileiros.\r\nMas queremos avan\u00e7ar na discuss\u00e3o, Presidente. Para o andamento r\u00e1pido dessa medida provis\u00f3ria, j\u00e1 que n\u00f3s discutimos na anterior e foi rejeitado, o PDT retira o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 1 sess\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem o pensamento contr\u00e1rio ao conte\u00fado da medida provis\u00f3ria, em vista da forma como ela foi enviada. Evidentemente, ela n\u00e3o nos atende. No entanto, foi constru\u00eddo um acordo em torno de uma emenda aglutinativa que minimiza os danos e, como tal, teve o apoio da CONTAG. \r\n\u00c9 por isso que o PDT n\u00e3o vai participar da obstru\u00e7\u00e3o.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o de adiamento por uma sess\u00e3o, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=510&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 40/2019, VETO PARCIAL, MPV 843/2018, MEDIDA PROVISORIA, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 40, de 2018, referente a isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. Recolhimento de assinaturas para a cria\u00e7\u00e3o de CPMI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da conduta de magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna, antes de mais nada, para saudar o acordo feito por esta Casa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 derrubada de v\u00e1rios vetos que, sem d\u00favida alguma, configuraram um desrespeito a direitos que certamente esta Casa, juntamente com o Senado da Rep\u00fablica, teve a maior das considera\u00e7\u00f5es, mas que, infelizmente, o ent\u00e3o Presidente Michel Temer vetou no final da legislatura passada.\r\nRefiro-me, para exemplificar, ao Veto n\u00ba 40, de 2018, que isentava de IOF e IPI os carros h\u00edbridos para taxistas e para pessoas com defici\u00eancia. Evidentemente, isso vem ao encontro de uma pol\u00edtica de defesa do meio ambiente, de valoriza\u00e7\u00e3o de uma categoria extremamente penalizada que responde por boa parte de uma importante atividade econ\u00f4mica, a atividade dos taxistas - e aproveito para os saudar, em nome do meu amigo Francisco Moura, Presidente do SINDITAXI do Cear\u00e1 -, e tamb\u00e9m das pessoas com defici\u00eancia, para as quais certamente essa isen\u00e7\u00e3o vai trazer muitos benef\u00edcios tanto na quest\u00e3o dos carros h\u00edbridos quanto dos carros el\u00e9tricos.\r\nVenho tamb\u00e9m, Sras. e Srs. Deputados, dizer que n\u00f3s do PDT, juntamente com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, PSB, PSOL, PT e PCdoB, estivemos reunidos, enquanto estruturas partid\u00e1rias, com os L\u00edderes, na C\u00e2mara e no Senado, com os presidentes nacionais e resolvemos por bem exigir a devida apura\u00e7\u00e3o de tudo que surgiu na imprensa de domingo \u00e0 noite para c\u00e1 e que traz uma clara percep\u00e7\u00e3o de um verdadeiro conluio que p\u00f5e em xeque a credibilidade e a imparcialidade que o Poder Judici\u00e1rio, atrav\u00e9s de todos os seus integrantes, tem obrigatoriamente que ter. \r\nEvidentemente, n\u00e3o vai ser por um deslize de um dos seus ent\u00e3o integrantes, nem do Poder Judici\u00e1rio, nem do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou de alguns de seus integrantes, que ser\u00e1 colocado em xeque tudo aquilo, mas \u00e9 importante que esta Casa fa\u00e7a valer o direito constitucional que tem de fazer apura\u00e7\u00f5es, porque o que l\u00e1 est\u00e1 n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de ser Governo ou de ser Oposi\u00e7\u00e3o, o que l\u00e1 est\u00e1 \u00e9 a necessidade de uma verdadeira transpar\u00eancia, para que, de repente, n\u00f3s n\u00e3o tenhamos o Direito Criminal, por exemplo, sendo articulado indevidamente pelo Poder Judici\u00e1rio juntamente com o Minist\u00e9rio P\u00fablico em detrimento dos direitos de outra parte, representados, no caso, por sua defesa.\r\nN\u00e3o estamos querendo, em absoluto, personificar a situa\u00e7\u00e3o em ep\u00edgrafe, mas n\u00e3o podemos de maneira alguma fechar os olhos para a gravidade do que foi divulgado e para a gravidade do momento que isso pode representar. Por isso, estamos coletando - e aqui fazemos a devida solicita\u00e7\u00e3o a todos os Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras - as assinaturas para a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito que verifique tudo que foi divulgado e, para al\u00e9m disso, que possamos, por meio desse instrumento, evitar que a Justi\u00e7a seja colocada devidamente em descr\u00e9dito. \r\nTenho absoluta certeza de que o Poder Judici\u00e1rio \u00e9 um dos que mais est\u00e1 interessado em que esta CPMI possa realmente ser instalada, porque n\u00f3s, do Poder Legislativo, temos essa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nInsisto aqui que n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de fulanizar o procedimento, mas de apurarmos, com o devido rigor, todo esse processo, que, na apar\u00eancia, realmente se mostra extremamente deplor\u00e1vel e, como tal, a Rep\u00fablica do nosso Pa\u00eds precisa tomar uma postura dura para apurar se houve ou n\u00e3o houve o que os vazamentos denunciam, porque quem n\u00e3o deve, evidentemente, n\u00e3o teme. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s que fazemos parte do PDT estamos buscando, juntamente com todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o e com os demais companheiros desta Casa, a instala\u00e7\u00e3o dessa CPMI para o bem do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos v\u00ea, boa noite.\r\nDecep\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe palavra que contextualize mais o que n\u00f3s dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que temos tentado construir dentro do Parlamento um Brasil diferente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 omiss\u00e3o que muitas vezes o Poder Executivo faz, sentimos hoje, quando nos deparamos com a entrevista coletiva do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados - e estavam ao seu lado o Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia e os L\u00edderes dos partidos de centro - em que ele anunciava um acordo sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEssa decep\u00e7\u00e3o evidentemente se materializa porque minutos antes o Relator da mat\u00e9ria, que tamb\u00e9m estava presente na coletiva, estava reunido conosco, com a Deputada Jandira Feghali e os Deputados Tadeu, Ivan Valente e Alessandro Molon. Os partidos de oposi\u00e7\u00e3o estavam reunidos, e o Relator pediu, inclusive, que n\u00e3o falassem nada para a imprensa, uma vez que nada do relat\u00f3rio sairia at\u00e9 amanh\u00e3, quando ser\u00e1 feita a sua leitura.\r\nDeputada L\u00eddice da Mata, a senhora estava presente e viu bem a nossa concord\u00e2ncia. E nos deparamos com o an\u00fancio de que o acordo est\u00e1 feito e a aprecia\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, inclusive, tem data para ser iniciada: 25 de junho.\r\nOra, isso \u00e9 querer brincar com a paci\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o, que, at\u00e9 agora, se quisesse obstruir ou quisesse o mal do Brasil, teria feito agido nesse sentido quando da vota\u00e7\u00e3o do PLN 4, que ontem esta Casa aprovou por unanimidade. E o projeto s\u00f3 foi aprovado porque negociamos quest\u00f5es republicanas e conseguimos liberar 1 bilh\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o; 1 bilh\u00e3o para habita\u00e7\u00e3o, para o programa Minha Casa, Minha Vida. Tamb\u00e9m conseguimos as bolsas do CNPq, para a ci\u00eancia e a tecnologia, e a transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco.\r\nAgora, de repente, nos depararmos com a Presid\u00eancia da Casa, ocupada pelo nosso amigo Rodrigo Maia, que, at\u00e9 ent\u00e3o, sempre respeitou os direitos da Minoria, na referida reuni\u00e3o.\r\nO Deputado Marcelo Ramos \u00e9 uma pessoa que tem o melhor do conceitos, mas, ao nos depararmos com ambos em uma reuni\u00e3o de partidos que anunciam, como se fossem os donos da Casa, um acordo para votar a reforma da Previd\u00eancia do jeito que eles querem, nos sentimos desrespeitados. N\u00f3s n\u00e3o aceitaremos isso.\r\nAt\u00e9 agora, discutimos em algumas audi\u00eancias p\u00fablicas. Poder\u00edamos - e podemos - ter at\u00e9 40 sess\u00f5es deliberativas para votar a reforma aqui no Plen\u00e1rio. Discutimos conte\u00fado; participamos e indicamos pessoas que vieram contribuir.\r\nOra, como disse o Relator nessa reuni\u00e3o obscura que excluiu os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, vai-se mudar quase nada do relat\u00f3rio sobre a reforma do Temer - desculpe-me, eu me referi ao relat\u00f3rio sobre a reforma do Bolsonaro. A reforma do Temer \u00e9 at\u00e9 melhor do que a do Bolsonaro, em termos de conte\u00fado. Portanto, o Relator vai dar uma maquiada, mas o Regime Geral da Previd\u00eancia Social vai continuar pagando esse suposto 1 trilh\u00e3o de reais, porque ele n\u00e3o vai mudar nada no texto - talvez, at\u00e9 o piore. E digo isso porque regra de transi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai haver; as pens\u00f5es est\u00e3o mantidas tal como colocadas na PEC original - e \u00e9 uma desumanidade para quem perde o seu c\u00f4njuge, que j\u00e1 fica em uma situa\u00e7\u00e3o de instabilidade. Mas, de repente, para as pens\u00f5es fica a mesma coisa.\r\nE ainda dizem que a reforma vai atacar privil\u00e9gios. Isso \u00e9 fal\u00e1cia!\r\nO problema todo \u00e9 que n\u00f3s vimos discutindo at\u00e9 agora conte\u00fado. N\u00f3s, do PDT, inclusive, apresentamos uma emenda substitutiva global.\r\nAgora temos outro problema: a falta de confian\u00e7a em quem vai presidir a Comiss\u00e3o Especial, por mais que mere\u00e7a todo o meu respeito pessoal. Como \u00e9 que n\u00f3s vamos aquiescer com o Presidente da Comiss\u00e3o participando de uma reuni\u00e3o com os L\u00edderes dos partidos de centro para anunciar um acordo sobre um relat\u00f3rio que nem sequer foi lido - s\u00f3 o ser\u00e1 no dia de amanh\u00e3? \r\nPortanto, aqui para o Plen\u00e1rio da Casa, para os partidos de oposi\u00e7\u00e3o - PDT, PSB, PSOL, PCdoB, PT, REDE -, assim como para os Parlamentares que representam movimentos de trabalhadores organizados, eu digo: n\u00f3s temos que resistir! E com o povo brasileiro, que vai \u00e0s ruas na sexta-feira, para fazer uma greve geral, vamos construir juntos.\r\nEssa reforma, do jeito que est\u00e1, n\u00e3o passar\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quando foi colocado esse projeto, inclusive na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, diziam que ele tratava do risco hidrol\u00f3gico. Evidentemente, quando se minimiza a um ponto como esse, sobre o qual eu acho que h\u00e1 consenso na Casa, n\u00e3o h\u00e1 problema para votar. Mas ele versa sobre v\u00e1rios assuntos, v\u00e1rios - n\u00e3o s\u00e3o poucos -, e um deles afeta diretamente uma bandeira que foi duramente conquistada por esta Casa, que \u00e9 a destina\u00e7\u00e3o dos royalties do pr\u00e9-sal, do Fundo Social do Pr\u00e9-Sal, para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade.\r\nEste texto aqui que est\u00e1 tirando 20% desses recursos para um fundo de constru\u00e7\u00e3o de gasodutos, o que nada mais \u00e9 do que uma tentativa de colocar cada vez mais recursos nas m\u00e3os da iniciativa privada, j\u00e1 que se deve privatizar a maior parte dos gasodutos do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10.985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ROYALTY, CAMADA PR\u00c9-SAL, FUNDO DE EXPANS\u00c3O DOS GASODUTOS DE TRANSPORTE E ESCOAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O (BRASDUTO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do PDT n\u00e3o temos a pr\u00e1tica de obstruir indiscriminadamente. Este projeto de lei toca num ponto que \u00e9 muito caro para todos n\u00f3s. Apesar de versar sobre risco hidrol\u00f3gico, toca em v\u00e1rios outros assuntos. Pela exiguidade do tempo, vou me ater ao principal deles.\r\nEm 2013, n\u00f3s aprovamos nesta Casa - inclusive contra o Governo do PT inicialmente, depois os companheiros do PT se somaram a n\u00f3s - a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Social para que 50% - o Deputado Zarattini foi um dos que nos ajudou nessa luta, e v\u00e1rios companheiros do PT - fossem destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade, na propor\u00e7\u00e3o de 75% e 25%.\r\nPois bem, essa lei mexe naquela destina\u00e7\u00e3o, porque coloca hoje que 50% ser\u00e3o destinados ao Fundo Social, 20% ao fundo para expans\u00e3o de gasodutos, o BRASDUTO, e 30% seriam repartidos entre Estados e Munic\u00edpios, na propor\u00e7\u00e3o de FPE e FPM.\r\nEvidentemente, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma diverg\u00eancia. Estamos querendo compor. Existem duas alternativas. Sabemos que alguns Estados est\u00e3o defendendo a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o BRASDUTO.\r\nPois bem, temos uma emenda que favorece que 20% saiam dos 50% que ficam estanques no Fundo Social e v\u00e3o para essa destina\u00e7\u00e3o, que, em tese, volta de forma ampliada. Mas os outros 50% deixam 20% com o Governo Federal para aplicar em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e os outros 30%, com Estados e Munic\u00edpios, na propor\u00e7\u00e3o de FPE e FPM.\r\nN\u00f3s n\u00e3o sabemos, Sr. Presidente, quem \u00e9 verdadeiramente o Relator desta mat\u00e9ria aqui na Casa e n\u00f3s queremos discutir. Por isso, n\u00f3s estamos propondo a retirada de pauta, fazendo um apelo aos companheiros do PT, aos companheiros do PCdoB, aos companheiros dos outros partidos que conosco est\u00e3o nessa luta, porque PSB e PSOL j\u00e1 se somam a ela, e aos pr\u00f3prios partidos que hoje fazem parte do centro, mas que tamb\u00e9m tiveram um papel preponderante na destina\u00e7\u00e3o de recursos de uma riqueza que \u00e9 finita para uma riqueza que \u00e9 infinita, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o e conhecimento.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos aqui a retirada de pauta, para que possamos discutir um caminho que seja sensato para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de acordo com os colegas do nosso campo, os colegas que compreendem a educa\u00e7\u00e3o como o bem maior de um povo, a emenda que n\u00f3s apresentamos e que o Relator infelizmente n\u00e3o acatou - n\u00f3s a apresentaremos como destaque - soluciona o problema.\r\nN\u00f3s estamos discutindo aqui o que n\u00f3s discutimos em 2013: na \u00e9poca, n\u00f3s quer\u00edamos destinar tudo para a educa\u00e7\u00e3o, em termos de metade do Fundo Social, e aceitamos pactuar com a sa\u00fade: ficaram 75% para a educa\u00e7\u00e3o e 25% para a sa\u00fade. \u00c0 \u00e9poca, queriam colocar para estradas: ora, quem duvida de que as nossas estradas sempre foram p\u00e9ssimas? Queriam colocar para as ferrovias: a nossa malha ferrovi\u00e1ria \u00e9 uma das piores. Queriam colocar para a seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s conseguimos resumir em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, sen\u00e3o se ficava com um pingadinho em cada canto.\r\nCom essa nova pol\u00edtica do Governo de simplesmente contingenciar recursos para a educa\u00e7\u00e3o indiscriminadamente, como vimos agora com as universidades e os institutos federais, esse seria um caminho para n\u00f3s fazermos uma destina\u00e7\u00e3o direta de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade. Mas n\u00e3o, estamos tirando desses setores, que s\u00e3o nevr\u00e1lgicos, para investir em infraestrutura.\r\nPrezados, no Fundo Social, 50% ficam parados - parados -, tendo rendimento p\u00edfio em fundos de investimento estrangeiros. Por que ent\u00e3o n\u00e3o tiramos os 20%, que s\u00e3o destinados aos gasodutos, para o BRASDUTO, desse dinheiro que fica parado? Pelos discursos \u00e0s vezes inocentes que aqui ouvimos, percebemos que existe uma esperan\u00e7a de que o recurso que vai ser investido em gasoduto v\u00e1 voltar para o Fundo Social. Ser\u00e1? Ou ser\u00e3o esses gasodutos, logo depois de constru\u00eddos, destinados de forma bem pr\u00f3xima da gratuidade \u00e0 iniciativa privada?\r\n\u00c9 esse o alerta que n\u00f3s temos que fazer. A bandeira que n\u00f3s estamos discutindo aqui \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s fizermos essa emenda, ser\u00e1 apenas uma emenda a chegar ao Senado da Rep\u00fablica, ser\u00e1 apenas uma emenda para pactuarmos a aprova\u00e7\u00e3o do texto da C\u00e2mara, como j\u00e1 fizemos em 2013. Por isso n\u00f3s ainda estamos insistindo em que o Relator nos escute, para que n\u00f3s possamos construir um acordo que possibilite, inclusive, sairmos da obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s fizemos um amplo acordo com a maioria dos partidos da Casa para rejeitarmos esse destaque, porque ele prejudica diretamente Estados e Munic\u00edpios, uma vez que n\u00e3o mais lhes s\u00e3o destinados recursos. Se for exclu\u00eddo o inciso que determina 30% para o FPE e o FPM, n\u00f3s acabaremos com esse benef\u00edcio que Estados e Munic\u00edpios ter\u00e3o. E no pr\u00f3ximo destaque, que \u00e9 nosso, recompomos educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e fazemos essa mesma destina\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios.\r\nPor isso o PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez esta Casa, espero eu, constr\u00f3i um caminho que \u00e9 verdadeiramente adequado para que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade sendo subtra\u00eddos em prol do rentismo.\r\nConseguimos construir um caminho dentro de um amplo acordo feito entre a grande maioria dos partidos presentes na Casa. Que eu saiba, apenas dois se recusaram, o PSL e o Partido Novo, mas porque t\u00eam o seu vi\u00e9s de defesa dos bancos e do sistema financeiro. Portanto, todos os outros aquiesceram a essa nossa emenda, que visa justamente a recompor o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade nos moldes que aprovamos em 2013, em uma guerra hist\u00f3rica travada neste plen\u00e1rio e onde essas duas bandeiras foram vitoriosas.\r\nE o melhor \u00e9 que n\u00f3s conseguimos fazer com que alguns companheiros, de alguns Estados que clamavam por esse investimento em infraestrutura, n\u00e3o tivessem esse sonho retirado. Do montante imobilizado de 50% que ficam aplicados em fundos estrangeiros ou em fundos do capital internacional presentes no Brasil, n\u00f3s conseguimos que 30% ficassem l\u00e1 e que 20% fossem destinados \u00e0 infraestrutura, sem tirar, portanto, nem 1 centavo da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Dos outros 50%, como j\u00e1 ocorria desde 2013, 20% est\u00e3o sendo destinados para a Uni\u00e3o, na propor\u00e7\u00e3o de 75% para a educa\u00e7\u00e3o e 25% para a sa\u00fade. Agora \u00e9 a hora de o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o saber que h\u00e1 dinheiro para investir nos institutos federais, nas universidades federais: os recursos do pr\u00e9-sal. Por favor, invista! N\u00e3o v\u00e1 contingenciar nem chantagear universidades. Os outros 30% ser\u00e3o destinados aos Estados e Munic\u00edpios, tamb\u00e9m na propor\u00e7\u00e3o de 75% para a educa\u00e7\u00e3o e 25% para a sa\u00fade.\r\nPortanto, espero eu, dentro desse acordo em que houve uma ampla concerta\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s possamos votar de uma maneira quase un\u00edssona pela recomposi\u00e7\u00e3o de recursos valiosos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade, principalmente para a aplica\u00e7\u00e3o direta pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, sem a necessidade de contingenciamento do Fundo Social - porque n\u00e3o vai mais passar por ele -, indo direto para investimento em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\nPor isso n\u00f3s pedimos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Raz\u00f5es do apoio do orador ao requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um tema t\u00e3o importante como este que n\u00f3s trazemos aqui a plen\u00e1rio evidentemente precisa ser discutido com mais serenidade. N\u00f3s mesmos do PDT hoje apresentamos uma proposta dentro do Col\u00e9gio de L\u00edderes na qual prop\u00fanhamos discutir durante duas sess\u00f5es, inclusive com a possibilidade de n\u00e3o termos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o. Infelizmente n\u00e3o foi poss\u00edvel. E chegamos agora a este hor\u00e1rio com os \u00e2nimos, \u00e9 claro, extremamente acirrados. Confio na condu\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 evidente, e confio na serenidade desta Casa. \r\nAgora, n\u00f3s precisamos fazer um alerta, porque a grande maioria dos Parlamentares n\u00e3o sabe a gravidade do conte\u00fado desse relat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o aos que est\u00e3o na base da pir\u00e2mide. N\u00f3s do PDT, mais uma vez digo, apresentamos uma emenda substitutiva global. N\u00e3o nos furtamos a discutir uma reforma da Previd\u00eancia, mas nunca essa que saiu, gestada pelo Governo Bolsonaro, e que aqui ou acol\u00e1 teve uma melhoria no relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira, evidentemente com muita luta da Oposi\u00e7\u00e3o, em alguns momentos com apoio dos partidos de Centro.\r\nQueremos deixar muito claro que a capitaliza\u00e7\u00e3o foi retirada, \u00e9 verdade. S\u00f3 que existe uma pegadinha que \u00e9 bom que seja dita. O fundo de previd\u00eancia do servidor, o FUNPRESP, era gerido por uma entidade de previd\u00eancia complementar fechada de natureza p\u00fablica. E no relat\u00f3rio saiu a exclusividade de natureza fechada e tamb\u00e9m se colocou entidade de previd\u00eancia complementar aberta e se tirou a natureza p\u00fablica. Portanto, o sistema financeiro, que perdeu com a sa\u00edda da capitaliza\u00e7\u00e3o, ganhou do outro lado. O que se tira dum canto, bota-se em outro. \r\nEnquanto isso, n\u00f3s estamos vendo cada vez mais o achatamento da aposentadoria, e n\u00f3s, colegas Deputados e Deputadas, no dia seguinte \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o de uma eventual emenda, de uma PEC como esta, teremos que prestar contas perante aquele amigo nosso que \u00e9 pedreiro, aquela amiga nossa que \u00e9 copeira, que, quando for se aposentar, vai ver o corte que teve na sua aposentadoria a que hoje tem direito. \r\nTemos aqui c\u00e1lculos comprovando claramente que, por exemplo, um homem que hoje se aposenta com 2 mil reais vai se aposentar, com a reforma, com 1.620. Da noite para o dia ele perde 380 reais, ganhando 2 mil, hoje, nas regras de hoje. Se for professora, cai para 1.260.\r\nSe, por acaso, morrer o marido de uma dona de casa que ganhava 2 mil reais, muito provavelmente ela vai ganhar, no m\u00e1ximo, um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e se n\u00e3o tiver outra fonte de rendimento.\r\n\u00c9 por isso, povo brasileiro, que n\u00f3s temos que acordar. Quando se diz que s\u00e3o atacados privil\u00e9gios, \u00e9 mentira, porque 82% dessa conta vai ser paga pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social. N\u00f3s sabemos bem, n\u00f3s que somos nordestinos, como somos cobrados e seremos demandados dessa nossa posi\u00e7\u00e3o no dia a dia. \r\nProfessores e professoras est\u00e3o mobilizados por causa dos direitos que est\u00e3o tirando dessa categoria nesta PEC. \u00c9 absolutamente inimagin\u00e1vel passar de 25 anos para 40 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o das professoras. E a\u00ed v\u00e3o dizer: \"N\u00e3o, com 25 anos, elas se aposentam\". Mas elas perdem, de uma lapada s\u00f3, 30% e, mais, os 15% da diminui\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo, que hoje se baseia nos 80% dos maiores sal\u00e1rios e vai passar para a totalidade dos sal\u00e1rios, ou seja, desde quando se come\u00e7a no mercado de trabalho. \r\n\u00c9 uma desumanidade n\u00f3s votarmos esta PEC de forma a\u00e7odada aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s queremos, evidentemente, contribuir com o bom debate, queremos contribuir para reduzir danos. Mas, antes, faremos de tudo para derrotar esta PEC, para que, assim como o Temer n\u00e3o conseguiu, esta Casa n\u00e3o d\u00ea os 308 votos necess\u00e1rios para aprovar esta PEC, para que possamos discutir uma proposta que n\u00e3o seja t\u00e3o mal\u00e9fica para quem mais precisa.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, a hist\u00f3ria nos julgar\u00e1, a hist\u00f3ria dir\u00e1 quem \u00e9 o algoz do Brasil. Certamente, tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o, n\u00f3s que votamos contra esta proposta n\u00e3o estaremos no banco dos r\u00e9us, n\u00e3o estaremos, de forma alguma, sendo culpados por jogar na mis\u00e9ria milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros. Eu n\u00e3o estou falando de miser\u00e1veis, eu estou falando de trabalhadores que n\u00e3o conseguir\u00e3o comprovar tempo de contribui\u00e7\u00e3o e, por isso, n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar. \r\nMeus queridos amigos, minhas queridas amigas, o PDT quer discutir mais esta mat\u00e9ria e conta com o apoio de todos. Por isso, votamos favoravelmente \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=412&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje chegamos ao ponto final de algo que, infelizmente, tem sido o \u00fanico tema que pauta este nosso pobre e sofrido Pa\u00eds. E o que \u00e9 pior: n\u00f3s nos apegamos a uma reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 tira direitos de quem j\u00e1 n\u00e3o os tem.\r\nN\u00f3s que aqui estamos somos do PDT, herdeiros do trabalhismo de Get\u00falio Vargas, que criava grandes empresas nacionais, as que hoje est\u00e3o sendo sucateadas; que garantia direitos dos trabalhadores, quando j\u00e1 n\u00e3o se tinha; que defendia o direito de voto das mulheres, de que hoje querem tirar o direito \u00e0 dignidade como aposentada ou como pensionista. N\u00f3s somos do trabalhismo de Jo\u00e3o Goulart, quando reforma era reforma: a agr\u00e1ria, que garantia terras para quem precisava; a reforma urbana, que defendia moradia digna. N\u00f3s somos do PDT de Brizola e de Darcy Ribeiro, que faziam uma revolu\u00e7\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos os vendilh\u00f5es da P\u00e1tria! N\u00f3s somos brasileiros. Aqui representamos um povo que sofre e luta, mas acredita que o seu voto pode mudar o Pa\u00eds.\r\nQue n\u00e3o venham Deputados de outros partidos elogiar futuros traidores do PDT e do PSB, porque estes dois partidos t\u00eam hist\u00f3ria! E n\u00f3s ainda acreditamos que v\u00e1rios desses companheiros e companheiras possam, mais uma vez, ter a sensatez que sempre nos norteou e estar lado a lado conosco em todas as lutas. E que votem a favor do Brasil, que votem contra essa reforma!\r\nQue n\u00f3s possamos defender a causa dos professores, que n\u00f3s possamos defender a causa das mulheres, que n\u00f3s possamos defender a causa dos mais humildes. Fazer uma reforma em que mais de 80% vai ser retirado de quem recebe at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, isso \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria!\r\nEssa bandeira que muitos aqui tremulam n\u00e3o \u00e9 a bandeira de Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 a bandeira dos que foram \u00e0s ruas pedir o fechamento do Congresso: \u00e9 a bandeira de todos n\u00f3s! \u00c9 a bandeira do Brasil!(Palmas.)\r\nMinhas senhoras e meus senhores, o Brasil vai acordar. Quem votar nesta reforma, podem ter certeza - e vai ser no curto prazo -, vai ser a copeira, vai ser o pedreiro, vai ser aquele que vai sentir na pele o que \u00e9 ter 40% a menos de aposentadoria, logo ap\u00f3s a eventual promulga\u00e7\u00e3o desta PEC. Vai ser a vi\u00fava que, ao perder seu marido, ver\u00e1 o que \u00e9 perder 50% de uma renda familiar de 2 mil reais, que vai passar para 1 mil reais da noite para o dia. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos para o nosso Pa\u00eds?\r\nEnquanto isso, a d\u00edvida dos bancos s\u00f3 faz aumentar, a d\u00edvida p\u00fablica. Tantos bancos defendem que queriam a capitaliza\u00e7\u00e3o, e muitos dizem que foi retirada a capitaliza\u00e7\u00e3o. Ora, por que os bancos est\u00e3o t\u00e3o calados? Porque h\u00e1 um dispositivo l\u00e1 que tirou a natureza p\u00fablica do Fundo de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico e abriu para qualquer entidade de previd\u00eancia complementar aberta, favorecendo, mais do que a capitaliza\u00e7\u00e3o, o interesse dos grandes bancos.\r\nTudo que fazemos nesta Casa est\u00e1 sendo gravado na hist\u00f3ria, est\u00e1 sendo gravado nos cora\u00e7\u00f5es dos brasileiros, que est\u00e3o nos assistindo. J\u00e1, j\u00e1 n\u00f3s prestaremos contas a eles. J\u00e1, j\u00e1 n\u00f3s estaremos dentro deste Parlamento dizendo: \"Cad\u00ea os empregos? Cad\u00ea o desenvolvimento?\" Em compensa\u00e7\u00e3o, estaremos visualizando o empobrecimento, a mis\u00e9ria, a infelicidade da grande maioria do povo brasileiro.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, ainda d\u00e1 tempo! Ainda d\u00e1 tempo de mostrarmos que somos corajosos e n\u00e3o somos vendidos a interesses sorrateiros que perpassam o Pal\u00e1cio do Planalto, por a\u00ed afora.\r\nConcluo com frase do nosso saudoso e eterno Brizola: \"Mais vale a pena morrer lutando do que passar a vida em v\u00e3o!\"\r\nAvante, companheiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PDT temos o compromisso com a causa das mulheres, mas acreditamos que esta Emenda Aglutinativa n\u00ba 5 traz um preju\u00edzo irrepar\u00e1vel, porque prejudica o destaque do PCdoB, e justamente o destaque do PCdoB preserva, para as pens\u00f5es de vi\u00fava, o m\u00ednimo de um sal\u00e1rio. Vamos votar contra esta emenda porque queremos aprovar a Emenda n\u00ba 11, que \u00e9 posterior ao destaque do PCdoB e traz as mesmas defesas das causas das mulheres.\r\nPortanto, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PDT temos uma posi\u00e7\u00e3o clara contr\u00e1ria a esta emenda, n\u00e3o pelo conte\u00fado relacionado \u00e0 quest\u00e3o das mulheres, mas para que n\u00e3o prejudique o destaque do PCdoB. Como a bancada tem a compreens\u00e3o de que era necess\u00e1rio se abster, o que na pr\u00e1tica d\u00e1 o mesmo que o \"n\u00e3o\", o PDT libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, EMA 11/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Retirada da Emenda Aglutinativa n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos a Emenda Aglutinativa n\u00ba 10, que contempla a carreira dos policiais e um ped\u00e1gio de 50%. A carreira dos policiais ser\u00e1 atendida pela discuss\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, e o ped\u00e1gio de 50%, pela Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, tamb\u00e9m de autoria do PDT. \r\nPortanto, n\u00f3s retiramos a Emenda Aglutinativa n\u00ba 10.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, n\u00f3s temos uma expectativa muito grande de votarmos o Destaque n\u00ba 43, que vai beneficiar os professores e professoras do Brasil, para que n\u00f3s n\u00e3o venhamos a ter mais uma injusti\u00e7a cometida contra um segmento que \u00e9 a base de tudo no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o.\r\nCom essa emenda aglutinativa, na verdade, n\u00f3s poder\u00edamos inclusive discutir uma maneira de super\u00e1-la, para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar. J\u00e1 que n\u00e3o foi poss\u00edvel, vamos aqui insistir na manuten\u00e7\u00e3o desta emenda, pelo m\u00e9rito dela.\r\n\u00c9 verdadeiramente inadmiss\u00edvel que n\u00f3s tenhamos hoje um ped\u00e1gio de 100% adicional ao tempo de servi\u00e7o que valha tanto para servidores p\u00fablicos, quanto para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social. O servidor p\u00fablico ainda tem estabilidade. Mas convenhamos: obrigar a trabalhar duas vezes mais aqueles para os quais falta pouco tempo para se aposentarem chega a ser desumano. Mas mais desumano ainda \u00e9 n\u00f3s termos, para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social...\r\nN\u00f3s temos hoje no Brasil um alto grau de desemprego, porque o ambiente no Brasil \u00e9 de recess\u00e3o, que tende a se acentuar ainda mais. As an\u00e1lises econ\u00f4micas j\u00e1 apontam que esta reforma da Previd\u00eancia vai aprofundar a recess\u00e3o no Brasil porque vai retirar o dinheiro que gira a economia dos pequenos Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, como vamos exigir que, por exemplo, os trabalhadores do Regime Geral de Previd\u00eancia para os quais faltam 5 anos para se aposentarem depois dos 50 ou 55 anos tenham que trabalhar mais 10 anos, o dobro? \u00c9 uma desumanidade.\r\nPor isso n\u00f3s apresentamos essa emenda aglutinativa, uma vez que na nossa proposta da emenda substitutiva global n\u00f3s j\u00e1 prev\u00edamos para o servidor p\u00fablico 50% adicional como ped\u00e1gio. N\u00f3s somos favor\u00e1veis, com certeza, a um ped\u00e1gio para todos os trabalhadores. Mas, para os servidores p\u00fablicos, o ped\u00e1gio seria de 50% e, para os trabalhadores do Regime Geral, 20%.\r\nDa forma como foi feito o relat\u00f3rio, n\u00f3s n\u00e3o podemos recuperar esse texto. Portanto, apresentamos esta emenda aglutinativa que determina que seja 50% o ped\u00e1gio para os servidores p\u00fablicos, que seja 50% o ped\u00e1gio para os trabalhadores do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nEsta \u00e9 uma emenda de m\u00e9rito para que n\u00f3s n\u00e3o cometamos mais uma grande injusti\u00e7a principalmente contra o trabalhador da iniciativa privada. Mas n\u00e3o podemos esquecer que o servidor p\u00fablico tamb\u00e9m n\u00e3o pode ficar pagando uma conta que est\u00e1 cara demais nas costas do trabalhador, enquanto vemos cada vez mais as institui\u00e7\u00f5es financeiras rindo \u00e0 toa, com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o complementar podendo agora ser gerenciado pelos bancos, por entidades que n\u00e3o sejam de natureza p\u00fablica.\r\n\u00c9 por isso que o PDT encaminha favoravelmente a esta emenda aglutinativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT apresentou esse destaque supressivo com o intuito de dar suporte \u00e0 Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, que esta Casa acabou de rejeitar.\r\nApresentamos uma emenda substitutiva global com uma regra de transi\u00e7\u00e3o que previa um ped\u00e1gio de 50% para os servidores p\u00fablicos que t\u00eam estabilidade e de 20% para o Regime Geral da Previd\u00eancia Social, porque esse ped\u00e1gio de 100% \u00e9 demasiado. N\u00f3s somos contr\u00e1rios a n\u00e3o existir ped\u00e1gio, tem que haver ped\u00e1gio.\r\nPor isso, mesmo tendo apresentado esse destaque, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" ao texto. N\u00f3s vamos orientar para que a Casa, evidentemente, em tendo derrotado a Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, tamb\u00e9m n\u00e3o aprove esse destaque, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar e j\u00e1 votar o pr\u00f3ximo destaque, que \u00e9 de interesse do Brasil e de todos os professores.\r\nPor isso, mesmo achando esse ped\u00e1gio demasiado, o PDT vai orientar \"sim\" ao texto em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque supressivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como dissemos, apresentamos este destaque para dar suporte \u00e0 Emenda n\u00ba 4, uma vez que somos contr\u00e1rios ao ped\u00e1gio de 100%, mas tamb\u00e9m somos contra a inexist\u00eancia de ped\u00e1gio. Por isso, propomos um ped\u00e1gio de 50%.\r\nNo entanto, em vista do posicionamento da maioria da bancada, o PDT muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), APRESENTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PDT, de requerimento de destaque supressivo \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Arhur n\u00e3o estava aqui durante os encaminhamentos de vota\u00e7\u00e3o. \r\nDesde o in\u00edcio n\u00f3s dissemos - inclusive falamos com o Relator - que o PDT apresentou uma emenda substitutiva global determinando 50% de ped\u00e1gio para o Regime Pr\u00f3prio e 20% para o Regime Geral. N\u00f3s somos completamente contr\u00e1rios ao 100% de ped\u00e1gio e somos contr\u00e1rios a n\u00e3o existir ped\u00e1gio! Agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar isolados dentro dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, para depois virem nos colocar a pecha de que somos favor\u00e1veis a um ped\u00e1gio que n\u00e3o estamos! \r\nO que n\u00f3s queremos aqui, ent\u00e3o, \u00e9 uma certa suspens\u00e3o para que fique muito claro que n\u00f3s s\u00f3 apresentamos esse destaque supressivo para dar suporte \u00e0 emenda aglutinativa que dava os 50%. N\u00f3s n\u00e3o podemos, enquanto partido que est\u00e1 do lado dos trabalhadores, ficar isolados nessa causa. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar assim. \r\nEstamos dispostos a cumprir o acordo, L\u00edder Arthur Lira. Agora, \u00e9 preciso que os demais partidos de Oposi\u00e7\u00e3o nos ajudem nesse posicionamento, para que possamos avan\u00e7ar no pr\u00f3ximo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Efeitos mal\u00e9ficos sobre os trabalhadores brasileiros, advindos da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma previdenci\u00e1ria. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vimos \u00e0 tribuna em um momento em que, mesmo diante desta PEC extremamente mal\u00e9fica para a base da pir\u00e2mide do nosso povo, para a base da pir\u00e2mide social do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s conseguimos preservar direitos de algumas categorias.\r\nOntem, foram os policiais que n\u00f3s do PDT apoiamos. Ontem, foi um destaque do PSB que conseguiu para o trabalhador urbano a possibilidade de se aposentar com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Hoje, aqui, n\u00f3s do PDT nos sentimos extremamente honrados de, juntamente com o PSB, com o PT, com o PCdoB, com o PSOL, com a REDE e com outros partidos do Centro, aos quais sa\u00fado na figura do L\u00edder Elmar, do DEM; na figura do L\u00edder Aguinaldo, da Maioria; na figura do L\u00edder Arthur Lira, do PP; na figura dos que fazem a base do Governo, porque compreenderam que, da maneira como estava, a educa\u00e7\u00e3o estava sofrendo um duro golpe... Mais um, porque, afinal, virou rotina bater em algo que \u00e9 indispens\u00e1vel para a igualdade de oportunidades do nosso povo e para a redu\u00e7\u00e3o de tanta injusti\u00e7a social: a educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s que fazemos a bancada do PDT - e me permitam falar em nome dos Deputados Idilvan Alencar, Le\u00f4nidas Cristino, Afonso Motta, Subtenente Gonzaga, F\u00e1bio Henrique, Paulo Ramos, Wolney Queiroz, Silvia Cristina, S\u00e9rgio Vidigal, Fl\u00e1vio Nogueira, Gil Cutrim, T\u00falio Gad\u00ealha e todo o resto da bancada que n\u00e3o est\u00e1 presente -, certamente, temos algo que nos une, e muito: a defesa da educa\u00e7\u00e3o. E este destaque vem justamente no sentido de possibilitar a supress\u00e3o de um trecho do inciso I do art. 20 e, consequentemente, garantir a aposentadoria para os professores com 55 anos de idade e para as professoras com 52 anos de idade. O texto, da maneira como foi aprovado na Comiss\u00e3o Especial, previa idade m\u00ednima de 8 anos para professores e 55 anos para professoras.\r\nEsta \u00e9 uma vit\u00f3ria deste Parlamento, insisto. Trabalhamos incansavelmente para derrotar esta PEC. Consideramos esta PEC um grande retrocesso, e o tempo dir\u00e1 que estamos certos, porque o Brasil vai entrar em recess\u00e3o, porque n\u00f3s vamos tirar o dinheiro da economia justamente em um segmento que, com pouca coisa, consegue fazer girar a vida de v\u00e1rios e v\u00e1rios Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds.\r\nCom este destaque, pelo menos os professores certamente ter\u00e3o uma vit\u00f3ria. E, consequentemente, n\u00f3s poderemos ter, atrav\u00e9s deles, o direito a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para nossas crian\u00e7as e adolescentes. J\u00e1 tiraram os recursos do ensino superior, constantemente querem contingenciar recursos da educa\u00e7\u00e3o, inclusive com a malfadada PEC do teto de gastos, mas aqui, mesmo num ambiente de elevada disc\u00f3rdia em rela\u00e7\u00e3o ao texto principal da PEC, conseguimos construir um acordo que, certamente, ser\u00e1 muito bem-vindo para o segmento dos professores.\r\nInsisto que n\u00e3o se trata de comemorar vit\u00f3rias. Trata-se de comemorar a redu\u00e7\u00e3o de danos. Estamos aqui todos comemorando que toda uma articula\u00e7\u00e3o foi feita para que pud\u00e9ssemos, no Parlamento, comemorar essa vit\u00f3ria da Oposi\u00e7\u00e3o, que conseguiu, com a sensibiliza\u00e7\u00e3o dos partidos do Centro, do Presidente Rodrigo Maia e do Governo, fazer com que os professores n\u00e3o sejam t\u00e3o desvalorizados como t\u00eam sido nos \u00faltimos tempos.\r\nParab\u00e9ns aos professores! Parab\u00e9ns ao Parlamento! Parab\u00e9ns ao PDT! Vamos \u00e0 luta! Continuamos insistindo: esta PEC, n\u00e3o, mas professores, com certeza, sim!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, mais uma vez, reafirma sua completa indigna\u00e7\u00e3o com o que estamos votando aqui.\r\nO PDT orienta, evidentemente, o voto \"sim\", mas, neste caso espec\u00edfico, n\u00f3s vamos obstruir, at\u00e9 porque compreendemos que n\u00e3o temos maioria na Casa. Infelizmente, a maioria do povo brasileiro vai sentir na pele os efeitos mal\u00e9ficos desta reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, REGI\u00c3O NORDESTE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O POR MORTE, AUMENTO, DESIGUALDADE SOCIAL, DESIGUALDADE REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, chegamos ao momento de culmin\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o dessa PEC. E sabemos n\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tivemos n\u00famero suficiente, ante a todos os m\u00e9todos que foram fartamente utilizados pelo Governo, para frear essa quantidade - at\u00e9 mesmo para os partidos da base - surpreendente de votos a favor de uma reforma que a hist\u00f3ria dir\u00e1 o qu\u00e3o mal\u00e9fica vai ser para as pessoas mais humildes do nosso Pa\u00eds. \r\nAlardeou-se que essa reforma destinava-se a combater privil\u00e9gios. E aqui mesmo, em v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas, foi colocado claramente pelos representantes do Governo que 83% do 1 trilh\u00e3o de reais que se pretende economizar vir\u00e3o do Regime Geral da Previd\u00eancia Social. \r\nN\u00f3s do PDT apresentamos e discutimos uma emenda substitutiva global. E quero aqui ressaltar o bom debate que tivemos na Comiss\u00e3o Especial com o Presidente, Deputado Marcelo Ramos, e com o Relator, Deputado Samuel Moreira; o bom di\u00e1logo que tivemos inclusive na negocia\u00e7\u00e3o dos destaques, no primeiro turno, quando n\u00f3s do PDT, juntamente com o PSB, conseguimos, na estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos, fazer com que professores tivessem reduzida em 3 anos a idade m\u00ednima de aposentadoria. O PSB, ao mudar as regras de acesso ao trabalhador urbano, conseguiu os 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. \r\nMas isso tudo significa que veremos cair a economia do Brasil, principalmente n\u00f3s, que somos nordestinos - ali\u00e1s, extremamente massacrados pelo Presidente da Rep\u00fablica nos \u00faltimos dias, seja com atitudes concretas de restri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, seja com obras paralisadas, seja com manifesta\u00e7\u00f5es jocosas ao nosso povo. Pequenas cidades do Brasil ser\u00e3o paralisadas porque a maior parte das receitas vem de pens\u00f5es, vem de aposentadorias, e essas ser\u00e3o duramente cortadas.\r\n\u00c9 por isso que \u00e9 bom que o povo brasileiro, que nos assiste, se prepare, porque, no dia seguinte \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o desta PEC - depois que ela for aprovada no Senado, muito provavelmente com pouqu\u00edssimas modifica\u00e7\u00f5es, e as modifica\u00e7\u00f5es que acontecerem vir\u00e3o, s\u00f3 elas, \u00e0 C\u00e2mara para serem apreciadas, o resto vai para a promulga\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s teremos aposentadorias sendo cortadas de maneira abrupta. \r\nN\u00e3o estou falando de aposentadorias de 5, 10, 15 ou 20 mil reais. N\u00f3s estamos falando de aposentadorias de 2 mil reais, aposentadorias de 1.800 reais, que cair\u00e3o, n\u00e3o apenas pelo corte do fator que incidir\u00e1 para quem n\u00e3o atingiu os 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m pela mudan\u00e7a da m\u00e9dia, que, de testa, vai ser cortada em torno de 15%.\r\nN\u00f3s teremos vi\u00favas - na maioria das vezes, vi\u00favas, porque a longevidade masculina \u00e9 bem menor do que a feminina - n\u00e3o apenas com o infort\u00fanio da perda do seu c\u00f4njuge, mas tamb\u00e9m recebendo no dia seguinte aproximadamente 40% a menos da sua renda familiar, no momento da mais profunda dor que um ser humano pode passar, que \u00e9 a perda do c\u00f4njuge, que \u00e9 a perda de um ente querido, sem saber com que condi\u00e7\u00f5es conseguir\u00e1 sobreviver.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s estamos aprovando, colegas Parlamentares. \u00c9 um verdadeiro esc\u00e1rnio \u00e0 pobreza do nosso Pa\u00eds, um Pa\u00eds j\u00e1 altamente injusto em termos de desigualdades sociais e regionais. E n\u00f3s estamos aprofundando isso. N\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos votando contra o Brasil mais humilde ao aprovar esta reforma da Previd\u00eancia. \r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o - PDT, PT, PSB, PSOL, PCdoB, REDE - e v\u00e1rios Parlamentares que, mesmo estando em partidos do centro, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o coadjuvantes desse crime contra o povo mais humilde do Brasil. Saberemos, em curt\u00edssimo espa\u00e7o de tempo, quem tinha raz\u00e3o, porque certamente bater\u00e3o \u00e0s nossas portas aqueles que ser\u00e3o v\u00edtimas desta proposta que ser\u00e1 aprovada nesta Casa.\r\nMas tenho absoluta certeza de que iremos dormir com as consci\u00eancias tranquilas, porque n\u00e3o trocamos nossos votos por nada. Manifestamos a nossa coer\u00eancia, a coer\u00eancia hist\u00f3rica que sempre nos norteou para sermos contra essa reforma da Previd\u00eancia. Discutir\u00edamos uma proposta de reforma? Com certeza discutir\u00edamos. Mas esta reforma, da maneira como est\u00e1 sendo aprovada, vai pesar demais nas costas do povo mais humilde, nas costas daquele que, com seu suor, constr\u00f3i a riqueza desta Na\u00e7\u00e3o. O tempo ser\u00e1 o juiz do que estamos falando.\r\nPor isso, com muita consci\u00eancia, fazendo jus \u00e0 nossa hist\u00f3ria, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=453&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque do Partido Novo vem na premissa de que nada \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar.\r\nN\u00f3s temos batido no qu\u00e3o mal\u00e9fica \u00e9 essa reforma da Previd\u00eancia, e n\u00f3s do PDT temos sempre tido a clareza de dizer que somos favor\u00e1veis a algum tipo de reforma. \r\nAchamos que o Relator, o Deputado Samuel Moreira, foi extremamente feliz no seu posicionamento, agora, ao defender o seu relat\u00f3rio, os acordos que foram feitos no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial de modo a pelo menos minimizar alguma esp\u00e9cie de dano, e ao relembrar que no primeiro turno n\u00f3s constru\u00edmos um grande acordo nesta Casa, inclusive com voto do Partido Novo, que beneficiou os professores. \r\nE agora esse destaque visa justamente, mais uma vez, prejudicar uma transi\u00e7\u00e3o minimamente razo\u00e1vel para quase 1 milh\u00e3o e duzentos professores.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-G, de 2019, sobre a  proposta de reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabamos de rejeitar a supress\u00e3o de toda uma regra de transi\u00e7\u00e3o que tinha alguns aspectos que minimizavam danos, como era o caso da transi\u00e7\u00e3o para professores.\r\nInfelizmente, n\u00f3s sabemos que a transi\u00e7\u00e3o, como foi constru\u00edda, na sua \u00edntegra, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ben\u00e9fica como seria minimamente razo\u00e1vel. N\u00f3s do PDT, como dissemos desde o in\u00edcio, apresentamos uma emenda substitutiva global e, portanto, constru\u00edmos, junto aos sindicatos, \u00e0s entidades representativas de servidores p\u00fablicos, de professores e de trabalhadores da iniciativa privada, uma proposta de ped\u00e1gio.\r\nO inciso IV do art. 20 prev\u00ea um ped\u00e1gio de 100% do tempo restante de contribui\u00e7\u00e3o, aliado \u00e0 idade, ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima, a outros fatores que, em conjunto, cumulativamente, d\u00e3o ao trabalhador a possibilidade de se aposentar. Mas, ao determinar o ped\u00e1gio de 100%, ele comete uma grande injusti\u00e7a ao igualar o trabalhador que tem estabilidade, que \u00e9 o caso do servidor p\u00fablico, ao trabalhador que n\u00e3o tem estabilidade, que \u00e9 aquele do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nNa nossa proposta, apresentamos um ped\u00e1gio de 50% para quem tem estabilidade - e isso foi dialogado com as entidades, com os trabalhadores, com os servidores p\u00fablicos, que alguns tentam demonizar. E \u00e9 bom que se pergunte o que seria do Brasil sem os auditores-fiscais sem os analistas tribut\u00e1rios, sem os servidores p\u00fablicos de maneira geral, que constroem este Pa\u00eds, que arrecadam, que fiscalizam, que garantem direitos. O que ser\u00e1 do nosso Pa\u00eds, se n\u00f3s n\u00e3o valorizarmos essas categorias? Por isso, n\u00f3s, juntamente com eles, determinamos um ped\u00e1gio de 50% para os servidores p\u00fablicos e um ped\u00e1gio de 20% para os trabalhadores da iniciativa privada.\r\nPara quem est\u00e1 fora do mercado de trabalho e tem acima de 45 anos ou 50 anos de idade, ter que trabalhar ainda o dobro do que teria que trabalhar se fossem vigentes as regras atuais tamb\u00e9m \u00e9 uma grande adversidade num ambiente de elevad\u00edssimo desemprego, de crescente desalento e de cada vez maior informalidade.\r\nN\u00f3s do PDT, ao propormos a supress\u00e3o do inciso IV do art. 20, estamos apresentando, ao mesmo tempo, uma PEC na qual determinamos um ped\u00e1gio de 50% para os trabalhadores do Regime Pr\u00f3prio, os servidores p\u00fablicos, e de 20% para os trabalhadores do Regime Geral. Essa \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o minimamente adequada e a contribui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos dar, dentro de uma perspectiva de equil\u00edbrio fiscal que o Brasil venha a ter.\r\nMesmo assim, mostramos que o bojo dessa proposta \u00e9 extremamente mal\u00e9fico para a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque, dos supostos 1 trilh\u00e3o de reais a serem economizados, 83% v\u00eam de trabalhadores que ganham at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nIsso \u00e9 muito injusto e aprofunda cada vez mais o fosso da desigualdade em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PDT, ao encaminhar a supress\u00e3o, pede o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque. \r\nPortanto, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto neste destaque supressivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos mais uma vez ressaltar que, \u00e0s vezes, nas min\u00facias vemos a maldade promovida por boa parte desta reforma da Previd\u00eancia. Este destaque do PSB vem minimizar uma maldade, ao tentar suprimir o malef\u00edcio que est\u00e1 sendo feito, por exemplo, com trabalhadores em minas.\r\n\u00c9 bom que se diga que, em pa\u00edses como a China e outros do porte dela, os mineiros t\u00eam expectativa m\u00e9dia de vida de 51 anos de idade. Aqui n\u00f3s estamos exigindo, para poder ter direito \u00e0 aposentadoria especial, que um mineiro tenha 81 pontos. Ou seja, ele teria que ter 66 anos de idade e o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos. Isso \u00e9 imposs\u00edvel de ser atingido! Esses mineiros n\u00e3o v\u00e3o conseguir se aposentar na forma especial, v\u00e3o se aposentar no Regime Geral, com 40% de desconto no seu sal\u00e1rio. \r\nQuero parabenizar o PSB pelo destaque.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=358&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, evidentemente, n\u00f3s sabemos que todos esses destaques supressivos foram apresentados como forma de demarca\u00e7\u00e3o do posicionamento de partidos que realmente compreendem a necessidade de uma reforma, mas n\u00e3o nos moldes desta que foi aprovada no primeiro turno e que est\u00e1 sendo aprovada no segundo turno.\r\nNeste destaque do PT, n\u00f3s fazemos a tentativa tamb\u00e9m de minimizar danos e de fazer com que a pol\u00edtica hoje adotada, de apenas 80% dos maiores sal\u00e1rios comporem a m\u00e9dia do que vai receber quem for se aposentar, passe para 100%. Isso, na pr\u00e1tica, vai representar, al\u00e9m dos descontos dos anos que antecedem os 40 anos necess\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, um desconto de aproximadamente 15%. O povo brasileiro vai sentir na pele a dor, quando for se aposentar.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA, DEFESA, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA SUBSTITUTIVA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT).\r\nDEFESA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada de mat\u00e9rias estranhas inseridas no projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada da mat\u00e9ria de pauta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de orientar, eu queria levantar uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 125 do Regimento da C\u00e2mara e no \u00a7 4\u00ba do art. 4\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, bem como em decis\u00e3o proferida pelo STF no julgamento da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127.\r\nLevanto a presente quest\u00e3o de ordem para que V.Exa. considere como n\u00e3o escritos, pelas raz\u00f5es a seguir, os seguintes dispositivos do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881. S\u00e3o eles: art. 28, no caso do projeto de lei de convers\u00e3o, que agora, na emenda substitutiva global, \u00e9 o art. 15; inciso V do art. 52 do PLV 17, todos alusivos \u00e0 CLT - \u00e9 isso que eu venho questionado, Presidente -, e demais dispositivos constantes do anexo a esta quest\u00e3o de ordem, que depois eu vou encaminhar \u00e0 Mesa. Trata-se de v\u00e1rias mat\u00e9rias completamente estranhas a este projeto, que n\u00f3s particularmente consideramos important\u00edssimo para a desburocratiza\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica no nosso Pa\u00eds.\r\nTodos esses dispositivos tratam de mat\u00e9rias estranhas ao objeto origin\u00e1rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881. A impertin\u00eancia tem\u00e1tica das emendas \u00e9 t\u00e3o evidente que basta um breve passar de olhos no projeto de lei de convers\u00e3o e, agora, na emenda substitutiva para se perceber a dist\u00e2ncia e a discrep\u00e2ncia entre a medida provis\u00f3ria original e os referidos dispositivos.\r\nSr. Presidente, todos sabemos que o processo legislativo n\u00e3o escapa \u00e0s injun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. N\u00e3o poderia ser diferente, tendo em vista que o processo de elabora\u00e7\u00e3o das leis ocorre naturalmente no Poder Legislativo, o lugar da pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m do respeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Com efeito, a natureza pol\u00edtica do processo legislativo n\u00e3o \u00e9 ilimitada. H\u00e1 freios e contrapesos para coibir excessos e abusos. Nesse sentido, o pr\u00f3prio legislador fez constar salvaguardas na Constitui\u00e7\u00e3o, na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, que orienta a forma\u00e7\u00e3o das leis, e nos Regimentos das duas Casas Legislativas e do Congresso Nacional.\r\nRefiro-me, Sr. Presidente, \u00e0 nefasta pr\u00e1tica de inclus\u00e3o de emendas com mat\u00e9rias alheias ao texto original de medidas provis\u00f3rias. Tal h\u00e1bito ocorre de forma contumaz:\r\n- a despeito de veda\u00e7\u00e3o expressa na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, segundo a qual, \"\u00e9 vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas que versem sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0quela tratada na Medida Provis\u00f3ria\" - art. 4\u00ba, \u00a7 4\u00ba;\r\n- a despeito do que preceitua o Regimento desta Casa, que diz que \"o Presidente da C\u00e2mara ou de Comiss\u00e3o tem a faculdade de recusar emenda formulada de modo inconveniente ou que verse sobre assunto estranho ao projeto em discuss\u00e3o ou contrarie prescri\u00e7\u00e3o regimental\" - art. 125;\r\n- a despeito de reiteradas decis\u00f5es desta Casa, a exemplo da decis\u00e3o \u00e0 Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 478, de 2009, no sentido de que \"ser\u00e3o inadmitidas emendas estranhas ao n\u00facleo material das medidas provis\u00f3rias, a\u00ed inclu\u00edda eventual inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha pelo Relator\";\r\n- a despeito de s\u00f3lida jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, que fixou entendimento segundo o qual, \"viola a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, notadamente o princ\u00edpio democr\u00e1tico e o devido processo legislativo, a pr\u00e1tica da inser\u00e7\u00e3o, mediante emenda parlamentar no processo legislativo de convers\u00e3o de medida provis\u00f3ria em lei, de mat\u00e9rias de conte\u00fado tem\u00e1tico estranho ao objeto origin\u00e1rio da medida provis\u00f3ria\" - ADI 5.127.\r\n N\u00e3o bastasse esse rol expl\u00edcito de refer\u00eancias que pro\u00edbem expressamente emendas estranhas ao conte\u00fado original de medidas provis\u00f3rias, a C\u00e2mara e o Senado aprovaram, nesta sess\u00e3o legislativa, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00b0 70, de 2011, na C\u00e2mara - Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 11, de 2011, no Senado -, a ser promulgada a qualquer momento, determinando que: \"A medida provis\u00f3ria e o projeto de lei de convers\u00e3o n\u00e3o conter\u00e3o mat\u00e9ria estranha a seu objeto ou a este n\u00e3o vinculada por afinidade, pertin\u00eancia ou conex\u00e3o\".\r\nTodo esse esfor\u00e7o, Sr. Presidente, busca proibir pr\u00e1tica que ficou pejorativamente conhecida como contrabando ou jabuti, costume que, ao fim e ao cabo, termina burlando nosso processo legislativo, violando frontalmente, nas palavras do Supremo Tribunal Federal, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o princ\u00edpio democr\u00e1tico e o devido processo legal.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, este projeto, insisto, \u00e9 extremamente importante. N\u00e3o discutimos o seu m\u00e9rito, como j\u00e1 tratamos com V.Exa. N\u00f3s queremos realmente a liberdade econ\u00f4mica, n\u00f3s queremos a desburocratiza\u00e7\u00e3o, mas mat\u00e9rias completamente alheias ao projeto original n\u00e3o podem fazer parte deste projeto.\r\nPor isso, n\u00f3s requeremos a V.Exa. que acate essa nossa quest\u00e3o de ordem, determinando a retirada do texto de mat\u00e9rias estranhas \u00e0 MP, principalmente o art. 15 desta emenda substitutiva, que altera substancialmente a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT e n\u00e3o tem nada a ver com o assunto da medida que est\u00e1 sendo discutida, que \u00e9 a liberdade econ\u00f4mica.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 FIGUEIREDO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n'\r\n -  Anexo\r\n\r\n \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu vou recolher sua quest\u00e3o de ordem. Eu preciso analis\u00e1-la. Mas o texto da emenda aglutinativa de uma parte dos L\u00edderes, junto com o Relator Jer\u00f4nimo, n\u00e3o ter\u00e1 nenhuma mat\u00e9ria estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria. Tudo o que ser\u00e1 apresentado, e ele vai apresentar agora... Ainda h\u00e1 dois artigos que est\u00e3o sendo retirados. Todos os temas, segundo a assessoria da C\u00e2mara, da Secretaria-Geral, t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Mas eu estou recolhendo a quest\u00e3o de ordem para analisar se h\u00e1 converg\u00eancia com a sua an\u00e1lise.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na orienta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que se resolva isso, o PDT orienta que se vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNEGOCIA\u00c7\u00c3O, RELATOR, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, ACORDO, TEXTO LEGISLATIVO, TRABALHO, DOMINGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de mais nada, quero agradecer a V.Exa. por acolher praticamente toda a nossa quest\u00e3o de ordem.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos dois t\u00f3picos que faltaram, quanto \u00e0 carteira de trabalho eletr\u00f4nica, n\u00f3s n\u00e3o temos problema. Sobre a quest\u00e3o do trabalho aos domingos, eu queria saber se n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos abrir um espa\u00e7o de discuss\u00e3o com o Relator para tentarmos chegar a um texto que fosse consensual. N\u00f3s acompanhar\u00edamos a vota\u00e7\u00e3o, uma vez que j\u00e1 somos favor\u00e1veis ao restante da mat\u00e9ria, mas gostar\u00edamos de chegar a um texto em torno do qual houvesse consenso.\r\nPor enquanto, n\u00f3s vamos votar a favor da retirada de pauta, com o fim de dialogar com o Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, esse tema tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica. Eu estive hoje, como eu disse, de manh\u00e3, com o Presidente da CUT. A preocupa\u00e7\u00e3o dele era que n\u00e3o fossem 7 semanas, mas sim que fossem 4 semanas. Eu fui pelo entendimento da minha conversa - o Deputado Enio Verri estava presente e \u00e9 testemunha disso - com o Presidente da CUT. Eu acho que trabalhar aos domingos tamb\u00e9m, para um pa\u00eds que pretende ser do turismo, n\u00e3o \u00e9 nenhum problema, contanto que seja respeitada a folga do trabalhador.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - E a tradi\u00e7\u00e3o judaico-crist\u00e3?\r\nO SR. BIRA DO PINDAR\u00c9 (PSB - MA) - Mas isso j\u00e1 \u00e9 penalizar o trabalhador.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente, n\u00f3s mesmos j\u00e1 apresentamos, inclusive em legislatura passada, um projeto que previa, no caso de a\u00e7\u00e3o consensual entre o sindicado patronal e o laboral, principalmente para o setor de bares, restaurantes e hotelaria, a faculdade de se trabalhar aos domingos. A grande quest\u00e3o, Presidente, \u00e9 que estamos abrindo para todos os setores. \u00c9 essa a quest\u00e3o. Por isso \u00e9 que eu queria conversar com o Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu acho que V.Exa. pode conversar, pode fazer um destaque supressivo, e eu garantiria a vota\u00e7\u00e3o nominal dele.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Mas ser\u00e1 que n\u00e3o dava para chegarmos a um consenso em rela\u00e7\u00e3o a isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Essa mat\u00e9ria \u00e9 pertinente, vai depender do entendimento do Relator. Eu acho que ainda temos algum tempo para dialogar. Sen\u00e3o, eu garanto a vota\u00e7\u00e3o nominal no destaque supressivo que V.Exa. pode apresentar em rela\u00e7\u00e3o a esse tema. E a\u00ed fica justo o resultado. Quem ganhar, quem tiver votos mant\u00e9m ou retira o texto da medida provis\u00f3ria.\r\nComo vota o PT?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCRATA TRABALHISTA DO BRASIL (PDT DO B) (1997), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde ontem estamos questionando esta medida provis\u00f3ria, mesmo compreendendo a import\u00e2ncia em desburocratizarmos as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas no nosso Pa\u00eds e em termos medidas que realmente favore\u00e7am que a economia do Brasil volte a crescer.\r\nEu quero, mais uma vez, agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por ter acatado a maior parte da nossa quest\u00e3o de ordem, retirando do texto alguns pontos que n\u00e3o eram pertinentes \u00e0 medida provis\u00f3ria original. Ficaram alguns ran\u00e7os, que est\u00e3o maculando a imagem deste Parlamento. Eu gostaria muito que os L\u00edderes, principalmente os L\u00edderes do Centro, prestassem aten\u00e7\u00e3o nesta nossa emenda aglutinativa.\r\nO que estamos propondo? \u00c0queles que defendem o trabalho aos domingos e feriados em qualquer hip\u00f3tese lembro que esta nossa emenda n\u00e3o pro\u00edbe o trabalho aos domingos e feriados. Ontem n\u00f3s tentamos pactuar aqui - ali\u00e1s, poderia ter sido superada uma parte da obstru\u00e7\u00e3o - que n\u00f3s mantiv\u00e9ssemos o que hoje existe na portaria do antigo Minist\u00e9rio do Trabalho: que \u00e9 permitido o trabalho aos domingos e feriados, na forma definida em conven\u00e7\u00e3o ou em acordo coletivo de trabalho. \r\nMeus colegas Deputados e Deputadas, existem v\u00e1rias categorias hoje que recebem hora extra quando trabalham nesses dias. N\u00f3s estamos retirando este direito delas! Estamos retirando, ao aprovar este texto, o direito que v\u00e1rias categorias t\u00eam de receber um adicional extra e ainda de ter um dia de folga na semana subsequente. \r\nN\u00f3s estamos dizendo o seguinte: voc\u00ea ser\u00e1 privado do conv\u00edvio com sua fam\u00edlia aos domingos, e n\u00f3s vamos lhe dar a segunda-feira de folga, ocasi\u00e3o em que seu filho estar\u00e1 na sala de aula. Eu digo isso porque j\u00e1 cheguei a defender publicamente, ap\u00f3s ser demandado pelos setores laborais e patronais, por trabalhadores em bares, restaurantes e hotelaria, que eram multados por parte da fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, porque n\u00e3o havia nenhum diploma legal que desse guarida a isso. Eles \u00e9 que faziam esta demanda, argumentando que \u00e9 no fim de semana que os trabalhadores de bares, restaurantes e hotelaria t\u00eam o maior faturamento, o maior comissionamento. N\u00f3s constru\u00edmos este caminho. \r\nNo entanto, existem v\u00e1rias outras categorias que n\u00e3o ganham mais por trabalharem aos s\u00e1bados, domingos e feriados. Portanto, \u00e9 um sacrif\u00edcio a mais. Por que n\u00e3o tirarmos esta responsabilidade das costas deste Parlamento, que representa verdadeiramente a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e delegarmos a uma conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho, ao di\u00e1logo entre sindicatos patronais e laborais de cada categoria? \u00c9 isso que nossa emenda aglutinava busca. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo aos colegas que fazem parte de partidos do nosso campo. Sabemos que estaremos juntos nesta vota\u00e7\u00e3o. Fiz esta demanda ao Presidente Rodrigo Maia, que at\u00e9 foi receptivo. O Governo, aparentemente, n\u00e3o quer, e n\u00e3o existe justificativa para isso, porque n\u00e3o haver\u00e1 impacto financeiro nenhum para o Governo. Haver\u00e1, sim, um impacto financeiro violent\u00edssimo na vida de milh\u00f5es de trabalhadores, se aprovarmos esta medida provis\u00f3ria da forma como est\u00e1, sem remetermos esta possibilidade de trabalho aos s\u00e1bados, domingos e feriados a um acordo coletivo. \r\nNossa emenda n\u00e3o pro\u00edbe que se trabalhe nesses dias. Ela apenas cria a possibilidade de di\u00e1logo entre o sindicato patronal e o sindicato laboral, para que o trabalhador, mais uma vez, realmente n\u00e3o saia prejudicado, principalmente aqueles que j\u00e1 est\u00e3o albergados em acordos pret\u00e9ritos. Se esta medida provis\u00f3ria for aprovada como est\u00e1, eles perder\u00e3o o adicional de hora extra. E quem estar\u00e1 retirando este direito \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nFa\u00e7o, mais uma vez, um apelo aos partidos de centro, aos partidos da base do Governo, a todos os Parlamentares desta Casa para que votem \"sim\" \u00e0 Emenda Aglutinativa n\u00ba 4.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REGRA DE OURO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PDT temos a mesma vis\u00e3o dos demais partidos do nosso campo quanto ao n\u00e3o cumprimento de palavra por parte do Governo no que se refere ao PLN 4. O CNPq est\u00e1 praticamente sem recursos. Agora, sinceramente, eu pergunto: obstruir para que, se existe um acordo na Casa para derrubarmos hoje esta medida provis\u00f3ria?\r\nPortanto, o PDT n\u00e3o acompanha a obstru\u00e7\u00e3o. Seria muito mais r\u00e1pido derrubar logo esta MP, votar \"n\u00e3o\" \u00e0 MP, do que ficar apresentando requerimentos altamente inoportunos. Digo isso com todo o respeito aos demais colegas dos outros partidos.\r\nO PDT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s discutimos no in\u00edcio a quest\u00e3o de n\u00e3o obstruirmos a vota\u00e7\u00e3o em virtude de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, iria cair, como efetivamente caiu. N\u00e3o vemos necessidade da urg\u00eancia desse projeto. A maioria da nossa bancada j\u00e1 se posicionou contrariamente ao m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria. Mas, resguardando aqui o posicionamento dos nossos colegas Deputados do Rio Grande do Sul, os Deputados Afonso Motta, Pompeo de Mattos e Marlon Santos, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT n\u00e3o poderia deixar de votar favoravelmente \u00e0 vaquejada, uma manifesta\u00e7\u00e3o das mais importantes da cultura do povo nordestino.\r\nEnt\u00e3o, o PDT orienta o voto \"sim\" ao texto e, evidentemente, contra o destaque.\r\nQuero inclusive aproveitar o espa\u00e7o aqui para convidar todos para uma das mais importantes vaquejadas que temos no Cear\u00e1, que \u00e9 a vaquejada de Brejo Santo, que acontece dos dias 22 a 25 de agosto, juntamente com a ExpoBrejo. \r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, \u00cdNDIO, BRIGITTE MACRON, PRIMEIRA-DAMA, FRAN\u00c7A. \r\nESQUERADA POLITICA, DEFESA, SOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.\r\nRICARDO SALLE, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DEMISS\u00c3O.\r\nREUNI\u00c3O, EX-MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ). \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, DESMATAMENTO ILEGAL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA. \r\nEMPRESA ESTATAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nRICARDO SALLE, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DEMISS\u00c3O.\r\nREUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Ataques do Presidente da Rep\u00fablica ao Presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron. Desrespeito do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para com o chefe de governo franc\u00eas. Conveni\u00eancia de demiss\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente. Descabimento de coment\u00e1rio de seguidor do Presidente da Rep\u00fablica contra a Primeira-Dama da Fran\u00e7a. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com ex-Ministros do Meio Ambiente e em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da situa\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, assusta ver que n\u00f3s, inclusive aqui no Parlamento, estamos nos acostumando \u00e0 banaliza\u00e7\u00e3o dos absurdos.\r\nDesde que o atual Presidente da Rep\u00fablica tomou posse, o Brasil tem virado o epicentro das afirma\u00e7\u00f5es imbecilizadas de um dirigente governamental. \u00c9 impressionante como se supera o atual Presidente a cada semana.\r\nN\u00e3o bastasse fazer men\u00e7\u00e3o ao seu preconceito, que j\u00e1 destilava desde quando era Deputado Federal, passou a fazer ila\u00e7\u00f5es relacionadas a que defender o meio ambiente talvez fosse fazer suas necessidades b\u00e1sicas apenas de dois em dois dias, tratando com desd\u00e9m uma causa que \u00e9 de todo o mundo, e agora resolve falar da soberania da Amaz\u00f4nia. \r\nEu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito dessa quest\u00e3o, porque toda esta Casa tem uma vis\u00e3o convergente no que diz respeito \u00e0 soberania da Amaz\u00f4nia. A Amaz\u00f4nia \u00e9 do Brasil, a parte brasileira, como \u00e9 de outros oito pa\u00edses a parte deles, porque a Amaz\u00f4nia Legal, na verdade, envolve nove pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, e como tal, esses pa\u00edses inclusive t\u00eam que trazer para si o protagonismo entre seus Parlamentos. Eu advoguei hoje essa tese tanto na reuni\u00e3o de L\u00edderes da Minoria e da Oposi\u00e7\u00e3o, junto com a L\u00edder Jandira e com v\u00e1rios outros colegas, como tamb\u00e9m dentro do Col\u00e9gio de L\u00edderes, para que de repente n\u00e3o vejamos afirma\u00e7\u00f5es completamente descabidas, oriundas do atual Presidente, e, o que \u00e9 muito pior, corroboradas por v\u00e1rios de seus Ministros, sem entrar no m\u00e9rito da discuss\u00e3o, mas atacando da forma mais vil e desrespeitosa um presidente legitimamente eleito como \u00e9 o Presidente Macron.\r\nDiga-se de passagem que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, aqui no Brasil, que somos de um campo pol\u00edtico de esquerda, temos total oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 quase totalidade de suas vis\u00f5es. Em nenhum momento n\u00f3s somos do mesmo campo do Presidente Macron, da Fran\u00e7a, mas n\u00e3o podemos deixar de refutar as afirma\u00e7\u00f5es desrespeitosas de um Ministro que, n\u00e3o bastasse acabar com a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, chama o Presidente franc\u00eas de calhorda. Vem outro Ministro questionar por que ele tem que se meter no Brasil, uma vez que a Catedral de Notre-Dame tamb\u00e9m foi incendiada. Vem ainda o Ministro do Meio Ambiente... E aqui n\u00e3o cabe mais tecer coment\u00e1rios, porque todos sabemos quais interesses ele representa. E \u00e9 por isso que n\u00f3s do PDT tamb\u00e9m corroboramos a tese de que a sa\u00edda desse Ministro \u00e9 o m\u00ednimo necess\u00e1rio para que o nosso Pa\u00eds volte a ser respeitado em termos de pol\u00edtica ambiental. \r\nN\u00e3o bastasse tudo isso, ainda estamos vendo nas nossas redes sociais o \u00f3dio continuar imperando, dando raz\u00e3o a um coment\u00e1rio descabido de um dos seguidores do atual Presidente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Primeira-Dama da Fran\u00e7a. E isso vira uma bola de neve, como se o nosso Pa\u00eds n\u00e3o tivesse outras quest\u00f5es mais importantes para discutir. Mas o fato \u00e9 que o nosso Pa\u00eds sempre foi respeitoso, e por isso o nosso povo sempre foi valorizado quando para fora viaj\u00e1vamos ou quando represent\u00e1vamos o nosso Pa\u00eds e agora estamos sendo motivo inclusive de pena, por termos, infelizmente, algu\u00e9m que n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do cargo para o qual foi eleito.\r\nN\u00f3s estamos sendo, como povo brasileiro, n\u00e3o bastasse tudo isso, v\u00edtima de um Governo que a cada momento se supera ao ampliar desigualdades, ao retirar recursos, ao parar todo o Estado brasileiro.\r\nAmanh\u00e3 teremos dois momentos important\u00edssimos: uma reuni\u00e3o com os ex-Ministros do Meio Ambiente e, ao mesmo tempo, uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater a praticamente paralisa\u00e7\u00e3o do CNPq, que s\u00f3 tem recursos para pagar 84 mil bolsas at\u00e9 31 de agosto.\r\nN\u00e3o existe nenhuma vontade pol\u00edtica do Brasil, atrav\u00e9s do seu atual Governo, de investir em ci\u00eancia e tecnologia, de investir em educa\u00e7\u00e3o, de investir em respeito ao povo brasileiro.\r\nPor isso, queremos cada vez mais dizer: o Brasil est\u00e1 muito acima do seu atual Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, ELOGIO.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Resposta do orador a pronunciamento feito pelo Deputado Eli Borges sobre acusa\u00e7\u00f5es contra a Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, quanto \u00e0 erotiza\u00e7\u00e3o infantil e a promo\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa sempre foi pautada por debates fundamentados em verdades. Quando uma pessoa diz uma inverdade, pode estar equivocada. Mas quando, constantemente, ela vem \u00e0 tribuna para insistir nessa mentira, eu n\u00e3o acredito que n\u00e3o haja uma m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s disso tudo.\r\n\u00c9 um verdadeiro absurdo o Deputado que me antecedeu, respondendo pelo Solidariedade, ficar reiteradas vezes fazendo uma acusa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi fartamente desmentida. Inclusive, a pessoa que fez essa acusa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 devidamente processada, at\u00e9 porque esta Casa recentemente derrubou um veto, para que fake news n\u00e3o possam virar verdades e, consequentemente, comprometer a imagem de administra\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, de administra\u00e7\u00f5es comprometidas com a verdade e, acima de tudo, de administra\u00e7\u00f5es que s\u00e3o inclusive refer\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nA Prefeitura Municipal de Fortaleza, cujo Prefeito tem tido indicadores que fazem inveja, em todos os segmentos, a qualquer gest\u00e3o municipal do Brasil, \u00e9 um exemplo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o infantil: maior n\u00famero de matr\u00edculas em creches; maior n\u00famero de matr\u00edculas em educa\u00e7\u00e3o infantil; investimentos em educa\u00e7\u00e3o em tempo integral; compromisso com o conte\u00fado, com o respeito e com a fam\u00edlia. \r\n\u00c9 um verdadeiro absurdo algu\u00e9m, baseado em um v\u00eddeo completamente descabido, mentiroso e falacioso, que certamente tem inten\u00e7\u00f5es eleitoreiras, vir \u00e0 tribuna - e n\u00e3o foi apenas uma vez, o que poderia ser perdoado -, pela segunda vez, mentir, tentando macular uma administra\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de manifestar aqui o nosso grande rep\u00fadio.\r\nO nosso partido, o PDT, tem uma trajet\u00f3ria de defesa da educa\u00e7\u00e3o como um dos pilares fundamentais para o crescimento da dignidade infantil e da dignidade da juventude, desde a \u00e9poca de Brizola, e bem antes disso. A Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - e a\u00ed cabe ressaltar o Deputado Federal e colega Idilvan Alencar, que foi Secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o do Estado; a nossa Vice-Governadora, Izolda Cela; todos os nossos pr\u00f3ceres, que trabalham o tema educacional, inclusive o Senador Cid Gomes, que come\u00e7ou uma revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral - faz com que o nosso Estado obtenha refer\u00eancias absolutamente invej\u00e1veis no IDEB, em particular, e nos demais segmentos. Temos aqui - e sucedeu o Senador Cid Gomes quando era Prefeito - o Deputado Le\u00f4nidas Cristino, outro grande defensor da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, moral todos n\u00f3s do PDT temos, e desafiamos e desafiaremos qualquer tentativa de tecerem inverdades, mentiras e cal\u00fanias para macular pessoas que s\u00e3o s\u00e9rias e sabem muito bem o respeito que a fam\u00edlia tem que ter, o respeito que o povo brasileiro tem que ter.\r\nTodas essas inverdades que foram lan\u00e7adas, n\u00e3o apenas contra a Prefeitura de Fortaleza, mas tamb\u00e9m, infelizmente, levantadas sobre uma tese de demoniza\u00e7\u00e3o de uma tal ideologia de g\u00eanero, que nem existe, n\u00f3s precisamos discuti-las com mais seriedade. E \u00e9 por isso que n\u00f3s, incansavelmente, estaremos nesta tribuna rebatendo qualquer mentira, qualquer inverdade. \r\nSabemos que Parlamentares, evidentemente, t\u00eam o direito de falar o que bem querem, mas t\u00eam que ter responsabilidade, porque o povo brasileiro sabe muito bem diferenciar o que \u00e9 verdade e o que \u00e9 uma mentira direcionada, a qual n\u00f3s saberemos muito bem refutar e mostrar nossos contra-argumentos.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. O Cear\u00e1 e a Prefeitura de Fortaleza exigem respeito, porque n\u00f3s sabemos, sim, respeitar o povo brasileiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ELI BORGES, DEPUTADO FEDERAL, ESCOLA P\u00daBLICA, ESCOLA MUNICIPAL, FORTALEZA (CE), SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Resposta do orador a pronunciamento acerca de acusa\u00e7\u00f5es contra a Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, quanto \u00e0 erotiza\u00e7\u00e3o infantil e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero nas escolas da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nPresidente, a discuss\u00e3o j\u00e1 estava encerrada. Infelizmente, o Deputado insiste em mentir no plen\u00e1rio, porque S.Exa. faz uma acusa\u00e7\u00e3o criminosa contra a administra\u00e7\u00e3o municipal de Fortaleza. Seria a mesma coisa se eu dissesse: n\u00e3o sei de que igreja ou de que segmento o Deputado participa, mas se S.Exa. participasse de algo que aparecesse na Internet, dizendo que era uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, e eu viesse aqui acus\u00e1-lo, se n\u00e3o fosse, estaria tudo bem, eu pediria desculpas e parabenizaria a organiza\u00e7\u00e3o de S.Exa.\r\nPrecisamos aqui ter respeito, Presidente. Precisamos aqui, como Parlamentares, saber que temos que ter responsabilidade com os assuntos que trazemos \u00e0 tona, principalmente com um assunto de que S.Exa. n\u00e3o tem conhecimento. N\u00f3s cearenses sabemos muito bem a forma s\u00e9ria com que o Prefeito Roberto Cl\u00e1udio trata a administra\u00e7\u00e3o de Fortaleza, trata as crian\u00e7as de Fortaleza e trata, acima de tudo, a educa\u00e7\u00e3o de qualidade como instrumento indispens\u00e1vel de igualdade e redu\u00e7\u00e3o de desigualdades no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCRATA TRABALHISTA DO BRASIL (PDT DO B) (1997), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente h\u00e1 de se lamentar que um acordo dessa envergadura n\u00e3o tenha tramitado pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, a quem cabe discutir o m\u00e9rito - e o est\u00e1vamos discutindo, inclusive em audi\u00eancias p\u00fablicas; que n\u00e3o tenha passado pela CCJ, porque n\u00f3s estamos vendo, inclusive, um dispositivo que j\u00e1 foi considerado inconstitucional pelo ent\u00e3o Deputado Marcos Rog\u00e9rio, na CCJ, em 2015. De repente, votamos a mat\u00e9ria aqui.\r\nEu digo ao povo do Maranh\u00e3o: \u00e9 fal\u00e1cia dizer que o Governo americano vai investir 1 centavo na Base de Alc\u00e2ntara ou que o Governo brasileiro assim o far\u00e1. V.Exas. est\u00e3o causando uma grande expectativa, e a frustra\u00e7\u00e3o vai ser muito maior, porque fazer uma compara\u00e7\u00e3o com a Base de Kourou, na Guiana Francesa, n\u00e3o \u00e9 pertinente. L\u00e1 \u00e9 a base de lan\u00e7amento de sat\u00e9lites de toda a Europa.\r\nPor isso o PDT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, PEDRO CARFADO, AUTOR, TOLER\u00c2NCIA, OMISS\u00c3O, RISCO (SEGURAN\u00c7A), DEMOCRACIA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INCOMPET\u00caNCIA, AUTORITARISMO. \r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Excel\u00eancia do artigo A virtude da toler\u00e2ncia e os riscos da omiss\u00e3o , de Pedro Carfado, publicado pelo jornal Valor Econ\u00f4mico. Autoritarismo e incompet\u00eancia como marcas do Governo Jair Bolsonaro. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em defesa da democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s n\u00e3o podemos de forma alguma nos acostumar a banalizar os absurdos. Diariamente, algum integrante deste atual Governo, algum integrante da fam\u00edlia do Presidente vem a p\u00fablico dizer asneiras que comprometem e que podem, se levadas a s\u00e9rio, gerar uma grave crise. \r\nHoje tivemos uma grata surpresa ao nos depararmos com o artigo no jornal Valor Econ\u00f4mico, assinado pelo jornalista Pedro Cafardo, que \u00e9 o Editor-Executivo do jornal, que se chama: A virtude da toler\u00e2ncia e os riscos da omiss\u00e3o, em que faz uma analogia. Ali\u00e1s, o Deputado Eduardo Bolsonaro acabou de citar parte da frase de Churchill dizendo que a democracia \u00e9 a pior forma de governo.\r\n\u00c9 bom que n\u00f3s aqui sempre o lembremos que n\u00e3o est\u00e1 lidando com tantos que n\u00e3o t\u00eam certo n\u00edvel cultural. Churchill disse isso, mas faltou complemento: com exce\u00e7\u00e3o de todas as demais. Ainda bem que fizemos ele relembrar e saber que este Plen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 feito de forma alguma de asnos.\r\nChurchill poderia muito bem ter neutralizado a Alemanha logo ap\u00f3s a Primeira Guerra, poderia ter evitado que Hitler come\u00e7asse a rearmar o seu ex\u00e9rcito, come\u00e7asse a ocupar territ\u00f3rios, invadir pa\u00edses, mas, pela boa-f\u00e9, ou pela omiss\u00e3o, acabou abrindo espa\u00e7os para que tiv\u00e9ssemos milh\u00f5es de mortos na trag\u00e9dia que foi a Segunda Guerra Mundial.\r\nPois bem, nesse mesmo artigo, o jornalista elenca uma s\u00e9rie de quest\u00f5es em que n\u00f3s estamos nos omitindo. Estamos vendo a Amaz\u00f4nia ser queimada. Estamos vendo juros extorsivos sendo cobrados e, pior, vendo o banco, que era para fomentar o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, sendo dilacerado; a ind\u00fastria nacional, tamb\u00e9m omissa, acreditando que a reforma da Previd\u00eancia, que era a m\u00e3e de todas as reformas, e agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais, pudesse vir a trazer tranquilidade para o mercado financeiro; vemos o d\u00f3lar semanalmente atingindo as maiores cota\u00e7\u00f5es desde o Plano Real.\r\n\u00c9 essa a realidade com a qual n\u00f3s estamos nos deparando.\r\nQuando vemos o filho do Presidente da Rep\u00fablica dizer que n\u00e3o se consegue construir mudan\u00e7as pela via democr\u00e1tica, sim n\u00f3s corremos riscos. A esta Casa cabe a defesa desse valor maior que \u00e9 a democracia. N\u00f3s do PDT sabemos muito bem o que \u00e9 ter Presidente golpeado. Sabemos muito bem o que \u00e9 defender a legalidade, assim como os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - PT, PSOL, PCdoB, PSB. Ah, que saudade da \u00e9poca em que t\u00ednhamos Arraes e Brizola lado a lado lutando por este Brasil que eles tanto amavam e ajudaram a construir de forma bem diferente. \r\nReformas eram feitas em defesa do Brasil e do povo brasileiro: reforma agr\u00e1ria, reforma urbana, reforma da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havia essa agenda neoliberal e perversa que infelizmente invade o Parlamento e faz com que n\u00f3s tenhamos quase a sensa\u00e7\u00e3o de dizer: \"N\u00e3o tem jeito, a base do Governo ou os partidos de centro t\u00eam maioria\".\r\nN\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o nos omitiremos! N\u00f3s trabalharemos arduamente para que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o sucumba a um desgoverno, ao autoritarismo e \u00e0 incompet\u00eancia, que infelizmente parecer caracterizar a atual gest\u00e3o. Trabalharemos! Sim, somos poucos, mas o povo brasileiro \u00e9 grandioso. Na hora em que ele acordar, n\u00e3o vai ter de forma alguma vi\u00e9s autorit\u00e1rio, mensagens caricatas que possam nos calar, porque n\u00f3s faremos o enfrentamento.\r\nN\u00f3s seremos essa resist\u00eancia democr\u00e1tica, porque n\u00f3s estamos aqui para isso.\r\nN\u00f3s queremos um Brasil bem diferente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Posicionamento do PDT favor\u00e1vel ao financiamento p\u00fablico de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos discutindo aqui mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral. Para quem est\u00e1 nos assistindo, parece que estamos discutindo se teremos ou n\u00e3o teremos o fundo eleitoral ou o fundo partid\u00e1rio. \u00c9 mentira. Foi aprovado no Senado o que a C\u00e2mara aprovou. N\u00e3o est\u00e1 em discuss\u00e3o isso aqui. \u00c9 falacioso virem pessoas aqui tentar jogar para a plateia que aqui estamos aprovando dinheiro de recursos p\u00fablicos que poderiam ir para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade, para a ci\u00eancia e tecnologia - e precisam. Mas a democracia exige que todos os brasileiros e brasileiras tenham o direito de participar de forma igual do processo eleitoral. Filhos de ricos t\u00eam a mesma condi\u00e7\u00e3o do filho de um trabalhador de entrar num processo eleitoral? Nunca!\r\nQuem \u00e9 financiado por fundos de investimentos na pr\u00e9-campanha \u00e9 a mesma coisa de quem est\u00e1 na luta h\u00e1 muito tempo? Nunca! H\u00e1 quem seja financiado por pessoas f\u00edsicas de forma disfar\u00e7ada, que juntam dez grandes investidores de fundos de investimentos e dizem: \"Eu vou eleger aquele menino l\u00e1 para Deputado Federal para, quando ele chegar l\u00e1, ele s\u00f3 defender os interesses do sistema financeiro.\"(Palmas.)\r\nOra, a\u00ed v\u00eam com fal\u00e1cia? Est\u00e3o dizendo isso. Ouvi dizerem isso atrav\u00e9s do Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 nem do campo democr\u00e1tico da Esquerda - foi o Relator da LDO. E o Governo diz que aumentou os recursos do fundo partid\u00e1rio porque o Relator da LDO tinha sinalizado desse jeito. E ele mesmo disse: \"Se assim for, que aumentem tamb\u00e9m os recursos da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da ci\u00eancia e tecnologia\". Ele fez isso.\r\nAgora, o Governo n\u00e3o atendeu, n\u00e3o, quer dizer, o Governo joga de um jeito e age de outro.\r\nE h\u00e1 alguns aqui que sobem a esta tribuna para, de uma forma - desculpem o termo, mas n\u00e3o pode ser diferente - hip\u00f3crita, chegar aqui e dizer que v\u00eam para defender os interesses, que poderiam estar cuidando da sua vida pessoal. N\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o esteja acontecendo isso, mas em muitas das vezes est\u00e3o aqui por interesses sub-rept\u00edcios de empresas que querem, sim, representantes aqui e arranjam maneiras de financiar essas campanhas.\r\nEst\u00e1 em discuss\u00e3o, e n\u00f3s sempre discutiremos, um modelo de financiamento de campanha. N\u00f3s do PDT sempre defendemos o financiamento p\u00fablico. Muito mais caro sai o que n\u00f3s vemos a\u00ed: grandes fundos de investimento sendo representados por pessoas abonadas, por pessoas que t\u00eam sua vida empresarial nesse segmento e que certamente n\u00e3o t\u00eam nenhuma dificuldade de arrecadar os 2,5 milh\u00f5es, ou at\u00e9 mesmo usar do pr\u00f3prio bolso, para seu autofinanciamento.\r\nN\u00f3s precisamos aqui, meus colegas, deixar a hipocrisia de lado e trabalhar claramente. N\u00e3o estamos discutindo aqui fundo eleitoral. Estamos discutindo aqui nesse projeto de mudan\u00e7a partid\u00e1ria algumas altera\u00e7\u00f5es que o Senado rejeitou, dentre as quais a volta das inser\u00e7\u00f5es em r\u00e1dio e televis\u00e3o, que servem justamente para que n\u00f3s possamos levar as nossas mensagens \u00e0s pessoas mais distantes, que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet - a Internet ainda n\u00e3o chegou a todo canto do Pa\u00eds, n\u00e3o.\r\nEst\u00e1 em discuss\u00e3o aqui n\u00f3s querermos ou n\u00e3o que a democracia no Brasil seja v\u00e1lida para todos, e n\u00e3o para uns poucos que s\u00e3o muito bem aquinhoados financeiramente, em detrimento da grande maioria do povo brasileiro, que n\u00e3o tem como se autofinanciar ou n\u00e3o tem grandes empres\u00e1rios por tr\u00e1s de suas candidaturas.\r\nN\u00f3s sempre defenderemos o financiamento p\u00fablico e diremos muito claramente por qu\u00ea: porque a democracia, l\u00f3gico, tem um pre\u00e7o. Quando falo em democracia, falo em dar direitos iguais de participa\u00e7\u00e3o a todos os brasileiros e brasileiras. Agora, n\u00e3o vamos utilizar esta tribuna para posar de arautos da moralidade, quando na verdade, por tr\u00e1s de suas estruturas de campanha est\u00e3o altos doadores, que como pessoas f\u00edsicas \u00e0s vezes se juntam para disfar\u00e7ar uma doa\u00e7\u00e3o que em tese \u00e9 empresarial, porque certamente v\u00e1rios dos Parlamentares est\u00e3o aqui para defender interesses econ\u00f4micos que n\u00e3o s\u00e3o os interesses do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, VETO PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos a vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tamb\u00e9m corrobora com o posicionamento dos colegas que nos antecederam, o Deputado Daniel Almeida, o Deputado Tadeu Alencar, o Deputado Augusto Coutinho, para que possamos avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o da LDO e na discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o de alguns PLNs.\r\nN\u00f3s temos uma grande dificuldade com o PLN 18 e trabalharemos para derrot\u00e1-lo.\r\nTamb\u00e9m achamos que podemos jogar os destaques que faltaram para uma pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente, caro amigo Deputado Bacelar, sa\u00fado todas as institui\u00e7\u00f5es presentes na Mesa, senhoras e senhores, representantes da ANDIFES, representantes dos institutos federais, pesquisadores, enfim, toda a comunidade acad\u00eamica, que se depara, a cada semana, com surpresas cada vez mais desagrad\u00e1veis. N\u00f3s temos absoluta compreens\u00e3o da gravidade pela qual passa a educa\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia e a tecnologia no nosso Pa\u00eds, por conta da miopia - miopia \u00e9 at\u00e9 pouco -, da cegueira do atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que em absoluto vem contribuindo para que nosso Pa\u00eds possa retomar indicadores - pelo menos retomar, n\u00e3o digo nem avan\u00e7ar - que um dia j\u00e1 fizeram do nosso Pa\u00eds um exemplo de crescimento.\r\nA capilariza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino por todos os Estados do nosso Pa\u00eds nos deu a certeza de que pessoas, jovens, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s antes exclu\u00eddos, poderiam se deparar com dias melhores na sua forma\u00e7\u00e3o intelectual, na sua forma\u00e7\u00e3o de vida. E o que n\u00f3s vemos agora, quando nos deparamos com o projeto de lei do Or\u00e7amento anual de 2020, \u00e9 um desrespeito absoluto a institui\u00e7\u00f5es como a CAPES, o CNPq. A CAPES teve quase 48% de queda no seu or\u00e7amento. O CNPq, recentemente, no m\u00eas de setembro, foi amea\u00e7ado de ter 84 mil bolsistas desamparados, com zero recurso; n\u00e3o tinha recurso para setembro. Tivemos que, junto ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, buscar uma solu\u00e7\u00e3o emergencial para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer com que o CNPq de repente n\u00e3o parasse todos os seus bolsistas. Infelizmente, \u00e9 esse o Brasil com o qual n\u00f3s estamos nos deparando. \u00c9 um Brasil que precisa, sim, de uma mobiliza\u00e7\u00e3o muito forte da comunidade acad\u00eamica.\r\nEu tive a honra de cursar economia e direito na Universidade Federal do Cear\u00e1 e sei bem da import\u00e2ncia que tem uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de ensino n\u00e3o apenas na forma\u00e7\u00e3o naquela \u00e1rea espec\u00edfica, mas tamb\u00e9m na forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o da democracia. E o que n\u00f3s vemos \u00e9 que a democracia n\u00e3o est\u00e1 sendo respeitada no nosso Pa\u00eds, sequer na escolha dos dirigentes das universidades. O que n\u00f3s vemos \u00e9 que o Presidente, que foi eleito pelo voto da maioria da popula\u00e7\u00e3o - talvez uma maioria que n\u00e3o o conhecesse, mas foi eleito -, desrespeita a vontade da comunidade acad\u00eamica a cada escolha que faz para reitores de universidades ou de institutos federais.\r\nE n\u00f3s temos que nos mobilizar. Aqui no Parlamento n\u00e3o somos tantos, mas no Brasil n\u00f3s somos muitos. No Brasil, \u00e9 indispens\u00e1vel que estudantes, professores e servidores administrativos, que permeiam os in\u00fameros campi dos institutos federais e das universidades federais... L\u00e1 no Cear\u00e1, n\u00f3s temos 33 campi de institutos federais, 3 universidades federais, dentre elas a Universidade Federal do Cariri. H\u00e1 pouco tempo n\u00f3s recebemos aqui o Prof. Ricardo, que \u00e9 o Reitor de l\u00e1, dando a sua experi\u00eancia e a vis\u00e3o de como foi importante a cria\u00e7\u00e3o de uma universidade que atende n\u00e3o apenas o sul do Cear\u00e1, mas toda a regi\u00e3o central do Nordeste. N\u00f3s temos a UFC e a UNILAB, que \u00e9 a universidade luso-brasileira de amizade entre os povos, com v\u00e1rios estudantes de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa, que l\u00e1 no Munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o conseguem se integrar com os estudantes do nosso Pa\u00eds e desenvolver projetos interessant\u00edssimos.\r\nDe repente, n\u00f3s nos deparamos com cortes e mais cortes no or\u00e7amento, n\u00e3o bastassem os cortes no ensino superior. J\u00e1 se vislumbra que n\u00e3o teremos mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral no ensino de base.\r\nN\u00f3s somos do PDT, o PDT de Darcy Ribeiro, que tem uma hist\u00f3ria junto \u00e0 UnB e junto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, como poucos brasileiros. N\u00f3s somos do PDT de Brizola, que tinha absoluta convic\u00e7\u00e3o de que sem educa\u00e7\u00e3o o povo brasileiro n\u00e3o avan\u00e7a em absoluto.\r\nVivenciamos momentos extremamente tr\u00e1gicos, mas cabe a n\u00f3s, numa Comiss\u00e3o Geral como esta que est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, termos absoluta clareza de qu\u00e3o importante \u00e9 essa mobiliza\u00e7\u00e3o entre a comunidade acad\u00eamica e os Parlamentares com aqueles partidos que vislumbram a import\u00e2ncia que t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia e a tecnologia para o nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, queria dizer mais uma vez que esse \u00e9 o compromisso do PDT, assim como sabemos que \u00e9 o compromisso do PT, do PSB, do PCdoB, de Parlamentares de partidos aqui dilu\u00eddos, como o Deputado Bacelar, que \u00e9 um guerreiro pela educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds e que muito nos honra ao estar conosco em v\u00e1rias lutas em defesa de um Brasil bem diferente. Parab\u00e9ns a voc\u00eas! Estamos juntos.\r\nPor fim, eu queria aqui tamb\u00e9m manifestar a minha solidariedade a todos os que, infelizmente, est\u00e3o direta ou indiretamente envolvidos nessa trag\u00e9dia que aconteceu h\u00e1 pouco tempo em Fortaleza, onde um pr\u00e9dio de 7 andares desabou. J\u00e1 temos not\u00edcia de 1 pessoa morta, de 2 feridos e de 10 a 15 desaparecidos. Inclusive, o Governador Camilo Santana e o Prefeito Roberto Cl\u00e1udio estavam vindo para Bras\u00edlia e tiveram que voltar para se solidarizar com todas as v\u00edtimas dessa trag\u00e9dia. A todos eles, nossas ora\u00e7\u00f5es. Que tudo corra bem!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do PDT, apesar de a MP n\u00e3o ter tantos pontos pol\u00eamicos - a n\u00e3o ser uma inconstitucionalidade, ao inserir novamente no texto algo que derrotamos aqui na MP 87 -, temos uma obstru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pelo que est\u00e1 acontecendo na CCJ. N\u00f3s queremos aqui puxar ao m\u00e1ximo a discuss\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o considera\u00e7\u00e3o como escrito o inciso XXIII do art. 37, da Lei n\u00ba 13.844, de 2019, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, em face da repeti\u00e7\u00e3o do teor do texto original da propositura.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com fundamento no \u00a7 10 do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o e art. 95 do Regimento Interno da C\u00e2mara, levanto a presente quest\u00e3o de ordem para que V.Exa. considere como n\u00e3o escrito o inciso XXIII do art. 37 da Lei n\u00ba 13.844, de 2019, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24 \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, cujo teor repete o texto original da referida medida provis\u00f3ria.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que tanto o texto original da MP 886 quanto o respectivo projeto de lei de convers\u00e3o violam o \u00a7 10 do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o ao reeditarem medida provis\u00f3ria veiculando mat\u00e9ria constante de outra medida provis\u00f3ria, a MP 870/19, anteriormente rejeitada pelo Congresso Nacional.\r\nSen\u00e3o vejamos: o texto original da MP 870 inclu\u00eda a pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o laboral como \u00e1rea de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Todavia, as duas Casas do Congresso Nacional houveram por bem incluir tal pol\u00edtica como \u00e1rea de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia. Isso significa dizer que o Congresso Nacional rejeitou o texto original da MP 870, aprovando projeto de lei de convers\u00e3o com outro teor. Nessa parte, repita-se, a medida provis\u00f3ria foi rejeitada, vedando-se a reedi\u00e7\u00e3o do mesmo texto por meio de outra MP na mesma sess\u00e3o legislativa. \r\nEssa \u00e9 a s\u00f3lida jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, que, ao julgar a ADI 2.010, decidiu, por unanimidade, que o \"Chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o n\u00e3o pode reeditar medida provis\u00f3ria que veicule mat\u00e9ria constante de outra medida provis\u00f3ria anteriormente rejeitada pelo Congresso Nacional\". Esse entendimento foi recentemente ratificado pela Suprema Corte quando do julgamento das ADIs 5.709, 5.716, 5.717, 5.727, 6.062, 6.172, 6.173, 6.174, todas deste ano, Sr. Presidente. \r\nDiante do exposto, requeiro a V.Exa. que considere como n\u00e3o escrito o inciso XXIII do art. 37 da Lei n\u00ba 13.844, de 2019, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24 \u00e0 MP 886/19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta mat\u00e9ria n\u00e3o foi discutida. N\u00e3o \u00e9 verdade que tenhamos discutido o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria. Ela passou apenas pela CREDN. N\u00e3o passou pela CCTCI. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o a discutimos.\r\nTemos profundas diverg\u00eancias n\u00e3o sobre a Base de Alc\u00e2ntara, mas sobre o conte\u00fado do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, e inclusive apresentaremos destaques supressivos ao PDL.\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na verdade, n\u00f3s temos acompanhado a bancada do Maranh\u00e3o e respeitamos o seu posicionamento, at\u00e9 porque \u00e9 leg\u00edtimo defender os interesses do seu Estado.\r\nAgora, em absoluto, \u00e9 verdade que Alc\u00e2ntara vai se transformar em Kourou. Eu tamb\u00e9m estive nessa miss\u00e3o oficial. L\u00e1 \u00e9 simplesmente a base espacial de toda a Europa; \u00e9 o centro de lan\u00e7amento de todos os sat\u00e9lites. Todos os pa\u00edses da Europa contribuem para a base de Kourou.\r\nSe pelo menos os Estados Unidos se comprometessem a investir qualquer migalha, n\u00f3s ser\u00edamos favor\u00e1veis, mas evidentemente n\u00e3o em troca da nossa soberania. Mas a pr\u00f3pria SpaceX, que \u00e9 a empresa que poderia se propor a isso, j\u00e1 disse que n\u00e3o investe nada l\u00e1 na base de Alc\u00e2ntara.\r\nN\u00f3s vamos discutir o m\u00e9rito com mais profundidade, mas o PDT orienta \"sim\", pelo adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0 proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vai no mesmo sentido, Sra. Presidente.\r\nEstamos construindo - PDT, PSB, PT e talvez PSOL - um acordo na perspectiva de que, sem nenhum compromisso com o m\u00e9rito dessa proposta, venhamos coloc\u00e1-la como primeiro item na pauta da sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira, mas sem obstru\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s do PDT temos uma postura contra o projeto. Acreditamos - e n\u00e3o mais vamos aqui discutir o conte\u00fado - que o projeto \u00e9 prejudicial ao Estado do Maranh\u00e3o, porque vai gerar uma falsa expectativa. \u00c9 leg\u00edtimo que os Parlamentares do Maranh\u00e3o pensem o contr\u00e1rio, mas acreditamos claramente que o projeto \u00e9 contra a soberania do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PDT est\u00e1 de acordo com essa proposta, para que possamos incluir a mat\u00e9ria como primeiro item da pauta na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos honrando o acordo que fizemos entre os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, os partidos da base e a pr\u00f3pria bancada do Maranh\u00e3o.\r\nN\u00f3s do PDT somos contra o m\u00e9rito do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Achamos que podemos dar continuidade \u00e0 discuss\u00e3o, mas, pelo acordo, vamos orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT j\u00e1 tem externado o seu posicionamento contr\u00e1rio a esse acordo nos moldes em que est\u00e1 sendo proposto.\r\nN\u00f3s fomos \u00e0 miss\u00e3o em Kourou. N\u00e3o existe nada similar a ser comprometido atrav\u00e9s desse acordo para a base de Alc\u00e2ntara. O Governo brasileiro n\u00e3o disp\u00f5e de recursos. N\u00e3o haver\u00e1 transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica. N\u00f3s estamos entregando a nossa soberania. Isso iremos discutir e apresentar no m\u00e9rito.\r\nEntretanto, como n\u00f3s discutimos, na \u00faltima quarta-feira, e nos comprometemos a n\u00e3o obstruir e a votar hoje o m\u00e9rito sem compromisso com ele, n\u00f3s vamos orientar contra a retirada de pauta, para discutirmos exaustivamente no m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou ratificar o que j\u00e1 dissemos anteriormente. N\u00f3s fizemos um acordo na semana passada de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o. O PDT \u00e9 contr\u00e1rio a esse acordo de salvaguarda tecnol\u00f3gica da forma como est\u00e1 apresentado, mas, para honrar o compromisso que fizemos semana passada, votamos contra a obstru\u00e7\u00e3o, portanto, \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos aqui discutindo, infelizmente, a emenda antes do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Eu quero dizer que isso \u00e9 incompreens\u00edvel do ponto de vista regimental - na verdade, n\u00f3s vamos aprovar esse Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, pelo menos pelo posicionamento da maioria das Sras. e Srs. Parlamentares -, porque poder\u00edamos, sim, aprov\u00e1-lo com as ressalvas que est\u00e3o previstas nessa emenda.\r\nJ\u00e1 que a ordem foi invertida, vou defender primeiro a emenda do que propriamente a vota\u00e7\u00e3o do acordo. O que a nossa emenda diz? Ela ressalta que o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas assinado com os Estados Unidos ser\u00e1 aprovado com essas tr\u00eas ressalvas que est\u00e3o nessa Emenda n\u00ba 1. Quais s\u00e3o as tr\u00eas ressalvas? \r\nA primeira ressalva n\u00e3o permite que o Brasil tenha qualquer tipo de acordo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico com pa\u00edses n\u00e3o signat\u00e1rios do MTCR. Eu vou exemplificar claramente com um pa\u00eds, que \u00e9 a China. E o meu querido amigo Deputado Marcelo Ramos disse: \"N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o duro assim, porque, se for de comum acordo entre as partes, poder\u00e1 ser feito esse tratado.\" Ora, os Estados Unidos v\u00e3o liberar alguma coisa? \r\nQuem se lembra do WikiLeaks, quando se dizia claramente que os Estados Unidos n\u00e3o estavam interessados que houvesse o desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro? A\u00ed vem a segunda ressalva, porque tamb\u00e9m esse acordo pro\u00edbe que n\u00f3s tenhamos qualquer recurso advindo da utiliza\u00e7\u00e3o da Base de Alc\u00e2ntara para o desenvolvimento de Ve\u00edculos Lan\u00e7adores de Sat\u00e9lite do considerado tipo 1 do MTCR, que \u00e9 justamente a joia da coroa do Programa Espacial Brasileiro. Quer dizer, na nossa base, que em tese vai ser respons\u00e1vel pelo grande desenvolvimento da regi\u00e3o pr\u00f3xima a S\u00e3o Lu\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o vamos poder utilizar um recurso para desenvolver o nosso Programa Espacial Brasileiro, porque o VLS \u00e9 justamente o que vai concorrer com a ind\u00fastria americana de forma muito pesada, porque s\u00e3o os pequenos sat\u00e9lites de baixa \u00f3rbita que n\u00f3s estamos desenvolvendo. \r\nA terceira ressalva diz que o Brasil n\u00e3o pode fazer nenhum tipo de tratado com qualquer pa\u00eds que os Estados Unidos considerem terrorista - por exemplo, o Ir\u00e3 eles consideram terrorista -, a n\u00e3o ser que seja de comum acordo entre as partes.\r\nAgora, a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda vai devolver a dignidade que o Brasil perdeu ao assinar esse Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Minha gente, no in\u00edcio do ano dava pena ver a subservi\u00eancia do Presidente do nosso Pa\u00eds, ao lado de tr\u00eas Ministros de Estado, que assinaram esse Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Sabem quem assinou esse acordo em nome do governo americano? Um secret\u00e1rio assistente! Tr\u00eas Ministros de Estado brasileiros e um secret\u00e1rio assistente americano assinaram esse acordo.\r\nO nosso Pa\u00eds, mais uma vez, vai cair numa grande fic\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Eu fui a Kourou, na Guiana Francesa, e fiz quest\u00e3o de conhecer uma base espacial que desde 1975 \u00e9 de toda a Europa. Ela foi criada em 1964, h\u00e1 55 anos. De 1975 para c\u00e1, a Ag\u00eancia Espacial Europeia j\u00e1 investiu em desenvolvimento mais de 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. N\u00f3s temos a esta\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento da Ariane, que \u00e9 francesa, da Soyuz, que \u00e9 russa, da Vega, que \u00e9 italiana. \r\nSabem qual \u00e9 garantia que o Governo americano diz que d\u00e1 para uma ag\u00eancia americana lan\u00e7ar sat\u00e9lites no Brasil? Zero. A Space X, que poderia fazer melhor uso da Base de Alc\u00e2ntara, j\u00e1 disse que n\u00e3o tem o menor interesse em investir em Alc\u00e2ntara, porque j\u00e1 tem em Cabo Canaveral. \r\nMinha gente, tenho oportunidade de ser o Relator Setorial de ci\u00eancia e tecnologia. Sabem quanto est\u00e1 destinado pelo Governo brasileiro no Or\u00e7amento de 2020 para todo o programa espacial, que envolve o lan\u00e7amento do sat\u00e9lite Amazon? S\u00e3o 100 milh\u00f5es de reais. S\u00f3 para lan\u00e7ar esse sat\u00e9lite, precisa-se de 122 milh\u00f5es de reais. Sabem quanto \u00e9 preciso para tornar Alc\u00e2ntara minimamente operacional em 2020? S\u00e3o 300 milh\u00f5es de reais. E o Governo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 dando um centavo. \r\nEnt\u00e3o, estamos sim entregando nossa soberania, talvez em troca do bon\u00e9 \"I love Trump\", porque \u00e9 a \u00fanica coisa que se traz dos Estados Unidos. N\u00f3s devemos, acima de tudo, ter a clareza de que este Plen\u00e1rio precisa, necessariamente, aprovar essas ressalvas, para que o povo maranhense saiba que vamos trabalhar. Eu assumi o compromisso n\u00e3o apenas com a Aeron\u00e1utica, mas com a bancada do Maranh\u00e3o, de buscar recursos para a Base de Alc\u00e2ntara.\r\nPrecisamos ter a dignidade de oferecer os servi\u00e7os para todos os pa\u00edses que verdadeiramente tenham interesse no desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro, e n\u00e3o que queira esse programa aos seus p\u00e9s. \r\nPor isso, o PDT orienta favoravelmente a esta emenda de plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pelo que vimos na vota\u00e7\u00e3o da emenda que antecedeu a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito deste projeto de decreto legislativo, a C\u00e2mara infelizmente j\u00e1 tem a decis\u00e3o tomada. \r\nH\u00e1 de se ressaltar a responsabilidade que tem esta Casa, que votou contrariamente a um projeto semelhante que teve um brilhante relat\u00f3rio do saudoso Deputado Waldir Pires. Agora, assume a responsabilidade de achar que este projeto de decreto legislativo vai ser a salva\u00e7\u00e3o do povo de Alc\u00e2ntara, do povo do Maranh\u00e3o e do Programa Espacial Brasileiro. Talvez estejamos aqui condenando nosso programa espacial a uma completa depend\u00eancia dos interesses norte-americanos. Certamente, eles j\u00e1 demonstraram que n\u00e3o t\u00eam nenhum interesse em ser parceiros do nosso Ve\u00edculo Lan\u00e7ador de Sat\u00e9lites. Para tudo que quisermos fazer em Alc\u00e2ntara, precisaremos pedir permiss\u00e3o a eles.\r\nPor isso, o PDT, com toda consci\u00eancia, orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POLITICA ECONOMICA, AJUSTE FISCAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das medidas de ajuste fiscal preconizadas no conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nosso L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Molon, foi muito feliz em suas coloca\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o n\u00f3s do PDT, evidentemente, no caso, n\u00e3o podemos divergir dele em nada, muito pelo contr\u00e1rio, temos que o aplaudir e denunciar que essas tr\u00eas PECs foram encaminhadas primeiramente ao Senado da Rep\u00fablica numa forma desrespeitosa com esta Casa, porque a tramita\u00e7\u00e3o de qualquer proposta de lei ou de emenda constitucional enviada ao Congresso Nacional tem que come\u00e7ar na C\u00e2mara dos Deputados. V\u00e3o dizer \"Ora! Foi assinada por Senadores\". Mas \u00e9 p\u00fablico e not\u00f3rio que foi o Governo Federal que a gestou e a apresentou, atrav\u00e9s do Senado e n\u00e3o da C\u00e2mara, ao Congresso Nacional. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o preliminar, que resolveremos tamb\u00e9m nos meios jur\u00eddicos.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, n\u00f3s n\u00e3o podemos, em absoluto, concordar com o que est\u00e1 acontecendo. Sabemos que s\u00e3o necess\u00e1rios ajustes, mas hoje se est\u00e1 paralisando o nosso Pa\u00eds em nome desses ajustes. A nossa economia precisa voltar a crescer. O que dizem essas PECs? Se n\u00e3o se atingir a meta, faculta-se ao gestor reduzir sal\u00e1rios, reduzir jornadas de trabalho, fazer uma s\u00e9rie de redu\u00e7\u00f5es. Se houver super\u00e1vit, ele vai para investimento? N\u00e3o! Vai para a amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Onde vamos parar com essa prioriza\u00e7\u00e3o absoluta do rentismo no nosso Pa\u00eds?\r\nN\u00f3s precisamos voltar a crescer. Hoje mesmo estivemos com o Presidente da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, com representantes de Sindicatos da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, os SINDUSCONs. O Minha Casa, Minha Vida est\u00e1 parando, especialmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, por conta da falta de repasses do Governo Federal, prejudicando in\u00fameros empreendimentos, frustrando os sonhos de milh\u00f5es de brasileiros e colocando centenas de milhares de brasileiros no desemprego.\r\nEnquanto isso se prev\u00ea, nessas tr\u00eas PECs, que todos os fundos infraconstitucionais sejam disponibilizados para a amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida nos dois exerc\u00edcios subsequentes \u00e0 data da promulga\u00e7\u00e3o da PEC. At\u00e9 l\u00e1, ser\u00e1 facultado destinar alguma coisa - ora, resta muito pouco, e ser\u00e1 facultado, ou seja, poder\u00e1, n\u00e3o est\u00e1 escrito \"dever\u00e1\" - ao esfor\u00e7o de erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.\r\nExistem v\u00e1rios outros problemas. Podemos citar mais uma vez o ataque \u00e0 economia produtiva, quando se tiram os recursos que hoje v\u00e3o do FAT para o BNDES no caso de obras estruturantes, que geram empregos no Brasil. Pois bem, acaba-se isso tamb\u00e9m. No m\u00e1ximo, vai se supor que chegue a 14% o que j\u00e1 foi 40%.\r\nN\u00e3o bastasse isso, na tal PEC do Plano Mais Brasil - deve ser \"Mais Brasil Excludente\" -, h\u00e1 v\u00e1rios dispositivos absurdos. Eu vou tocar em dois deles, que est\u00e3o bem escondidinhos e se referem a supress\u00e3o. Um deles simplesmente suprime a vincula\u00e7\u00e3o do BPC ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque revoga o Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias naquilo que diz que o BPC, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ser\u00e1 reajustado anualmente. N\u00e3o existe mais essa obrigatoriedade. Portanto, o BPC vai ficar congelado, com os valores da data em que eventualmente for promulgada essa PEC - acredito que n\u00e3o ser\u00e1.\r\nAl\u00e9m disso, precisa ser denunciado que esta PEC, a \"Mais Brasil Excludente\", simplesmente revoga todos os dispositivos da lei que repassava 50% do fundo social para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade, que n\u00f3s aprovamos neste plen\u00e1rio, em 2013. A lei ser\u00e1 completamente revogada por dispositivos supressivos dessa PEC gestada pelo desgoverno Bolsonaro. \u00c9 muita maldade em conjunto.\r\nN\u00f3s teremos, com certeza, tempo suficiente para debatermos, mas n\u00e3o podemos deixar de externar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o total favorecimento que este Governo d\u00e1 a uma economia improdutiva, em detrimento da economia que gera emprego, que produz e que oferece, com certeza, condi\u00e7\u00f5es dignas aos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NULIDADE, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, ALBERTO FERN\u00c1NDEZ, PRESIDENTE, ARGENTINA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a nulidade da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Presidente eleito da Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, realizada pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDN aprovou hoje o encaminhamento de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Plen\u00e1rio desta Casa em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente eleito da Argentina, Sr. Alberto Fern\u00e1ndez. Eu n\u00e3o vou entrar aqui no m\u00e9rito do que levou a CREDN a fazer essa aprova\u00e7\u00e3o, mas vou, sim, me referir \u00e0 quest\u00e3o regimental. Para se aprovar qualquer mo\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1ria a maioria absoluta dos membros da CREDN, e a vota\u00e7\u00e3o na CREDN foi simb\u00f3lica.\r\nPortanto, Sr. Presidente, queria requerer a nulidade dessa vota\u00e7\u00e3o, para que a CREDN possa votar da forma como prev\u00ea o Regimento da Casa, de acordo com a maioria absoluta dos seus membros, e n\u00e3o apenas por vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, recolho sua quest\u00e3o de ordem. Assim que a assessoria da Mesa avaliar suas coloca\u00e7\u00f5es, n\u00f3s voltaremos com a decis\u00e3o da Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O. REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso XV, do art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou falar daqui mesmo, para economia de tempo. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de ressaltar nosso receio, n\u00e3o obstante as melhorias que o Relator fez em seu relat\u00f3rio. N\u00f3s do PDT sempre tivemos a tradi\u00e7\u00e3o de preservar os recursos do FGTS, porque s\u00e3o muito valiosos n\u00e3o apenas na conta individual do trabalhador, mas tamb\u00e9m no seu objetivo secund\u00e1rio, que \u00e9 fomentar a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais populares, ou seja, resid\u00eancias para os trabalhadores. Quantas resid\u00eancias foram constru\u00eddas com recursos do FGTS? Mais recentemente, quantas unidades habitacionais do Minha Casa, Minha Vida foram constru\u00eddas? Todos esses recursos s\u00f3 foram poss\u00edveis porque n\u00f3s temos um fundo s\u00f3lido que \u00e9 bem gerido pelo Conselho Curador do FGTS.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos abrir espa\u00e7o para que, de repente, boa parte desses recursos seja direcionada a fundos temerosos. Estamos abrindo a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos para investimentos em bolsa, para fundos que n\u00e3o t\u00eam um rating adequado, porque nada est\u00e1 estabelecido na lei como crit\u00e9rio m\u00ednimo.\r\nPor isso, n\u00f3s apresentamos esse destaque supressivo, como forma de preservar a \u00edntegra do nosso FGTS e de n\u00e3o valorizar mais uma vez a press\u00e3o que os bancos fazem, porque, evidentemente, todos est\u00e3o de olho nessa fatia generosa do FGTS, que pode ser direcionada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em seus fundos.\r\nO que \u00e9 pior: boa parte desses recursos, dependendo de quem esteja com maioria no Conselho Curador, pode inclusive ser levada a investimentos que possam trazer preju\u00edzo ao FGTS, como j\u00e1 aconteceu, por exemplo, em algumas ocasi\u00f5es com fundos de investimentos do FI-FGTS.\r\nPor isso pedimos a supress\u00e3o desse inciso. Mais uma vez queremos ressaltar que n\u00e3o nos agrada estarmos dilapidando o FGTS, que entendemos ser um patrim\u00f4nio do trabalhador, aquilo que efetivamente lhe d\u00e1 seguran\u00e7a, desde a d\u00e9cada de 60, quando foi criado, em detrimento da n\u00e3o estabilidade. O que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 deixando o trabalhador, infelizmente, com o fundo fragilizado. Com outro destaque n\u00f3s vamos mostrar como s\u00e3o perversos alguns incisos do projeto.\r\nO PDT orienta \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.Sras. e Srs. Deputados, ouvimos aqui v\u00e1rias alega\u00e7\u00f5es de que esse projeto vai beneficiar o trabalhador; outras, em contrapartida, dizem que ele interessa muito mais ao sistema financeiro.\r\nPois bem, o artigo que n\u00f3s queremos suprimir mostra justamente de que lado est\u00e1 cada um dos Parlamentares desta Casa. Por qu\u00ea? N\u00f3s assistimos com entusiasmo aos posicionamentos de alguns Parlamentares de partidos reconhecidamente conservadores, portanto, contr\u00e1rios ao FGTS, de que tem que se dar ao trabalhador o direito de escolher, inclusive votando a favor do destaque do PT. Esse dispositivo que n\u00f3s queremos suprimir faz com que o trabalhador, ao optar pelo saque-anivers\u00e1rio, tenha que passar uma quarentena para n\u00e3o ter direito \u00e0 rescis\u00e3o no caso de demiss\u00e3o sem justa causa. Ou seja, ele n\u00e3o ter\u00e1 direito ao saque-rescis\u00e3o. Mas o dispositivo prev\u00ea que, se ele for demitido e quiser dar seu saldo em aliena\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o fiduci\u00e1ria a qualquer institui\u00e7\u00e3o financeira, ele pode. \r\nOra, minha gente! Quer dizer que o trabalhador, que tem o dinheiro no Fundo e pode sac\u00e1-lo dentro das regras atuais, justamente a sua garantia para passar as intemp\u00e9ries num momento de demiss\u00e3o, n\u00e3o vai poder sacar para uso pr\u00f3prio, mas vai poder dar em garantia para o sistema financeiro operar cobrando dele juros? Alguns dizem: \"N\u00e3o, ser\u00e3o juros iguais aos do empr\u00e9stimo consignado\". Sinceramente, isso \u00e9 uma usura! Significa pegar o recurso do trabalhador, d\u00e1-lo em garantia ao banco para que possa emprestar. \r\nNeste momento - e n\u00e3o me alongarei mais na defesa desse destaque -, fa\u00e7o um apelo: se n\u00f3s queremos defender o trabalhador brasileiro, temos que suprimir esse dispositivo. \u00c9 muito grave! N\u00f3s estamos colocando os recursos do trabalhador demitido sem justa causa nas m\u00e3os dos bancos, para que eles cobrem valores evidentemente absurdos de taxa de juros de um dinheiro que \u00e9 do pr\u00f3prio trabalhador! \r\nPortanto, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, para que n\u00f3s possamos suprimir essa perversidade contra o trabalhador e esse grande presente para o sistema financeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s assinamos a urg\u00eancia desse PDC, mas sem nenhum compromisso com o m\u00e9rito. A L\u00edder da REDE fez uso da palavra e disse que compreende a diverg\u00eancia que existe, conceitual, no caso em ep\u00edgrafe. O Munic\u00edpio j\u00e1 existia antes da demarca\u00e7\u00e3o da terra ind\u00edgena e cresceu bastante.\r\nEstamos falando de uma \u00e1rea de aproximadamente mil quil\u00f4metros quadrados dentro de uma reserva de 650 mil quil\u00f4metros quadrados. Acreditamos que votar a urg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 prejudicial, a partir do momento em que s\u00f3 votemos o m\u00e9rito depois de efetivamente discutirmos, digamos assim, numa audi\u00eancia p\u00fablica pelo menos, essa quest\u00e3o, que compreendemos ser importante para a quest\u00e3o ind\u00edgena, mas tamb\u00e9m respeitando os mun\u00edcipes do Munic\u00edpio de Pacaraima, em Roraima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 159, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos a oportunidade de abrir m\u00e3o de um dos destaques e entregamos o destaque em que fizemos a op\u00e7\u00e3o de manter para a Deputada Joenia Wapichana, da REDE, por compreender a import\u00e2ncia que esta Casa tem de dar uma aten\u00e7\u00e3o especial aos povos ind\u00edgenas. A Deputada Joenia \u00e9 uma leg\u00edtima representante destes povos. Hoje a SESAI cuida da sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas. O que ela quer \u00e9, basicamente, a manuten\u00e7\u00e3o deste cuidado por parte de quem j\u00e1 tem toda a experi\u00eancia.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\". \r\nEu pe\u00e7o aos demais partidos que reflitam acerca desta emenda, j\u00e1 que ela n\u00e3o gera custos adicionais. Minha proposta \u00e9 que aprovemos esta emenda e, com isso, demonstremos nosso respeito \u00e0 causa ind\u00edgena.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INFORM\u00c1TICA (1991), LEI DO AJUSTE TRIBUT\u00c1RIO, TRATAMENTO DIFERENCIADO, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), INVESTIMENTO, ATIVIDADE, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-A, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos tratando da atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica, at\u00e9 para atender as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio e evitarmos qualquer t\u00edtulo de retalia\u00e7\u00e3o, uma vez que o Brasil sofreu uma esp\u00e9cie de condena\u00e7\u00e3o, e precis\u00e1vamos, no \u00e2mbito do Congresso Nacional, fazer essa atualiza\u00e7\u00e3o, que foi, digamos assim, precedida do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019.\r\nN\u00f3s tivemos, evidentemente, uma contribui\u00e7\u00e3o muito forte dos autores, Deputado Marcos Pereira, Deputado Vitor Lippi, Deputado Bilac Pinto e Deputado Daniel Silveira. Constru\u00edmos um di\u00e1logo com praticamente todos os partidos da C\u00e2mara dos Deputados. Sem chegarmos a um acordo de conte\u00fado 100% com o Governo, avan\u00e7amos bastante e chegamos a este texto que vamos debater.\r\n\u00c9 claro que temos de acelerar a tramita\u00e7\u00e3o deste projeto, para que o Senado possa vot\u00e1-lo e, consequentemente, termos a san\u00e7\u00e3o dele antes do final do ano. Isso \u00e9 para que o Brasil n\u00e3o sofra qualquer tipo de retalia\u00e7\u00e3o por parte da OMC e n\u00f3s tenhamos, por parte do nosso j\u00e1 t\u00e3o debilitado setor de pesquisa e desenvolvimento, os recursos necess\u00e1rios que foram aplicados de forma muito exitosa pela ind\u00fastria, desde que o projeto entrou em vig\u00eancia, h\u00e1 v\u00e1rios anos. Evidentemente, n\u00f3s queremos que ele perdure at\u00e9 o prazo final, que \u00e9 o ano de 2029.\r\nVou direto ao voto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, e seu apensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, realizam adequa\u00e7\u00e3o importante frente ao contencioso no \u00e2mbito da OMC.\r\nComo Relator na CCTCI, tive oportunidade de dialogar com o setor privado e com Governo para trazer os melhores argumentos e a reda\u00e7\u00e3o mais precisa para compatibilizar a legisla\u00e7\u00e3o nacional frente \u00e0 OMC e, ao mesmo tempo, permitir avan\u00e7os em nossa pol\u00edtica industrial para o setor de inform\u00e1tica e para o setor de semicondutores.\r\nAp\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de nosso substitutivo na CCTCI e a continuidade de di\u00e1logo prof\u00edcuo com Parlamentares, o setor privado e o Governo, acreditamos que \u00e9 poss\u00edvel construir um texto aprimorado em compara\u00e7\u00e3o com aquele da CCTCI. Assim, apresentamos em plen\u00e1rio, por meio da nossa aprecia\u00e7\u00e3o no m\u00e9rito, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, uma emenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI. \r\nA seguir apresentamos nosso voto pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\r\nAdequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nO projeto, apesar de estar apoiado em uma ren\u00fancia de receitas da Uni\u00e3o, est\u00e1 substituindo, sem aumento de ren\u00fancia, programas j\u00e1 existentes na atualidade. Logo, n\u00e3o promove impacto fiscal, porquanto o montante se encontra devidamente explicitado e compensado, sendo suas f\u00f3rmulas equivalentes, em montante de ren\u00fancia, \u00e0s que vigem nos atuais benef\u00edcios, depois de feitas as modifica\u00e7\u00f5es para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 condena\u00e7\u00e3o na OMC. Em face desse aspecto, restam atendidas as exig\u00eancias e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos dispositivos constitucionais e infraconstitucionais anteriormente citados, tornando-se for\u00e7oso reconhecer que a mat\u00e9ria em exame se mostra adequada e compat\u00edvel sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nEm face do exposto, voto pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, de seu apensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, de 2019, do substitutivo da CCTCI e da subemenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI, que ora apresentamos.\r\nM\u00e9rito\r\n\u00c9 importante considerar que o Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, e seu apenso tratam de uma restrutura\u00e7\u00e3o do regime atual com o fim de tornar leg\u00edtimo um benef\u00edcio que j\u00e1 \u00e9 direito adquirido das pessoas jur\u00eddicas que o usufruem, em face do art. 178 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. A condena\u00e7\u00e3o na OMC da redu\u00e7\u00e3o do IPI contida na Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, e da redu\u00e7\u00e3o de tributos contida na Lei n\u00ba 11.484, de 31 de maio de 2007, tornou imperativa essa modifica\u00e7\u00e3o.\r\nNa subemenda substitutiva global que ora apresentamos, foram consideradas diversas sugest\u00f5es do Poder Executivo, do setor privado e de outros Parlamentares para aprimorar o texto do substitutivo da CCTCI. Foi modificada a base de c\u00e1lculo do cr\u00e9dito para retirar qualquer men\u00e7\u00e3o ao IPI e a outros tributos, tendo agora como base os gastos em P&amp;D. Foram inseridas regras com respeito ao controle da pol\u00edtica e \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito e sua compensa\u00e7\u00e3o. Ademais, os limites de ren\u00fancia fiscal foram adaptados ao novo formato do c\u00e1lculo do cr\u00e9dito, permanecendo a neutralidade fiscal na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, \u00e9 importante relevar que a proposta \u00e9 medida necess\u00e1ria para se adequar ao estipulado na decis\u00e3o da OMC e ao direito interno.\r\nEm face do exposto, votamos:\r\na) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, de seu pensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, de 2019, do substitutivo da CCTCI e da subemenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI que ora apresentamos, e\r\nb) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, de seu pensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, de 2019, do substitutivo da CCTCI e da subemenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI que ora apresentamos.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nO projeto vem a esta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para an\u00e1lise da constitucionalidade, da juridicidade e da t\u00e9cnica legislativa. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, seu pensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, de 2019, o substitutivo da CCTCI e a subemenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI que ora apresentamos t\u00eam, como j\u00e1 explicitado anteriormente, o intuito de adequar o texto da legisla\u00e7\u00e3o brasileira aos ditames emanados pela OMC.\r\nTrata-se, portanto, de uma a\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico n\u00e3o apenas para manter uma exitosa pol\u00edtica de est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens de inform\u00e1tica e ao desenvolvimento da ind\u00fastria de semicondutores em solo nacional, como tamb\u00e9m para pacificar as rela\u00e7\u00f5es do com\u00e9rcio internacional brasileiras. Evita-se, desse modo, o prosseguimento de contenciosos no \u00e2mbito da OMC que poderiam gerar graves preju\u00edzos \u00e0 economia nacional.\r\nEm uma an\u00e1lise sob a \u00e9gide da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o que fazemos, portanto, \u00e9 atender a diversos mandamentos constitucionais que determinam n\u00e3o apenas a compet\u00eancia, mas tamb\u00e9m o dever do poder p\u00fablico de estimular a ci\u00eancia, o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, a pesquisa cient\u00edfica e a inova\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias legislativas, o inciso IX do art. 24 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 claro ao estabelecer a compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal para legislarem sobre ci\u00eancia, tecnologia, pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o. Do mesmo modo, \u00e9 compet\u00eancia comum desses entes elaborar e implementar pol\u00edticas p\u00fablicas sobre o tema, como se depreende da leitura do inciso V do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAdemais, a iniciativa com respeito \u00e0 mat\u00e9ria cabe a qualquer Parlamentar, uma vez que n\u00e3o se trata de mat\u00e9ria restrita \u00e0 iniciativa privada do Presidente da Rep\u00fablica. Tamb\u00e9m n\u00e3o afronta os direitos fundamentais da Carta Magna.\r\nA t\u00e9cnica legislativa n\u00e3o merece reparos.\r\nDiante do exposto, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, de seu pensado, o Projeto de Lei n\u00ba 4.944, de 2019, do substitutivo da CCTCI e da subemenda substitutiva global ao substitutivo da CCTCI.\"\r\n\u00c9 isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INFORM\u00c1TICA (1991), LEI FEDERAL, LEI DO AJUSTE TRIBUT\u00c1RIO, TRATAMENTO DIFERENCIADO, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), PRORROGA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO PRESUMIDO, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trata-se de emenda apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, de autoria do nobre Deputado Zacharias Calil.\r\nA emenda tem por objetivo prorrogar o prazo para a frui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido de IPI institu\u00eddo pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.826, de 22 de agosto de 1999, bem como assegurar que as empresas beneficiadas por essa norma tenham tratamento tribut\u00e1rio equivalente \u00e0quele previsto pela Lei n\u00ba 9.440, de 1997.\r\nA emenda apresentada pelo nobre Deputado, em nossa avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o traz aparentemente impacto fiscal, e o texto est\u00e1 plenamente adequado \u00e0 boa t\u00e9cnica legislativa e aos mandamentos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Contudo, n\u00e3o se entende conveniente tratar em uma lei para o benef\u00edcio do setor de inform\u00e1tica quest\u00f5es relativas ao setor automotivo. Ademais, as altera\u00e7\u00f5es propostas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de inform\u00e1tica e ao PADIS t\u00eam como objetivo \u00fanico adequar o marco legal do setor \u00e0 decis\u00e3o da OMC, que condenou parte das pol\u00edticas aplicadas no Pa\u00eds.\r\nEm que pese a preocupa\u00e7\u00e3o pertinente do autor em garantir tratamento equivalente na concess\u00e3o de benef\u00edcios da Lei n\u00ba 9.440, de 1997, entendemos que esta n\u00e3o \u00e9 a ocasi\u00e3o mais adequada para tratar de tema estranho \u00e0s tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00f5es.\r\nEm conclus\u00e3o, manifestamo-nos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. No m\u00e9rito, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, pelos motivos acima apresentados.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para, mais uma vez, dentro da constru\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante para o setor de inform\u00e1tica, para o setor de ci\u00eancia e tecnologia do nosso Pa\u00eds, agradecer a inestim\u00e1vel colabora\u00e7\u00e3o dos autores deste projeto: o Vice-Presidente Marcos Pereira; o Deputado Vitor Lippi; o Deputado Daniel Freitas; o Deputado Bilac Pinto; o Deputado Marcelo Ramos, que \u00e9 profundo conhecedor e defensor da Zona Franca de Manaus; e o Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, com o qual, n\u00e3o obstante sermos de partidos de oposi\u00e7\u00e3o, obtivemos um excelente di\u00e1logo e conseguimos construir este acordo.\r\n\tQuero dizer que n\u00f3s estamos extremamente contentes com o que ouvimos aqui em termos de constru\u00e7\u00e3o de uma pauta que \u00e9 suprapartid\u00e1ria e que vai bem al\u00e9m do antagonismo entre Oposi\u00e7\u00e3o e Governo. N\u00e3o posso deixar de ressaltar a inestim\u00e1vel colabora\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos do PDT, como o Diogo Borba, dos consultores da Casa, o Pedro, a Paula e o Cristiano, bem como o di\u00e1logo com setores do Governo, que resumo no nome do Secret\u00e1rio-Executivo do MCTIC, nosso ex-colega da Casa, o companheiro Julio Semeghini.\r\nPor fim, quero agradecer a todos os senhores, esperando que possamos evidentemente evoluir para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, para que possa ir ao Senado, ser l\u00e1 votada, sancionada e, com isso, o setor seguir na linha da pesquisa e desenvolvimento, gerando riqueza e tecnologia para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, MEDICO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Esclarecimento de coloca\u00e7\u00f5es de Deputado do PDT a respeito dos profissionais m\u00e9dicos. Compromisso do partido com a causa dos m\u00e9dicos brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu venho aqui, em nome do PDT, prestar alguns esclarecimentos relacionados \u00e0s coloca\u00e7\u00f5es que foram feitas na noite de ontem por um respeitado colega de bancada, integrante hist\u00f3rico do nosso partido, por quem todos n\u00f3s temos total e integral respeito. Infelizmente, coloca\u00e7\u00f5es foram demasiadamente exageradas. Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o, at\u00e9 pela conversa que tive com ele, de que em nenhum momento houve inten\u00e7\u00e3o de atacar profissionais que merecem todo o respeito do povo brasileiro e, evidentemente, da nossa bancada e do nosso partido como um todo, que s\u00e3o os m\u00e9dicos.\r\nN\u00f3s temos no PDT, na C\u00e2mara dos Deputados, cinco Deputados m\u00e9dicos: o Deputado M\u00e1rio Heringer, que \u00e9 o 2\u00ba Secret\u00e1rio da C\u00e2mara; o Deputado Chico d'Angelo, que \u00e9 Vice-L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o; o Deputado Dami\u00e3o Feliciano; o Deputado Fl\u00e1vio Nogueira; e o Deputado Sergio Vidigal, do Esp\u00edrito Santo. E n\u00f3s temos absoluta certeza de que, para al\u00e9m desses profissionais que hoje est\u00e3o ocupando um cargo no Parlamento, com a miss\u00e3o grandiosa de trabalhar pela valoriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, pela valoriza\u00e7\u00e3o da sua categoria, n\u00f3s temos que reconhecer a import\u00e2ncia que t\u00eam os m\u00e9dicos na constru\u00e7\u00e3o de uma sa\u00fade p\u00fablica para o povo brasileiro que seja, evidentemente, universal.\r\nH\u00e1 aproximadamente 400 mil m\u00e9dicos no Brasil, os quais t\u00eam que ser valorizados. Digo isso porque, na minha fam\u00edlia, meu saudoso irm\u00e3o era m\u00e9dico, tenho tr\u00eas sobrinhas m\u00e9dicas, tenho um sobrinho estudante de Medicina e sei muito bem a dedica\u00e7\u00e3o que cada um tem \u00e0 sua respectiva profiss\u00e3o.\r\nTodos n\u00f3s temos parentes m\u00e9dicos, amigos m\u00e9dicos e sabemos bem a import\u00e2ncia desses profissionais numa equipe multiprofissional que trabalha a quest\u00e3o da sa\u00fade.\r\nN\u00f3s do PDT, insisto, queremos, mais uma vez, ratificar a nossa admira\u00e7\u00e3o, o nosso compromisso com a causa dos m\u00e9dicos no Brasil e o reconhecimento da import\u00e2ncia que tem essa categoria na constru\u00e7\u00e3o de uma sa\u00fade p\u00fablica que seja verdadeiramente eficiente para o povo brasileiro.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA PUBLICA, CONTRARIO.\r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o do procedimento simplificado de desestatiza\u00e7\u00e3o criado pelo Governo Federal. Ilegalidades do programa governamental de privatiza\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 novidade que o Poder Executivo tenta usurpar desta Casa o direito constitucional de legislar. S\u00e3o feitas edi\u00e7\u00f5es e edi\u00e7\u00f5es de decretos numa tentativa clara de burlar o papel desta Casa e, consequentemente, editar medidas, desrespeitando o processo legislativo.\r\nA mais recente foi a cria\u00e7\u00e3o de um procedimento simplificado de desestatiza\u00e7\u00e3o, tirando do BNDES a prerrogativa, determinada pela Lei n\u00ba 9.491, de 1997, de ser o operador dos processos de desestatiza\u00e7\u00e3o. Isso fez inclusive com que o procedimento relacionado \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de estruturas important\u00edssimas, inclusive no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados, como \u00e9 o caso da privatiza\u00e7\u00e3o do SERPRO e da DATAPREV, estivesse inclu\u00eddo nesse procedimento simplificado.\r\nPortanto, nada mais nos resta a n\u00e3o ser entrar com projetos de decreto legislativo para que n\u00f3s possamos impedir mais uma medida que visa burlar a prerrogativa constitucional desta Casa de legislar. O Governo continua legislando, agora n\u00e3o mais apenas por medidas provis\u00f3rias, que esta Casa precisa discutir, mas tamb\u00e9m por decretos oriundos do Poder Executivo.\r\nAli\u00e1s, esse programa de desestatiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 eivado de ilegalidades, tanto que n\u00f3s entramos com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, porque qualquer processo de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista precisa de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, e o Governo tenta incansavelmente burlar isso.\r\nE lamentavelmente o Sr. Secret\u00e1rio de Desestatiza\u00e7\u00e3o e Desinvestimento - olhem que cargo bonito! -, o Sr. Salim Mattar, ou \"Matar\" porque, na verdade, ele est\u00e1 matando o patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro, foge do debate conosco na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, desrespeitando tamb\u00e9m o convite que foi feito e aprovado na Comiss\u00e3o. Talvez seja necess\u00e1rio que esta Casa discuta a possibilidade de que, al\u00e9m da convoca\u00e7\u00e3o de Ministros, tamb\u00e9m tenhamos a convoca\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por outras fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o relevantes no cen\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.\r\nSras. e Srs. Deputados, parece que o Governo n\u00e3o se cansa de lan\u00e7ar maldades no cen\u00e1rio da nossa t\u00e3o fr\u00e1gil economia e t\u00e3o elevada desigualdade social. A mais recente foi esse Projeto de Lei n\u00ba 6.159, que talvez v\u00e1 al\u00e9m do que Hitler fez em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, porque Hitler matava de forma imediata. Agora, est\u00e3o condenando milh\u00f5es de brasileiros com defici\u00eancia \u00e0 morte por fome, porque quem recebe o BPC com certeza n\u00e3o \u00e9 um privilegiado. Na ocasi\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s t\u00ednhamos toda uma preocupa\u00e7\u00e3o em preservar o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, porque \u00e9 justamente o p\u00fablico mais carente que o recebe. Pessoas com defici\u00eancia que recebem o BPC s\u00e3o pessoas que precisam desse aux\u00edlio do Estado.\r\nPois bem, sinteticamente, o que n\u00f3s podemos dizer desse Projeto de Lei n\u00ba 6.159? Primeiro, ele obriga todas as pessoas com defici\u00eancia a ir para um programa de reabilita\u00e7\u00e3o para poderem entrar no mercado de trabalho. Em entrando, podem receber um aux\u00edlio-inclus\u00e3o de at\u00e9 50%. Ora, se uma pessoa com defici\u00eancia recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo e, de repente, consegue um emprego de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, receber 50% como complemento de aux\u00edlio-inclus\u00e3o n\u00e3o cuida sequer do transporte caso essa pessoa precise de um cuidador para acompanh\u00e1-la at\u00e9 o mercado de trabalho. O que \u00e9 pior: se essa pessoa que \u00e9 deficiente abandona esse emprego que conseguiu de forma tempor\u00e1ria, ela \u00e9 exclu\u00edda do BPC.\r\nN\u00e3o bastasse isso, esse projeto de lei tamb\u00e9m proporciona a mercantiliza\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia grave, porque a empresa que por acaso empregar um deficiente considerado grave poder\u00e1 suprir a vaga de duas pessoas com defici\u00eancia. Para al\u00e9m disso, o projeto vai proporcionar que as empresas possam, pagando uma multa de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos durante 3 meses, ser dispensadas definitivamente de cumprir a cota que lhes \u00e9 imposta pela lei para a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia.\r\nSra. Presidente, esta cota que existe hoje, institu\u00edda em lei, e que proporciona a milh\u00f5es de brasileiros que t\u00eam defici\u00eancia a oportunidade de ingresso no mercado de trabalho \u00e9 uma necessidade. Simplesmente est\u00e3o burlando, com esse projeto de lei, a necessidade de cumprimento de cotas visando \u00e0 inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. No que diz respeito \u00e0quelas pessoas que n\u00e3o conseguem ter condi\u00e7\u00f5es de trabalhar, todas elas, mesmo que sejam tetrapl\u00e9gicas, ter\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de se adequar a um programa de reabilita\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 muita maldade!\r\nN\u00e3o bastasse tudo isso, este projeto de lei foi encaminhado ao Congresso Nacional com urg\u00eancia urgent\u00edssima na Semana Nacional da Acessibilidade e Valoriza\u00e7\u00e3o das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel at\u00e9 que ponto vai o pacote de maldades do atual Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa da constru\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o temos dificuldade em votar estes PLNs em globo, caso o Plen\u00e1rio assim decida, mas este grande acordo precisa ser feito. Pelo que estamos vendo, n\u00e3o conseguiremos construir um acordo para a totalidade dos PLNs. \r\nPortanto, sugiro a V.Exa. que tente ver quais os PLNs em que podemos chegar a um acordo. S\u00e3o 26 PLNs, alguns important\u00edssimos, como o PLN 51, que recomp\u00f5e v\u00e1rios dispositivos que foram vetados na LDO, dispositivos que s\u00e3o important\u00edssimos para a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do ano que vem. \r\nPrecisamos construir um acordo no que for poss\u00edvel. Se ficarmos num processo de obstru\u00e7\u00e3o, acabaremos n\u00e3o avan\u00e7ando. Se poss\u00edvel, podemos construir um acordo em rela\u00e7\u00e3o a estes 26 PLNs, dos quais, creio, aproximadamente 20 PLNs n\u00e3o s\u00e3o problem\u00e1ticos. Assim, podemos avan\u00e7ar bastante nesta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, com vista ao estabelecimento das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta o voto \"sim\".\r\nMas queremos aqui, mais uma vez, manifestar nossa contrariedade diante da falta de compromisso do Governo. T\u00ednhamos acordado que este PLN significaria a recomposi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias mat\u00e9rias que foram aprovadas na LDO e vetadas pelo Governo. Um dos principais era o n\u00e3o contingenciamento do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico. Esse acordo n\u00e3o foi cumprido.\r\nPor isso, quero fazer um apelo ao L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes, para que S.Exa., como conhecedor da mat\u00e9ria, possa nos ajudar nessa recomposi\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo assim, o PDT, manifestando seu protesto, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT n\u00e3o vai, de forma alguma, deixar sua digital neste momento, que n\u00f3s consideramos extremamente preocupante. Alguns dos nossos integrantes votar\u00e3o favoravelmente ao projeto, e n\u00f3s respeitaremos esse posicionamento individual. Mas a grande maioria da bancada compreende, primeiro, que poder\u00edamos ter um prazo mais elastecido de discuss\u00e3o, talvez votar isso em fevereiro.\r\nCompreendemos a posi\u00e7\u00e3o do Relator, o Deputado Geninho, que avan\u00e7ou um pouco comparado ao projeto original, que era muito ruim, mas n\u00e3o podemos, de forma alguma... Relembro o que aconteceu com a privatiza\u00e7\u00e3o das concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica: aumentaram o pre\u00e7o sem, de forma alguma, universalizar o que antes era o Luz para Todos. Sabemos que nada \u00e9 dado de gra\u00e7a. A \u00e1gua vai faltar nas regi\u00f5es mais pobres, porque as empresas, com a privatiza\u00e7\u00e3o dessa distribui\u00e7\u00e3o, v\u00e3o querer s\u00f3 o fil\u00e9. \r\nO PDT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRATAMENTO DIFERENCIADO, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), INVESTIMENTO, ATIVIDADE, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, procedo \u00e0 leitura do parecer. \r\n\"1. Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, em 27 de novembro de 2019, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica industrial para o setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e para o setor de semicondutores.\r\nAp\u00f3s aprecia\u00e7\u00e3o pelo Senado, foi apresentado \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, em 13 de dezembro de 2019, o Substitutivo do Senado n\u00ba 4.805, de 2019, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica industrial para o setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e para o setor de semicondutores e altera a Lei n\u00ba 11.484, de 31 de maio de 2007, a Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a Lei n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e a Lei n\u00ba 8.387, de 30 de dezembro de 1991, que analisamos nesta ocasi\u00e3o. Tal substitutivo incorpora a Emenda n\u00ba 1, do substitutivo, e a Emenda n\u00ba 2 e as Emendas n\u00bas de 4 a 11.\r\nA Emenda n\u00ba 1/CCT \u00e9 o substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica do Senado. A Emenda n\u00ba 2 \u00e9 de reda\u00e7\u00e3o, suprimindo o \u00a7 7\u00ba do art. 3\u00ba, uma vez que a mesma reda\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava presente no \u00a7 3\u00ba. As Emendas n\u00bas de 4 a 11, por sua vez, s\u00e3o subemendas \u00e0 Emenda n\u00ba 1/CCT - Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, e trouxeram as seguintes modifica\u00e7\u00f5es ao seu texto:\t\r\nEmenda n\u00ba 4 - adequa\u00e7\u00e3o do texto aos m\u00e9todos trimestral e anual do cr\u00e9dito financeiro descritos nos incisos I a IV e \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba do art. 3\u00ba;\r\nEmenda n\u00ba 5 - adequa\u00e7\u00e3o do texto aos m\u00e9todos trimestral e anual do cr\u00e9dito financeiro descritos nos incisos I a IV e \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba do art. 3\u00ba;\r\nEmenda n\u00ba 6 - adequa\u00e7\u00e3o do texto aos m\u00e9todos trimestral e anual do cr\u00e9dito financeiro descritos nos incisos I a IV e \u00a7\u00a7 4\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba do art. 3\u00ba;\r\nEmenda n\u00ba 7 - corre\u00e7\u00e3o de erro redacional, uma vez que os \u00a7\u00a7 7\u00ba e 24 do art. 3\u00ba da emenda substitutiva ao projeto apresentavam a mesma reda\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 19;\r\nEmenda n\u00ba 8 - adequa\u00e7\u00e3o do texto na parte que se refere \u00e0 hip\u00f3tese de n\u00e3o pagamento em caso de encaminhamento do d\u00e9bito \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o;\r\nEmenda n\u00ba 9 - adequa\u00e7\u00e3o de express\u00e3o, para clarificar sua remiss\u00e3o aos Processos Produtivos B\u00e1sicos;\r\nEmenda n\u00ba 10 - adequa\u00e7\u00e3o do texto em trechos referentes ao pagamento de multas caso o d\u00e9bito seja indevidamente compensado, com corre\u00e7\u00e3o da remiss\u00e3o ao \u00a7 13 do art. 8\u00ba, quando, na verdade, a remiss\u00e3o deveria ser ao \u00a7 13 do art. 4-E; \r\nEmenda n\u00ba 11 - compatibiliza\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de apura\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos financeiros do PADIS \u00e0quela que ser\u00e1 aplic\u00e1vel \u00e0 Lei de Inform\u00e1tica.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio. \r\nII - Voto do Relator \r\nPela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo aprovado pelo Senado Federal, incluindo a altera\u00e7\u00e3o no texto da ementa do projeto, ressalvadas: \r\n1) a supress\u00e3o, pelo Senado Federal, do art. 11-A, que era acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 31 de maio de 2007, por for\u00e7a do art. 11 do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados; \r\n2) a supress\u00e3o, pelo Senado Federal, do art. 16-B, que era acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, por for\u00e7a do art. 12 do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados; \r\n3) a reda\u00e7\u00e3o constante do inciso I do art. 15 do substitutivo aprovado pelo Senado Federal, que d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao texto que constava do inciso l do art. 16 do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados; \r\n\t4) a reda\u00e7\u00e3o dada ao inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, pelo art. 12 do substitutivo aprovado pelo Senado Federal, que d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao texto que constava do art. 12 do projeto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNos casos ressalvados, separamos as altera\u00e7\u00f5es propostas pelo Senado como emendas \u00e0 parte, de n\u00fameros 1, 2, 3 e 4, respectivamente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas supressivas destacadas de n\u00fameros 1 e 2, votamos pela sua rejei\u00e7\u00e3o, com a consequente reintrodu\u00e7\u00e3o dos dispositivos suprimidos no texto do projeto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Emendas n\u00bas 3 e 4, votamos tamb\u00e9m pela sua rejei\u00e7\u00e3o, devendo ser adotada, assim, para o inciso I do art. 15 do substitutivo do Senado, a reda\u00e7\u00e3o originalmente aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados, constante do inciso I do art. 16 do projeto aprovado nesta Casa, e para o art. 12 do substitutivo do Senado, com rela\u00e7\u00e3o ao inciso lI do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 23 de outubro de 1991, a reda\u00e7\u00e3o originalmente aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados, constante do art. 12 do projeto aprovado nesta Casa. \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo aprovado pelo Senado Federal, na forma adotada pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Substitutivo do Senado Federal e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de tal substitutivo, na forma adotada pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a parceria ao Deputado Marcos Pereira, 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa, ao Deputado Vitor Lippi, ao Deputado Daniel Silveira, ao Deputado Bilac Pinto, ao Deputado Marcelo Ramos, ao Deputado Sanderson, da Lideran\u00e7a do Governo, ao ex-Deputado Pauderney Avelino, aqui presente, ao nosso Vice-Governador do Amazonas, Carlos Almeida, enfim, a todos os Parlamentares que discutiram exaustivamente o tema conosco.\r\nO projeto \u00e9 extremamente importante para que a pesquisa e o desenvolvimento possam, cada vez mais, alavancar os investimentos em ci\u00eancia e em tecnologia e para que a ind\u00fastria da inform\u00e1tica possa dar ao crescimento desta economia o valor que ela precisa ter.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\" e alerta que este projeto prorroga a veda\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios sobre produtos que n\u00e3o s\u00e3o utilizados no processo produtivo, de acordo com a Lei Kandir.\r\nPortanto, ele n\u00e3o amplia de forma alguma a isen\u00e7\u00e3o fiscal. Pelo contr\u00e1rio. Ele veda.\r\nAproveito a oportunidade para saudar pelo brilhante entendimento e pelo encaminhamento o Deputado Mauro Benevides Filho.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 o valor com que ser\u00e1 composto o Fundo Eleitoral, \u00e9 a dicotomia: financiamento privado, financiamento feito pelos grandes empres\u00e1rios, que t\u00eam interesse nesta Casa, pelas grandes institui\u00e7\u00f5es financeiras, que fizeram alguns falsos moralistas votarem contra o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido para as institui\u00e7\u00f5es financeiras. Eles votaram! N\u00e3o queriam aumentar imposto para bancos, n\u00e3o, porque os bancos, coitadinhos, n\u00e3o lucram bilh\u00f5es \u00e0 custa do fechamento de empresas e do endividamento das fam\u00edlias! E aqui v\u00eam fazer proselitismo e dizer que esse dinheiro iria para educa\u00e7\u00e3o, e sem questionar, em nenhum momento, o montante da d\u00edvida p\u00fablica brasileira, que s\u00f3 faz aumentar. \r\nN\u00f3s do PDT temos clareza, defendemos o financiamento p\u00fablico de campanha para que possamos igualar aqueles que t\u00eam financiadores privados - que agora n\u00e3o mais financiam atrav\u00e9s das grandes empresas, mas das suas alt\u00edssimas declara\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda - aos professores, aos trabalhadores rurais, que n\u00e3o t\u00eam de onde tirar blocos de financiadores. \r\n\u00c9 por isso que aqui, ao votarmos esse financiamento p\u00fablico, n\u00f3s estamos economizando, porque n\u00e3o vamos ter que prestar contas a nenhum financiador, que certamente tem muito interesse no que venha a ser votado pelo Congresso Nacional. \r\nO PDT, com toda a clareza, defende o financiamento p\u00fablico de campanha e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECONOMICA, TAXA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS, REFORMATRIBUTARIA.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, DARCY RIBEIRO, ANTROP\u00d3LOGO, MILITANTE POL\u00cdTICO, ESCRITOR, EX-SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Sua Santidade o Papa Francisco pela convoca\u00e7\u00e3o de ampla reuni\u00e3o com economistas para debate da crise socioecon\u00f4mica mundial. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor produtivo para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro. Prioridade da tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos no processo de reforma tribut\u00e1ria. Transcurso dos 23 anos de falecimento do antrop\u00f3logo Darcy Ribeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para saudar a iniciativa do Papa Francisco de convocar uma ampla reuni\u00e3o com v\u00e1rios economistas de todo o mundo, para discutir justamente sobre a grave situa\u00e7\u00e3o por que passa a popula\u00e7\u00e3o mundial.\r\nN\u00f3s vivemos uma crise sem precedentes, na qual males at\u00e9 ent\u00e3o extintos voltam a acontecer, dizimando milhares de pessoas. A fome volta a atingir 851 milh\u00f5es de pessoas no mundo, o que \u00e9 de se indignar, porque n\u00f3s temos 7,6 bilh\u00f5es de pessoas, e o planeta produz alimentos para 11 bilh\u00f5es de pessoas. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 falta de comida. H\u00e1 falta de justi\u00e7a, h\u00e1 falta de partilha. \u00c9 de se indignar que 1% da popula\u00e7\u00e3o mundial tenha mais dinheiro do que os 99% restantes e que aqui no Brasil apenas seis fam\u00edlias tenham mais dinheiro do que 105 milh\u00f5es de brasileiros - ou seja, metade da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Isso tudo precisa ser revisto.\r\nHoje n\u00f3s vivenciamos um momento em que n\u00e3o existe mais dinheiro para a economia produtiva. O que n\u00f3s vimos e estamos constatando ano ap\u00f3s ano \u00e9 que s\u00f3 quem ganha dinheiro s\u00e3o os especuladores, \u00e9 o sistema financeiro. O ano passado foi o ano, desde o Plano Real - ou seja, desde 1994 -, em que os bancos mais lucraram. Em 25 anos, nunca se lucrou tanto dentro do sistema financeiro como em 2019. E a\u00ed dizem: \"Mas a SELIC est\u00e1 l\u00e1 embaixo\". \u00c9 verdade. A SELIC atinge os mais baixos patamares, e a SELIC serve para remunerar a poupan\u00e7a, mas n\u00e3o serve como refer\u00eancia para que as empresas e as fam\u00edlias minimizem seus endividamentos, porque as taxas de juros dos cart\u00f5es de cr\u00e9dito e as taxas de juros do cheque especial s\u00e3o exorbitantes, minhas amigas e meus amigos.\r\nO Brasil s\u00f3 volta a crescer se tivermos recursos para que a economia produtiva - leia-se: ind\u00fastria, com\u00e9rcio, servi\u00e7os, agroneg\u00f3cio, agricultura familiar, microempres\u00e1rios - possa ter acesso a um cr\u00e9dito que verdadeiramente sirva como capital de giro e como instrumento para alavancar o seu neg\u00f3cio na perspectiva de fazer crescer a economia do nosso Brasil.\r\nEnquanto s\u00f3 ficarmos olhando para os grandes bancos, para o rentismo, o Brasil n\u00e3o vai crescer. Enquanto n\u00e3o dermos instrumentos aos nossos pequenos empres\u00e1rios, aos nossos trabalhadores, para que eles n\u00e3o tenham seus direitos precarizados, o Brasil, cada vez mais, vai colocar milh\u00f5es de brasileiros \u00e0s margens, na mis\u00e9ria, o que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, inclusive com pouca aten\u00e7\u00e3o aos programas sociais, que at\u00e9 ent\u00e3o davam a uma boa parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira a perspectiva de pelo menos n\u00e3o passar fome.\r\nTodos esses dados n\u00f3s queremos sempre trazer aqui \u00e0 tribuna para discutir. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO tem disponibilizado esses dados, que n\u00f3s queremos trazer para discutirmos exaustivamente e buscarmos caminhos, como, por meio da reforma tribut\u00e1ria, tributar lucros e dividendos. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Brasil n\u00e3o tribute algo que \u00e9 hoje a maior fonte de lucro de um setor minorit\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos discutir o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido das institui\u00e7\u00f5es financeiras, uma tributa\u00e7\u00e3o que seja progressiva: quem ganha mais paga mais; quem ganha menos n\u00e3o pode pagar, por exemplo, imposto sobre consumo da mesma maneira que um multimilion\u00e1rio. \r\n\u00c9 por isso que hoje, dia 17 de fevereiro, lamentamos a partida, h\u00e1 23 anos, do grande Darcy Ribeiro - antrop\u00f3logo, um dos grandes entusiastas da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de igualdade de oportunidades, criador dos CIEPs, idealizador da UnB -, que dizia muito claramente que na vida h\u00e1 dois caminhos, resignar-se ou indignar-se. Ele bem dizia: \"N\u00e3o me resignarei nunca\". Cabe a cada um de n\u00f3s, como brasileiros, ter esse sentimento de indigna\u00e7\u00e3o contra todo tipo de injusti\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O,  VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o em bloco dos itens de n\u00bas 52.19.005; 52.19.006; 52.19.007; 52.19.008; 52.19.009 e 52.19.010, constantes do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos um acordo constru\u00eddo em rela\u00e7\u00e3o ao veto dos seguintes dispositivos: 52.19.005, 52.19.006, 52.19.007, 52.19.008, 52.19.009 e 52.19.010, que preveem a exclus\u00e3o de contingenciamento de recursos do FNDCT, da FIOCRUZ, do IPEA. Foi consenso a derrubada do veto a esses dispositivos em bloco. Ocorre, Presidente, que eles foram fragmentados, talvez erroneamente, por conta de um destaque do Bloco do PP na C\u00e2mara. Eu falei com o L\u00edder Arthur Lira, que me disse estar de acordo com votarmos todos esses vetos em bloco. \u00c9 um destaque do PCdoB. A vota\u00e7\u00e3o em bloco poder\u00e1 acelerar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - L\u00edder Andr\u00e9, esse entendimento j\u00e1 foi constru\u00eddo. N\u00f3s vamos votar o Veto n\u00ba 52 em duas partes: na primeira, apreciamos o veto aos dispositivos de 52.19.001 a 52.19.004; na segunda, apreciamos o veto aos dispositivos de 52.19.005 a 52.19.010. Ser\u00e3o, portanto, duas vota\u00e7\u00f5es.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Perfeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s trabalhamos duramente para chegar neste momento, que felizmente aparenta ser exitoso. Tirarmos da possibilidade de contingenciamento recursos destinados \u00e0 EMBRAPA, um \u00f3rg\u00e3o important\u00edssimo para a pesquisa agropecu\u00e1ria do Pa\u00eds; tirarmos da possibilidade de contingenciamento recursos destinados ao IPEA, ao IBGE, \u00e0 FIOCRUZ e ao FNDCT vai fazer com que n\u00e3o tenhamos mais possibilidade de recursos que s\u00e3o important\u00edssimos, como, por exemplo, os que v\u00e3o para a EMBRAPII, atrav\u00e9s do FNDCT. N\u00f3s precisamos construir a pesquisa, a ci\u00eancia e a tecnologia do nosso Pa\u00eds. E esse acordo constru\u00eddo aqui no Congresso Nacional vai fazer com que essas entidades, com que esses fundos, possam realmente respirar aliviados, sem qualquer tipo de contingenciamento.\r\nO PDT orienta \"n\u00e3o\" ao veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ELEI\u00c7\u00c3O, ALESSANDRO MOLON, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Wolney Queiroz para L\u00edder do PDT na Casa. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro. Sauda\u00e7\u00e3o ao novo L\u00edder do PSB, Deputado Alessandro Molon.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, subo \u00e0 tribuna para anunciar que hoje nosso partido escolheu como novo L\u00edder na C\u00e2mara dos Deputados, de forma consensual, de forma un\u00e2nime, o Deputado Wolney Queiroz, de Pernambuco.(Palmas.)\r\n Em seu sexto mandato na Casa, foi sempre um Deputado leal aos ideais do nosso partido, j\u00e1 ocupou a Presid\u00eancia de algumas Comiss\u00f5es, j\u00e1 foi membro da Mesa e \u00e9 um dos mais combativos Parlamentares desta Casa. Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o Deputado Wolney honrar\u00e1 a representa\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s os 28 Deputados federais que ainda comp\u00f5em a nossa bancada e que t\u00eam a responsabilidade de dar seguimento \u00e0 trajet\u00f3ria, \u00e0s bandeiras, aos ideais do trabalhismo, que este ano completa 90 anos, e do nosso partido, o PDT, que este ano completa 40 anos no dia 26 de maio.\r\nTive a honra de ser L\u00edder da bancada do partido no ano de 2019, L\u00edder de um partido que j\u00e1 teve grandes L\u00edderes, como o Senador Weverton Rocha, o Deputado Afonso Motta, o Deputado F\u00e9lix, o Deputado Dagoberto, o Deputado Miro Teixeira, o Deputado Alceu Collares. Se eu fosse citar todos, seriam v\u00e1rios Parlamentares que tiveram a honra que eu tive de representar essa bancada t\u00e3o guerreira que, tamb\u00e9m no ano de 2019, fez hist\u00f3ria neste Parlamento.\r\nTivemos, Deputado Dami\u00e3o, vit\u00f3rias, derrotas, mas, acima de tudo, estivemos com a consci\u00eancia tranquila de que a nossa vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o trouxe nenhum preju\u00edzo para o povo brasileiro, para o t\u00e3o sofrido povo brasileiro, que infelizmente v\u00ea cada vez mais seus direitos serem extirpados; esse t\u00e3o sofrido povo brasileiro, que v\u00ea cada vez mais a economia produtiva ser massacrada por um sistema financeiro impiedoso que retira recursos de uma economia j\u00e1 fragilizada e, o que \u00e9 pior, consegue aprovar seus projetos no Parlamento sob a desculpa sem sentido de que \u00e9 para essa economia voltar a crescer, o que nunca acontece.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ver o desd\u00e9m com que o atual mandat\u00e1rio eleito pelo voto da popula\u00e7\u00e3o, pelo povo brasileiro trata temas t\u00e3o importantes. Hoje colocou um palha\u00e7o para falar sobre o parco crescimento do PIB do Pa\u00eds, na sa\u00edda do Pal\u00e1cio da Alvorada. Onde estamos vivendo, minhas senhoras, meus senhores? Onde estamos vivendo, Senador Davi? V.Exa. tamb\u00e9m j\u00e1 foi do nosso partido e tamb\u00e9m honrou as bandeiras do PDT. \r\nN\u00f3s temos que ter clareza de que o Brasil vive momentos de muita dificuldade. N\u00f3s que fazemos a oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s que fazemos o campo democr\u00e1tico nesta Casa, n\u00f3s que n\u00e3o aceitamos qualquer incentivo a golpes ou a retrocessos como o AI-5 temos o dever c\u00edvico de lutar por um Brasil bem diferente, um Brasil onde a vontade do povo brasileiro seja respeitada. \r\nE esta Casa precisa tratar pensamentos diferentes de forma respeitosa. N\u00f3s do PDT temos essa caracter\u00edstica. Sabemos conviver com quem pensa diferente de n\u00f3s, sabemos debater um bom debate. Assim fizemos no ano de 2019, meu caro Senador Weverton. Sei que V.Exa. tamb\u00e9m o fez no Senado da Rep\u00fablica. \r\nTemos responsabilidade, meu caro L\u00edder, Deputado Wolney Queiroz, de, no ano de 2020, continuar na resist\u00eancia, para que o Brasil n\u00e3o d\u00ea passos para tr\u00e1s, para que a nossa democracia n\u00e3o seja amea\u00e7ada, para que, acima de tudo, o povo brasileiro saiba que tem no Poder Legislativo uma grande trincheira de resist\u00eancia. N\u00f3s do PDT e Deputados de outros partidos que defendem a democracia - quero saudar o meu querido amigo que hoje foi anunciado L\u00edder do PSB, Deputado Alessandro Molon - teremos juntos aqui a miss\u00e3o de, cada vez mais, trabalhar por tantos e tantos brasileiros que precisam desta Casa, por tantos e tantos brasileiros que precisam de vozes que a cada dia possam ser levantadas desta tribuna, das Comiss\u00f5es e de qualquer canto em que estejamos em sua defesa, em defesa dos mais humildes, daqueles que efetivamente constroem a riqueza do nosso Pa\u00eds.\r\nNo mais, quero agradecer a todos os colegas. Estaremos juntos ainda nesta Legislatura, debatendo, discutindo.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o \u00e0 querida bancada do PDT a confian\u00e7a que me deu e a honra que tive de lider\u00e1-la no ano de 2019. \r\nDesejo todo o sucesso - e eu tenho certeza de que ter\u00e1 - ao nosso grande L\u00edder, Deputado Wolney Queiroz. Tudo de bom! \r\nSalve o PDT! Salve o Deputado Wolney!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 927/2020, MEDIDA PROVISORIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, ALTERA\u00c7\u00c3O.\r\nCOORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), FOMENTO, P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O STRICTO SENSU.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Habilidade do Presidente Rodrigo Maia na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de combate aos efeitos da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Constru\u00e7\u00e3o de pauta consensual pelos L\u00edderes oposicionistas. Defesa de celeridade do rito de tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias nas duas Casas do Congresso Nacional. Recuo do Governo Federal quanto ao art 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00aa 927, de 2020. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 34, de 2020, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES, sobre as condi\u00e7\u00f5es para fomento a cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu pela Diretoria de Programas e Bolsas no Pa\u00eds - DPB da CAPES. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, colegas L\u00edderes, n\u00f3s evidentemente, antes de mais nada, temos que parabenizar a agilidade e a habilidade com que V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, tem conduzido este processo num momento t\u00e3o dif\u00edcil para o Brasil.\r\nPode-se dizer que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em grande parte, ficou at\u00f4nita com o pronunciamento do Sr. Presidente da Rep\u00fablica ontem. E n\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o...(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Congelou a imagem.(Pausa.)\r\nFoi a Internet dele, n\u00e3o \u00e9? Eu estou vendo normalmente o Deputado Pedro Lucas Fernandes, o Deputado Aguinaldo Ribeiro e o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Voltou, Presidente? Acho tinha ca\u00eddo a conex\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Voltou, Deputado Andr\u00e9.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, dando um pouco mais de agilidade \u00e0 minha fala, quero dizer, mais uma vez, enquanto L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, que, desde sexta-feira, eu, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e todos os L\u00edderes dos partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o estamos nos reunindo para construir essa pauta de consenso. Hoje tive di\u00e1logo tamb\u00e9m com L\u00edderes de partidos do Centro.\r\nA nossa vontade, enquanto Legislativo - e temos convic\u00e7\u00e3o disso -, \u00e9 a de que o Brasil saia mais forte desta crise, a partir de atitudes adultas, maduras, de todos os que foram eleitos para representar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Independentemente do componente ideol\u00f3gico, que hoje tem que ser deixado de lado, n\u00f3s temos que pensar em projetos que efetivamente minimizem toda a dificuldade por que o Brasil hoje passa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos evidentemente avan\u00e7ar na pauta. E a este projeto do Deputado Hildo Rocha e da Deputada Professora Dorinha n\u00f3s somos completamente favor\u00e1veis, porque a merenda escolar n\u00e3o pode, de forma alguma, faltar na resid\u00eancia de cada uma das crian\u00e7as que n\u00e3o podem ir \u00e0 escola neste momento. E n\u00f3s sabemos que os gestores tanto estaduais quanto municipais precisam ter tranquilidade jur\u00eddica para fazer isso.\r\nTamb\u00e9m queremos, evidentemente, j\u00e1 comungando com os encaminhamentos de V.Exa., Presidente, acelerar o rito de tramita\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias, para que n\u00e3o tenhamos que nos deparar com algumas medidas completamente descabidas. Felizmente, a press\u00e3o popular fez o Governo Federal recuar quanto ao art. 18 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020. Mas sabemos que outras medidas como essa e aquela que restringe a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o podem vir a ser pautadas. Por isso, precisamos estar prontos para acelerar a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e no Senado e acelerar, inclusive, o tempo para a san\u00e7\u00e3o presidencial. Sabemos que para isso precisaremos de uma emenda constitucional.\r\nPara concluir, apresento um posicionamento muito claro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade da ci\u00eancia e tecnologia, que teve uma grande surpresa negativa na semana passada, com a portaria da CAPES que restringe o acesso dos pesquisadores a bolsas, justamente no momento em que h\u00e1 uma grande crise sanit\u00e1ria e de sa\u00fade, quando a ci\u00eancia precisa prevalecer. N\u00f3s apresentamos um projeto de decreto legislativo para sustar os efeitos da Portaria n\u00ba 34 da CAPES. Espero que venhamos a discutir isso, afinal, no ano passado, gra\u00e7as a uma a\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, com todos os L\u00edderes e com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, inclusive, n\u00f3s conseguimos recompor os valores das bolsas da CAPES. Esperamos fazer o mesmo para 2020. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o encaminha o voto \"sim\" e parabeniza, mais uma vez, todo o Congresso Nacional por esta atitude madura de trabalhar e dar a sua contribui\u00e7\u00e3o para o Brasil sair desta crise o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de parabenizar todos os Parlamentares, independentemente do campo ideol\u00f3gico de que fa\u00e7am parte, por estarem se dedicando diariamente a discutirmos as pautas necess\u00e1rias para o enfrentamento dessa pandemia e, \u00e9 claro, V.Exa., pela condu\u00e7\u00e3o dos temas principais sobre os quais o Legislativo precisa se debru\u00e7ar, at\u00e9 para compensar a omiss\u00e3o do Poder Executivo.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" ao texto do Senado e \"sim\" ao texto da C\u00e2mara, mas deixando muito claro o apelo a V.Exa. e a todos os L\u00edderes para, at\u00e9 o final desta semana, trabalharmos um texto que contemple a prote\u00e7\u00e3o ao emprego, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas, para que possa o Brasil passar por esta pandemia e para que tenhamos instrumentos que fa\u00e7am com que o povo brasileiro se sinta mais forte e confiante no Legislativo.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" ao texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, LUCRO L\u00cdQUIDO, WEVERTON ROCHA, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, EMENDA SUBSTITUTIVA, ELABORA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, Imobilismo do Governo Federal na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de combate aos efeitos da crise gerada pela Covid-19. Natureza vexaminosa de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro a respeito do coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da transpar\u00eancia dos atos do Banco Central do Brasil. Aplausos ao Senador Weverton Rocha pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei acerca de aumento da contribui\u00e7\u00e3o social incidente sobre o lucro l\u00edquido de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Elabora\u00e7\u00e3o de emenda substitutiva global da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19;",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, evidentemente n\u00f3s estamos vivenciando momentos muito dif\u00edceis em nosso Pa\u00eds, e o Parlamento tem dado a resposta necess\u00e1ria, neste momento de crise, ante a omiss\u00e3o do Poder Executivo. \r\nA vota\u00e7\u00e3o dessa PEC vem justamente ao encontro da necessidade de apartarmos o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o desse or\u00e7amento de crise, e, com isso, darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos. \r\nO que n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, \u00e9, na verdade, ficar parados vendo a imobilidade do Poder Executivo em agilizar as medidas que o Parlamento est\u00e1 aprovando e tamb\u00e9m as declara\u00e7\u00f5es descabidas do Presidente Jair Bolsonaro - como vimos agora. Isso tudo tem que repercutir. N\u00e3o podemos ser motivo de chacota mundial e estamos sendo. O povo brasileiro est\u00e1 sendo motivo de chacota por causa do Presidente da Rep\u00fablica. \r\nN\u00f3s que junto aos partidos de centro fazemos a oposi\u00e7\u00e3o - ali\u00e1s, juntamente com quase todo o Parlamento -, temos a total compreens\u00e3o que o momento urge que unamos nossas for\u00e7as e, consequentemente, lutemos cada vez mais por um Brasil diferente. E essa mensagem que estamos passando, ao aprovar essa PEC hoje, para justamente segregarmos o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, vem ao encontro dessa nossa posi\u00e7\u00e3o. \r\nDa mesma forma, queremos deixar muito claro que n\u00f3s queremos, sim, que os atos do Banco Central, evidentemente respeitando o sigilo banc\u00e1rio ao qual os seus dirigentes s\u00e3o submetidos, possam ser transparentes e que, numa legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, possamos garantir essa transpar\u00eancia, que gera preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos companheiros do PSOL, legitimamente. Mas tenho plena convic\u00e7\u00e3o que V.Exa. vai conseguir, em uma medida infraconstitucional, at\u00e9 porque a mat\u00e9ria \u00e9 infraconstitucional, que n\u00f3s tenhamos garantida a transpar\u00eancia t\u00e3o exigida pela democracia e pela seriedade, principalmente neste momento em que o sistema financeiro do nosso Pa\u00eds, insens\u00edvel do jeito que \u00e9, continue ganhando muito dinheiro.\r\nQuero parabenizar a inciativa do Senador Weverton Rocha, L\u00edder do PDT no Senado, que apresentou um projeto que aumenta a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido das institui\u00e7\u00f5es financeiras de 20% para 50% nesse per\u00edodo que estamos vivenciando e que, ao que consta, est\u00e1 sendo pactuado para ser aprovado naquela Casa. Nada mais justo que uma atividade econ\u00f4mica que d\u00e1 muito lucro d\u00ea sua contribui\u00e7\u00e3o para que o Brasil possa sair da crise, de modo que n\u00f3s tenhamos recursos suficientes para a renda m\u00ednima e tamb\u00e9m tenhamos o aporte de um grande volume de recursos para as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, a fim de evitar a demiss\u00e3o em massa.\r\nEstamos trabalhando um substitutivo global dentro de uma Comiss\u00e3o formada para elaborar texto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020. Semana que vem aprovaremos na C\u00e2mara e faremos com que o Senado tamb\u00e9m acelere a aprova\u00e7\u00e3o, a fim de tirarmos a grande maioria das empresas brasileiras dessa situa\u00e7\u00e3o de ang\u00fastia.\r\nO Parlamento precisa dar respostas r\u00e1pidas. Invoco V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, juntamente com todos os Deputados e Deputadas que t\u00eam dado um grande exemplo de dedica\u00e7\u00e3o, para fazer com que o Poder Legislativo cumpra sua parte, inclusive compensando a omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o obstante termos Ministros como o Mandetta, que tem trabalhado incansavelmente em prol da sa\u00fade do povo brasileiro.\r\n\u00c9 por isso que, com a uni\u00e3o de todos esses esfor\u00e7os, do Poder Legislativo, do Poder Judici\u00e1rio e de todos os partidos que hoje comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, aliados aos partidos do campo do centro, faremos a diferen\u00e7a.\r\nEstamos aqui para trabalhar, independentemente de ideologia, mas irmanados na perspectiva de que possamos tirar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o Brasil dessa situa\u00e7\u00e3o de dificuldade, de modo que as empresas possam respirar, os trabalhadores n\u00e3o sejam demitidos e a renda m\u00ednima seja garantida e paga imediatamente pelo Governo Federal.\r\nO Poder Legislativo est\u00e1 trabalhando. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns! E n\u00f3s, que fazemos oposi\u00e7\u00e3o, estamos trabalhando nesse campo para que o Brasil saia o mais r\u00e1pido poss\u00edvel dessa crise.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nPEQUENO EMPRES\u00c1RIO, LINHA DE CR\u00c9DITO, BANCO, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da imprensa e jornalistas. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s, antes de mais nada, queremos parabenizar tamb\u00e9m os profissionais de sa\u00fade neste momento, em que a import\u00e2ncia desses profissionais est\u00e1 sendo motivo de palmas e de todo tipo de cumprimentos, porque estamos vivenciando em \u00e2mbito mundial um problema realmente muito s\u00e9rio. Os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o fazendo a diferen\u00e7a neste momento.\r\nEstendo esses parab\u00e9ns aos jornalistas, que num momento como este s\u00e3o extremamente exigidos, para que possamos garantir as informa\u00e7\u00f5es corretas no cotidiano das pessoas e evitar que pr\u00e1ticas antidemocr\u00e1ticas possam ser exercidas por quem deveria dar exemplo.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero aproveitar o momento para dizer que precisamos - mais uma vez elogio a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. - acelerar na avalia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias. Na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, temos realmente essa urg\u00eancia sendo materializada. Essa MP trata da prote\u00e7\u00e3o ao emprego e da prote\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas.\r\nEu tenho recebido de alguns amigos, pequenos empres\u00e1rios, que est\u00e3o indo aos bancos para ver se conseguem aquela ajuda que o Governo disse que daria para empresas que faturam para al\u00e9m das que est\u00e3o enquadradas no SIMPLES, a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo ter linha de cr\u00e9dito nenhuma, porque o Governo n\u00e3o mandou nada, nem uma sinaliza\u00e7\u00e3o para o sistema financeiro, ou seja, o Governo est\u00e1 tendo dificuldade de materializar o que o Congresso aprova ou mesmo o que ele anuncia.\r\nBasta dizer que hoje \u00e9 que est\u00e3o sendo cadastrados os primeiros benefici\u00e1rios da renda m\u00ednima que n\u00f3s aprovamos j\u00e1 h\u00e1 8 dias no Congresso Nacional, h\u00e1 10 dias na C\u00e2mara.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia do projeto de lei do Deputado Kim Kataguiri, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, EMPRESA, EMPREGO, PROTE\u00c7\u00c3O, RECURSOS, VOTAC\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator Pedro Paulo ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Equ\u00edvoco do posicionamento do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Regozijo com a uni\u00e3o dos Parlamentares em torno da aprova\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias para combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos. Expectativa quanto ao teor do relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da Covid-19. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nColegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s temos a absoluta felicidade de vermos hoje aprovado o PLP 149 na forma do substitutivo do Relator, o Deputado Pedro Paulo. Ao mesmo tempo, agrade\u00e7o a confian\u00e7a do Deputado Rodrigo Maia, nosso Presidente, por ter designado o Deputado Pedro Paulo, eu e o Deputado Beto Pereira, do PSDB de Mato Grosso do Sul, para constituirmos uma Comiss\u00e3o que analisou, \u00e0 \u00e9poca, o Plano Mansueto, de modo que pud\u00e9ssemos apresentar um relat\u00f3rio que hoje vemos contemplado, mesmo em um ambiente de elevada crise por conta dessa pandemia. \u00c9 um instrumento de ajuda significativa aos Estados e Munic\u00edpios, e tamb\u00e9m recebeu a contribui\u00e7\u00e3o dos meus colegas de partido Deputado Mauro Benevides Filho e Deputado Eduardo Bismarck.\r\nN\u00f3s estivemos ainda em di\u00e1logo permanente com o Comit\u00ea de Secret\u00e1rios Estaduais de Fazenda. A prop\u00f3sito, quero fazer men\u00e7\u00e3o especial \u00e0 Secret\u00e1ria Fernanda, do meu Estado, o Cear\u00e1, e a todos que lutaram muito para que esse instrumento pudesse ser materializado.\r\nSr. Presidente, gostaria de deixar bastante claro aqui que muito me surpreende ver o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, sempre gentil e muito cort\u00eas, externar um posicionamento completamente equivocado. O papel do Congresso Nacional \u00e9 fazer valer n\u00e3o apenas as vontades do Governo Federal, mas tamb\u00e9m a necessidade do respeito \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira. Estados e Munic\u00edpios hoje padecem com essa situa\u00e7\u00e3o e com a morosidade do Governo Federal em destinar os recursos que s\u00e3o dispensados, inclusive em virtude da queda de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, os quais ser\u00e3o substanciais neste momento de enfrentamento da crise do coronav\u00edrus, quando \u00e0s vezes n\u00e3o h\u00e1 recursos para honrar a folha de pagamento de servidores t\u00e3o importantes como os da \u00e1rea da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nDizer que vai ser dif\u00edcil a previsibilidade para o Governo Federal executar \u00e9 desconhecer o texto do Relator. O Deputado Pedro Paulo deixou muito claro, no \u00a7 5\u00ba do art. 2\u00ba, que caber\u00e1 aos entes federados, no caso, Estados e Munic\u00edpios, apresentar o seu relat\u00f3rio resumido, conforme prev\u00ea a Lei de Responsabilidade Fiscal, at\u00e9 o 15\u00ba dia do m\u00eas subsequente ao encerramento do exerc\u00edcio. Portanto, n\u00f3s ter\u00edamos at\u00e9 a metade do m\u00eas subsequente - por exemplo, se fosse em abril, ter\u00edamos at\u00e9 a metade de maio -, para que os governos ou as prefeituras mandassem o relat\u00f3rio da queda de arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, a fim de que esse pagamento fosse realizado at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil. Isso d\u00e1 seguran\u00e7a aos Estados e Munic\u00edpios, porque, em rela\u00e7\u00e3o a 2019, n\u00e3o vamos ter queda na arrecada\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 leg\u00edtimo, claro, o L\u00edder do Governo dizer que vai tentar batalhar no Senado, mas realmente muito me preocupa S.Exa. j\u00e1 vir com amea\u00e7a de veto. Num momento como este, o Governo Federal vetar um projeto que tem praticamente a unanimidade na C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um desrespeito \u00e0 democracia. Mas n\u00f3s estaremos prontos para, inclusive, em caso de eventual veto, discutirmos a derrubada posterior desse veto. Creio que o Deputado L\u00edder do Governo ter\u00e1 consci\u00eancia para discutir com todos os que fazem parte do Col\u00e9gio de L\u00edderes da C\u00e2mara e levar ao Pal\u00e1cio do Planalto a compreens\u00e3o de que \u00e9 important\u00edssimo para os Estados e Munic\u00edpios a san\u00e7\u00e3o, por absoluto, deste projeto de lei complementar.\r\nSr. Presidente, para dar uma relaxada, quero fazer um coment\u00e1rio sobre o que vemos num encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o como o que estamos tendo aqui. Hoje eu fui indagado por um colega Parlamentar sobre quais s\u00e3o os partidos que fazem oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, os que comp\u00f5em a Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu disse: \"Bem, oficialmente \u00e9 o PDT, PT, PSB, PCdoB, PSOL e REDE\". Mas hoje est\u00e1 dif\u00edcil ver um partido que n\u00e3o fa\u00e7a oposi\u00e7\u00e3o ao atual momento deste Governo, que \u00e9 motivo de chacota em \u00e2mbito internacional.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel vermos que h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o em saber como o mercado vai reagir \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei complementar. \u00c9 como se estiv\u00e9ssemos lidando irresponsavelmente com o regime de calamidade p\u00fablica, o que nos d\u00e1, sim, a responsabilidade de n\u00e3o permitir que faltem recursos para que mais brasileiros e brasileiras n\u00e3o possam morrer, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, hoje, a Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 quase uma unanimidade. Eu posso ver que at\u00e9 o Partido Novo, que geralmente vota com o Governo, vai votar metade com o Governo e metade sem ser com o Governo.\r\nA mim me d\u00e1 muito orgulho ver o Parlamento, que tem \u00e0 frente V.Exa. e os L\u00edderes de cada partido, independentemente do conte\u00fado ideol\u00f3gico, trabalhando desde o primeiro momento, quando foi decretada a calamidade p\u00fablica. Temos votado projetos importantes de forma c\u00e9lere, como o Brasil precisa. N\u00f3s votamos assim a renda m\u00ednima, que garante aos brasileiros e brasileiras pelo menos 600 reais de aux\u00edlio e, no caso de fam\u00edlias, at\u00e9 1.200 reais. N\u00f3s votamos o \"or\u00e7amento de guerra\" para apartar o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o desse or\u00e7amento que, literalmente, \u00e9 de guerra. N\u00f3s votamos hoje, Sr. Presidente, um regime de recupera\u00e7\u00e3o para os Estados quanto \u00e0 receita financeira de ICMS, nessa readequa\u00e7\u00e3o que possam ter para sustentar esses momentos realmente ca\u00f3ticos na economia do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o obstante tudo isso, estaremos votando ainda nesta semana - e fa\u00e7o um apelo a todos que comp\u00f5em a Casa - projetos de prote\u00e7\u00e3o ao emprego, projetos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas, para que n\u00e3o haja demiss\u00e3o em massa, para que as empresas n\u00e3o quebrem. Espero que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936 seja votada com um relat\u00f3rio bem contundente em defesa das empresas e dos empregos do Brasil! Que n\u00f3s tenhamos, por parte do Relator, a compreens\u00e3o de qu\u00e3o importante ser\u00e1 esse relat\u00f3rio e de qu\u00e3o importante ser\u00e1 para a Casa podermos votar essa mat\u00e9ria no decorrer desta semana!\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar a Casa por outros projetos que, aparentemente, podem ser de menor import\u00e2ncia, mas que s\u00e3o extremamente necess\u00e1rios: a recomposi\u00e7\u00e3o do FPE e do FPM com os \u00edndices de 2019; a quest\u00e3o da telemedicina; a quest\u00e3o da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica para os inscritos no Cadastro \u00danico dos programas sociais do Governo Federal; enfim, v\u00e1rios projetos que, cada vez mais, demonstram a vontade do Legislativo de trabalhar pelo bem do Brasil.\r\nE estamos unidos, independentemente de correntes ideol\u00f3gicas e campos partid\u00e1rios. Todos, dentro do Poder Legislativo, estamos unidos em torno do Brasil que n\u00f3s queremos construir, apesar do pouco caso que o Governo Federal, a partir do Presidente da Rep\u00fablica, tem feito da ci\u00eancia. E quero excetuar, logicamente, o Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta. Mesmo tendo diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas j\u00e1 antigas, mas com um excelente relacionamento pessoal, o Ministro tem feito um trabalho elogi\u00e1vel. \r\nE n\u00f3s, aqui do Parlamento, estaremos atentos, cada vez mais, para cumprir o nosso papel e dar a celeridade necess\u00e1ria, que \u00e9 o que Brasil precisa, principalmente o povo mais humilde, ao enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, para cumprir o acordo feito com o Deputado Pedro Paulo e com os demais partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, vamos votar contrariamente, sem discutir sequer o m\u00e9rito desse destaque, para que n\u00f3s possamos, mais uma vez, mostrar que queremos celeridade na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nTamb\u00e9m n\u00f3s denunciamos que esse mesmo Governo que queria conceder apenas 200 reais de renda m\u00ednima para as pessoas mais necessitadas recusa-se agora, por meio de seu L\u00edder na Casa, que segue as orienta\u00e7\u00f5es da equipe econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro, a destinar ajuda t\u00e3o importante a Estados e Munic\u00edpios. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, mas o Legislativo cumpre muito bem o seu papel.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELOGIO, CHRISTINO \u00c1UREO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos externar \u00fanica e exclusivamente nosso posicionamento. Concordamos com todos os L\u00edderes que est\u00e3o no campo pol\u00edtico e ideol\u00f3gico da Esquerda quanto a que esta mat\u00e9ria poderia n\u00e3o ser pautada, essa mat\u00e9ria poderia aguardar outro momento para ser mais bem discutida.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder que fui do PDT, votei pesadamente contra a reforma do Temer, votei pesadamente e orientei a nossa bancada, que teve uma posi\u00e7\u00e3o gloriosa contra a reforma da Previd\u00eancia. Antes disso, quando ainda \u00e9ramos da base da Presidente Dilma, orientamos - na verdade, foram s\u00f3 o PDT, o PSOL e o PSD - contra duas medidas provis\u00f3rias, a MP 664/14 e a MP 665/15, que retiravam direitos dos trabalhadores.\r\nEsta mat\u00e9ria, Sr. Presidente, precisa ser compreendida em suas fases. A medida provis\u00f3ria original, que veio do Governo, era catastr\u00f3fica para o direito dos trabalhadores, era um verdadeiro acinte, uma reforma trabalhista perversa e cruel. O PLV aprovado na Comiss\u00e3o Mista j\u00e1 avan\u00e7ou um pouco mais - n\u00e3o foi t\u00e3o danoso -, mas, da mesma maneira, tamb\u00e9m retirava v\u00e1rios direitos dos trabalhadores.\r\nNas \u00faltimas semanas, n\u00f3s estivemos aqui dialogando com o Relator, o Deputado Christino Aureo, e eu digo para os colegas, Deputados e Deputadas que nos escutam, que n\u00f3s tiramos praticamente todas as supress\u00f5es de direitos trabalhistas do texto. N\u00e3o \u00e9 verdade que vai haver uma substitui\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra por outra mais barata. Existe j\u00e1 uma trava pactuada com o Relator que impede que as empresas n\u00e3o obede\u00e7am a uma m\u00e9dia anterior, para evitar justamente esse fato de substitui\u00e7\u00e3o por m\u00e3o de obra mais barata. Dialogamos com o Relator para a al\u00edquota do FGTS n\u00e3o ficar em 2%, ele prop\u00f4s 5%, e h\u00e1 um aceite para que fique em 8%. Tiramos a isen\u00e7\u00e3o da folha do Sal\u00e1rio-Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria que tem defeitos, sim, e \u00e9 um relat\u00f3rio que tem defeitos, sim, mas dizer - desculpem-me os colegas que me antecederam - que \u00e9 uma nova e mais perversa reforma trabalhista n\u00e3o \u00e9 verdade. Em considera\u00e7\u00e3o ao Deputado Christino Aureo, eu quero aqui dizer que ele foi um grande Relator, que nos ouviu e dialogou incansavelmente at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s.\r\nComo aqui estou para representar n\u00e3o o meu posicionamento pessoal - acho que n\u00f3s poder\u00edamos enfrentar a mat\u00e9ria votando contra, porque, insisto, n\u00e3o \u00e9 o momento de votarmos isso, mas evitando uma obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 pelo bom di\u00e1logo na Casa que estamos tendo at\u00e9 agora -, mas para representar os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, que orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, assim oriento, apenas lamentando enveredarmos para uma obstru\u00e7\u00e3o desenfreada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, REP\u00daDIO.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Retrocesso do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pela respectiva Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. E eu lhe pe\u00e7o que libere o tempo da Lideran\u00e7a nesta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, tenho acompanhado a fala de v\u00e1rios companheiros que militam conosco no mesmo campo ideol\u00f3gico, companheiros de partido, companheiros de causa, companheiros de luta de muitos e muitos anos.\r\nComo eu disse na minha primeira fala, ainda \u00e0 tarde, em v\u00e1rios momentos o PDT divergiu inclusive da Presidente Dilma, mesmo sendo da base \u00e0 \u00e9poca, porque n\u00e3o top\u00e1vamos votar retirada de direitos dos trabalhadores.\r\nAssim tem sido a nossa vida, desde a \u00e9poca de Brizola, pela compreens\u00e3o de que \u00e9 imprescind\u00edvel em determinados momentos dialogar para reduzir danos. Assim fizemos na vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O PDT conseguiu reduzir a idade m\u00ednima de aposentadoria para professores, e o PSB tamb\u00e9m conseguiu um grande feito, em rela\u00e7\u00e3o ao tempo de aposentadoria dos trabalhadores urbanos. Dialogamos. Perdemos. Tivemos um embate duro na Comiss\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia e, posteriormente, no Plen\u00e1rio. \r\nAgora, na vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, Presidente, nos deparamos, primeiramente, ainda em novembro do ano passado, com um texto absolutamente revoltante. E n\u00e3o se podia esperar o contr\u00e1rio do Governo Bolsonaro. O Governo Bolsonaro veio para tirar direito de quem mais precisa. \r\nNa Comiss\u00e3o Mista, o texto foi melhorado um pouco, e est\u00e1 melhor do que o da MP original. Mas ainda est\u00e1 muito ruim. \r\nQuando a mat\u00e9ria foi pautada para este per\u00edodo, Presidente, ao ver que a mat\u00e9ria seria colocada em vota\u00e7\u00e3o, come\u00e7amos a estrat\u00e9gia de reduzir danos. Dialogamos com o Deputado Christino Aureo, dialogamos com colegas da Oposi\u00e7\u00e3o, dialogamos com partidos do centro, para tentar realmente enxugar esta medida provis\u00f3ria, para que o relat\u00f3rio ficasse bem enxuto, para tentar retirar do texto todos os artigos que representassem um retrocesso na vida dos trabalhadores. Assim foi feito. \r\nEu queria, Presidente, falar a alguns colegas que usaram o tempo de Lideran\u00e7a e o tempo de orienta\u00e7\u00e3o e erraram por desinforma\u00e7\u00e3o, por desinforma\u00e7\u00e3o mesmo. Dizer que a al\u00edquota do FGTS foi reduzida neste relat\u00f3rio final \u00e9 mentira ou desinforma\u00e7\u00e3o, minha gente! Era de 2%, passou para 5%, e agora, no relat\u00f3rio final, est\u00e1 em 8%. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade que est\u00e1 previsto trabalho aos domingos e feriados. Isso foi retirado no relat\u00f3rio. O adicional de periculosidade, que era de 5%, conseguimos voltar para 30%. O sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o, que estava simplesmente isento na folha de pagamentos, por uma quest\u00e3o de simbolismo o Relator colocou novamente. O Cap\u00edtulo V, que fala em altera\u00e7\u00f5es da CLT, tinha 105 dispositivos, que n\u00f3s conseguimos reduzir para 37, a grande maioria pactuada com as centrais sindicais. \r\nEnt\u00e3o, minha gente, do mesmo jeito que temos absoluta repugn\u00e2ncia contra as fake news originadas dos bolsonaristas, de quem quer o retrocesso no nosso Pa\u00eds, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que se utilize orienta\u00e7\u00e3o para abastecer o nosso pessoal de informa\u00e7\u00e3o falsa. \r\nConsidero absolutamente inoportuna a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Acho que n\u00e3o \u00e9 o momento. Ela n\u00e3o vai aumentar o emprego. N\u00e3o vai. Na pr\u00e1tica, eu considero que n\u00e3o vai. Mas n\u00e3o \u00e9 verdade que ela vai precarizar em definitivo o direito dos trabalhadores, porque esse tal de \"Contrato Verde e Amarelo\" tem prazo de vig\u00eancia at\u00e9 o final de 2022. Ele tem uma trava, justamente para evitar que se substitua a atual m\u00e3o de obra por uma mais barata. As empresas s\u00f3 v\u00e3o poder contratar se estiverem na m\u00e9dia da sua folha de pagamento de 3 meses anteriores. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade nada do que est\u00e1 sendo colocado pelo nosso campo, minha gente! Vamos bater no Governo Bolsonaro!\r\nA\u00ed, sim! N\u00f3s temos que ter combust\u00edvel para isso, porque a cada momento que passa ele quer tirar direito do trabalhador. Mas n\u00e3o vamos cometer injusti\u00e7a com processos de di\u00e1logo que aconteceram nesta Casa, inclusive em torno desta medida provis\u00f3ria, deste relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s avan\u00e7amos muito, e agora eu temo que essas coloca\u00e7\u00f5es, absolutamente inver\u00eddicas, acabem por resultar na vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio que saiu da Comiss\u00e3o Mista, e a\u00ed talvez n\u00f3s sejamos respons\u00e1veis por um grande retrocesso, a\u00ed sim um retrocesso.\r\nEnt\u00e3o, minha gente, vamos estudar o relat\u00f3rio. Realmente n\u00e3o \u00e9 o momento de votarmos MP como esta. Mas n\u00e3o vamos usar argumentos falsos, n\u00e3o vamos usar argumentos que n\u00e3o s\u00e3o, em absoluto, ver\u00eddicos. N\u00f3s dialogamos com o Relator, e ele aquiesceu \u00e0 quase totalidade dos nossos argumentos. Mas agora ele v\u00ea que a grande maioria das orienta\u00e7\u00f5es, inclusive de companheiros que participaram desse di\u00e1logo com ele, n\u00e3o reconhece o esfor\u00e7o que ele fez para convencer inclusive os L\u00edderes de partidos do seu campo e poder apresentar este relat\u00f3rio final.\r\nSr. Presidente e colegas L\u00edderes de todos os partidos da Casa, o Legislativo tem uma responsabilidade. O Poder Executivo Federal trabalha com a mentira. N\u00f3s vimos na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, que quiseram imputar ao Legislativo uma responsabilidade fiscal, como se o Legislativo tivesse a responsabilidade de defender apenas o Governo Federal e n\u00e3o tivesse a grande responsabilidade de defender a Federa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. E acabamos incidindo no mesmo erro de usar argumentos falsos para rebater medidas com as quais podemos at\u00e9 n\u00e3o concordar, mas com argumenta\u00e7\u00e3o adequada, com argumenta\u00e7\u00e3o ver\u00eddica, para que a Oposi\u00e7\u00e3o possa, efetivamente, construir neste Legislativo um caminho correto para o Brasil. S\u00f3 faremos isso se nos utilizarmos da mais absoluta verdade, do conhecimento, desprezando o Governo Federal e sua estrat\u00e9gia de apelar para a mentira e a ignor\u00e2ncia, infelizmente, da grande maioria dos seus seguidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, creio que a Casa deu um grande passo e um grande sinal de maturidade nesse di\u00e1logo que foi restabelecido. \r\nEu, discrepando de alguns colegas L\u00edderes do meu campo, fiz sempre quest\u00e3o de externar o posicionamento que considerava mais adequado. Somos contra votar essa medida provis\u00f3ria neste momento, mas consideramos que a aglutinativa do Deputado Christino Aureo, de qualquer maneira, \u00e9 milh\u00f5es de vezes melhor do que a medida provis\u00f3ria original e muito melhor do que o projeto de lei de convers\u00e3o que saiu da Comiss\u00e3o Mista.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui parabenizar todos por esse entendimento e dizer que, \u00e9 l\u00f3gico, n\u00f3s queremos cada vez mais que acordos dessa natureza possam prevalecer no Parlamento e que, nesse ambiente de entendimento, n\u00f3s possamos evoluir e cada vez mais tomar conhecimento das mat\u00e9rias para evitar injusti\u00e7as, num amplo processo de di\u00e1logo que vem sendo restabelecido.\r\nEnt\u00e3o, da mesma maneira, como eu n\u00e3o represento apenas o meu posicionamento pessoal ou partid\u00e1rio, a Oposi\u00e7\u00e3o libera os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque somos contra o conte\u00fado da medida provis\u00f3ria. Apenas quero deixar muito claro que n\u00e3o \u00e9 que sejamos a favor do PLV que saiu da Comiss\u00e3o Mista. Votar \"n\u00e3o\" a esta emenda aglutinativa significa praticamente votar \"sim\" ao PLV que saiu da Comiss\u00e3o Mista. Ent\u00e3o queremos deixar bem claro que votamos \"n\u00e3o\" porque somos contr\u00e1rios ao conte\u00fado da medida provis\u00f3ria original e tamb\u00e9m ao conte\u00fado da emenda aglutinativa, n\u00e3o porque tenhamos prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00e3o foi votado, n\u00e3o. Quero apenas deixar isso claro.\r\nE mais uma vez ressalto a lideran\u00e7a de V.Exa., Presidente, nesse processo de entendimento entre todos os partidos desta Casa, o que mostra que cada vez mais o Legislativo est\u00e1 tomando um papel que \u00e9 seu de direito neste momento de crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, DEMISS\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.\r\nPODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, MOTOTAXISTA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro para comando das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19. Equ\u00edvoco da substitui\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, das propostas de concess\u00e3o do aux\u00edlio financeiro emergencial de 600 reais a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes, e de destina\u00e7\u00e3o de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Apoio ao parecer oferecido pelo Relator Cezinha de Madureira ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, inicialmente, quero refor\u00e7ar as palavras de rebeldia, de revolta, de lamento por termos um governo completamente despreparado para lidar com esta grave pandemia que atinge o mundo todo. Cada movimento seu vai de encontro \u00e0s boas pr\u00e1ticas. Agora foi a substitui\u00e7\u00e3o do Ministro Mandetta, que vinha fazendo um grande trabalho, por puro ego, por pura vaidade e por irresponsabilidade na condu\u00e7\u00e3o deste momento. Isso n\u00e3o deixa de ser algo absolutamente lament\u00e1vel.\r\nMas vamos falar de um Poder que vem trabalhando, que \u00e9 o Poder Legislativo. N\u00f3s, inicialmente, aprovamos o benef\u00edcio assistencial de 600 reais, quando o Governo queria conceder apenas 200 reais. Demos uma resposta r\u00e1pida para a sociedade. Aprovamos a ajuda a Estados e Munic\u00edpios. Na pr\u00f3xima semana, vamos aprovar a prote\u00e7\u00e3o ao emprego e \u00e0s empresas. Em rela\u00e7\u00e3o ao PL 873, o Deputado Cezinha fez um belo relat\u00f3rio, atendeu a v\u00e1rias categorias,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como vota a Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado?\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - ... atendeu ao pedido de suspens\u00e3o do pagamento do FIES, estendeu a trabalhadores da cultura, a profissionais da \u00e1rea da beleza, a profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a mototaxistas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \"Sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - H\u00e1 uma categoria especial, Sr. Presidente, que quero aqui ressaltar: a dos mototaxistas do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", porque sen\u00e3o fica desigual.\r\nComo vota o Governo?\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, todo mundo orientou.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas todo mundo orientou em 1 minuto. Se eu der mais de 1 minuto a um, terei de dar mais de 1 minuto a todos. \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a.\r\nTem a palavra o Deputado Vitor Hugo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, FRANCISCO MOURA, PRESIDENTE, SINDICATO, T\u00c1XI, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente. a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\" ao destaque.\r\nEu queria apenas complementar o que est\u00e1vamos falando sobre o relat\u00f3rio do Deputado Cezinha e enaltecer o posicionamento que o Legislativo vem adotando neste momento de enfrentamento ao coronav\u00edrus.\r\nEsse relat\u00f3rio vem num momento adequado, com a suspens\u00e3o do financiamento do FIES e com a inclus\u00e3o de novas categorias, como j\u00e1 havia elencado - profissionais de beleza, profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, todos os trabalhadores da cultura, taxistas, mototaxistas.\r\nPor falar em taxistas, quero fazer uma men\u00e7\u00e3o especial ao Presidente do SINDITAXI do Cear\u00e1, que tem sido um defensor incans\u00e1vel da classe. Os taxistas merecem todo o respeito do povo brasileiro.\r\nPortanto, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\" ao destaque, at\u00e9 porque a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet n\u00e3o \u00e9 realidade no nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de hipotecar a nossa mais absoluta solidariedade aos ataques absurdos que V.Exa. sofreu. Eles foram feitos ao Presidente da C\u00e2mara, mas, na verdade, foram direcionados a todo o Poder Legislativo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar perante, infelizmente, as manobras diversionistas que o Presidente da Rep\u00fablica vem travando. Em vez de explicar por que demitiu o Ministro Mandetta - sabemos que foi por motivo de ego, de vaidade, por irresponsabilidade -, ele vem se confrontar com o Poder Legislativo. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos correndo um s\u00e9rio risco em termos de ataque \u00e0 democracia. E todos os partidos aqui, felizmente, est\u00e3o manifestando total solidariedade. A democracia merece respeito.\r\nPortanto, mais uma vez quero manifestar nossa solidariedade e dizer que estamos juntos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, vota \"sim\" e mais uma vez reafirma que o Poder Legislativo merece respeito.\r\nV.Exa. tem tido uma postura absolutamente respeit\u00e1vel. Infelizmente, em rela\u00e7\u00e3o ao Chefe do Executivo, n\u00e3o podemos dizer a mesma coisa.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nUNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE e \u00e0 Juventude Socialista do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\" ao destaque do PSB e aproveita para saudar a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes e a Juventude Socialista do PDT, que tanto lutaram por esta causa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Joice Hasselmann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m orienta \"sim\" e parabeniza a Deputada Joice Hasselmann pelo relat\u00f3rio.\r\nCompreendemos que, para proteger empregos, precisamos tamb\u00e9m proteger as empresas, proteger as economias produtivas, na perspectiva de que venhamos a fazer, paralelamente a esse projeto, tamb\u00e9m com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, um grande envolvimento do Legislativo na busca de um Brasil que saia fortalecido destes momentos dif\u00edceis pelos quais estamos passando.\r\nEnt\u00e3o, vamos orientar \"sim\", deixando clara nossa necessidade de aprimorarmos o relat\u00f3rio com alguns destaques, entre eles um do PDT que reduz o spread de 1,25% e estabelece apenas a taxa SELIC.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DITADURA MILITAR, DEFESA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa, pelos adeptos do Presidente Jair Bolsonaro, de interven\u00e7\u00e3o militar no Pa\u00eds e de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado  durante o regime de exce\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, antes de mais nada, tamb\u00e9m quer refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da defesa da democracia. \u00c9 verdadeiramente inadmiss\u00edvel que se utilize o direito de manifesta\u00e7\u00e3o para se fazer apologia da proibi\u00e7\u00e3o de se manifestar.\r\nO que os adeptos do Presidente Jair Bolsonaro fizeram no \u00faltimo domingo basicamente foi dizer: \"Queremos AI-5\" - um dos per\u00edodos mais tenebrosos da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds -, \"queremos interven\u00e7\u00e3o militar\". Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao projeto, Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\" evidentemente, fazendo aqui mais uma vez uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os assistentes sociais, que prestam um grande servi\u00e7o ao Brasil. Esses recursos, mesmo sendo pouco para o que \u00e9 preciso, v\u00eam ao encontro da nossa luta justamente a respeito da PEC 383, com que queremos destinar 1% da receita corrente l\u00edquida para o SUAS.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAntes de mais nada, quero transmitir meus sentimentos ao meu querido amigo Deputado Vitor Lippi pela perda de seu querido pai. Sabemos que este \u00e9 um momento muito dif\u00edcil pelo qual, infelizmente, temos que passar. Temos que confiar a Deus todos esses momentos. Se Deus quiser, ele se restabelecer\u00e1, juntamente com sua fam\u00edlia, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nSr. Presidente, quero aqui tamb\u00e9m, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, dizer que nos sentimos extremamente bem representados pelo Deputado Gustavo Fruet, Relator desta mat\u00e9ria e membro do PDT, o meu partido. E n\u00f3s que temos a honra de liderar a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m queremos saudar o Deputado Wolney Queiroz e todos os L\u00edderes dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que, juntamente com os L\u00edderes dos partidos de centro, constru\u00edram este acordo com o Governo que possibilitou votarmos esta importante medida provis\u00f3ria que define a Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, relatada pelo Deputado Gustavo Fruet, que foi um grande Prefeito de Curitiba.\r\nEu tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que, no momento de definirmos a regulamenta\u00e7\u00e3o da Internet das coisas, dos novos modais de transporte, do transporte coletivo e das ciclofaixas, a defini\u00e7\u00e3o dos prazos dessa nova pol\u00edtica ser\u00e1 muito importante.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), FAVOR\u00c1VEL, DITADURA MILITAR. FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO  DE ESTADO DA SA\u00daDE, NOMEA\u00c7\u00c3O, NELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, GOVERNADOR, ESTADO (ENTE FEDERADO). \r\nCAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, IRREGULARIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INTERVEN\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O. \r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nPODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em manifesta\u00e7\u00f5es a favor do encerramento do isolamento social; da interven\u00e7\u00e3o militar no Pa\u00eds; da reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado durante a ditadura militar e do fechamento do Congresso Nacional. Reconhecimento das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, realizadas pelo ex-Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do novo Titular da Pasta. Empenho do Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, no combate \u00e0 Covid-19. Raz\u00f5es da exonera\u00e7\u00e3o do ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PDT de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que incorpore tamb\u00e9m o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, n\u00f3s vamos, evidentemente, liberar a bancada, uma vez que uma parte dos partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria e outra parte vai votar favoravelmente. Evidentemente, depois discutiremos algumas quest\u00f5es. Mesmo votando favoravelmente, n\u00f3s do PDT e a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m trabalharemos alguns destaques que achamos serem importantes para aprimorar o texto da MP.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos vivenciando momentos evidentemente muito dif\u00edceis para a humanidade. N\u00f3s estamos com uma pandemia que se alastra pelo mundo todo. V\u00e1rios chefes de Estado tomam posi\u00e7\u00f5es absolutamente consequentes de prote\u00e7\u00e3o ao povo que eles representam, e, aqui no Brasil, n\u00f3s vemos, como exce\u00e7\u00e3o ao mundo, o Presidente da Rep\u00fablica fazer manifesta\u00e7\u00f5es pelo fim do isolamento e comparecer a manifesta\u00e7\u00f5es que pedem interven\u00e7\u00e3o militar e o retorno de per\u00edodos tenebrosos como a \u00e9poca do AI-5. N\u00f3s vemos que isso vai se propagando, porque ontem mesmo n\u00f3s tivemos mais uma vez manifesta\u00e7\u00f5es contra o Congresso Nacional.\r\nO \u00f3dio infelizmente est\u00e1 impregnado na cabe\u00e7a de uma parte dos brasileiros que segue o Presidente da Rep\u00fablica cegamente. O Presidente da Rep\u00fablica pode dizer a besteira que est\u00e1 dizendo, e algumas pessoas continuam aplaudindo. O que nos deixa mais tranquilos \u00e9 saber que, felizmente, uma parcela desses seguidores aos poucos vai acordando para a realidade.\r\nNa semana que antecedeu a semana passada, n\u00f3s tivemos a sa\u00edda do Ministro Mandetta. E olha que n\u00f3s temos diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas com o Ministro Mandetta, mas h\u00e1 de se reconhecer que ele fez um bom trabalho no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, principalmente, ele utilizou dos seus conhecimentos no di\u00e1logo com os Secret\u00e1rios de Sa\u00fade, no di\u00e1logo com o povo brasileiro e no incentivo \u00e0 perman\u00eancia em isolamento social, apregoado por quase todos os Governadores de Estado.\r\nLamentavelmente, o Presidente resolve demiti-lo. O Presidente resolve, em uma canetada, colocar outro Ministro. E este outro Ministro se apresenta como uma esp\u00e9cie de marionete do Presidente, porque ele n\u00e3o fala ou fala muito pouco. E at\u00e9 hoje, Sr. Presidente, at\u00e9 hoje, colegas Parlamentares, ele n\u00e3o se dignou a ter uma reuni\u00e3o com os Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade. Mais de 10 dias como Ministro e n\u00e3o teve uma confer\u00eancia com os Secret\u00e1rios, que est\u00e3o sofrendo as agruras do enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nAqui no Cear\u00e1, por exemplo, n\u00f3s tivemos, de s\u00e1bado para domingo, 50 \u00f3bitos, e o Governador Camilo Santana vem trabalhando muito. Ontem mesmo, chegou um avi\u00e3o com 90 toneladas de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, de equipamentos para o enfrentamento da COVID-19, e o Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o se re\u00fane com os Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade. Aparentemente, depois de uma carta aberta, por meio da qual o Presidente do CONASS publicou hoje no jornal Folha de S.Paulo, o Ministro est\u00e1 chamando para fazer esta reuni\u00e3o amanh\u00e3. Mas n\u00e3o pode ser desse jeito.\r\nN\u00e3o bastasse a crise na sa\u00fade, o Presidente da Rep\u00fablica resolve demitir o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, resolve se afastar de um dos seus pilares. Tamb\u00e9m n\u00e3o temos nenhuma afinidade ideol\u00f3gica, muito menos conceitual com o ex-Ministro Sergio Moro, mas ele era um dos pilares da suposta moralidade do Governo Bolsonaro.\r\nPois bem. O ex-Ministro, em entrevista coletiva, revela claramente as press\u00f5es a que estava submetido para substituir o Diretor-Geral, desde agosto do ano passado, porque as investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o chegando aos filhos do Presidente. As investiga\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m chegam a alguns de seus aliados que promovem interven\u00e7\u00e3o, que promovem fake news. O Presidente da Rep\u00fablica encara os \u00f3rg\u00e3os que o assessoram, as institui\u00e7\u00f5es que fazem parte da Rep\u00fablica Federativa do Brasil como se fossem uma extens\u00e3o do seu condom\u00ednio. \u00c9 inadmiss\u00edvel que ele coloque como Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal um amigo da fam\u00edlia, um amigo de um dos investigados. \u00c9 inadmiss\u00edvel que ele coloque, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, uma pessoa que \u00e9 padrinho de casamento de outro de seus filhos, que foi chefe de gabinete de outro de seus filhos.\r\n\u00c9 inimagin\u00e1vel o momento pelo qual o Brasil passa, e n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados perante isso. Quando eu digo n\u00f3s, n\u00e3o s\u00e3o apenas os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - PDT, PSB, PT, PCdoB, PSOL e REDE -, s\u00e3o todas as for\u00e7as que defendem a democracia no Brasil.\r\nHoje mesmo, por exemplo, n\u00f3s vimos uma a\u00e7\u00e3o do MBL pedindo o impeachment do Bolsonaro. Ora, na semana passada, mesmo com algumas diverg\u00eancias internas do PDT, o Presidente Nacional do nosso partido, Carlo Lupi, junto com nosso companheiro Ciro Gomes, deu entrada a esse pedido de impeachment.\r\nSabemos que o momento \u00e9 extremamente conturbado, mas n\u00e3o podemos ficar silentes perante o que est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s temos que fazer com que o Presidente da Rep\u00fablica tenha responsabilidade. Infelizmente, Jair Bolsonaro n\u00e3o demonstra nenhum tipo de responsabilidade desde que assumiu a Presid\u00eancia. Muito pelo contr\u00e1rio. Parece que faz como fazia quando era Deputado junto conosco: chacota das institui\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Sr. Presidente.\r\nO Poder Legislativo tem cumprido \u00e0 risca o seu papel neste enfrentamento, e V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns pela serenidade, pela responsabilidade, pela condu\u00e7\u00e3o de temas importantes desde o primeiro momento, quando votamos, rapidamente, o projeto de decreto legislativo da calamidade p\u00fablica, posteriormente, o or\u00e7amento de guerra, o aux\u00edlio emergencial. Infelizmente, o nosso povo est\u00e1 submetido a todo tipo de humilha\u00e7\u00e3o. Vemos as filas nas ag\u00eancias da Caixa, em ag\u00eancias lot\u00e9ricas, porque o sistema operacional \u00e9 falho e n\u00e3o consegue pagar na velocidade que deveria. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s temos que enfrentar, seja com a instala\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o de impeachment, que mais cedo ou mais tarde ter\u00e1 que ser instalada; seja com a instala\u00e7\u00e3o das CPIs. Alguns companheiros nossos, o Deputado Aliel Machado, do PSB, o Deputado Wolney Queiroz, do PDT, o Deputado Orlando Silva, do PCdoB, a Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL, j\u00e1 entraram com pedidos de CPI. Vamos precisar averiguar o que aconteceu, porque as den\u00fancias do ex-Ministro Sergio Moro s\u00e3o muito graves, elas realmente enveredam por caminhos altamente nebulosos, que est\u00e3o por debaixo dos panos de quem est\u00e1 \u00e0 frente do Poder Executivo. Sabemos que o Poder Legislativo, o Poder Judici\u00e1rio, as institui\u00e7\u00f5es, os Governadores, os Prefeitos est\u00e3o cientes das suas responsabilidades.\r\nTeremos, esta semana, Sr. Presidente, \u00e9 um apelo que fa\u00e7o a V.Exa., que votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936. Dia 1\u00ba de maio est\u00e1 chegando, \u00e9 sexta-feira. O trabalhador brasileiro passa por momentos de muitas dificuldades, e n\u00f3s sabemos que as empresas brasileiras tamb\u00e9m est\u00e3o passando, a atividade econ\u00f4mica caiu abruptamente, e n\u00e3o poderia ser diferente, isso no mundo todo. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos fazer uma subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de maior vulto - n\u00e3o uma quest\u00e3o estratosf\u00e9rica, mas algo dentro dos limites da responsabilidade, algo que possa ser determinado para que mais trabalhadores, dentro de uma determinada faixa de renda, n\u00e3o tenham o seu sal\u00e1rio reduzido, isso sem as empresas se sacrificarem mais ainda.\r\nPor isso \u00e9 importante votar essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, Sr. Presidente, e outros projetos que possam vir a beneficiar os trabalhadores do Brasil.\r\nN\u00f3s vivenciamos momentos dif\u00edceis, muito dif\u00edceis, e o nosso Poder Legislativo, cada vez mais, tem que trazer para si responsabilidades que, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o vemos por parte do Executivo. \r\nTenho plena consci\u00eancia de que com a sua condu\u00e7\u00e3o, com esp\u00edrito apartid\u00e1rio, que inspira a todos n\u00f3s, L\u00edderes, todos n\u00f3s, Parlamentares, de todos os partidos pol\u00edticos, n\u00f3s daremos a nossa contribui\u00e7\u00e3o para sairmos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel dessa situa\u00e7\u00e3o de dificuldade, mas evidentemente respeitando o conhecimento cient\u00edfico do isolamento social e tentando minorar as dificuldades das empresas, as dificuldades econ\u00f4micas, as dificuldades dos trabalhadores atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00f5es que sejam r\u00e1pidas para isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque, do qual eu tive a honra de ser o autor, vem justamente para evitar o aumento de impostos num momento completamente at\u00edpico. \r\nA al\u00edquota de 6% j\u00e1 vinha desde 2010. V.Exa. sabe a como estava o d\u00f3lar no fim de abril de 2010? O d\u00f3lar estava a 1,73. Na \u00e9poca, 20 mil reais equivaleriam a mais de 11.500 d\u00f3lares. O d\u00f3lar agora (falha na transmiss\u00e3o). Portanto, houve, sim, neste per\u00edodo, perda da capacidade e tributa\u00e7\u00e3o maior. Aumentar de 6 para 15,5, ainda que de forma escalonada, \u00e9 uma perversidade! \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai orientar \"sim\", tendo a compreens\u00e3o de que esta Casa, justificadamente, tem feito a sua parte no intuito de ajudar todos os setores da economia: empresas, trabalhadores, profissionais liberais, ambulantes, pessoas que est\u00e3o do Cad\u00danico, nos programas sociais do Governo Federal.\r\nOs estudantes merecem uma aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Sabemos que esse projeto de lei j\u00e1 vai ajudar. E n\u00f3s estamos falando de estudantes de baix\u00edssima renda. Seria muito importante podermos aprovar esse destaque.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\" ao destaque, lamentando que todas as falas tenham sido na dire\u00e7\u00e3o de que a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque poderia causar um grande rombo, e parece que n\u00e3o leram o destaque. N\u00f3s estamos falando de posterga\u00e7\u00e3o por 3 meses para estudantes carentes, ap\u00f3s o fim do estado de calamidade, que est\u00e1 previsto at\u00e9 31 de dezembro e, ent\u00e3o, n\u00f3s prorrogar\u00edamos o prazo at\u00e9 31 de mar\u00e7o do ano que vem.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, DIRETOR-GERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUSTA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques. Concess\u00e3o pelo Ministro Alexandre de Morais, do Supremo Tribunal Federal, de liminar em mandato de seguran\u00e7a ajuizado pelo PDT, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da nomea\u00e7\u00e3o do Delegado Alexandre Ramagem para o cargo de Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar a bancada, uma vez que n\u00e3o houve posicionamento unificado dos partidos que a comp\u00f5em. \r\nSr. Presidente, eu queria falar rapidamente sobre a liminar que o Ministro Alexandre de Moraes concedeu hoje no mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo PDT. \r\nNa verdade, n\u00f3s vimos que, desde a fala do ex-Ministro Sergio Moro, as evid\u00eancias estavam muito fortes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 real motiva\u00e7\u00e3o que levou o Presidente da Rep\u00fablica a substituir o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal. \u00c9 claro que o entendimento que estava havendo era que o Sr. Alexandre Ramagem estava assumindo o cargo n\u00e3o por suas compet\u00eancias t\u00e9cnicas, que pode at\u00e9 ter, mas, acima de tudo, por ser muito pr\u00f3ximo da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica e de seus aliados, o que poderia blind\u00e1-los de eventuais investiga\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, houve uma grande vit\u00f3ria da moralidade e do interesse p\u00fablico, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai tamb\u00e9m liberar a bancada, na compreens\u00e3o de que todos os partidos n\u00e3o querem obstruir esta mat\u00e9ria. Os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o dialogando. Estamos tentando ver com o PT para que se retire os outros requerimentos para que possamos avan\u00e7ar nesta mat\u00e9ria e votarmos as pautas que precisamos votar no enfrentamento ao coronav\u00edrus. A Oposi\u00e7\u00e3o libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, DIRETOR-GERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, EXONERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INSTALA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nALDIR BLANC, EX-CANTOR, EX-COMPOSITOR DE M\u00daSICA, HOMEMANGE P\u00d3STUMA",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em atos contra o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das den\u00fancias contra o Presidente da Rep\u00fablica,  apresentadas pelo ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro. Defesa de ado\u00e7\u00e3o, pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, de procedimentos contra Deputados participantes em manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao regime democr\u00e1tico. Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00fasico Aldir Blanc.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, esta Casa tem cumprido o seu papel. Desde o momento em que votamos o projeto de decreto legislativo que decretou a calamidade p\u00fablica no Brasil, ela tem se reunido exaustivamente, discutindo democraticamente entre todas as for\u00e7as, sejam elas do campo democr\u00e1tico da esquerda, sejam elas mais alinhadas ao centro ou mais \u00e0 direita, sempre na perspectiva do respeito a este Poder, que \u00e9 o mais democr\u00e1tico de todos, afinal, todos n\u00f3s que aqui estamos fomos eleitos pelo voto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEvidentemente, n\u00e3o pode deixar de nos causar uma grande repugn\u00e2ncia nos depararmos praticamente todos os domingos com o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, que tamb\u00e9m foi eleito pelo voto da popula\u00e7\u00e3o brasileira, incentivando manifesta\u00e7\u00f5es contra o Supremo Tribunal Federal e contra o Congresso Nacional. Isso \u00e9 um desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o inomin\u00e1vel! E \u00e9 um verdadeiro absurdo vermos ao lado dele colegas nossos Parlamentares tamb\u00e9m apregoando interven\u00e7\u00e3o militar, retorno do AI-5.\r\nO pior, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, \u00e9 vermos que isso est\u00e1 impregnado em algumas pessoas. Por mais imbecilidades -- o termo \u00e9 esse -- que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica exteriorize, sempre h\u00e1 uma legi\u00e3o de seguidores batendo palmas. \u00c9 verdade que isso tem se reduzido! \u00c9 verdade que, a cada declara\u00e7\u00e3o infeliz que ele faz, inclusive durante essa pandemia, ele tem perdido admiradores. \u00c9 verdade que a sa\u00edda do ex-Ministro Sergio Moro come\u00e7ou a desvendar algumas situa\u00e7\u00f5es at\u00e9 ent\u00e3o obscuras. O depoimento do ex-Ministro \u00e0 Pol\u00edcia Federal no \u00faltimo s\u00e1bado certamente trar\u00e1 esclarecimentos sobre v\u00e1rias quest\u00f5es que podem cada vez mais agravar a situa\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica perante a Constitui\u00e7\u00e3o, pela qual ele jurou zelar a partir do momento em que tomou posse.\r\nAgora o Presidente vem dizer, em tom intimidat\u00f3rio, que vai fazer cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o. Ora, \u00e9 para fazer cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o mesmo! \u00c9 isso que n\u00f3s do Poder Legislativo temos feito. \u00c9 isso que o Poder Judici\u00e1rio, que merece nosso respeito neste momento de tentativa de intimida\u00e7\u00e3o, tem feito.\r\nO Ministro Alexandre de Moraes, quando determinou, em car\u00e1ter liminar, diante do mandado de seguran\u00e7a que o PDT impetrou, a suspens\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o do Sr. Alexandre Ramagem, apenas cumpriu o que a Constitui\u00e7\u00e3o determina: o ato do Chefe do Poder Executivo, ali\u00e1s, o ato de qualquer agente p\u00fablico tem que ser pautado pela moralidade, impessoalidade e preponder\u00e2ncia do interesse p\u00fablico. Mas o que n\u00f3s vimos - e hoje isso ficou ratificado, porque ele nomeou o n\u00famero 2 da ABIN para o cargo de Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal - \u00e9 que o que norteia as a\u00e7\u00f5es do Sr. Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o os conselhos e as s\u00faplicas da sua fam\u00edlia. Nada est\u00e1 mais claro do que a tentativa dele de blindar o seu cl\u00e3 familiar do que est\u00e1 para ser desvendando n\u00e3o apenas por investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, mas tamb\u00e9m pela CPMI das Fake News do Parlamento.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar e n\u00e3o aceitaremos qualquer tentativa de intimida\u00e7\u00e3o! A nossa responsabilidade de respeitar as regras de isolamento social, que o mundo todo est\u00e1 respeitando, n\u00e3o nos faz ref\u00e9ns dessa legi\u00e3o que segue as irresponsabilidades do Sr. Presidente da Rep\u00fablica e est\u00e1 indo \u00e0s ruas de forma a confrontar - confrontar! - os interesses maiores da Na\u00e7\u00e3o brasileira, que s\u00e3o a defesa da vida, a defesa do sistema de sa\u00fade, que est\u00e1 perto de colapsar.\r\nLamentavelmente, n\u00f3s vemos que o mandat\u00e1rio maior da Na\u00e7\u00e3o, o Sr. Presidente Jair Bolsonaro, em vez de fazer o que todos os outros Chefes de Estado e de Governo do mundo est\u00e3o fazendo, vai \u00e0s ruas, vai a manifesta\u00e7\u00f5es dar o seu aval para atitudes que atentam contra a democracia. Mas essa conta um dia chega!\r\nCertamente, n\u00f3s do PDT, do PSB, da REDE e de v\u00e1rios outros partidos j\u00e1 protocolamos pedidos de impeachment, e isso n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o simb\u00f3lica, \u00e9 uma quest\u00e3o de mandar um aviso claro: n\u00e3o se pode cometer tantos crimes de responsabilidade. A tipifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 quase exaurida diante das irresponsabilidades que o Sr. Presidente est\u00e1 cometendo. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos ficar alheios, ficar omissos. N\u00f3s temos que agir, seja atrav\u00e9s de pedidos de impeachment, seja atrav\u00e9s de requerimentos de CPI que venham a ser acatados pela Presid\u00eancia.\r\nEu aqui fa\u00e7o um apelo, Sr. Presidente, para que seja instalada uma CPI para apurar o que foi denunciado pelo ex-Ministro Sergio Moro em sua entrevista na sa\u00edda do Minist\u00e9rio. Que n\u00f3s tamb\u00e9m possamos aprovar projetos de decreto legislativo anulando atitudes absurdas emitidas em forma de decretos e de portarias por parte do Poder Executivo, como recentemente ocorreu na quest\u00e3o das armas, que n\u00e3o precisam mais de registro - existe um PDL no sentido de sustar isso -, n\u00e3o precisam mais de origem determinada.\r\nN\u00f3s precisamos dar um recado muito duro ao Poder Executivo, porque assim o faremos quando estivermos nas ruas de forma presencial. Quando o nosso povo puder ir \u00e0s ruas, quando n\u00e3o estivermos mais correndo risco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, certamente n\u00f3s mostraremos que a grande maioria do povo brasileiro n\u00e3o tolera o que est\u00e1 vendo ser feito por parte do Sr. Presidente Jair Bolsonaro.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 bom que se diga - eu digo isso claramente, como eu sei que j\u00e1 fizeram v\u00e1rios companheiros L\u00edderes, a exemplo do L\u00edder do PDT, o meu companheiro Deputado Wolney Queiroz - que n\u00f3s precisamos instalar procedimentos de apura\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica contra os Srs. Parlamentares e as Sras. Parlamentares que est\u00e3o indo a atos contra a democracia, a atos contra o Congresso Nacional, que est\u00e3o publicando absurdos em suas redes sociais, inclusive contra colegas nossos.\r\nH\u00e1 alguns que est\u00e3o apregoando a ucraniza\u00e7\u00e3o do Brasil, como foi dito pelo Deputado Alessandro Molon! Isso \u00e9 um absurdo! Ucraniza\u00e7\u00e3o significa simplesmente mil\u00edcias! J\u00e1 estamos vendo no Brasil mil\u00edcias sendo incentivadas pelo cl\u00e3 familiar Bolsonaro. Elas podem querer intimidar agentes p\u00fablicos que se contrap\u00f5em ao Presidente da Rep\u00fablica. Ora, isso \u00e9 crime!\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos nos intimidar! N\u00f3s vamos avan\u00e7ar, denunciar e agir. Agora agiremos dentro do que podemos. N\u00e3o podemos estar presencialmente nas ruas, mas temos instrumentos que a Constitui\u00e7\u00e3o nos faculta e utilizaremos todos eles.\r\nRemotamente, n\u00f3s do PDT, atrav\u00e9s do Presidente Carlos Lupi, atrav\u00e9s do nosso companheiro e l\u00edder Ciro Ferreira Gomes, com toda a nossa bancada de Deputados Federais e Senadores, com todos os nossos filiados, com todos os nossos simpatizantes, junto com todos os partidos que defendem a democracia, estaremos, sim, fazendo grandes a\u00e7\u00f5es, mesmo que virtualmente, em defesa do que nos \u00e9 mais sagrado, que s\u00e3o as liberdades democr\u00e1ticas, que \u00e9 o poder de estarmos aqui debatendo e discutindo, mesmo que divergindo, que \u00e9 o poder de acreditar que podemos sonhar com um Brasil mais justo. \u00c9 isso que n\u00f3s faremos. \u00c9 para isso que n\u00f3s trabalharemos.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0 partida de um dos grandes compositores, algu\u00e9m que muito nos deu e nos traz grandes lembran\u00e7as principalmente do per\u00edodo t\u00e3o tenebroso que foi a ditadura miliar, o grande Aldir Blanc. Dizemos claramente que a esperan\u00e7a n\u00e3o h\u00e1 de ser inutilmente. Continuaremos lutando por um Brasil justo, por um Brasil democr\u00e1tico, por um Brasil verdadeiramente do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, SENADO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai votar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, mas n\u00f3s tamb\u00e9m queremos aqui manifestar nosso desacordo em imputarmos ao servidor p\u00fablico o dever de ter o seu sal\u00e1rio congelado para que n\u00f3s possamos, no per\u00edodo p\u00f3s pandemia, pagar parte desses recursos que est\u00e3o sendo destinados a Estados e Munic\u00edpios, que s\u00e3o recursos emergenciais.\r\nAo mesmo tempo, lamentamos profundamente que o Senado Federal tenha, digamos assim, numa articula\u00e7\u00e3o com o Ministro Paulo Guedes, desrespeitado a vota\u00e7\u00e3o do PLP 149, pois a grande maioria, 431 votos contra 70, votou por aquela mat\u00e9ria, e aquela Casa passou mais de duas semanas sem votar o m\u00e9rito, consequentemente trazendo muitos preju\u00edzos para Estados e Munic\u00edpios.\r\nPor isso, esta Casa vai cumprir o seu papel, votar a urg\u00eancia, votar o m\u00e9rito, tentando ao m\u00e1ximo e lutando para tirar essa pena que foi dada ao servidor p\u00fablico de ter o seu sal\u00e1rio congelado.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo,   do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar a bancada, apesar de a posi\u00e7\u00e3o da maioria dos partidos, praticamente da totalidade, com exce\u00e7\u00e3o do PSOL, ser de voto \"n\u00e3o\" ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, que, na verdade, \u00e9 uma pr\u00e1tica de obstru\u00e7\u00e3o. Queremos votar este projeto. N\u00e3o obstante, deixamos muito claro o nosso posicionamento contra o art. 8\u00ba. Queremos, evidentemente, discutir esses t\u00f3picos relacionados aos servidores p\u00fablicos por ocasi\u00e3o dos destaques, mas votaremos favoravelmente ao m\u00e9rito, at\u00e9 porque Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o recorrendo ao Parlamento, para que agilize a chegada desses recursos t\u00e3o importantes neste momento.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu creio que esteja havendo um equ\u00edvoco nas orienta\u00e7\u00f5es de alguns partidos de Oposi\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o confundindo o destaque do PSOL com o destaque supressivo do t\u00f3pico relacionado \u00e0 securitiza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos votando agora um destaque de prefer\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 isso, s\u00f3 para esclarecimento?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 isso.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, eu vou, por enquanto, liberar a bancada de Oposi\u00e7\u00e3o, mas creio que a orienta\u00e7\u00e3o uniforme dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \"sim\" ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, praticamente na totalidade dos seus partidos, com exce\u00e7\u00e3o do PSOL, vai votar favoravelmente ao PLP 39/20, at\u00e9 porque \u00e9 um dos tr\u00eas pilares cuja vota\u00e7\u00e3o sempre compreendemos ser indispens\u00e1vel neste per\u00edodo de pandemia.\r\nO primeiro deles foi o aux\u00edlio emergencial. Agora tratamos do aux\u00edlio a Estados e Munic\u00edpios, que realmente est\u00e3o com dificuldade para honrar seus compromissos, inclusive a folha de pagamento. O pr\u00f3ximo ser\u00e1 a prote\u00e7\u00e3o dos empregos e das empresas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos cumprindo com a nossa miss\u00e3o.\r\nQuero apenas deixar muito claro tamb\u00e9m que esse aux\u00edlio a Estados e Munic\u00edpios \u00e9 inexplic\u00e1vel, porque querem exigir contrapartidas, como o congelamento de investimentos em pesquisa, de investimentos em infraestrutura - para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o podemos at\u00e9 superar, com o que prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o -, mas tamb\u00e9m e principalmente o congelamento do sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico. Se existem contrapartidas, n\u00e3o podemos exigir de quem n\u00e3o pode pagar.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque para que n\u00e3o alteremos a Lei de Responsabilidade Fiscal num momento excepcional como este de enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, gostaria que, no momento de abertura da vota\u00e7\u00e3o, V.Exa. concedesse tempo de Lideran\u00e7a para os Deputados Pompeo de Mattos e Henrique Fontana, com divis\u00e3o do tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PT.\r\nQueremos, mais uma vez, reafirmar a estranheza quanto a ter que se imputar aos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios o congelamento de sal\u00e1rios no ano de 2021. Em 2020, por ser um ano eleitoral, naturalmente n\u00e3o poderia haver altera\u00e7\u00e3o salarial. E n\u00f3s estamos falando aqui de professores, de funcion\u00e1rios p\u00fablicos que realmente t\u00eam um padr\u00e3o salarial bem apertado.\r\nEnfim, sabemos que este \u00e9 o receitu\u00e1rio com que, certamente, teremos que nos defrontar no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia. Em fun\u00e7\u00e3o da conta que nos ser\u00e1 colocada, referente ao montante que, evidentemente, precisa ser investido no enfrentamento do coronav\u00edrus, muito provavelmente teremos que enfrentar este receitu\u00e1rio ultraliberal.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\".\r\nQuero aqui mais uma vez agradecer a compreens\u00e3o de todos os partidos que entenderam a necessidade de n\u00e3o apresentarmos destaques, para n\u00e3o postergarmos ainda mais a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC. Entendemos o posicionamento do PSOL e do PT, que resolveu apresentar um destaque, mas a C\u00e2mara, mais uma vez, demonstra a sua unidade com o intuito de ajudar o nosso Pa\u00eds a sair desta crise com um m\u00ednimo de solidez.\r\nEssa segrega\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria vem ao encontro dessa tese. N\u00f3s estamos trabalhando com um \"or\u00e7amento de guerra\", termo com que foi intitulada essa PEC 10. Queremos, acima de tudo, que cada vez mais o Poder Legislativo cumpra um papel que infelizmente outros poderes n\u00e3o est\u00e3o conseguindo cumprir nem est\u00e3o agindo com celeridade para dar a resposta de que o povo brasileiro tanto precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, tendo em vista n\u00e3o haver consenso entre os partidos, vai liberar as bancadas, ressaltando que o que nos une aqui \u00e9 absolutamente a certeza de que nenhum dos partidos quer privilegiar o sistema financeiro ou o rentismo.\r\nPelo texto que foi colocado - a\u00ed \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o pessoal - e pela explica\u00e7\u00e3o do Deputado Mauro Filho, n\u00f3s estamos absolutamente tranquilos de que n\u00e3o h\u00e1 carta branca ao Banco Central para a compra de t\u00edtulos indiscriminadamente. Tem que haver um rating de, pelo menos, BB- e todas as opera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o avaliadas individualmente.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o vejo problema, em parte. Particularmente, votarei \"sim\" ao texto, mas deixando muito claro que todos estamos irmanados na defesa de um modelo econ\u00f4mico que n\u00e3o privilegie apenas o rentismo.\r\nPor isso, neste destaque, n\u00f3s vamos liberar as bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m libera e mais uma vez reitera que PDT, PSD, PCdoB, partidos que est\u00e3o orientando favoravelmente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, t\u00eam a clara convic\u00e7\u00e3o de que ningu\u00e9m aqui est\u00e1 fazendo nada, absolutamente nada para privilegiar rentismo, sistema financeiro, de forma alguma. N\u00f3s queremos valorizar a economia produtiva, garantir a liquidez no mercado, principalmente no momento de enfrentamento de pandemia, ou seja, num momento absolutamente excepcional.\r\nDe qualquer maneira, a Oposi\u00e7\u00e3o libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, assim como todo o Parlamento, vamos orientar \"sim\".\r\nAo mesmo tempo, queremos, \u00e9 claro, neste dia, 12 de maio, fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial aos enfermeiros e enfermeiras, que hoje representam a vida no nosso Pa\u00eds. S\u00e3o profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o dedicando as suas vidas para salvar outras vidas.\r\nEnt\u00e3o, em nome de todos os que fazem o Parlamento brasileiro, em nome da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos aqui mais uma vez saudar esses verdadeiros her\u00f3is da P\u00e1tria, pessoas que est\u00e3o na linha de frente tentando salvar vidas e que certamente ser\u00e3o reconhecidas por todos n\u00f3s, n\u00e3o apenas nas homenagens que fazemos, mas tamb\u00e9m em programas que valorizem efetivamente essas profiss\u00f5es, que estamos vendo agora qu\u00e3o importantes s\u00e3o no cuidado, no zelo \u00e0s nossas vidas e \u00e0 sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar favoravelmente \u00e0 retirada de pauta.\r\nN\u00e3o podemos deixar de lamentar que tenhamos chegado a um momento como este, em que cada vez mais precisamos concentrar esfor\u00e7os no di\u00e1logo e no enfrentamento da pandemia, para nos dividirmos. N\u00e3o obstante ser bem diferente da medida provis\u00f3ria editada pelo Governo Federal, que, verdadeiramente, era a MP 910 da grilagem, do desmatamento ilegal e dos ataques \u00e0 Amaz\u00f4nia, o relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva, h\u00e1 que se fazer justi\u00e7a, est\u00e1 bem melhor. Mas poder\u00edamos ter mais tempo para discutir e - quem sabe? - transformar isso em amplo debate, para que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos agora a Casa dividida, alguns partidos que n\u00e3o s\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o liberando as suas bancadas e, consequentemente, n\u00e3o conseguindo construir um projeto que \u00e9 importante para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, mas n\u00e3o neste momento, Sr. Presidente.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PROPOSTA DE ACORDO, BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nGRILAGEM, MEIO AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas corroborar tamb\u00e9m as palavras do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, do Deputado Baleia Rossi, de todos os L\u00edderes, n\u00e3o s\u00f3 os da Oposi\u00e7\u00e3o. Espero que possamos construir um caminho de di\u00e1logo, voltar a ter esse di\u00e1logo, que foi t\u00e3o importante para aprovarmos outras mat\u00e9rias e para n\u00e3o discutirmos aquelas que n\u00e3o eram pertinentes.\r\nSe conseguirmos deixar esta medida provis\u00f3ria vencer e se conseguirmos afastar todas as preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas a quest\u00f5es ind\u00edgenas e defesa do meio ambiente e buscar, ao mesmo tempo, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para v\u00e1rios pequenos produtores - est\u00e3o ansiando justamente por isso, est\u00e3o pedindo, implorando que possamos lhes dar essa seguran\u00e7a jur\u00eddica -, acho que construiremos um bom caminho.\r\nVejo que o Parlamento, ao suspender a tramita\u00e7\u00e3o agora da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, fazendo com que ela, consequentemente, n\u00e3o seja mais votada, abre caminho para que se construa um projeto de lei que afaste por completo todo aquele receio que mobilizou a sociedade civil, v\u00e1rias pessoas que se preocupam com a causa. Do contr\u00e1rio, acabaremos ficando nesse imbr\u00f3glio, digamos assim, dentro do Parlamento.\r\nEu gostaria de sugerir ent\u00e3o que possamos avan\u00e7ar realmente e tirar esta medida provis\u00f3ria de pauta e, posteriormente, discutir outro projeto de lei, afastando as preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas a meio ambiente, grilagem e explora\u00e7\u00e3o indevida da Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATRASO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO).\r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19. \r\nPL 2623/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nPL 1500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PARCELAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE. \r\nPAULO GUEDER, MINISTOR DE ESTADO DA ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques. Avan\u00e7o da Covid-19 no Pa\u00eds. Incapacidade do Governo Jair Bolsonaro para o enfrentamento da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Atraso na san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos a idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Defesa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.623, de 2020, sobre o adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, em face da pandemia de coronav\u00edrus. Expectativa quanto \u00e0  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica por partidos oposicionistas. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos para a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds. Cr\u00edticas ao Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\".\r\nPe\u00e7o que agregue meu tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - J\u00e1 est\u00e1 agregado. Pode falar, Deputado.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente, hoje, dia 20 de maio de 2020, provavelmente os n\u00fameros que ser\u00e3o anunciados em breve em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus no nosso Pa\u00eds devem chegar perto de 300 mil contaminados. Lamentavelmente houve mais de 19 mil \u00f3bitos de irm\u00e3os e irm\u00e3s nossas, que deixam enlutados suas fam\u00edlias, numa dor irremedi\u00e1vel. E o Presidente da Rep\u00fablica, que deveria ser o condutor de todo o enfrentamento, al\u00e9m de continuadamente fazer piadas de mau gosto, fazer um confronto com os Governadores e Prefeitos, numa persist\u00eancia quase insana de querer a flexibiliza\u00e7\u00e3o do isolamento social, demonstra sua irresponsabilidade em cada atitude.\r\nHoje o que pauta o notici\u00e1rio \u00e9 o novo protocolo da utiliza\u00e7\u00e3o da cloroquina, quando toda a comunidade cient\u00edfica se demonstra contr\u00e1ria, at\u00e9 porque pode causar, sim, um grande n\u00famero de \u00f3bitos. At\u00e9 mesmo o protocolo j\u00e1 deixa muito claro que o uso da cloroquina pode levar ao \u00f3bito, principalmente se for ministrada na resid\u00eancia do paciente. \r\nN\u00f3s vemos o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em menos de 30 dias, ter o terceiro Ministro. Um deles, agora militar, que \u00e9 interino, mas talvez fique em definitivo, de ontem para hoje j\u00e1 substituiu 13 t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio, t\u00e9cnicos da \u00e1rea da sa\u00fade, por militares.\r\n\u00c9 este o Brasil que est\u00e1 sendo conduzido pelo Presidente da Rep\u00fablica. Um Presidente que n\u00e3o tem pressa; um Presidente que, acima de tudo, trata com desd\u00e9m os Estados e Munic\u00edpios que realmente precisam de recursos para pagar fornecedores, que precisam de recursos para pagar os profissionais de sa\u00fade, que est\u00e3o tendo uma dedica\u00e7\u00e3o exemplar no cuidado com seus irm\u00e3os e irm\u00e3s; um Presidente da Rep\u00fablica que deixa chegar talvez ao prazo limite o Projeto de Lei Completar n\u00ba 39, de 2020, para sancion\u00e1-lo. O processo j\u00e1 foi demorado, porque a nossa Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, votou o PLP 159/19, e depois n\u00f3s tivemos o PLP 39/20, do Senado, justamente para que voltasse novamente para a C\u00e2mara e mais uma vez tiv\u00e9ssemos que discuti-lo. Mas fizemos da melhor maneira poss\u00edvel e conseguimos a celeridade que o momento requeria.\r\nNo entanto, ele ainda n\u00e3o o sancionou. Vai haver uma reuni\u00e3o amanh\u00e3, depois de praticamente 2 meses da \u00faltima reuni\u00e3o com os Governadores de Estado. \r\nComo \u00e9 que um Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem a consci\u00eancia de que \u00e9 indispens\u00e1vel n\u00f3s termos constantes di\u00e1logos com os Governadores, com os Prefeitos?! Que o Ministro da Sa\u00fade tenha di\u00e1logo com Secret\u00e1rios de Sa\u00fade, tanto com o CONASS quanto com o CONASEMS?! Isso n\u00e3o acontece. E a\u00ed n\u00f3s vimos os n\u00fameros chegando a esses indicadores terr\u00edveis, numa pandemia que a humanidade est\u00e1 enfrentando, mas que o Brasil, atrav\u00e9s do seu Presidente da Rep\u00fablica, trata com desd\u00e9m. \r\nA hist\u00f3ria vai ser implac\u00e1vel, tanto pelo n\u00famero de \u00f3bitos que, lamentavelmente, teremos que chorar pelo resto de nossas vidas quanto pelas p\u00e1ginas que certamente mostrar\u00e3o como cruel, como compulsivo ao genoc\u00eddio foi o Sr. Jair Bolsonaro. \r\nN\u00f3s estamos fazendo o nosso papel. N\u00f3s aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, que contemplava v\u00e1rias outras categorias que est\u00e3o sofrendo: taxistas, mototaxistas, pescadores, pipoqueiros, os trabalhadores da cultura e do esporte. E a\u00ed a Casa tamb\u00e9m vai mais uma vez ter condi\u00e7\u00f5es de remediar atrav\u00e9s de um projeto relatado pela Deputada Jandira Feghali, um projeto de lei voltado para a cultura, agora tanto para os trabalhadores quanto para as institui\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 cultura que est\u00e3o paradas. Isso tem pressa. Isso requer a celeridade que o Poder Legislativo est\u00e1 dando, mas que o Poder Executivo n\u00e3o materializa.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos esperar. N\u00f3s temos pautas que s\u00e3o extremamente emergenciais, e n\u00e3o d\u00e1 para combinar com o Governo, porque n\u00e3o d\u00e1 para confiar. At\u00e9 ontem, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o estava dizendo que ia lan\u00e7ar uma consulta p\u00fablica no fim de junho para saber se adiaria ou n\u00e3o o ENEM, seria uma consulta aos inscritos no ENEM. \r\nOra, n\u00e3o h\u00e1 uma inclus\u00e3o digital, como poderia haver a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet? Muito menos poderia essa universaliza\u00e7\u00e3o ser igualit\u00e1ria, ou seja, a mesma velocidade da Internet no interior do meu Cear\u00e1 ser a mesma velocidade que os alunos da regi\u00e3o dos Jardins, bairro mais nobre de S\u00e3o Paulo, t\u00eam. N\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos isso. Ent\u00e3o, como pode o ENEM ser realizado? Por interm\u00e9dio da a\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, ele j\u00e1 determinou ao seu Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que diga: \"Vai ser adiado\". Ora, n\u00e3o d\u00e1 para confiar. Ser\u00e3o 30 dias, 60 dias? N\u00e3o sabemos. Ainda vai ser definido em junho. \r\nO Senado, ontem, fez a sua parte. N\u00f3s queremos, Presidente Rodrigo Maia, votar esse PL. Acho que \u00e9 importante o Poder Legislativo demonstrar a sua altivez. Concordo que foi uma iniciativa sua muito v\u00e1lida, porque o Presidente tamb\u00e9m pode vetar, mas precisamos mostrar ao Legislativo que \u00e9 o nosso papel tamb\u00e9m suprir as omiss\u00f5es do Poder Executivo. \r\nH\u00e1 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020. Esperamos vot\u00e1-la na pr\u00f3xima semana, porque \u00e9 justamente sobre a prote\u00e7\u00e3o aos empregos e \u00e0s empresas. H\u00e1 outros projetos. Os bancos est\u00e3o sendo cru\u00e9is com as empresas, exigindo garantias que n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis de serem conseguidas - garantias reais neste momento s\u00e3o inadmiss\u00edveis -, com taxas de juros impratic\u00e1veis, mesmo a SELIC estando a 3% ao ano. A taxa de juros nominal para o cliente final exorbita da razoabilidade de um spread.\r\nIsso \u00e9 um absurdo!\r\nH\u00e1 um projeto que trata dos empr\u00e9stimos consignados, que \u00e9 de minha autoria juntamente com v\u00e1rios outros colegas Parlamentares que tamb\u00e9m querem, pelo menos, a suspens\u00e3o desse desconto obrigat\u00f3rio em folha, durante este per\u00edodo. N\u00e3o vai matar nenhuma institui\u00e7\u00e3o financeira postergarmos para 3 meses depois o encerramento de cada contrato e assim tirarmos essa sobrecarga neste momento.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s do PDT, que temos o L\u00edder Wolney Queiroz, os colegas do PSB, que t\u00eam o L\u00edder Alessandro Molon, os colegas da REDE, que t\u00eam a L\u00edder Joenia Wapichana, partidos que t\u00eam os respectivos Presidentes Carlos Lupi, Carlos Siqueira e o Pedro Ivo, tocamos o pedido de impeachment juntamente com grandes lideran\u00e7as, como o Ciro e a Marina, juntamente com o Partido Verde, que n\u00e3o comp\u00f5e o bloco da Oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m est\u00e1 compondo esse pedido de impeachment.\r\nN\u00f3s fizemos ontem o ato Janelas pela Democracia, a primeira a\u00e7\u00e3o p\u00fablica que envolveu n\u00e3o apenas pol\u00edticos, mas tamb\u00e9m pessoas do povo, artistas, trabalhadores da cultura. Que n\u00f3s possamos dar voz \u00e0s pessoas! J\u00e1 que n\u00e3o podemos ir \u00e0s ruas, que possamos ir \u00e0s janelas clamar pela democracia, clamar pelo impeachment.\r\nQueremos fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos companheiros do PT e aos companheiros do PSOL, que, a partir de amanh\u00e3, tamb\u00e9m se agregam enquanto partidos a essas for\u00e7as partid\u00e1rias que clamam pelo impeachment, assim como o Cidadania j\u00e1 fez tamb\u00e9m e v\u00e1rios outros movimentos, como o MBL, que n\u00e3o tem uma concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica como a nossa, mas tem uma vis\u00e3o de Pa\u00eds que tamb\u00e9m n\u00e3o admite essas afrontas que o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 fazendo. Ent\u00e3o, queremos juntar do MBL ao PSTU. Vamos juntar todas as for\u00e7as de todos os campos que querem, no momento adequado, o afastamento do Sr. Jair Bolsonaro, porque ele simplesmente est\u00e1 praticamente tipificado em todos os crimes de responsabilidade previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, raz\u00e3o n\u00e3o vai faltar no momento adequado, mas queremos fazer isso presencialmente, n\u00f3s vamos fazer isso com a popula\u00e7\u00e3o nas ruas, n\u00f3s queremos fazer uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular para que, a partir dessa mobiliza\u00e7\u00e3o, possamos ter n\u00e3o apenas o afastamento eventual do Presidente da Rep\u00fablica, mas tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es p\u00f3s-pandemia.\r\nN\u00e3o aceitamos de forma alguma as declara\u00e7\u00f5es do Ministro Paulo Guedes de que, no p\u00f3s-pandemia, para gerar emprego, vai ter que tirar direito trabalhista. \u00c9 a mesma ladainha de sempre, mas j\u00e1 se viu que n\u00e3o \u00e9 assim que se gera emprego. O que gera emprego \u00e9 aumento em investimento p\u00fablico, \u00e9 investimento em infraestrutura. Isso sim gera emprego, isso faz a economia girar. Tirar direito de quem quase j\u00e1 n\u00e3o tem \u00e9 inadmiss\u00edvel, e n\u00e3o aceitaremos isso, assim como n\u00e3o aceitaremos qualquer tentativa de privatizar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nRecursos, n\u00f3s temos. Hoje, parados nos cofres do Tesouro h\u00e1 aproximadamente 1 trilh\u00e3o e 100 bilh\u00f5es de reais, remunerados a uma taxa baix\u00edssima, que podem ser em boa parte direcionados ao enfrentamento do coronav\u00edrus, ao pagamento do aux\u00edlio emergencial adicional, \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o do emprego e \u00e0 empresa. \r\n\u00c9, dessa maneira, Sr. Presidente, que n\u00f3s constru\u00edmos o Brasil com o qual sonhamos, mesmo num ambiente de muita dificuldade. E, mais uma vez, quero saudar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta Casa e todos os colegas Parlamentares que est\u00e3o fazendo o Poder Legislativo ser cada vez mais valorizado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Rosa Neide e Joenia Wapichana, respectivamente, autora e relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Ades\u00e3o de partidos pol\u00edticos e movimentos sociais ao pedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Serei r\u00e1pido. Pe\u00e7o que incorpore o meu tempo de L\u00edder. Eu vou us\u00e1-lo pouco, mas o Deputado Ivan Valente vai usar uns 5 minutos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, parabeniza a Deputada Rosa Neide e a L\u00edder da REDE, a minha querida amiga Deputada Joenia Wapichana, que foi uma incans\u00e1vel guerreira pela quest\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena desde o in\u00edcio desta pandemia e para antes disso. Evidentemente, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil para a sa\u00fade da humanidade, precisar ter um zelo todo especial com a sa\u00fade desses nossos irm\u00e3os, que precisam de toda a aten\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro e, \u00e9 claro, do Parlamento do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, aproveitando este momento, queremos tamb\u00e9m saudar, em nome do PDT, do PSB, da REDE e do Partido Verde, partidos que t\u00eam assento nesta Casa e j\u00e1 tinham assinado o pedido de impeachment do Presidente Bolsonaro - inclusive, j\u00e1 tinham feito um ato na \u00faltima ter\u00e7a-feira, \"Janelas pela Democracia: Impeachment J\u00e1!\" -, queremos saudar efusivamente a vinda do PT, do PSOL e do PCdoB, al\u00e9m da vinda de outros partidos que n\u00e3o t\u00eam representa\u00e7\u00e3o na Casa, como o PCB, o PSTU, o PCO, o UP, e v\u00e1rios movimentos que se agregam a outros movimentos e a outros que ainda vir\u00e3o, como a UNE - Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes. \r\nN\u00f3s queremos fazer um grande movimento que v\u00e1 para al\u00e9m dos partidos pol\u00edticos, porque o impeachment do Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um rem\u00e9dio amargo, mas \u00e9 algo que a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea para quem comete crime de responsabilidade verdadeiramente, n\u00e3o que seja inventado ou criado. O Presidente Jair Bolsonaro vem, reiteradas vezes, cometendo diversos tipos de crimes de responsabilidade. Por isso, esse rem\u00e9dio amargo do impeachment, a ser apresentado no momento adequado, com a participa\u00e7\u00e3o popular efetivamente nas ruas, quando pudermos sair deste isolamento, quando pudermos estar l\u00e1, presencialmente.\r\nTodos esses partidos que hoje comp\u00f5em o campo pol\u00edtico da Oposi\u00e7\u00e3o e alguns outros, como o Cidadania, e outros que n\u00e3o est\u00e3o ainda em \u00e2mbito de partido, mas que sejam movimentos que est\u00e3o organizados no Parlamento, como o MBL - Movimento Brasil Livre, n\u00f3s queremos juntar todas as for\u00e7as que querem o bem do Brasil, que n\u00e3o aceitam mais o desrespeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, o desrespeito \u00e0s fam\u00edlias.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que, no momento em que todos os grandes l\u00edderes mundiais v\u00e3o ao socorro do povo diante da dor coletiva por que passa, o daqui se isola, faz chacotas, piadas, dificultando a aprova\u00e7\u00e3o de leis. Quando n\u00f3s aprovamos estas leis, ou ele as veta, como no caso das categorias previstas na 873, ou demora demais para sancion\u00e1-las, como no caso do PRONAMPE, que vai abrir uma linha de cr\u00e9dito para as micro e pequenas empresas. Agora, a situa\u00e7\u00e3o dos Governadores: depois de quase 2 meses sem se reunir com os principais Governadores do Pa\u00eds, o Presidente demora para sancionar um projeto, e n\u00f3s vamos ter que esperar quase o prazo-limite.\r\n\u00c9 por isso que, para al\u00e9m das inger\u00eancias indevidas na Pol\u00edcia Federal, j\u00e1 que tudo mostra que a quest\u00e3o n\u00e3o era a busca de uma melhor gest\u00e3o, mas sim a tentativa de blindar seus familiares das investiga\u00e7\u00f5es que certamente recair\u00e3o sobre eles, o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00f5es nem credibilidade. Basta ver a \u00faltima pesquisa da XP Investimentos, que fez com que os indicadores \"ruim\" e \"p\u00e9ssimo\", na entrevista \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, ultrapassassem os 50%.\r\nInfelizmente, o n\u00famero de v\u00edtimas que hoje deve aparecer no notici\u00e1rio deve ser de mais de 300 mil contaminados e, certamente, pr\u00f3ximo de 20 mil irm\u00e3os e irm\u00e3s nossos que est\u00e3o indo a \u00f3bito. No entanto, o Presidente n\u00e3o enfrenta esta pandemia como deveria. Pelo contr\u00e1rio, coloca um terceiro Ministro da Sa\u00fade, algu\u00e9m que at\u00e9 pode ter capacidade t\u00e9cnica, mas n\u00e3o conhece a \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\n\u00c9 por isso que todos os partidos, uniformemente, que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o e v\u00e1rios outros que n\u00e3o est\u00e3o no nosso campo pleiteiam e chamam a popula\u00e7\u00e3o brasileira para um impeachment j\u00e1.\r\nSr. Presidente, deixo o tempo que me resta ao Deputado Ivan Valente, para que S.Exa. complemente o texto da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PODER JUDICI\u00c1RIO, GOVERNADOR, PREFEITO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APOIO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), REUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, NOTA OFICIAL, AUGUTO HELENO, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, DESPESA PESSOAL, DESPESA P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido sobre o papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus. Cr\u00edticas ao posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para enfrentamento da doen\u00e7a. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Atraso na san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas L\u00edderes, quero aqui tamb\u00e9m fazer coro aos demais colegas e elogiar a postura de serenidade, de grande Chefe do Poder Legislativo que V.Exa. tem demonstrado nos \u00faltimos anos ser, principalmente num momento em que requer toda a aten\u00e7\u00e3o na defesa da democracia.\r\nN\u00f3s estamos vivenciando, h\u00e1 alguns meses, o enfrentamento de uma epidemia com a qual a humanidade atual ainda n\u00e3o tinha se deparado.\r\nInfelizmente, o nosso Pa\u00eds \u00e9 um ponto fora da curva no que diz respeito \u00e0 lideran\u00e7a do Chefe de Governo. N\u00f3s, felizmente, temos buscado o di\u00e1logo, e isso tem sido exitoso dentro do Poder Legislativo, entre o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio, entre o Poder Legislativo e os Governadores e Prefeitos, mas, infelizmente, n\u00e3o podemos dizer o mesmo das in\u00fameras tentativas que temos buscado com o Poder Executivo, na figura do Presidente Jair Bolsonaro.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel nos depararmos, a cada semana, a cada domingo, com constantes desafios \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, aos Governadores, com algumas centenas de pessoas indo \u00e0s ruas em algumas capitais do nosso Pa\u00eds e em Bras\u00edlia! Vemos que essas pessoas s\u00e3o lideradas pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s que, evidentemente, temos a responsabilidade como caracter\u00edstica maior, estamos em isolamento social, n\u00e3o estamos indo \u00e0s ruas; iremos, quando houver possibilidade para isso.\r\nEu sou do PDT, que \u00e9, digamos, herdeiro do trabalhismo, que teve dois grandes momentos de dificuldade na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds no s\u00e9culo passado, o suic\u00eddio de Get\u00falio Vargas, posteriormente, o golpe militar de 1964, antes disso, a necessidade de se estabelecer uma rede da legalidade para que se evitasse um golpe ainda em 1961, quando J\u00e2nio Quadros renunciou, os militares queriam impedir a posse de Jo\u00e3o Goulart, que era o Vice eleito, digo isso porque hoje tamb\u00e9m o PDT faz 40 anos.\r\nNesses 40 anos, n\u00f3s queremos mais uma vez reafirmar - Presidente Rodrigo Maia, V.Exa. que tamb\u00e9m j\u00e1 fez parte dos quadros do nosso partido, que tem tido a postura verdadeiramente de um democrata - que saberemos nos manifestar em todas as inst\u00e2ncias, \u00e9 claro! Aqui, no Parlamento, como temos feito, temos dado respostas c\u00e9leres, como fizemos com o aux\u00edlio emergencial, como fizemos com a ajuda a Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 de se lamentar que o Governo Federal n\u00e3o tenha essa mesma celeridade para sancionar as leis.\r\nAmanh\u00e3 \u00e9 o prazo limite para a san\u00e7\u00e3o do PLP 39/20, de ajuda a Estados e Munic\u00edpios, e o Governo Federal ainda n\u00e3o o sancionou. Ou seja, se n\u00e3o o sancionar amanh\u00e3, assim o far\u00e1, teremos uma san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de todo o projeto. Isso demonstra, acima de tudo, a lament\u00e1vel vontade de ir na contram\u00e3o do que recomenda o bom senso para um chefe de governo, inclusive pelos absurdos com que nos deparamos, com o v\u00eddeo divulgado da reuni\u00e3o do dia 22 de abril, com a nota do General Heleno, com a nota subsequente de alguns oficiais da reserva, com algumas opera\u00e7\u00f5es que foram deflagradas pela Pol\u00edcia Federal com o conhecimento pr\u00e9vio de colegas nossos do Parlamento, que s\u00e3o do n\u00facleo pr\u00f3ximo do Presidente Bolsonaro.\r\nTudo isso requer muita aten\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estaremos atentos.\r\nResta-nos, como L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, mais uma vez, parabenizar V.Exa. pela serenidade necess\u00e1ria de ser o Presidente de todos n\u00f3s Parlamentares, de ser o Presidente de todos, independentemente do campo ideol\u00f3gico, independentemente de ser base do Governo, de ser independente ou de ser oposi\u00e7\u00e3o. Isso mostra a serenidade que o cargo requer, e sabemos que podemos contar com V.Exa. em qualquer trincheira. O que nos une certamente \u00e9 o enfrentamento imediato dessa pandemia, para que menos irm\u00e3os nossos, brasileiros e brasileiras, v\u00e3o a \u00f3bito e, ao mesmo tempo, a defesa intransigente da democracia.\r\nV.Exa., est\u00e1 de parab\u00e9ns por esse belo discurso e pelo posicionamento de defesa dos ideais da democracia do nosso Pa\u00eds, e todo o Parlamento, pela sua atua\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL,",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tamb\u00e9m aqui inicialmente saudar a Relatora da mat\u00e9ria, a Deputada Jandira Feghali, uma obstinada pelo tema. Desde o in\u00edcio, ela trabalhou exaustivamente para que pud\u00e9ssemos obter o \u00eaxito que estamos tendo na tarde de hoje.\r\nCumprimento V.Exa., Presidente, que conduziu t\u00e3o bem o processo de di\u00e1logo entre todas as for\u00e7as partid\u00e1rias, para que pud\u00e9ssemos, praticamente, de forma consensual, votar este projeto t\u00e3o importante para um segmento t\u00e3o necess\u00e1rio e tradicional do nosso Brasil que \u00e9 a cultura.\r\nS\u00e3o merecedores deste aux\u00edlio emergencial os trabalhadores e trabalhadoras da cultura. Os espa\u00e7os culturais tamb\u00e9m v\u00e3o receber subs\u00eddios mensais, por meio da descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Nacional de Cultura para os fundos estaduais e fundos municipais. Linhas de cr\u00e9dito ser\u00e3o concedidas. Teremos a amplia\u00e7\u00e3o do segmento cultural, incluindo tamb\u00e9m artes\u00e3os, t\u00e3o importantes para o Brasil como um todo, e mestres de capoeira - quero saudar o mestre Paul\u00e3o, aqui do meu Cear\u00e1.\r\nEnfim, parabenizo o Parlamento por dar esta grande vit\u00f3ria hoje \u00e0 cultura do nosso Pa\u00eds, um segmento t\u00e3o importante, de representa\u00e7\u00e3o nacional.\r\nParab\u00e9ns!\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVENTILADOR PULMONAR, AQUISI\u00c7\u00c3O, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, FORTALEZA (CE), GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nLEONEL DE MOURA BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, HOMENAGEM.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nIGREJA EVANG\u00c9LICA, ROMPIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Capit\u00e3o Wagner, a respeito de irregulariades no processo de aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores pulmonares pela Prefeitura Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Seriedade e transpar\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Miss\u00e3o do partido de continuidade do legado do ex-Governador Leonel de Moura Brizola. Incompet\u00eancia e irresponsabilidade da equipe ministerial do Presidente Jair Bolsonaro, demonstradas em reuni\u00e3o divulgada pela m\u00eddia. Expectativa quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento do Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. Rompimento de entidades evang\u00e9licas com o Governo Jair Bolsonaro. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Uni\u00e3o entre os Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, os Governadores e Prefeitos Municipais no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que agregue o tempo de Lideran\u00e7a ao tempo desta minha fala.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque. \r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o tinha a inten\u00e7\u00e3o de iniciar minhas palavras pelo tema que vou abordar, mas, ap\u00f3s ouvirmos hoje a bela fala de V.Exa., com uma conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 serenidade e \u00e0 verdade, \u00e9 de se lamentar que tenhamos que nos deparar com as palavras proferidas pelo representante do PROS, meu conterr\u00e2neo, Deputado Capit\u00e3o Wagner, que lamentavelmente pautou seu discurso pela leviandade e pela mentira, o que caracteriza muito claramente a inten\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoreira da a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal ontem, aqui no Munic\u00edpio de Fortaleza, em rela\u00e7\u00e3o a um processo de aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores.\r\nNa quarta-feira da semana passada, a pr\u00f3pria Prefeitura havia informado ao Comit\u00ea de Governan\u00e7a e Transpar\u00eancia - Comit\u00ea de que fazem parte a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o em Fortaleza, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os de controle estaduais e municipais - o rompimento do contrato de fornecimento, uma vez que a empresa n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de fornecer tais equipamentos e que o prazo de entrega j\u00e1 tinha se exaurido. Isso ocorreu na quarta-feira pela manh\u00e3, na semana passada.\r\nNa quarta-feira, \u00e0 tarde, a CGU do Cear\u00e1 protocolou um pedido \u00e0 Justi\u00e7a Federal, induzindo a erro o juiz que proferiu aquela decis\u00e3o, que inclusive agora deu \u00e0 CGU prazo de 48 horas para mostrar que esses recursos eram federais; e n\u00e3o eram, pois todos oriundos de cofres p\u00fablicos municipais.\r\nEntretanto, tudo isso fica at\u00e9 em segundo plano, pois o que me traz maior indigna\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o s\u00f3 a mim, evidentemente, mas a todos que acompanham a seriedade que pauta a gest\u00e3o municipal de Fortaleza h\u00e1 8 anos - \u00e9 ver que um Deputado Federal, que mais uma vez \u00e9 candidato \u00e0 Prefeitura de Fortaleza, utiliza-se deste momento de dificuldade por que passa a popula\u00e7\u00e3o para tentar macular uma gest\u00e3o que, ele sabe, \u00e9 s\u00e9ria. Infelizmente, utiliza-se dessas mentiras.\r\nAcompanhei o discurso do Deputado, e ele disse que o fornecedor \u00e9 uma empresa de fundo de quintal.\r\nOra, primeiro diz que foi 200 mil e tantos reais um respirador que, na verdade, custa 60 mil e poucos reais. Tudo bem, ele nunca administrou absolutamente nada, nem o sindicato de sua categoria, ent\u00e3o ele n\u00e3o sabe quest\u00f5es relacionadas \u00e0 complexidade de equipamentos, principalmente num momento como este, quando as administra\u00e7\u00f5es do mundo inteiro ficam ref\u00e9ns de fornecedores. E aqui a gest\u00e3o p\u00fablica de Fortaleza buscou rapidamente se dotar de infraestrutura para minimizar o sofrimento de uma das cidades mais atingidas pela COVID-19, o que n\u00e3o ocorre, em termos de celeridade, por parte do Governo Federal. Os respiradores que eram adquiridos aqui, sim, eram de melhor qualidade, para enfrentar a COVID-19. \r\nSeria tamb\u00e9m exigir muito do colega, que representa a Pol\u00edcia Militar, corpora\u00e7\u00e3o extremamente honrada, que os Governos dessem uma muni\u00e7\u00e3o de calibre 32 para enfrentar a AR-15 do crime organizado. N\u00e3o, o Governo do Cear\u00e1 e a Prefeitura de Fortaleza investem e evolvem todos os esfor\u00e7os na prote\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o cearense e fortalezense.\r\nDa mesma forma, seria leviano dizer, sobre a mesma empresa que participou dessa chamada p\u00fablica, foi vencedora - e tamb\u00e9m foi vencedora de uma chamada p\u00fablica do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a - e teve um contrato assinado no dia 6 de abril para a aquisi\u00e7\u00e3o de 530 mil m\u00e1scaras descart\u00e1veis, as quais foram compradas a um valor de 2,33 reais, que esse valor havia sido superfaturado pois antes da pandemia as m\u00e1scaras eram comercializadas a 9 centavos. N\u00f3s n\u00e3o seremos levianos, porque sabemos que os modelos s\u00e3o diferentes e os pre\u00e7os praticados atualmente s\u00e3o bem diferentes. E a empresa contratou junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a esse fornecimento.\r\nTudo isso, aliado a outros fatores - e poder\u00edamos utilizar o tempo de Lideran\u00e7a para exauri-los -, j\u00e1 demonstra claramente o que eu quero apenas ratificar: a administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio sempre primou pela transpar\u00eancia e pela seriedade. E n\u00f3s, que fazemos parte do PDT Nacional, s\u00f3 temos motivos para nos orgulhar dessa grande administra\u00e7\u00e3o, que muito honra o PDT, o povo do Cear\u00e1 e o povo de Fortaleza, e \u00e9 um exemplo para o Governo Federal. E esperamos que este assuma a sua responsabilidade.\r\nMas, Sr. Presidente, hoje tamb\u00e9m \u00e9 um dia de festa, hoje o PDT faz 40 anos! Na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, quero agradecer a manifesta\u00e7\u00e3o de todos os colegas L\u00edderes, tanto os do campo pol\u00edtico da oposi\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m os de v\u00e1rios outros campos, que aqui corroboraram as manifesta\u00e7\u00f5es. V\u00e1rios deles, inclusive, j\u00e1 fizeram parte do nosso partido, e hoje lideram outras bancadas.\r\nEu, assim como o nosso L\u00edder Wolney Queiroz, o Presidente Nacional Carlos Lupi e o nosso Presidente Ciro Gomes temos uma miss\u00e3o: dar continuidade ao legado de Brizola, uma miss\u00e3o \u00e1rdua, mas uma miss\u00e3o que nos enche de orgulho, que nos enche de honra e nos enche de coragem para enfrentar tudo com que vimos nos deparando, toda a tentativa de fazer do Brasil um Estado policial, toda a tentativa de inibir a a\u00e7\u00e3o das for\u00e7as que defendem a democracia.\r\nO que n\u00f3s vimos e foi apresentado para todo o Brasil na reuni\u00e3o do dia 22 de abril foi, para al\u00e9m de uma demonstra\u00e7\u00e3o da incompet\u00eancia da equipe ministerial, uma irresponsabilidade que beira a insanidade. E alguns ultrapassam essa barreira.\r\nN\u00f3s elegemos um Presidente que deveria ser o l\u00edder de todo o povo brasileiro e n\u00e3o apenas daqueles que o elegeram - alguns deles j\u00e1 se arrependeram. Vemos um movimento de \u00f3dio que cada vez mais se consolida. Vemos um movimento de \u00f3dio que infelizmente faz com que tenhamos que fazer o contraponto, e assim o faremos, um contraponto em defesa da democracia.\r\nO PDT j\u00e1 montou trincheiras no Pal\u00e1cio Piratini, no Rio Grande do Sul. Cito o trabalhismo de Jo\u00e3o Goulart, o trabalhismo de Leonel Brizola. N\u00f3s sabemos debater no Parlamento, e estaremos debatendo sempre. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que a serenidade do Presidente do Legislativo est\u00e1 pautando as principais mat\u00e9rias e de que ele sabe tamb\u00e9m dar-lhes a celeridade necess\u00e1ria para que sejam aprovadas.\r\nInfelizmente n\u00e3o vemos esse mesmo comportamento por parte do Governo Federal. Amanh\u00e3 \u00e9 o \u00faltimo dia para sancionar o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020. Esperamos que ele o fa\u00e7a de hoje para amanh\u00e3, at\u00e9 porque amanh\u00e3 haver\u00e1 a san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita desse projeto, uma vez que se exaure o prazo constitucional.\r\nN\u00f3s temos absoluta certeza de que o Poder Legislativo cumpre seu papel. Os partidos pol\u00edticos, independentemente de serem de esquerda, de oposi\u00e7\u00e3o, de direita, inclusive os partidos que est\u00e3o no chamado Centr\u00e3o e que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos hoje do Governo, todos eles t\u00eam o cerne da democracia, t\u00eam a miss\u00e3o de estabelecer crit\u00e9rios claros, de n\u00e3o acatar qualquer desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, no que se refere, evidentemente, \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas. Estaremos prontos.\r\nQueremos mais uma vez referendar que \u00e9 muito bom ver que v\u00e1rios segmentos j\u00e1 se descolam dessa sanha, infelizmente antidemocr\u00e1tica, que norteia alguns que cercam o Presidente e norteia inclusive ele pr\u00f3prio. Hoje algumas entidades evang\u00e9licas divulgaram uma nota em que rompem com o Governo Bolsonaro. Citam inclusive um trecho b\u00edblico, que est\u00e1 no livro de Prov\u00e9rbios 28:16, que diz que o governante sem discernimento aumenta as opress\u00f5es.\r\nSr. Presidente, isso vem bem a calhar no momento que estamos vivendo. Infelizmente, neste momento de dor por que passa a popula\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 que o Pa\u00eds beira o n\u00famero de 400 mil contaminados e ultrapassa o de 25 mil mortos, n\u00f3s n\u00e3o temos o que comemorar. Temos que nos unir, temos que cada vez mais concentrar esfor\u00e7os para o enfrentamento da pandemia no momento atual e j\u00e1 nos preparar para o enfrentamento das consequ\u00eancias p\u00f3s-pandemia. \u00c9 isso que faz dos Poderes Legislativos federal e estaduais, do Poder Judici\u00e1rio, dos Governadores e dos Prefeitos esse s\u00edmbolo de responsabilidade, de serenidade, de compromisso com o Brasil do povo brasileiro.\r\nHoje, dia 26 de maio de 2020, data dos 40 anos do nosso querido PDT, do qual fa\u00e7o parte h\u00e1 36 anos - eu tinha 17 anos quando entrei no partido -, quero dizer que o legado de Brizola \u00e9 o motor que nos incentiva e que nos d\u00e1 um grande \u00e2nimo para saber que o dia com que ele tanto sonhou, o de um Brasil verdadeiramente do povo brasileiro, ainda h\u00e1 de chegar, e ser\u00e1 constru\u00eddo por todos aqueles que, estando ou n\u00e3o no PDT, acreditam no seu legado.\r\nViva Brizola! Viva o PDT!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ORLANDO SILVA, RELATOR, ELOGIO. \r\nCR\u00c9DITO CONSIGNADO, TRABALHADOR, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, VIOL\u00caNCIA, PROFISSIONAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, DESRESPEITO, PODE JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Orlando Silva, Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas e ao emprego. Rep\u00fadio aos ataques do Presidente da Rep\u00fablica ao Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, evidentemente queremos orientar \"sim\".. \r\nAntes de mais nada, quero parabenizar o Deputado Orlando Silva pelo grande relat\u00f3rio, pelo brilhante trabalho que levou \u00e0 constru\u00e7\u00e3o deste momento que n\u00f3s podemos considerar como \u00e9pico, porque n\u00f3s sabemos muito bem...\r\nDesde o in\u00edcio, v\u00ednhamos dialogando, antes mesmo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, e elaboramos o que chamamos de programa emergencial de prote\u00e7\u00e3o aos empregos e \u00e0s empresas.\r\nSabemos que, no Brasil, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos esse programa, certamente muitas empresas, al\u00e9m das que j\u00e1 fecharam, estariam fadadas ao fechamento e, consequentemente, haveria mais desemprego, al\u00e9m do n\u00famero que j\u00e1 foi anunciado pelo CAGED.\r\nO Brasil evidentemente passa por um momento de muita dificuldade, assim como o restante do mundo, e as consequ\u00eancias na empregabilidade decente ainda s\u00e3o maiores. Se analisarmos o aux\u00edlio emergencial, que aprovamos logo na primeira semana de calamidade p\u00fablica, somado com a ajuda financeira a Estados e Munic\u00edpios - infelizmente ela s\u00f3 foi sancionada no prazo limite pelo Governo, sen\u00e3o teria ocorrido san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita -, e agora, aprovando esse terceiro pilar, que \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o ao emprego e \u00e0s empresas, certamente o Parlamento est\u00e1 dando uma grande resposta.\r\n Esperamos realmente que o Governo, a despeito de ele ser contra, se sensibilize da mesma maneira como se sensibilizou quando queria apenas 200 reais para o aux\u00edlio emergencial, e conseguimos aprovar 600 reais, tamb\u00e9m possa se sensibilizar e ver que a linha de corte, ou seja, a base de c\u00e1lculo tem que ser tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Vamos atingir 90% aproximadamente dos trabalhadores brasileiros que n\u00e3o ter\u00e3o redu\u00e7\u00e3o no seu sal\u00e1rio.\r\nPara um impacto de 51 bilh\u00f5es de reais inicialmente previsto, isso vai gerar cerca de 20 bilh\u00f5es de reais de impacto adicional para que 90% dos trabalhadores brasileiros tenham sua renda preservada. Por isso, insistimos nisso.\r\nPara al\u00e9m disso, tamb\u00e9m tivemos conquistas: o aux\u00edlio emergencial para quem acabou de receber o seguro-desemprego, ou para quem perdeu o emprego e n\u00e3o tem direito ao seguro-desemprego pelas regras vigentes.\r\nPresidente, quero apenas realmente lamentar que, mais uma vez, o sistema financeiro leva uma grande vantagem. N\u00f3s hav\u00edamos inclusive apresentado um projeto. E o Governo do Cear\u00e1 conseguiu junto ao Bradesco, que \u00e9 um banco privado, para aqueles que est\u00e3o na folha de pagamento do banco, suspender por 3 meses os descontos nos empr\u00e9stimos consignados. N\u00e3o obtivemos \u00eaxito porque infelizmente o sistema financeiro - todos sabemos - \u00e9 muito forte, mas n\u00e3o podemos deixar de lamentar que, al\u00e9m de n\u00e3o conseguirmos isso, ainda foi ampliada em cinco pontos percentuais a possibilidade de concess\u00e3o de cr\u00e9dito, ou seja, a amplia\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para uma linha que n\u00e3o gera risco nenhum para os bancos. Eles sempre saem ganhando mesmo em um momento de muita dificuldade, mas, enfim, faz parte do jogo.\r\nParabenizo o Deputado Orlando Silva. O PDT, atrav\u00e9s do L\u00edder Wolney, n\u00e3o apresenta nenhum destaque, mesmo sendo frontalmente contr\u00e1rio a essa amplia\u00e7\u00e3o de cinco pontos percentuais no cr\u00e9dito consignado. Enfim, vamos em frente.\r\nEncerrando, Sr. Presidente, j\u00e1 que vou dividir o tempo com o Deputado Pompeo de Mattos, vou fazer uma breve reflex\u00e3o sobre mais uma semana em que a nossa democracia corre riscos. Sabemos que temos um Poder Legislativo Federal muito bem conduzido por V.Exa., sabemos que temos um Poder Judici\u00e1rio Federal altivo, temos Governadores e Prefeitos que n\u00e3o se calam e que t\u00eam a responsabilidade como mola mestra dos seus atos de Governo e decretaram o isolamento, sen\u00e3o muito mais irm\u00e3s e irm\u00e3os nossos teriam vindo a \u00f3bito.\r\n\u00c9 verdadeiramente revoltante vermos o Presidente da Rep\u00fablica, que deveria ter a responsabilidade, a serenidade, a solidariedade com o povo brasileiro que perde seus entes queridos, fomentando o chamado \"gabinete do \u00f3dio\" para que ele possa cada vez mais estimular atos violentos, sejam verbais, em alguns momentos at\u00e9 mesmo f\u00edsicos, contra profissionais de imprensa, contra advers\u00e1rios do Governo.\r\nIsso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Agora, ele resolveu eleger como inimigo o Poder Judici\u00e1rio, dizendo que vai desrespeitar ordens. Isso \u00e9 seguido tamb\u00e9m por alguns de seus Ministros e familiares.\r\nPortanto, o Poder Legislativo tem sempre que dar esta mensagem: n\u00f3s somos a verdadeira voz da democracia, e n\u00e3o nos calaremos, em nenhuma hip\u00f3tese - em nenhuma hip\u00f3tese mesmo -, contra qualquer tentativa de agress\u00e3o ao nosso sistema democr\u00e1tico, que foi t\u00e3o duramente conquistado.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nO Deputado Pompeo de Mattos vai complementar o tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, evidentemente, todos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, somados ao Solidariedade, v\u00e3o orientar voto \"n\u00e3o\" a esse destaque. \r\nE \u00e9 bom que quem est\u00e1 nos ouvindo reflita. Quem votar \"sim\" ao destaque estar\u00e1 prejudicando trabalhadores que ganham at\u00e9 3.135 reais mensais. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de altos sal\u00e1rios, estamos falando de trabalhadores que ganham at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. \r\nSe o acordo proposto pelo L\u00edder Guimar\u00e3es n\u00e3o foi aceito, \u00e9 o momento de este Parlamento dizer: \"Se n\u00f3s tivemos aten\u00e7\u00e3o com quem est\u00e1 na base da pir\u00e2mide e aprovamos um aux\u00edlio emergencial mais vultoso, de 600 reais, que n\u00e3o \u00e9 l\u00e1 essas coisas, mas \u00e9 bem mais que os 200 reais do Governo, que agora n\u00f3s fa\u00e7amos o mesmo com quem trabalha, com quem, com seu suor, constr\u00f3i a riqueza do Brasil\".\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar \"sim\", ressaltando a import\u00e2ncia de se ter um profissional de fisioterapia nas UTIs para cada 10 leitos. Por isso, tamb\u00e9m orientaremos \"sim\" por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do destaque do PT, para guardar essa proporcionalidade.\r\nRessalto tamb\u00e9m, mais uma vez, a import\u00e2ncia deste projeto n\u00e3o apenas para este per\u00edodo de pandemia, que evidentemente lota os leitos de UTI, mas tamb\u00e9m para os momentos subsequentes, quando, cada vez mais, a sa\u00fade p\u00fablica ter\u00e1 ressaltada a sua import\u00e2ncia.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Presidente.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que conceda o tempo da Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o ao Deputado Pompeo de Mattos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, de forma un\u00edssona, orienta \"sim\", at\u00e9 porque o relat\u00f3rio do Deputado Hugo Leal teve, pelo menos, uma estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos.\r\nAcreditamos que o Sistema S, pela credibilidade que tem em todos os segmentos em que atua - ind\u00fastria, com\u00e9rcio, servi\u00e7os, agricultura, transporte -, presta um grande servi\u00e7o ao trabalhador brasileiro na qualifica\u00e7\u00e3o e \u00e9 voltado, l\u00f3gico, para a melhor produtividade da nossa economia.\r\n A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"n\u00e3o\" ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, at\u00e9 porque, tamb\u00e9m no conte\u00fado, esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927 significa um retrocesso em v\u00e1rios direitos trabalhistas e, como tal, n\u00e3o deveria sequer estar sendo votada neste momento, em que todos os esfor\u00e7os t\u00eam que ser concentrados no enfrentamento da pandemia e na defesa da democracia.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"sim\", pois temos a absoluta compreens\u00e3o de que este projeto de lei \u00e9 extremamente importante para a sobreviv\u00eancia dos clubes de futebol do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai votar \"n\u00e3o\", compreendendo que o texto que aprovamos na C\u00e2mara beneficiava muito mais, sem d\u00favida nenhuma, os profissionais de sa\u00fade.\r\nN\u00e3o estamos falando de impacto significativo, estamos falando de respeito aos profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o dando uma grande contribui\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo de enfrentamento da pandemia e que poderiam, a partir do primeiro m\u00eas, ser beneficiados pela suspens\u00e3o dessas presta\u00e7\u00f5es.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, portanto, orienta \"n\u00e3o\" e espera, evidentemente, que a Casa ratifique o que decidiu algumas semanas atr\u00e1s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nFABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, PRIS\u00c3O.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MILITARIZA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, CONTRA, AUGUSTO HELENO, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nLEONEL DE MOURA BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDEMOCRACIA, FAVOR\u00c1VEL, REDE SOCIAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Empenho dos partidos oposicionistas na manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com o ex-assessor parlamentar Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, preso na resid\u00eancia do advogado do referido cl\u00e3. Militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Expectativa quanto \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Pasta. Amea\u00e7a \u00e0 estabilidade democr\u00e1tica por parte do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, general Augusto Heleno, e do Ministro-Chefe da Secretaria de Governo, general Luis Eduardo Ramos. Transcurso dos 16 anos de falecimento do ex-Governador Leonel de Moura Brizola. Promo\u00e7\u00e3o do ato Janelas pela Democracia  por partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos cada vez mais tendo a convic\u00e7\u00e3o de que esse ambiente de isolamento social para todos n\u00f3s que estamos no Parlamento e para o povo brasileiro tem sido um ambiente de trabalho intenso em prol do Brasil, em prol de aprovarmos mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o que atenuem o sofrimento principalmente daqueles mais humildes, que padecem. \r\nN\u00f3s conseguimos, l\u00e1 na primeira semana, aprovar um aux\u00edlio emergencial de 600 reais. O Governo queria 200 reais e, depois, veio dizer que queria 600 reais. Tudo bem. Se quer 600 reais, que ele prorrogue o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, porque n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o iremos trabalhar pela manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais. E tenho absoluta certeza de que o Congresso Nacional tamb\u00e9m assim o far\u00e1, at\u00e9 porque temos fontes or\u00e7ament\u00e1rias para isso.\r\nO Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, que o Deputado Mauro Benevides Filho, juntamente comigo, apresentou, prev\u00ea justamente a destina\u00e7\u00e3o de alguns fundos constitucionais que est\u00e3o parados e que t\u00eam a monta de 177 bilh\u00f5es de reais, o que d\u00e1, tranquilamente, com sobras, para fazer o pagamento, por mais 3 meses, de aux\u00edlio emergencial com o custo de 600 reais.\r\nAprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, tamb\u00e9m prorrogando a quest\u00e3o da suspens\u00e3o do contrato de trabalho, a quest\u00e3o da preserva\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de empregos e ajudando tamb\u00e9m as empresas a passar pelos momentos de dificuldade econ\u00f4mica. Aprovamos o aux\u00edlio aos Estados e Munic\u00edpios, para que eles tamb\u00e9m possam compensar a queda de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, lamentavelmente, o Poder Executivo destina a maior parte do seu tempo para gerar uma crise administrativa sem fim, para tentar interferir em v\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal a partir da tentativa de nomea\u00e7\u00e3o de um amigo da fam\u00edlia, o que, felizmente, o Supremo Tribunal Federal conseguiu sustar. E agora que n\u00f3s vemos a pris\u00e3o do Sr. Fabr\u00edcio Queiroz, est\u00e1 cada vez mais evidente o envolvimento direto da fam\u00edlia do Presidente Jair Bolsonaro com o Sr. Fabr\u00edcio Queiroz e, com certeza, com o que ele tem a esconder.\r\nEncontrar Fabr\u00edcio Queiroz j\u00e1 era esperado. Agora causou surpresa a todos ele estar na casa do advogado do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, um amigo muito pr\u00f3ximo do Presidente da Rep\u00fablica. Basta ver a rela\u00e7\u00e3o de visitas que ele fez, tanto ao Pal\u00e1cio da Alvorada quanto ao Pal\u00e1cio do Planalto, inclusive estando ontem presente na posse do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria. N\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que ele tem muito a desvendar, tem muito a mostrar de toda esp\u00e9cie de desvio de conduta e crimes que o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro porventura tenha cometido. Caber\u00e1 \u00e0 Justi\u00e7a, evidentemente, provar se \u00e9 ou n\u00e3o inocente.\r\nN\u00f3s estamos, no dia a dia, nesta crise, vendo entrada e sa\u00edda de Ministros, n\u00e3o bastasse a substitui\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel de dois Ministros da Sa\u00fade. Estamos no terceiro, que \u00e9 provis\u00f3rio, que \u00e9 um militar que n\u00e3o tem conhecimento nenhum da pauta da sa\u00fade nem dessa pandemia, que precisava pelo menos estar cercado de grandes estudiosos e n\u00e3o est\u00e1. Ele nomeou 23 militares para assessor\u00e1-lo no lugar de diretores que eram profissionais da sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o que podemos fazer enquanto Parlamento? Cada vez mais cobrarmos, fiscalizarmos, fazermos com que as a\u00e7\u00f5es do Poder Executivo tenham um m\u00ednimo de responsabilidade, como est\u00e1 tendo o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio. Eu tenho absoluta certeza de que a sa\u00edda do Ministro Abraham Weintraub n\u00e3o faz falta nenhuma. Preocupa-me o seu sucessor ser ainda pior do que ele, porque seu antecessor j\u00e1 era p\u00e9ssimo, e veio um pior, que n\u00e3o tinha conhecimento de nada da educa\u00e7\u00e3o. Passou a sua gest\u00e3o toda, 1 ano e 2 meses, fomentando intrigas com a comunidade acad\u00eamica, querendo implantar uma pauta autorit\u00e1ria nas universidades, querendo nomear reitores nas universidades p\u00fablicas e nos institutos federais, fazendo agress\u00f5es verbalizadas nas reuni\u00f5es ministeriais e nas suas redes sociais tanto aos poucos poderes da Rep\u00fablica como ao Supremo Tribunal Federal e ao Congresso. Indiretamente, naquela reuni\u00e3o, apontou para o Congresso Nacional dizendo improp\u00e9rios, tanto para o Congresso como tamb\u00e9m para os Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nN\u00e3o posso dizer que a sa\u00edda dele seja um al\u00edvio, porque, se fosse a substitui\u00e7\u00e3o pela meritocracia, talvez estiv\u00e9ssemos, sim, aliviados. Mas, lamentavelmente, como dizia Darcy Ribeiro: \"A crise na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma crise, \u00e9 um projeto\". Ent\u00e3o, termos Ministros incompetentes, desqualificados na pauta da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um projeto deste atual Governo.\r\nEu tenho absoluta certeza de que o substituto do atual Ministro n\u00e3o ser\u00e1 algu\u00e9m que seja ligado \u00e0 comunidade acad\u00eamica, que seja um estudioso da educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o! Muito provavelmente ser\u00e1 um indicado do guru da fam\u00edlia presidencial, o Sr. Olavo de Carvalho, que vai mais uma vez trabalhar para desmontar uma educa\u00e7\u00e3o conscientizadora no Brasil. \r\nO que me preocupa, e logicamente a todos os defensores da democracia, \u00e9 qual ser\u00e1 a nota que vir\u00e1 amanh\u00e3, porque, depois de cada esc\u00e2ndalo, infelizmente os Ministros militares emitem notas ou declara\u00e7\u00f5es que s\u00e3o agress\u00f5es \u00e0 democracia. No dia 22 de maio, o Ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, o Ministro Heleno, disse que aquelas a\u00e7\u00f5es do Supremo contra o Presidente da Rep\u00fablica poderiam ter consequ\u00eancias imprevis\u00edveis, numa clara amea\u00e7a \u00e0 estabilidade democr\u00e1tica.\r\nNa semana passada, o Ministro da Secretaria de Governo, o General Ramos, disse que n\u00e3o havia, por enquanto, risco de golpe militar, mas alertou para que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o esticasse a corda. Vamos ver qual ser\u00e1, agora, a declara\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 emitida para tentar desestabilizar a democracia. \r\nN\u00f3s do PDT - eu falo n\u00e3o apenas como L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, mas como integrante, h\u00e1 37 anos, do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista - , com absoluta certeza, estamos acostumados a resistir a qualquer tentativa de golpe. \r\nNo pr\u00f3ximo domingo, dia 21, far\u00e1 16 anos da partida do nosso l\u00edder Leonel Brizola, que nos deixou uma li\u00e7\u00e3o muito clara de resist\u00eancia e de amor ao povo brasileiro. \u00c0s 18h30min, cinco partidos da Casa - PDT, PSB, REDE, PV e Cidadania - que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o e est\u00e3o irmanados nessa pauta de defesa \u00e0 democracia e de clamor pelo impeachment far\u00e3o o ato chamado Janelas pela Democracia. Esses cinco partidos, atrav\u00e9s de suas Lideran\u00e7as, congregando membros da cultura do Brasil, brasileiros e brasileiras que realmente defendem a democracia, respeitando as regras de isolamento social, far\u00e3o esse clamor pelo Janelas pela Democracia. Sabemos que \u00e9 uma tend\u00eancia natural que, ao passarem as regras de isolamento, todos aqueles que s\u00e3o contra, e n\u00e3o apenas os cinco partidos, mas \u00e9 l\u00f3gico o PT, o PSOL, o PCdoB, os partidos que conosco comp\u00f5em a mesma trincheira, ocupar\u00e3o as ruas. \r\nN\u00f3s estaremos lado a lado, junto com o povo brasileiro e com v\u00e1rios partidos, que, mesmo n\u00e3o compondo a linha da Oposi\u00e7\u00e3o no Parlamento, s\u00e3o defensores da democracia. N\u00f3s estaremos lado a lado, nas ruas, nas pra\u00e7as, agora, nas janelas, ocupando todos os espa\u00e7os necess\u00e1rios, para lutarmos juntos por um Brasil bem diferente, verdadeiramente do povo brasileiro, onde toda essa vulgaridade, essa atrocidade n\u00e3o possa ser considerada dentro da normalidade.\r\nPrecisamos resistir, denunciar, fiscalizar e mudar. O Brasil n\u00e3o merece o que est\u00e1 passando e saber\u00e1 resistir. N\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida de que com este Governo n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de o Brasil melhorar. N\u00f3s como Poder Legislativo, ao lado do Poder Judici\u00e1rio, dos Governadores, dos Prefeitos e, principalmente, do povo brasileiro, lutaremos por um Brasil mais justo, respeitado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEONEL DE MOURA BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, VIAGEM, BANCO MUNDIAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Transcurso dos 16 anos de falecimento do ex-Governador Leonel de Moura Brizola. Postura nacionalista do Presidente Rodrigo Maia. Trag\u00e9dia causada pelo coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com os familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Ingresso irregular do ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica ap\u00f3s a sua exonera\u00e7\u00e3o do cargo. Contrariedade \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do ex-Titular da Educa\u00e7\u00e3o para o cargo de Diretor-Executivo do Banco Mundial. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es em prol dos Estados e Munic\u00edpios e do povo brasileiro, para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes aqui no plen\u00e1rio e todos que nos acompanham em todo o Brasil, dia 21 de junho, anteontem, foi um dia para todos n\u00f3s pedetistas extremamente simb\u00f3lico: 16 anos da partida do nosso maior L\u00edder, Leonel de Moura Brizola, um grande brasileiro e principalmente um dos maiores her\u00f3is da nossa P\u00e1tria, tanto que assim \u00e9 reconhecido no Pante\u00e3o da P\u00e1tria.\r\nFazemos uma reflex\u00e3o: que falta o Brizola faz! Que falta faz a voz de resist\u00eancia, a voz de est\u00edmulo ao povo brasileiro, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos realmente fazer o enfrentamento n\u00e3o apenas ao coronav\u00edrus. Este enfrentamento estamos conseguindo fazer, gra\u00e7as \u00e0 atua\u00e7\u00e3o diligente do Poder Legislativo. \r\nE, Sr. Presidente Rodrigo Maia, tenho a absoluta certeza de que o Brizola estaria extremamente feliz com a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa., que j\u00e1 foi do nosso partido. Tenho certeza de que a postura nacionalista de V.Exa., postura serena e respons\u00e1vel, sem d\u00favida alguma, vem ao encontro do que o Brasil precisa: um Brasil de converg\u00eancia, neste momento, um Brasil em que as eventuais diferen\u00e7as possam ser suplantadas pelo entendimento que est\u00e1 preponderando na maioria das vota\u00e7\u00f5es desta Casa. O Poder Legislativo tem essa suprema responsabilidade perante a omiss\u00e3o e a inconsequ\u00eancia do Poder Executivo Federal.\r\nN\u00f3s estamos com mais de 1 milh\u00e3o e 100 mil contaminados pelo coronav\u00edrus, fora as subnotifica\u00e7\u00f5es. J\u00e1 h\u00e1 mais de 50 mil brasileiros e brasileiras que vieram a \u00f3bito, em pouco mais de 3 meses de pandemia. Isso \u00e9 mais do que o total de brasileiros mortos na Guerra do Paraguai, em pouco mais de 5 anos. E o Presidente da Rep\u00fablica continua, semana ap\u00f3s semana, cometendo atrocidades, fazendo desd\u00e9m dessa crise, menosprezando a dor coletiva de milh\u00f5es de brasileiros que sofrem ao ver cada vez mais entes queridos partindo, outros entes queridos sendo contaminados ou indo para a UTI. Quem passou por isso, sabe muito bem a dor que \u00e9 ver um ente querido ser submetido a um coma induzido, utilizar um respirador mec\u00e2nico, quando este equipamento existe. Essa \u00e9 a dor por que o povo brasileiro est\u00e1 passando.\r\nContudo, h\u00e1 tamb\u00e9m a dor de semanalmente vermos as manchetes dos jornais sendo pautadas por mais atrocidades administrativas. N\u00e3o bastasse estarmos no terceiro Ministro da Sa\u00fade, esse \u00faltimo interino, agora estamos tamb\u00e9m com um v\u00e1cuo na Pasta da Educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o que o Ministro anterior n\u00e3o faz falta, muito pelo contr\u00e1rio. O primeiro Ministro era ruim, esper\u00e1vamos que pudesse vir um menos pior. N\u00f3s erramos, porque o segundo conseguiu ser pior do que o primeiro. Ent\u00e3o, n\u00e3o tenho a esperan\u00e7a de que o terceiro venha a ser melhor. Espero que sim, mas lamentavelmente as experi\u00eancias anteriores n\u00e3o nos d\u00e3o muitas esperan\u00e7as. \r\nE vemos mais um esc\u00e1rnio, inclusive em termos de rela\u00e7\u00f5es internacionais, porque o ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o deixou para entrar nos Estados Unidos no s\u00e1bado de manh\u00e3, quando ainda estava na condi\u00e7\u00e3o de Ministro, para corresponder ao que determina a legisla\u00e7\u00e3o americana recente, que estabelece que s\u00f3 podem entrar nos Estados Unidos as exce\u00e7\u00f5es, que incluem os Ministros de Estado.\r\nE hoje nos deparamos com a retifica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial dizendo que n\u00e3o, que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o havia sido exonerado na sexta-feira. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio!\r\nE esse senhor ainda vai ser o representante do Brasil e de outros Pa\u00edses no Banco Mundial? Trata-se de uma entidade que tem uma fun\u00e7\u00e3o que ele tamb\u00e9m despreza, a de olhar para a destina\u00e7\u00e3o de recursos a pa\u00edses que precisam desses recursos, ele que veio do sistema financeiro, que n\u00e3o fez nada pela educa\u00e7\u00e3o - ali\u00e1s, fez muita coisa ruim. E eu tenho absoluta certeza de que, caso ele seja aceito no Banco Mundial pelos demais pa\u00edses, n\u00f3s estaremos mais uma vez maculando a imagem da nossa p\u00e1tria.\r\nEnfim, Sr. Presidente, quero aqui mais uma vez dizer apenas que estamos aqui neste ato de resist\u00eancia, de di\u00e1logo e de chamamento a todos os brasileiros para que n\u00f3s possamos neste momento superar eventuais diverg\u00eancias. Certamente, n\u00f3s as temos no campo ideol\u00f3gico. Mas, como irm\u00e3os brasileiros, irm\u00e3os e irm\u00e3s deste imenso Pa\u00eds, que n\u00f3s possamos ter respeito para com a dor coletiva e possamos ter responsabilidade de aprovar projetos que efetivamente mitiguem a dor de quem padece, do ponto de vista da assist\u00eancia social, e de quem precisa, do ponto de vista sanit\u00e1rio. E que tamb\u00e9m possamos olhar para Estados e Munic\u00edpios, que certamente est\u00e3o tendo muita dificuldade na condu\u00e7\u00e3o dos seus rumos, uma vez que a demora da destina\u00e7\u00e3o dos recursos, que esta Casa tamb\u00e9m j\u00e1 aprovou, compromete a sa\u00fade financeira dos outros entes federados.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente. Muito obrigado.\r\nVamos \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar o voto \"n\u00e3o\", mas eu n\u00e3o posso deixar de ressaltar a import\u00e2ncia do trabalho do Deputado Juscelino Filho no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o dos motoristas profissionais. Acreditamos que a flexibiliza\u00e7\u00e3o generalizada para todos os motoristas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o, em tese, da pontua\u00e7\u00e3o na carteira pode possibilitar maior n\u00famero de acidentes no tr\u00e2nsito e maior n\u00famero de cometimentos de infra\u00e7\u00f5es, mas realmente precisamos repensar a quest\u00e3o dos motoristas profissionais, que muitas vezes s\u00e3o penalizados, e at\u00e9 mesmo demitidos, por estarem praticamente equiparados aos motoristas que n\u00e3o s\u00e3o profissionais. De qualquer maneira, mesmo reconhecendo essa import\u00e2ncia, por exemplo, para os taxistas, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL,  MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o obstante a posi\u00e7\u00e3o do PSOL de obstruir, n\u00f3s vemos claramente que no m\u00e9rito n\u00e3o h\u00e1 discord\u00e2ncia nem em rela\u00e7\u00e3o aos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Ent\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o, ouvindo o conjunto dos partidos, vai votar \"sim\", esperando, evidentemente, dialogar posteriormente com a L\u00edder Fernanda Melchionna e o PSOL para evitarmos qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o. E \u00e9 l\u00f3gico que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es dela, que s\u00e3o pertinentes - e o Deputado Enrico Misasi foi muito claro em n\u00e3o deixarmos brechas para qualquer tentativa de facilitar processos de privatiza\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s estaremos sempre atentos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista  \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\", mas lamenta que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o tenha atingido os seus objetivos por conta de que os bancos colocaram todas as dificuldades na libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para as empresas. Mas o Parlamento cumpre com o seu papel. Quero saudar o Deputado Z\u00e9 Vitor pelo seu relat\u00f3rio e dizer que cabe ao Governo Federal, atrav\u00e9s, talvez, do que prev\u00ea a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, fazer alguns aperfei\u00e7oamentos e determinar pelo menos que as institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais liberem linhas de cr\u00e9dito sem tanta burocracia e sem tantas exig\u00eancias de garantia. Isso acaba fazendo com que as empresas fechem e, consequentemente, os empregos sejam perdidos.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"sim\", mais uma vez ressaltando a import\u00e2ncia que tem o Parlamento no enfrentamento dessa pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CRIT\u00c9RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o sobre a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de emenda de plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, n\u00f3s apresentamos esta emenda, que \u00e9 fruto de uma discuss\u00e3o que n\u00e3o se originou de nenhum lobby, de nenhuma press\u00e3o de determinado setor. \r\nN\u00f3s temos a compreens\u00e3o de que hoje linhas de cr\u00e9dito j\u00e1 s\u00e3o dif\u00edceis nos momentos de facilidade da economia, e agora os taxistas, evidentemente, est\u00e3o sofrendo como a falta do m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o. Em Fortaleza, Capital do meu Estado, a redu\u00e7\u00e3o da atividade dos taxistas est\u00e1 em torno de 95%. Portanto, n\u00f3s proporcionamos esta linha de cr\u00e9dito, uma vez que a medida provis\u00f3ria versa sobre linhas de cr\u00e9dito, para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos apenas a determina\u00e7\u00e3o de disponibilizar recursos que pudessem ser captados por um segmento t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para a atividade econ\u00f4mica.\r\nEu tenho que lamentar que esta quest\u00e3o de ordem talvez venha a prejudicar a tramita\u00e7\u00e3o de uma emenda que beneficia os taxistas. N\u00e3o sei qual vai ser a decis\u00e3o da Mesa. Eu tamb\u00e9m concordo: acho que poderia ter sido validada a dos condutores de transporte escolar. Mas eu n\u00e3o posso deixar de lamentar e repudiar veementemente a apresenta\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o de ordem para se inviabilizar uma emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m libera a bancada. N\u00e3o h\u00e1 converg\u00eancia de todos os partidos no m\u00e9rito deste destaque. Mas eu tamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de reafirmar que esta Casa precisa ter uma aten\u00e7\u00e3o especial com a efetividade das medidas provis\u00f3rias, porque o Governo edita medidas provis\u00f3rias que se tornam in\u00f3cuas. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, por exemplo, praticamente n\u00e3o atingiu nenhum dos objetivos. N\u00f3s estamos falando talvez de 10% dos valores disponibilizados, porque os bancos, ainda que seja neste ambiente de crise da humanidade, s\u00f3 querem saber de aumentar seus lucros e, mesmo num ambiente em que a SELIC atinge as taxas mais baixas, n\u00e3o as reduzem para as fam\u00edlias e para as empresas. \r\nPortanto, nosso foco \u00e9 trabalharmos para que as empresas tenham acesso a linhas de cr\u00e9dito adequadas, independentemente do seu porte, assim como os profissionais liberais, que tamb\u00e9m est\u00e3o desassistidos neste momento de dificuldade.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal F\u00e9lix Mendon\u00e7a, genitor do Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria reiterar o apre\u00e7o que t\u00ednhamos pelo Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a. Tive a honra de ser colega dele em 2005 e 2006. Sem d\u00favida alguma, ele cumpriu muito bem a sua miss\u00e3o aqui.\r\nCabe ao Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior e toda a sua fam\u00edlia a miss\u00e3o de dar continuidade a esse belo legado que ele deixou, em prol de um Brasil bem melhor.\r\nQue ele descanse em paz!\r\nEsperamos que a luta pelo nosso Pa\u00eds fique cada vez mais ativa, para que ele possa, de onde estiver, ver um Brasil bem melhor, e tamb\u00e9m aqui no Parlamento, atrav\u00e9s do trabalho do Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Uni\u00e3o do Parlamento brasileiro em torno da aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Empenho da Casa na prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido aos trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (a chamada Lei Aldir Blanc), origin\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, a respeito das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos Parlamentares, em especial aos oposicionistas, pela aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias em prol do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, colegas Parlamentares aqui presentes, n\u00f3s temos que nos orgulhar, cada vez mais, do papel que o Parlamento brasileiro est\u00e1 fazendo neste momento, em que diverg\u00eancias partid\u00e1rias t\u00eam que ser colocadas em segundo plano para que n\u00f3s possamos unir esfor\u00e7os e enfrentar os efeitos danosos dessa pandemia. Desde o primeiro momento, desde que aprovamos aqui o decreto legislativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 calamidade p\u00fablica, n\u00f3s temos sido extremamente c\u00e9leres, na perspectiva de aprovarmos projetos que minimizem o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, o sofrimento das empresas do nosso Pa\u00eds.\r\nQue n\u00f3s possamos buscar recursos onde eles efetivamente existem. Eles estavam sendo destinados, ao longo da hist\u00f3ria, para compromissos com o sistema financeiro, em detrimento do compromisso maior, que \u00e9 aquele com a sociedade brasileira.\r\nAprovamos, logo nos primeiros dias, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Eu fico feliz de ver que a popula\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7a a compreender que essa n\u00e3o era a vontade do Governo Federal. O Governo queria, at\u00e9 o momento da vota\u00e7\u00e3o, um aux\u00edlio de apenas 200 reais. N\u00f3s, o Parlamento brasileiro, aprovamos 600 reais.\r\nLogo depois, aprovamos ajudas a Estados e Munic\u00edpios. Infelizmente, demorou uma eternidade para haver a materializa\u00e7\u00e3o disso em forma da san\u00e7\u00e3o presidencial. Mas, da mesma forma que antes, o Parlamento brasileiro esqueceu diferen\u00e7as partid\u00e1rias e at\u00e9 mesmo ideol\u00f3gicas e uniu esfor\u00e7os para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos aprovar a ajuda a Estados e Munic\u00edpios.\r\nQuando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas e, consequentemente, aos empregos, fizemos isso na Medida Provis\u00f3ria 936. Inclusive, antes dessa MP, j\u00e1 hav\u00edamos protocolados v\u00e1rios projetos de lei no sentido de que pud\u00e9ssemos utilizar recursos tanto do Tesouro quanto do FAT para as empresas terem parte da sua folha de pagamentos subsidiada e, consequentemente, os empregos serem preservados, na medida em que \u00e9 elevad\u00edssimo o n\u00famero do desemprego, o que foi explicitado pelo CAGED recentemente.\r\nPara al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos debatendo incansavelmente nesta Casa a necessidade de prorrogarmos o aux\u00edlio emergencial. Para quem n\u00e3o se recorda, o Governo, em nenhum momento, sinalizou continuidade no pagamento dos 600 reais. O m\u00e1ximo a que chegava eram 300 reais. Posteriormente, queria conceder uma ajuda, com redu\u00e7\u00e3o escalonada, de 500 reais, 400 reais e 300 reais. Por conta de press\u00f5es e, com certeza, da atua\u00e7\u00e3o consensual que ter\u00edamos aqui no Parlamento, o Governo, diante da prerrogativa que criamos na lei que determinou o pagamento do aux\u00edlio emergencial, pode prorrog\u00e1-lo sem necessitar de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, contanto que seja o mesmo valor: 600 reais. Em suma, esta Casa \u00e9 a grande respons\u00e1vel para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o fique numa situa\u00e7\u00e3o de sofrimento ainda maior. \r\nN\u00f3s poder\u00edamos falar dos recursos para a sa\u00fade e dos recursos autorizados para a merenda escolar, mas que se pudesse facultar, com crit\u00e9rio, a transforma\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio em g\u00eaneros aliment\u00edcios para as fam\u00edlias de alunos da educa\u00e7\u00e3o remota. Em breve, vamos aprovar a prorroga\u00e7\u00e3o do FUNDEB, motivo de muita satisfa\u00e7\u00e3o para esta Casa, fruto da constru\u00e7\u00e3o obstinada de grandes Parlamentares. Entre eles, gostaria de citar duas mulheres: a Deputada Jandira Feghali e a Deputada Benedita da Silva. \r\nA Lei n\u00ba 14.017, de 2020, a Lei Aldir Blanc, sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica, foi constru\u00edda nesta Casa com muito di\u00e1logo entre todos os Parlamentares, independentemente do posicionamento conjuntural em rela\u00e7\u00e3o ao Governo e de posicionamentos ideol\u00f3gicos. N\u00f3s conseguimos construir essa emerg\u00eancia para a \u00e1rea cultura, e eu me sinto honrado de ter participado porque, junto com outros colegas Parlamentares, n\u00f3s fizemos parte da coautoria deste projeto, que vai beneficiar trabalhadores e trabalhadoras da cultura, que tamb\u00e9m ter\u00e3o direito a um aux\u00edlio similar ao aux\u00edlio emergencial, no valor de 600 reais, nesta \u00e9poca em que n\u00e3o podem trabalhar. Da mesma forma, ser\u00e3o destinados recursos da monta de 3 a 10 mil reais para pontos de cultura, para institui\u00e7\u00f5es que trabalham a cultura, de modo que tamb\u00e9m possam sobreviver neste momento em que n\u00e3o h\u00e1 efetivamente condi\u00e7\u00f5es para produ\u00e7\u00f5es culturais abertas ao p\u00fablico. \r\nTudo isso, colegas Parlamentares, povo brasileiro, tornou-se poss\u00edvel por meio dos 3 bilh\u00f5es de reais que estavam parados no Fundo Nacional da Cultura em 31 de dezembro de 2019. N\u00e3o se trata de dinheiro novo. O dinheiro j\u00e1 existia. Diante disso, esta Casa, muito consciente, aprovou o projeto \u00e0 unanimidade. \r\nPortanto, eu quero, mais uma vez, ressaltar a unidade do Parlamento na aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, felizmente sancionada pelo Governo Federal, mas, reitero, uma lei de iniciativa do Parlamento. \u00c9 disso que n\u00f3s temos que nos orgulhar, meus colegas e minhas colegas Parlamentares!\r\nO Poder Legislativo federal tem dado uma grande demonstra\u00e7\u00e3o de que, no momento em que o povo brasileiro chora quase 60 mil \u00f3bitos, quase 1,4 milh\u00e3o de contaminados, n\u00f3s devemos saber que \u00e9 necess\u00e1rio responsabilidade fiscal, mas, antes, \u00e9 preciso responsabilidade social. O lucro de um pa\u00eds \u00e9 a felicidade do seu povo, n\u00e3o o seu sofrimento.\r\nO Brasil n\u00e3o \u00e9 uma empresa privada. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds onde, infelizmente, a desigualdade prevalece. Diante disso, cabe ao Parlamento, representante da popula\u00e7\u00e3o brasileira - todos n\u00f3s, os 513 Deputados e os 81 Senadores, fomos eleitos pelo voto da popula\u00e7\u00e3o brasileira -, cabe a cada um de n\u00f3s a responsabilidade que estamos tendo neste momento, em que diferen\u00e7as partid\u00e1rias e ideol\u00f3gicas devem ficar de lado e deve prevalecer a vontade de construir um Brasil verdadeiramente do povo brasileiro. \r\nSra. Presidente, mais uma vez, parab\u00e9ns a V.Exa., a todos os colegas aqui presentes, especialmente meus colegas L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, o Deputado Guimar\u00e3es, L\u00edder da Minoria, que tamb\u00e9m foi coautor, ao meu lado, de um dos projetos de lei. Parab\u00e9ns a todos os que representam nesta Casa os partidos que n\u00e3o s\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, mas que assumiram, juntos, o compromisso de, por meio do Parlamento, minimizar o sofrimento do povo brasileiro e tentar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, aprovar caminhos que nos tornem realmente potentes para sair desta situa\u00e7\u00e3o de tantas dificuldades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" \u00e0 admissibilidade e orientar\u00e1 \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito. Mais uma vez, saudamos o Parlamento pela responsabilidade de aprovar uma mudan\u00e7a recomendada por quem entende e estuda a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMais uma vez ressaltamos a import\u00e2ncia da condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. e saudamos todos os Parlamentares da Casa, que t\u00eam tido a responsabilidade necess\u00e1ria de tomar as decis\u00f5es corretas na vota\u00e7\u00e3o de medidas que s\u00e3o importantes para o enfrentamento da pandemia. O adiamento das elei\u00e7\u00f5es, sem d\u00favida, vem ao encontro disso tudo, porque vai proporcionar mais tempo para que evitemos que a curva epidemiol\u00f3gica esteja no seu \u00e1pice; poder\u00e1 j\u00e1 estar na decrescente.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, EXPEDITO NETTO, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUL\u00c3O, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS. \r\nASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Expedito Neto e Paul\u00e3o eleitos, respectivamente, para os cargos de 3\u00ba Secret\u00e1rio e 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora. Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o compreende a situa\u00e7\u00e3o de dificuldade que as companhias a\u00e9reas veem passando durante esta pandemia. Todos n\u00f3s praticamente votamos favoravelmente ao m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria. Compreende tamb\u00e9m que esta emenda \u00e9 merit\u00f3ria e, como tal, merece ser aprovada. Por isso, orienta \"sim\".\r\nAgora quero aproveitar, Sr. Presidente, rapidamente para estender minhas congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Expedito Netto, que assume a 3\u00aa Secretaria, bem como ao Deputado Paul\u00e3o, que assume a 4\u00aa Supl\u00eancia.\r\nAo mesmo tempo, quero manifestar minha solidariedade \u00e0 bancada do PT, aos familiares, aos amigos e, ali\u00e1s, a todos n\u00f3s que tivemos a honra de conviver com o Deputado Assis Carvalho, um grande companheiro, vizinho nosso do Piau\u00ed, com quem tive a honra de conviver por tr\u00eas mandatos. O Deputado Assis Carvalho far\u00e1 muita falta ao Brasil. Que descanse em paz. Que sua miss\u00e3o continue a ter continuidade por n\u00f3s que acreditamos nas mesmas bandeiras que ele acreditou em toda sua vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo car\u00e1ter desta emenda, \u00e9 verdadeiramente inadmiss\u00edvel que, infelizmente, o Parlamento venha a rejeit\u00e1-la. N\u00f3s estamos falando claramente de uma situa\u00e7\u00e3o de excepcionalidade. V\u00e1rios e v\u00e1rios consumidores tiveram que desistir de suas viagens porque a rede hoteleira est\u00e1 fechada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o basta ele querer viajar e a companhia a\u00e9rea disponibilizar o voo, se o destino vai estar fechado, se as reuni\u00f5es de neg\u00f3cio forem canceladas. N\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de pandemia. Nada \u00e9 mais natural do que n\u00f3s aprovarmos este destaque, fazendo com que ele possa ser reembolsado sem que seja cobrada nenhuma multa contratual por isso, uma vez que n\u00e3o foi por conta da vontade do consumidor.\r\nLamentavelmente, n\u00f3s vemos, pela maioria das orienta\u00e7\u00f5es, que ela vai ser rejeitada, mas esta emenda, no m\u00e9rito, deveria ser acatada pelo Parlamento.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai orientar \"sim\" ao provimento do recurso. N\u00f3s temos a compreens\u00e3o de que as fontes existem, foram muito bem elencadas pela L\u00edder Jandira. Inclusive existe o projeto de decreto legislativo que tamb\u00e9m nos d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da responsabilidade fiscal.\r\nAgora, o que por est\u00e1 por tr\u00e1s do n\u00e3o provimento do recurso n\u00e3o \u00e9 apenas isso. Na fala de alguns L\u00edderes j\u00e1 est\u00e1 explicitado que consideram os 600 reais um custo para o Governo. N\u00e3o veem que \u00e9 um investimento em vidas brasileiras, um investimento na sobreviv\u00eancia das fam\u00edlias brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, com essa discuss\u00e3o, mesmo com o recurso n\u00e3o sendo provido - muito provavelmente n\u00e3o ser\u00e1, conforme a grande maioria da orienta\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes aqui presentes -, n\u00f3s queremos, desde j\u00e1, mostrar claramente quem est\u00e1 a favor dos 600 reais e quem n\u00e3o est\u00e1 a favor dos 600 reais.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"n\u00e3o\", mas eu queria colocar o meu posicionamento pessoal, at\u00e9 porque puxei esta discuss\u00e3o dentro do Col\u00e9gio de L\u00edderes, entre os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Creio que o projeto originalmente proposto estava muito aberto e que o Relator, o Deputado Marcelo Ramos, foi muito feliz quando fez veda\u00e7\u00f5es e apenas elencou os casos nos quais os contratos celebrados durante a pandemia poderiam sofrer altera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o a dificuldade de log\u00edstica, a altera\u00e7\u00e3o das quantidades inicialmente propostas e, \u00e9 l\u00f3gico, os fatos supervenientes. Ontem, esta Casa votou a restri\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o. A ANVISA pode determinar, em alguns momentos, a restri\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o no nosso Estado e at\u00e9 mesmo internacional, o que atrapalha a entrega.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\", mas com o meu voto pessoal divergente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, n\u00e3o \u00e9 surpresa para n\u00f3s que a orienta\u00e7\u00e3o do Governo seja pela retirada de pauta de um projeto t\u00e3o importante para os profissionais do esporte no nosso Pa\u00eds.\r\nTrata-se de um projeto do Deputado Felipe Carreras, que foi muito bem feito e aperfei\u00e7oado e ao qual foram feitas inclus\u00f5es extremamente adequadas por parte do Deputado Alexandre Frota.\r\nMas \u00e9 lament\u00e1vel vermos que o Governo n\u00e3o quer priorizar \u00e1reas que s\u00e3o extremamente importantes. Foi com muita luta que conseguimos aprovar a Lei Aldir Blanc, atrav\u00e9s do relat\u00f3rio da Deputada Jandira Feghali. Agora essa mesma luta merit\u00f3ria tem que ser para os profissionais, os trabalhadores e trabalhadoras do esporte.\r\nEnt\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\", de forma un\u00e2nime. Ali\u00e1s, todos os partidos que querem o bem do esporte em nosso Pa\u00eds est\u00e3o orientando \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 por isso que a Oposi\u00e7\u00e3o, mais uma vez, ratifica: \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai orientar \"sim\".\r\nGostaria de saudar todos os partidos, o PDT, o PSB, o PCdoB, que haviam apresentado destaques e resolveram retir\u00e1-los justamente para aprovarmos este projeto, muito bem constru\u00eddo pelo Deputado Z\u00e9 Silva, que, na \u00e9poca em que esteve no PDT, sempre nos honrou na defesa que ele fazia, coordenando o N\u00facleo da Agricultura Familiar do PDT.\r\nHoje o Deputado traz para o Brasil um projeto important\u00edssimo para um segmento que vem sofrendo, como tantos outros, os efeitos dessa pandemia.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Z\u00e9 Silva! O PL 735/2020 \u00e9, certamente, um grande marco desta Casa no dia de hoje, um grande marco do Parlamento brasileiro.\r\nEsperamos que, \u00e9 claro, depois de votarmos este PL, t\u00e3o importante para a agricultura familiar, para os feirantes, para o Brasil, que n\u00f3s possamos come\u00e7ar a discutir e votar o FUNDEB, at\u00e9 amanh\u00e3. Esta \u00e9 a grande bandeira desta semana. Esperamos a compreens\u00e3o de todos os partidos desta Casa.\r\nSr. Presidente, quando terminar esta vota\u00e7\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. disponibilizasse para os Deputados Ivan Valente e Pompeo de Mattos o tempo de Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero falar aqui n\u00e3o apenas em nome dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, o PDT, o PT, o PSD, o PSOL, o PCdoB e a REDE, mas tamb\u00e9m, e acima de tudo, em nome do Parlamento, um Parlamento altivo, um Parlamento que compreende a educa\u00e7\u00e3o como instrumento indispens\u00e1vel \u00e0 igualdade de oportunidades. E, mais uma vez, esta Casa d\u00e1 exemplo de como se comportar, inclusive no enfrentamento de uma das maiores crises sanit\u00e1rias da hist\u00f3ria da humanidade. \r\nO Parlamento brasileiro \u00e9 t\u00e3o bem conduzido por V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, e t\u00e3o bem reconhecido pela Relatora do projeto, que merece todos os aplausos desta Casa, a Deputada Professora Dorinha, assim como Parlamentares de v\u00e1rios partidos, como o Deputado Idilvan Alencar, meu conterr\u00e2neo e companheiro de partido. Todos esses, junto com todos os educadores do Brasil, mobilizaram-se, e hoje estamos vendo essa grande vit\u00f3ria do povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento brasileiro! Parab\u00e9ns a todos os que querem essa grande vit\u00f3ria do FUNDEB!\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o logicamente orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAN\u00cdSIO TEIXEIRA, DARCY RIBEIRO, EDUCADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, IDILVAN ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelos educadores An\u00edsio Teixeira e Darcy Ribeiro. Atua\u00e7\u00e3o do Deputado Idilvan Alencar em prol da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como disse anteriormente, n\u00f3s estamos extremamente realizados porque estamos transformando o FUNDEB em algo permanente. \u00c9 um instrumento indispens\u00e1vel para a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e jovens, para a educa\u00e7\u00e3o de base do povo brasileiro, e agora agregamos tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o infantil. \u00c9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que, quando se constr\u00f3i algo com muita consist\u00eancia, esta Casa sabe reconhecer. \r\nPor isso, mais uma vez quero parabenizar a Deputada Professora Dorinha, todos aqueles que lutaram incansavelmente para que esta noite chegasse e, evidentemente, o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que, mesmo nos momentos de grandes adversidades, conseguiu, com sua serenidade, tocar o projeto.\r\nQuero dizer que essa \u00e9 uma vit\u00f3ria do Parlamento brasileiro, que conseguiu construir caminhos que antes at\u00e9 poderiam parecer inacess\u00edveis. Houve uma sinaliza\u00e7\u00e3o do Governo de que gostaria que a vig\u00eancia do novo FUNDEB fosse apenas em 2022. Conseguimos ser firmes, e ele entra em vigor j\u00e1 em 2021. \r\nCom essa vit\u00f3ria, em 6 anos, em vez dos 10% de complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, ser\u00e3o 23%. Teremos a possibilidade de pelo menos 70% como piso m\u00ednimo para o pagamento dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o - grande vit\u00f3ria! - e de que mais Estados e mais Munic\u00edpios tamb\u00e9m sejam beneficiados, consequentemente, mais cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiras desde a sua inf\u00e2ncia e juventude. \r\nEu, que fa\u00e7o parte do PDT e da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o posso deixar nunca de citar trabalhos que foram extremamente consistentes, considerando a educa\u00e7\u00e3o como esse pilar fundamental para o desenvolvimento do nosso povo, de pessoas como An\u00edsio Teixeira, educadores que s\u00e3o absolutamente respeitados e que precisam ser valorizados em sua hist\u00f3ria, assim como o nosso grande companheiro Darcy Ribeiro. Todos esses fazem com que a educa\u00e7\u00e3o no Brasil possa ser objeto de toda aten\u00e7\u00e3o. Espero que tenhamos, nesse trip\u00e9 b\u00e1sico da educa\u00e7\u00e3o, a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso, a equidade e a qualidade, caracter\u00edsticas indispens\u00e1veis para que possamos constitucionalizar esse direito. E assim est\u00e1 sendo feito nesta Casa. Inclusive com o CAQ - Custo Aluno-Qualidade, que foi aprovado no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e que tamb\u00e9m est\u00e1 no relat\u00f3rio, que pode at\u00e9 parecer um sonho. Mas temos que acreditar em nossos sonhos. E esse \u00e9 um grande passo para isso. \r\nQuero agora passar a palavra a um dos grandes companheiros tamb\u00e9m dessa luta, o professor e Deputado Idilvan Alencar, que vai complementar o tempo da Oposi\u00e7\u00e3o. E aproveito para parabenizar o Deputado Idilvan pelo trabalho obstinado em prol da educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi em Sobral, no Cear\u00e1, e agora \u00e9 no Brasil. \r\nObrigado, Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bem rapidamente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque todos os partidos que comp\u00f5em o chamado bloco da Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o fechados. \r\nQuero apenas colocar claramente que o FGTS precisa ser mais bem discutido. Creio que a mudan\u00e7a que determinou o saque-anivers\u00e1rio foi extremamente prejudicial para os trabalhadores - j\u00e1 alert\u00e1vamos isso \u00e0 \u00e9poca -, porque o FGTS \u00e9, sim, um instrumento de pol\u00edticas p\u00fablicas, mas \u00e9 tamb\u00e9m uma poupan\u00e7a que garante ao trabalhador uma certa seguran\u00e7a no caso de demiss\u00e3o sem justa causa. Hoje, quando o trabalhador faz op\u00e7\u00e3o pelo saque-anivers\u00e1rio, acaba ficando sem condi\u00e7\u00f5es de ter direito a esse benef\u00edcio.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\", mas queremos, sim, discutir melhor a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA, PROCESSO LEGISLATIVO, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONSUMIDOR, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente orienta \"n\u00e3o\".\r\nCabe um questionamento. O Governo precisa definir o que quer exatamente dentro desta Casa, porque edita medidas provis\u00f3rias e faz de tudo para que elas caduquem; faz acordos para serem votados e aprovados projetos de lei, e depois o Presidente da Rep\u00fablica veta integralmente alguns projetos. Ou promovemos uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre o Legislativo e o Executivo ou vamos ficar nesse confronto.\r\nSe essa medida provis\u00f3ria caducar, isso trar\u00e1 benef\u00edcios para as concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica. Em compensa\u00e7\u00e3o, os benefici\u00e1rios, principalmente os da classe m\u00e9dia, v\u00e3o ter um grande preju\u00edzo se n\u00e3o for aprovado o relat\u00f3rio do Deputado L\u00e9o Moraes.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, orienta contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nISNALDO BULH\u00d5ES, PAI, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., pelo falecimento do seu genitor Isnaldo Bulh\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., antes de mais nada quero, em nome de todos que fazem a Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa, expressar nossos sinceros sentimentos pelo falecimento do seu pai.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Muito obrigado.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - No caso desta vota\u00e7\u00e3o, como n\u00e3o existe consenso entre os partidos, a Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1721/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2020, acerca da suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de financiamentos de ve\u00edculos automotores contratados por meio do FAT-Taxista, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, vai orientar \"sim\". \r\nDesde o in\u00edcio da pandemia, temos nos debru\u00e7ado no apoio aos taxistas, que est\u00e3o sofrendo muito com os efeitos econ\u00f4micos, praticamente, da paralisa\u00e7\u00e3o das suas atividades, durante um bom tempo. Agora, aos poucos, est\u00e3o sendo retomadas. Nada mais justo do que suspender a cobran\u00e7a das presta\u00e7\u00f5es do seu financiamento. \r\nO projeto da Deputada Perp\u00e9tua Almeida trata da suspens\u00e3o de cobran\u00e7a do financiamento pelo FAT Taxista. Ali\u00e1s, eu apresentei um projeto, anteriormente, mas estamos dando total apoio a este. Inclusive, solicitamos o apensamento do nosso, para que outras fontes de financiamento sejam suspensas e as presta\u00e7\u00f5es dilu\u00eddas no restante do contrato.\r\n\u00c9 algo justo. Os taxistas do Brasil merecem o nosso respeito. \r\nEsperamos que essa urg\u00eancia e posteriormente o m\u00e9rito sejam aprovados.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, MAJOR VITOR HUGO, EX-LIDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nPDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nFALECIMENTO, MORTALIDADE, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, COMPENSA\u00c7\u00c3O, INDICADOR, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM). \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Credibilidade e capacidade de di\u00e1logo do novo L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros. Sauda\u00e7\u00e3o ao ex-L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo. Transcurso dos 5 meses da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020, sobre o reconhecimento, para os fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, da ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica em face do novo coronav\u00edrus. Alcance do patamar de 110 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica para com a vida dos brasileiros. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores brasileiros e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Destina\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de vultosos recursos aos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 doen\u00e7a e seus efeitos. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas prejudiciais aos servidores p\u00fablicos. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de mais nada, quero saudar o novo L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, pessoa com larga experi\u00eancia nesta Casa e no Poder Executivo. Ele consegue estabelecer um excelente n\u00edvel de di\u00e1logo, independentemente do Governo que esteja no poder, e tem tido credibilidade, evidentemente, pelos compromissos que assume e, quando poss\u00edvel, honra.\r\nDa mesma forma, sa\u00fado o ex-L\u00edder do Governo, Deputado Major Vitor Hugo, que, na medida do poss\u00edvel, tentou cumprir ao m\u00e1ximo os compromissos que conseguia assumir, mas que nem sempre o Governo honrou. Verdade seja dita, por mais que o Governo tenha sinalizado, dentro deste plen\u00e1rio, com acordos de vota\u00e7\u00f5es, em boa parte das vezes, os acordos n\u00e3o eram respeitados. Consequentemente, o Presidente vetava mat\u00e9rias urgentes, como foi o caso da maldade recente relativa \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena. A nossa L\u00edder do partido Rede vem, insistentemente, reiterando que n\u00f3s precisamos derrubar esse veto, assim como v\u00e1rios outros que, se f\u00f4ssemos elencar, talvez eu tivesse que utilizar, para isso, o tempo restante que me \u00e9 destinado.\r\nMas eu tamb\u00e9m queria fazer uma reflex\u00e3o, colegas Parlamentares aqui no plen\u00e1rio e que nos acompanham virtualmente. \r\nHoje \u00e9 dia 18 de agosto. Completam-se hoje 5 meses que n\u00f3s aprovamos o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020. Na verdade, n\u00f3s o elaboramos e pautamos para que pud\u00e9ssemos enfrentar a pandemia. Dia 18 de mar\u00e7o foi o \u00faltimo dia de sess\u00f5es normais nesta Casa, e n\u00f3s tivemos, j\u00e1 naquele momento, a responsabilidade de avan\u00e7ar no decreto de calamidade p\u00fablica, at\u00e9 porque precis\u00e1vamos avan\u00e7ar em pautas que eram imprescind\u00edveis para o enfrentamento da pandemia - n\u00e3o esper\u00e1vamos, evidentemente, que f\u00f4ssemos conviver, 5 meses depois, com quase 110 mil fam\u00edlias enlutadas e um n\u00famero de mortos que continua crescente.\r\nN\u00f3s precisamos, cada vez mais, ter a consci\u00eancia de que certamente esse n\u00famero n\u00e3o \u00e9 maior porque os Poderes Legislativos federal e estaduais, assim como os Governadores e os Prefeitos, tiveram a responsabilidade de zelar pelo isolamento social e pelo enfrentamento dessa pandemia.\r\nSen\u00e3o, talvez estiv\u00e9ssemos convivendo com uma trag\u00e9dia ainda maior.\r\nE n\u00e3o h\u00e1 de se duvidar do pouco caso que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica faz da vida dos brasileiros. Em nenhum momento, n\u00f3s o vimos se dirigir a um Estado para se solidarizar com a dor coletiva de milhares de fam\u00edlias.\r\nEle agora resolveu se encantar pelo efeito das multid\u00f5es, antes embevecidas pelo \u00f3dio. Nos momentos de isolamento, ele incentivava seus seguidores a irem para as ruas para fazer justamente a prega\u00e7\u00e3o do fechamento deste Congresso Nacional, do Supremo Tribunal Federal, sem se preocupar com a doen\u00e7a - muito pelo contr\u00e1rio, ele dizia que era uma gripezinha, que a cloroquina iria resolver.\r\nEnquanto isso, j\u00e1 \u00e0quela \u00e9poca, Deputado Afonso Motta, milhares de pessoas padeciam. Inclusive alguns Parlamentares e ex-Parlamentares j\u00e1 v\u00ednhamos sofrendo com a contamina\u00e7\u00e3o e at\u00e9 indo a \u00f3bito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter a clareza de que, se conseguimos fazer esse enfrentamento, foi porque o Poder Legislativo teve a responsabilidade de fazer com que esse aux\u00edlio emergencial, que o Governo queria que fosse de 200 reais, chegasse a 600 reais; de pressionar para que, depois dos 3 meses, o benef\u00edcio fosse estendido por mais 2 meses, tamb\u00e9m no valor de 600 reais, quando o Governo s\u00f3 sinalizava com o pagamento de 300 reais. Al\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos a compreens\u00e3o de fazer com que esse aux\u00edlio chegasse tamb\u00e9m aos trabalhadores e trabalhadoras da cultura, por meio da aprova\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc, que fez com que 3 bilh\u00f5es de reais de recursos que estavam parados no Fundo Nacional de Cultura pudessem ser destinados a Estados, Munic\u00edpios, a trabalhadores e trabalhadoras do setor da cultura e, ainda, ao setor do esporte, que tamb\u00e9m teve esse benef\u00edcio, fruto da a\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.\r\nFomos n\u00f3s tamb\u00e9m que percebemos com clareza que Estados e Munic\u00edpios precisavam compensar a queda da arrecada\u00e7\u00e3o. E assim foi feito: compensamos os indicadores de FPE e de FPM, para igual\u00e1-los aos de 2019, como tamb\u00e9m destinamos 60 bilh\u00f5es de reais para compensar a queda brutal dessa arrecada\u00e7\u00e3o na receita tribut\u00e1ria de Estados e Munic\u00edpios.\r\nMuitas outras a\u00e7\u00f5es n\u00f3s fizemos; em muitos outros pontos n\u00f3s avan\u00e7amos. Lamentamos que alguns n\u00e3o pudessem ter sido alcan\u00e7ados. Eu mesmo lutei muito para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter, neste momento em que a Internet \u00e9 v\u00e1lida, um plano de conex\u00e3o solid\u00e1ria que gerasse uma contrapartida por parte das operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es, tendo em vista o grande benef\u00edcio que lhes deu o Governo na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 952: o diferimento de pagamentos de aproximadamente 3 bilh\u00f5es de reais em taxas que deveriam ter sido pagas em 31 de mar\u00e7o e que s\u00f3 o ser\u00e3o em 31 de agosto. A sugest\u00e3o era que se fizesse um plano de conex\u00e3o para os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia utilizando esses mesmos recursos do FISTEL. Lamentavelmente, por press\u00e3o do Governo e tamb\u00e9m por press\u00e3o de alguns setores desta Casa, a medida provis\u00f3ria caducou.\r\nMas isso n\u00e3o nos faz baixar a cabe\u00e7a; muito pelo contr\u00e1rio. Sabemos fazer o enfrentamento. Sabemos fazer o enfrentamento de alto n\u00edvel, respeitando as diverg\u00eancias, porque \u00e9 isso que faz a democracia.\r\nE eu realmente fico satisfeito ao ver que os colegas Parlamentares que defendem o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e3o elogiando a postura dele de bater palmas para a democracia, de bater palmas para o crescimento nas pesquisas, porque, antes, diziam: \"N\u00e3o, essa queda na pesquisa \u00e9 fake news. O Presidente \u00e9 amado; foi eleito por 57 milh\u00f5es de brasileiros\". Sim, mas boa parte desses brasileiros certamente se arrependeu. E n\u00e3o foram poucos; e n\u00e3o foram poucos, Deputado Heitor. \r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s precisamos, cada vez mais, \u00e9 ter a compreens\u00e3o de que este Parlamento precisa ter responsabilidade no momento mais adequado. N\u00f3s precisamos, agora, pautar a reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria que n\u00e3o seja regressiva, mas progressiva, de modo que quem ganhe mais pague mais; que n\u00e3o penalize mais ainda o consumo, mas, sim, os patrim\u00f4nios improdutivos; que penalize as rendas, as alt\u00edssimas rendas, principalmente lucros e dividendos, que s\u00e3o isentos de tributa\u00e7\u00e3o; que tribute com IPVA, por exemplo, iates, avi\u00f5es - enquanto um carro zero \u00e9 tributado, esses ve\u00edculos de alto luxo n\u00e3o o s\u00e3o; que tribute grandes heran\u00e7as, num limite maior do que o que hoje \u00e9 permitido. Enfim, precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria que seja justa, para que n\u00f3s possamos ter uma fonte de financiamento perene e, assim, o Brasil n\u00e3o precise ficar a cada vez indo aos bancos, emitindo t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica e, consequentemente, aumentando o nosso endividamento.\r\nPreocupa-nos muito o p\u00f3s-pandemia. Preocupa-nos muito o que vem a\u00ed de arrocho em cima de servidor p\u00fablico. Preocupa-nos muito que queiram privatizar empresas estrat\u00e9gicas no nosso Pa\u00eds. Este Plen\u00e1rio, assim como as ruas do nosso Pa\u00eds, se transformar\u00e1 em trincheira, porque, de forma alguma, aceitaremos que o nosso patrim\u00f4nio, t\u00e3o duramente conquistado pelas lutas de nossos antecessores, seja entregue nas m\u00e3os do rentismo, nas m\u00e3os daqueles que n\u00e3o t\u00eam compromisso com um Brasil mais justo.\r\nCabe a esta Casa respeitar a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds e a vontade daqueles que querem, ainda, ver um Brasil bem mais justo do que este em que estamos convivendo. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, QUILOMBOLAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 em Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais em situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai na dire\u00e7\u00e3o do acordo firmado pelos L\u00edderes desta Casa e do Senado Federal. Vamos orientar \"n\u00e3o\".\r\nRessaltamos, dentre todos os vetos que n\u00f3s derrubaremos, o Veto n\u00ba 27.\r\nMais uma vez, reafirmamos a Lideran\u00e7a da Deputada Joenia, justamente para que n\u00f3s possamos ter sempre a prioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena, principalmente no momento de tanta dificuldade por que n\u00f3s estamos passando no Brasil e no restante do mundo.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIMPEZA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de adiamento da sess\u00e3o. Natureza falaciosa da justificativa do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para a manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai orientar \"sim\" ao requerimento de adiamento dessa vota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque, como bem disse o Deputado Carlos Zarattini, o Sr. Paulo Guedes precisa, pelo menos, esclarecer de onde ele tirou esse n\u00famero falacioso de 130 bilh\u00f5es de reais. Essa lei que aprovamos apenas d\u00e1 a possibilidade de ser enviado ao Congresso um reajuste do Governo Federal aos servidores da sa\u00fade - o que ele n\u00e3o vai fazer. Est\u00e1 resolvido. A lei tamb\u00e9m permite aos Governadores e Prefeitos a possibilidade de enviar esse mesmo reajuste \u00e0s Assembleias, havendo folga de caixa em 2021. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe impacto algum. \r\nNa verdade, esse veto justamente veio dentro de um projeto continuado de demonizar o servidor p\u00fablico, e, o que \u00e9 pior, os trabalhadores da sa\u00fade, os trabalhadores da seguran\u00e7a, os trabalhadores da limpeza p\u00fablica, que est\u00e3o dando suas vidas e sua sa\u00fade neste momento de enfrentamento da pandemia. Portanto, a Oposi\u00e7\u00e3o quer adiar essa vota\u00e7\u00e3o para que tenhamos tempo suficiente para debater.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMINISTRO DE ESTADO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate a respeito da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente vai orientar favoravelmente ao adiamento. N\u00f3s j\u00e1 nos posicionamos a esse respeito.\r\nAcreditamos que o Ministro de Estado n\u00e3o pode ficar mentindo para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, colocando n\u00fameros completamente inver\u00eddicos, at\u00e9 porque, como eu j\u00e1 disse, essa lei que n\u00f3s aprovamos apenas n\u00e3o pro\u00edbe que os Estados, os Munic\u00edpios e o pr\u00f3prio Governo Federal possam, em 2021, enviar ao Congresso, \u00e0s Assembleias ou \u00e0s C\u00e2maras Municipais algum projeto dando reajuste salarial, caso tenham condi\u00e7\u00f5es para isso.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 apenas um reconhecimento de justi\u00e7a para que, em 2021, os profissionais da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da limpeza possam ter direito a pleitear dos Governos Estaduais e Municipais ou do pr\u00f3prio Governo Federal um projeto de lei que possibilite um aumento de sal\u00e1rio.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o quer adiar a vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos discutir mais a mat\u00e9ria, inclusive com o Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidenta, antes de mais nada, quero agradecer ao L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. Eu tenho uma reuni\u00e3o agora. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. para agregar o tempo da Lideran\u00e7a tamb\u00e9m. O Deputado Aliel Machado vai falar por alguns minutos. N\u00e3o vamos utilizar o tempo todo, n\u00e3o.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, orienta \"n\u00e3o\" ao veto, mas eu queria fazer uma reflex\u00e3o r\u00e1pida sobre alguns posicionamentos de colegas que disseram que, com muita responsabilidade, o partido A, o partido B ou o partido C orientam pela manuten\u00e7\u00e3o do veto. \r\nOra, o Congresso Nacional, leia-se C\u00e2mara e Senado, votou uma lei. Quer dizer que n\u00f3s fomos irrespons\u00e1veis quando votamos essa lei? Quer dizer que o Senado, quando derrubou o veto, foi irrespons\u00e1vel? \r\nQuerem levar essa conta para o servidor p\u00fablico. Pensam que servidor p\u00fablico ganha muito. Eu estou falando de 50% de todo o funcionalismo p\u00fablico federal, estadual e municipal. Esses 50% ganham menos de 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nA cada 100 servidores p\u00fablicos, 24 s\u00e3o trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e 11 s\u00e3o trabalhadores da sa\u00fade, ou seja, 35% s\u00e3o trabalhadores de \u00e1reas nevr\u00e1lgicas, s\u00e3o trabalhadores que est\u00e3o dando sua vida, s\u00e3o trabalhadores que est\u00e3o sendo o pilar da educa\u00e7\u00e3o do nosso povo. Sem falar dos trabalhadores da seguran\u00e7a e da limpeza. \r\nEstamos colocando para esses trabalhadores a penalidade de nem sequer terem o direito de pleitear algo no ano que vem junto aos Governos Municipais e Estaduais, j\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o vai encaminhar nenhum projeto de lei ao Congresso. E isso tudo porque o que n\u00f3s votamos n\u00e3o foi concess\u00e3o de aumento, mas a possibilidade do envio de uma lei que fa\u00e7a, pelo menos, a recomposi\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria! \r\nAgora viemos falar de responsabilidade. E por que n\u00f3s n\u00e3o temos essa mesma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos bancos, em vez de atacarmos o servidor p\u00fablico e colocarmos a conta nas suas costas? No in\u00edcio da pandemia, eu protocolei um projeto de lei suspendendo, por 4 meses, o desconto dos empr\u00e9stimos consignados. Mas ele nem sequer \u00e9 pautado! E, diga-se de passagem, o Senado o aprovou. Veio para a C\u00e2mara e foi engavetado. \r\nE o Governo Federal, que \u00e9 t\u00e3o diligente em querer sacrificar servidor p\u00fablico, para os bancos, no dia 23 de mar\u00e7o, anunciou um pacote de 1,2 trilh\u00e3o de reais em benesses, que v\u00e3o desde a redu\u00e7\u00e3o do compuls\u00f3rio de 25% para 17% - e olhem que, em janeiro, j\u00e1 havia ca\u00eddo de 31% para 25% - \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o nas regras das letras de cr\u00e9dito agr\u00edcola. Ou seja, para banco, tudo; para servidor p\u00fablico, o sacrif\u00edcio de sempre ter que ser penalizado.\r\nN\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o admitiremos isso! Estaremos nas trincheiras para defender o servidor p\u00fablico, o trabalhador brasileiro de todas as esferas e dizer: a conta do p\u00f3s-pandemia n\u00e3o vai cair nas costas de quem trabalha para o bem do Brasil. Tem que cair nas m\u00e3os daqueles que sugam dinheiro das empresas, das fam\u00edlias, dos trabalhadores e que s\u00e3o aqueles que ganham muito: os banqueiros, que infelizmente t\u00eam todas as benesses do Governo Federal. E vejam que, lamentavelmente, boa parte do Parlamento segue os seus ditames.\r\nSra. Presidente, era o que tinha a dizer. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que passe o restante do meu tempo ao Deputado Aliel Machado, para complement\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nMPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Contrariedade \u00e0 procrastina\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Jhonatan. \r\nNa verdade, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar, mas quero aqui tamb\u00e9m deixar claro que, primeiro, \u00e9 inadmiss\u00edvel o Governo querer postergar a vig\u00eancia da LGPD para maio de 2021. Como o Deputado Orlando colocou, j\u00e1 foi tempo suficiente para que pud\u00e9ssemos ter, digamos assim, um m\u00ednimo de protocolo para sua implanta\u00e7\u00e3o. No entanto, tamb\u00e9m fomos surpreendidos pela pandemia. A pandemia fez com que pequenas e m\u00e9dias empresas realmente tivessem dificuldade de fazer com que a LGPD tivesse sua estrutura\u00e7\u00e3o na base de TI. \r\nO que estamos propondo - e talvez seja o caso - \u00e9, como fez o Deputado Dami\u00e3o, excluir do relat\u00f3rio o art. 4\u00ba. Portanto, em tese, se aprovarmos o relat\u00f3rio do Deputado Dami\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 prorrogada a vig\u00eancia da LGPD. Se for poss\u00edvel um acordo, sugerir\u00edamos talvez levar at\u00e9 dezembro, o que seria um meio termo interessante. Dessa forma, a LGPD come\u00e7aria a viger a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, sem que o Governo sinalizasse a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de uma nova medida provis\u00f3ria, para, quem sabe, chegarmos a um acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nGET\u00daLIO VARGAS, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUIC\u00cdDIO.\r\nCAMPANHA DA LEGALIDADE, LEONEL DE MOURA BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, GET\u00daLIO VARGAS, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSSE, LEGALIDADE, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Transcurso dos 66 anos do suic\u00eddio do ex-Presidente Get\u00falio Vargas. Transcurso de anivers\u00e1rio do lan\u00e7amento, pelo ex-Governador Leonel de Moura Brizola, da Campanha da Legalidade em defesa da posse do Presidente Jo\u00e3o Goulart.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m libera, ao tempo que sa\u00fada o Senado da Rep\u00fablica, assim como n\u00f3s fizemos h\u00e1 algumas semanas, pela aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Sabemos que a educa\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida alguma, tem que ser o alicerce de qualquer pa\u00eds que verdadeiramente queira se desenvolver. \r\nAo mesmo tempo, quero fazer men\u00e7\u00e3o ao dia de ontem, 24 de agosto, que relembra os 66 anos do suic\u00eddio de Get\u00falio Vargas, um dos grandes defensores do Pa\u00eds, de um pa\u00eds verdadeiramente do povo brasileiro, at\u00e9 porque neste momento est\u00e3o querendo entregar todo o patrim\u00f4nio que foi constru\u00eddo para o nosso povo.\r\nE tamb\u00e9m hoje, 25 de agosto, em 1961, foi o dia em que se iniciou a Campanha da Legalidade, quando Brizola mostrou que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular \u00e9 capaz de tudo. O Brasil n\u00e3o pode ficar parado perante as atrocidades cometidas pelo Presidente da Rep\u00fablica, seus familiares e seus assessores!\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA. AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), VIG\u00caNCIA, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo de n\u00e3o posterga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Imediata instala\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, pela totalidade dos partidos que comp\u00f5em o bloco, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu queria, de qualquer maneira, saudar o acordo que foi feito de n\u00e3o se propor um destaque de prefer\u00eancia para o texto original da medida provis\u00f3ria, o que levaria a vig\u00eancia da LGPD para maio de 2021, um grande preju\u00edzo. Ao mesmo tempo, requeremos \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo um esfor\u00e7o para com esse compromisso de a vig\u00eancia ser prorrogada at\u00e9 31 de dezembro de 2020 e que n\u00e3o haja da parte do Governo a edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria em janeiro de 2021, mais uma vez postergando a vig\u00eancia da LGPD. Ent\u00e3o, que ao mesmo tempo se coloque logo a instala\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, imprescind\u00edvel para a seguran\u00e7a desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Brasil e para o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao processo de esvaziamento da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, evidentemente, de forma consensual, vai votar \"sim\", a favor do destaque, de antem\u00e3o lamentando que, muito provavelmente, o Plen\u00e1rio vai rejeitar este destaque supressivo. \r\nRetirar a possibilidade de a PETROBRAS investir mais em gasodutos e participar ativamente da cadeia de explora\u00e7\u00e3o, praticando uma esp\u00e9cie de desverticaliza\u00e7\u00e3o, vai na contram\u00e3o do que vem sendo feito com as grandes empresas estatais, como a Statoil, na Noruega, que vem sendo incentivada pelo Governo noruegu\u00eas. Lamentavelmente, aqui, est\u00e3o querendo esvaziar a PETROBRAS. Para n\u00f3s, \u00e9 muito claro o que vai acontecer: como consequ\u00eancia do esvaziamento da empresa-m\u00e3e, do esvaziamento da possibilidade de a PETROBRAS cada vez mais crescer, daqui a pouco a empresa vai ser vendida por um pre\u00e7o vil.\r\nMas n\u00f3s estaremos na resist\u00eancia. A PETROBRAS \u00e9 da d\u00e9cada de 50, a PETROBRAS \u00e9 do Governo de Get\u00falio Vargas, a PETROBRAS \u00e9 do povo brasileiro.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SA\u00cdDA. ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli; ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia; e \u00e0s demais autoridades presentes. Homenagem ao Ministro Dias Toffoli ao ensejo de sua despedida da Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao Exmo. Sr. Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli; ao Exmo. Sr. Presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Humberto Martins; ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia; ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Marcos Pereira; aos colegas L\u00edderes; e \u00e0s demais Sras. e aos demais Srs. Deputados.\r\nN\u00f3s que fazemos o Parlamento brasileiro temos a compreens\u00e3o de que o Supremo Tribunal Federal, nesse \u00faltimo bi\u00eanio - evidentemente, tamb\u00e9m durante toda a sua hist\u00f3ria -, sob a Presid\u00eancia do Ministro Dias Toffoli, veio a coroar a import\u00e2ncia de termos uma Rep\u00fablica com os tr\u00eas Poderes fortalecidos e muito bem conduzidos. N\u00f3s temos o Presidente Davi Alcolumbre e o Presidente Rodrigo Maia desempenhando uma fun\u00e7\u00e3o importante no Congresso Nacional, no Senado e na C\u00e2mara respectivamente; temos o Presidente Dias Toffoli no Supremo Tribunal Federal; e temos, no Executivo, o Presidente Jair Bolsonaro, que, por diversos momentos, desde que tomou posse, no in\u00edcio do ano passado, teve de ter a compreens\u00e3o de que a Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 apenas um dos tr\u00eas Poderes.\r\nA import\u00e2ncia do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio vem justamente ao encontro das prerrogativas da Rep\u00fablica e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nPor isso, enquanto Oposi\u00e7\u00e3o, Deputados, representantes do povo brasileiro, n\u00f3s queremos fazer um desagravo ao Presidente Dias Toffoli e dizer que, neste bi\u00eanio, notadamente neste per\u00edodo da pandemia, quando tivemos, talvez, momentos muito dif\u00edceis para a democracia brasileira, em diversas a\u00e7\u00f5es, em diversos momentos o Parlamento brasileiro se tornou presente, e o Poder Judici\u00e1rio mostrou a sua compreens\u00e3o da import\u00e2ncia institucional que tem para o nosso Pa\u00eds. A democracia brasileira deve muito a esses dois Poderes, ao povo brasileiro. E n\u00f3s esperamos, claro, cada vez mais, independentemente de estarmos no Governo ou na Oposi\u00e7\u00e3o, ter a compreens\u00e3o de que a democracia \u00e9 o maior dos valores para o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPresidente Dias Toffoli, parab\u00e9ns pelo seu mandato! Esperamos que, evidentemente na continuidade dos seus trabalhos como Ministro do Supremo Tribunal Federal, V.Exa. continue tendo a postura que sempre teve, mesmo antes de ser Presidente.\r\nN\u00f3s, Poder Legislativo e Poder Judici\u00e1rio - e esperamos que o Poder Executivo aja da mesma forma --, estaremos lutando, junto ao povo brasileiro, para que o nosso Pa\u00eds possa sair n\u00e3o apenas desta pandemia, mas tamb\u00e9m de tantas crises institucionais que infelizmente passaram um bom tempo sendo aprofundadas. Vivemos, agora, uma aparente calmaria, gra\u00e7as a atua\u00e7\u00f5es determinantes, especialmente de V.Exa., \u00e0 frente do STF, e do Presidente Rodrigo Maia e do Presidente Davi Alcolumbre, \u00e0 frente do Poder Legislativo.\r\nParab\u00e9ns, Presidente, e sucesso na continuidade da sua vida na magistratura, no STF!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu considero a import\u00e2ncia da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque estive naquela Pasta e acho que ela tem atribui\u00e7\u00f5es estruturantes que s\u00e3o fundamentais.\r\nNo entanto, como foi incorporada a SECOM na cadeia de estrutura do Minist\u00e9rio, \u00e9 extremamente inadequado, porque vira um \u00f3rg\u00e3o regulador, uma vez que cabe ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es conceder outorgas de radiodifus\u00e3o, e, ao mesmo tempo, um \u00f3rg\u00e3o regulado, por ter a EBC na sua estrutura. Por outro lado, o que \u00e9 muito mais grave, a SECOM tamb\u00e9m contrata as empresas que v\u00e3o publicizar com o Governo. Portanto, isso gera grande conflito de interesses, porque o Minist\u00e9rio vai controlar e, ao mesmo tempo, vai contratar.\r\nPor isso, apresentamos um destaque - caso, evidentemente, essa retirada de pauta n\u00e3o seja aprovada - retirando a estrutura da SECOM, que voltaria para a Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A Oposi\u00e7\u00e3o, acompanhando todos os partidos, orienta o voto \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar, mas compreendemos que temos que analisar bastante o destaque que ser\u00e1 apresentado de separa\u00e7\u00e3o da SECOM da estrutura do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Isso, basicamente, \u00e9 o que est\u00e1 nos separando de votarmos por completo favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s acreditamos que o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es foi mais um grande erro do Governo Bolsonaro, ao extingui-lo, assim como foi com o Minist\u00e9rio do Trabalho e com o Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nPortanto, nunca \u00e9 tarde para tentar reparar uma estrutura que \u00e9 extremamente importante para o desenvolvimento do Pa\u00eds: a de telecomunica\u00e7\u00f5es. E, devido \u00e0 falta de uma prioriza\u00e7\u00e3o por parte do MCTI, n\u00e3o por culpa da estrutura do Minist\u00e9rio, mas pela pequena dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a pauta das comunica\u00e7\u00f5es, digamos assim, sempre ficou em \u00faltimo plano. \r\nPor isso, n\u00f3s, como Oposi\u00e7\u00e3o, liberamos a bancada. Mas, como PDT - o L\u00edder Wolney j\u00e1 orientou -, n\u00f3s vamos orientar favoravelmente, ressalvados alguns destaques, dentre os quais o que separa a SECOM da estrutura do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Apoio \u00e0 exclus\u00e3o da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social da estrutura do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao destaque.\r\nO pr\u00f3ximo destaque trata de mat\u00e9ria semelhante, caso este n\u00e3o seja aprovado. Visa justamente excluir a SECOM da estrutura do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque \u00e9 casu\u00edstica a transfer\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es da SECOM para o \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nAl\u00e9m disso, o ent\u00e3o Secret\u00e1rio Especial de Comunica\u00e7\u00e3o virou Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Quis-se apenas tirar o foco de cima de quem estava no gabinete da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e foi levado para o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nNada mais justo, portanto, do que tirarmos de l\u00e1 estrutura como esse, que em nenhum pa\u00eds do mundo pertence a um Minist\u00e9rio que cabe regular e incentivar pol\u00edticas p\u00fablicas de telecomunica\u00e7\u00f5es e inclus\u00e3o digital.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTAC\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Obrigado tamb\u00e9m ao L\u00edder, meu amigo e Deputado Wolney Queiroz.\r\nSr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque tamb\u00e9m vem no sentido de preservar a estrutura anterior do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, uma vez que, como eu j\u00e1 disse em alguns momentos, o casu\u00edsmo prevaleceu na recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio.\r\nPor ocasi\u00e3o da nova estrutura administrativa que o Governo Bolsonaro encaminhou para a C\u00e2mara no in\u00edcio do mandato, somos completamente contr\u00e1rios \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de algumas pastas que s\u00e3o importantes: o Minist\u00e9rio da Cultura, o Minist\u00e9rio do Trabalho, o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nA incorpora\u00e7\u00e3o dele ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia atrasou, em muito, a pol\u00edtica de inclus\u00e3o digital, que n\u00f3s est\u00e1vamos tentando colocar em pr\u00e1tica no Brasil.\r\nO Sat\u00e9lite Geoestacion\u00e1rio de Defesa e Comunica\u00e7\u00f5es foi lan\u00e7ado a um custo de 3 bilh\u00f5es de reais. Ele visava levarmos Internet r\u00e1pida para aquelas localidades onde n\u00e3o chega fibra \u00f3tica, e isso foi atrasado, porque o sat\u00e9lite tem dois prop\u00f3sitos: banda Ka, que \u00e9 a Internet r\u00e1pida, e banda X, que \u00e9 para a \u00e1rea de defesa, e essa est\u00e1 funcionando a contento. \r\nO Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es nunca era para ter sido incorporado ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, mas foi.\r\nPortanto, eu, enquanto Deputado do PDT, defendi que realmente, antes tarde do que nunca, voltasse a existir o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es isoladamente do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. S\u00f3 que, nesse contexto, colocaram o casu\u00edsmo de incorporar uma secretaria, que estava sendo visada, por conta do seu titular, \u00e0 \u00e1rea do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es e levaram, ent\u00e3o, o seu secret\u00e1rio para virar o secret\u00e1rio-executivo; e criaram-se quatro secretarias no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Essas quatro secretarias seriam justific\u00e1veis, em tese, porque seriam a Secretaria de Radiodifus\u00e3o, a Secretaria de Telecomunica\u00e7\u00f5es, uma secretaria para inclus\u00e3o digital, que era um desejo antigo, e a estrutura, em tese, da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o. Pois bem, n\u00e3o foi assim. Ficaram duas no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, e a SECOM virou duas secretarias: uma de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e outra de Comunica\u00e7\u00e3o e Publicidade.\r\nAl\u00e9m de uma estrutura sem nenhum sentido, porque em nenhum Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es do mundo a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o do Governo est\u00e1 dentro da sua estrutura, isso gerou, aqui no Brasil, a cria\u00e7\u00e3o desse anacronismo. \r\nPortanto, n\u00f3s queremos tirar a SECOM do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, valorizando a ideia da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, para que ele possa definitivamente criar uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o digital. Mas a SECOM \u00e9 para voltar para a Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e esse destaque que o PDT apresenta vem nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, evidentemente a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\". \r\nIsso \u00e9 de comum acordo entre todos os partidos, mas essa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de ser Oposi\u00e7\u00e3o, ser base do Governo ou ser independente, \u00e9 uma quest\u00e3o de saber que, se n\u00f3s aprovarmos, caso a incorpora\u00e7\u00e3o da SECOM pelo Minist\u00e9rio da Comunica\u00e7\u00e3o seja aprovada, n\u00f3s estaremos aqui incorrendo em um grave conflito de interesses, porque a estrutura que regula vai ser a estrutura que contrata. Isso \u00e9 um grave conflito de interesses. E certamente n\u00f3s veremos pautados esc\u00e2ndalos em pol\u00edticas de comunica\u00e7\u00e3o desse Governo ou de outros no futuro. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente.\r\nO Minist\u00e9rio da Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 para cuidar da radiodifus\u00e3o, da pol\u00edtica de telecomunica\u00e7\u00f5es e da inclus\u00e3o digital do povo brasileiro, n\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o institucional de qualquer Governo que seja. Por isso a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o evidentemente orienta \"sim\".\r\nApenas lamentamos que aqueles que defendem a transpar\u00eancia e a democratiza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es estejam encaminhando o voto contr\u00e1rio \u00e0 emenda. Aqueles que defendem mais participa\u00e7\u00e3o popular, mais participa\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e que compreendem a import\u00e2ncia desse tema, de toda uma pol\u00edtica de telecomunica\u00e7\u00f5es e dos recursos que s\u00e3o administrados por esse segmento, deveriam votar favoravelmente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse conselho. Lamentavelmente, vemos que vai ser derrotado. Mas, \u00e9 l\u00f3gico, a Oposi\u00e7\u00e3o, demarcando, orienta favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BRASIL, DISCURSO POL\u00cdTICO, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), CRIME AMBIENTAL, CRIME CONTRA A HUMANIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Car\u00e1ter falacioso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\". Mas n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer coro com os demais companheiros que nos antecederam no sentido de repudiar, com muita veem\u00eancia, a pr\u00e1tica persistente do Presidente da Rep\u00fablica de mentir.\r\nAgora, mais uma vez, na abertura da Assembleia Geral da ONU, o Presidente se utilizou da sua constante pr\u00e1tica de negacionismo, da pr\u00e1tica de negar o que efetivamente est\u00e1 acontecendo no Brasil em termos de crimes ambientais, em termos de crimes contra a humanidade. Ele simplesmente mente. \r\nE o que \u00e9 mais interessante, Sr. Presidente, apesar de n\u00e3o nos surpreendermos, \u00e9 que ele mente perante a imprensa brasileira e perante a imprensa internacional. Certamente, ele ser\u00e1 desmascarado, porque mentira tem perna curta. Certamente, quem se utiliza desses m\u00e9todos vai ser desmoralizado. Lamento apenas que o nosso Pa\u00eds, que sempre teve a tradi\u00e7\u00e3o de abrir a Assembleia Geral da ONU, agora abra a Assembleia com um Presidente que se utiliza da pr\u00e1tica nefasta de mentir. Mas o Parlamento saber\u00e1 responder e o povo brasileiro, da mesma forma.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 984/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 984, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto, e da Lei n\u00ba 10.671, de 2003, relativa ao Estatuto de Defesa do Torcedor, em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\", deixando muito claro que essa \u00e9 mais uma contribui\u00e7\u00e3o do Parlamento para determinados setores realmente conseguirem sobreviver a essa pandemia. Assim como j\u00e1 foi feito com o setor da cultura, agora faremos com o setor de esportes. Tamb\u00e9m aprovamos o aux\u00edlio emergencial - o Governo queria que fosse s\u00f3 de 200 reais, n\u00f3s conseguimos 600 reais, e agora ele quer limit\u00e1-lo a 300 reais.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos que o Presidente da Casa pautasse a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 984, de 2020, que trata da democratiza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o dos jogos do Campeonato Brasileiro, uma vez que ela caduca no pr\u00f3ximo dia 15 de outubro e ainda n\u00e3o h\u00e1 sequer data para ser pautada.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, PRONUNCIAMENTO, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADA FEDERAL, PUNI\u00c7\u00c3O, AUTOR (DIREITO PENAL), HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Solidariedade dos partidos oposicionistas ao PSOL, diante do discurso proferido pela Deputada Fernanda Melchionna a respeito do assassinato da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vota \"sim\", Sr. Presidente, e aproveita o momento para manifestar a mais absoluta solidariedade de todos os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o ao PSOL, \u00e0s palavras da nossa L\u00edder Fernanda Melchionna. Queremos, \u00e9 claro, que a morte de Marielle Franco possa ser esclarecida, para que a democracia n\u00e3o tenha uma p\u00e1gina t\u00e3o obscura dentro do nosso cen\u00e1rio j\u00e1 de tantas dificuldades. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 24 da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, esta Lei da Cabotagem, na verdade, al\u00e9m de nos privar de uma discuss\u00e3o mais exaustiva, vai fazer com que o Brasil passe por maus momentos com algo que poderia ser bom, que era incentivar esse modal de transporte.\r\nOs destaques que estamos aprovando s\u00e3o uma comprova\u00e7\u00e3o de que o que era ruim est\u00e1 ficando p\u00e9ssimo. Por isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, de forma pelo menos a evitar a grande concentra\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os desses grandes monop\u00f3lios que certamente dominar\u00e3o o modal da cabotagem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o compreende a import\u00e2ncia do tema das startups. Cremos que o relat\u00f3rio, evidentemente, poderia ser um pouco melhor, porque existem alguns gargalos que fizeram com que dois partidos resolvessem apresentar requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o. Mas, como v\u00e1rios outros partidos que tamb\u00e9m comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o compreendem a import\u00e2ncia de votarmos hoje esse marco legal das startups, a Oposi\u00e7\u00e3o libera as bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tem tr\u00eas partidos - PDT, PSB e REDE - que orientam favoravelmente.\r\nQuero mais uma vez ressaltar a import\u00e2ncia do di\u00e1logo, da constru\u00e7\u00e3o feita pelo Deputado Vinicius Poit, Relator da mat\u00e9ria, assim como da iniciativa do Deputado JHC, entre outros. Temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que este projeto \u00e9 extremamente importante e estruturante para uma \u00e1rea em que o Brasil precisa crescer muito, que \u00e9 a \u00e1rea da pesquisa, da ci\u00eancia e tecnologia, criando incentivos para que esses pequenos empreendedores possam realmente, a partir de um apoio governamental, a partir de um marco legal, avan\u00e7ar.\r\nMas, como temos tamb\u00e9m tr\u00eas partidos que n\u00e3o est\u00e3o orientando favoravelmente, compreendendo essas nuan\u00e7as, a Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Sauda\u00e7\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Mauro Benevides Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por conta de o PSOL ser o autor deste requerimento de obstru\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liberar a bancada, mas deixa muito clara a import\u00e2ncia de aprovarmos este projeto.\r\nQuero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Mauro Benevides Filho, porque Estados que t\u00eam rating A e B ser\u00e3o tamb\u00e9m beneficiados por este projeto. \u00c9 claro que aqueles em situa\u00e7\u00e3o de maior dificuldade ter\u00e3o os benef\u00edcios que os far\u00e3o passar com menos dificuldades, digamos assim - dificuldades todos teremos -, pelos momentos que o Brasil infelizmente vem enfrentando, tamb\u00e9m por falta, \u00e9 claro, de uma a\u00e7\u00e3o mais efetiva do Governo Federal.\r\nMas o Parlamento cumpre o seu papel. Atrav\u00e9s do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, tenho certeza de que Estados ser\u00e3o beneficiados.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada por conta disso. Mas queremos votar e aprovar este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ir\u00e1 liberar, mas quero fazer pondera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ao encontro do relat\u00f3rio do Deputado Mauro Benevides Filho e do teor do projeto do Deputado Pedro Paulo, que tive a honra de construir ainda quando veio na forma do Plano Mansueto, juntamente com o Deputado Beto Pereira.\r\nNo momento de dificuldades precisamos, \u00e9 claro, estabelecer um quadro de ajustes de despesas, de recupera\u00e7\u00e3o de receitas e, consequentemente, de recupera\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nQuando vimos o quadro de contrapartidas, entendemos que os Estados, os entes federados, sendo CAPAG \"A\", \"B\" ou \"C\", podem escolher tr\u00eas entre as sete contrapartidas. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade que o servidor vai ser necessariamente sacrificado. Devemos ter a compreens\u00e3o de que s\u00e3o tr\u00eas, e existe desde leil\u00e3o de pagamentos at\u00e9 redu\u00e7\u00e3o de desonera\u00e7\u00f5es, que certamente n\u00e3o sacrificar\u00e3o, dependendo, \u00e9 l\u00f3gico, do gestor que estiver \u00e0 frente desse ente federado. Os que s\u00e3o CAPAG \"D\", no caso o Rio, Minas e Rio Grande do Sul, esses efetivamente ter\u00e3o o receitu\u00e1rio mais duro, mas tamb\u00e9m ter\u00e3o a contrapartida de receitas que possibilitem sa\u00edrem dessa situa\u00e7\u00e3o de extrema dificuldade.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera, mas o PDT, partido o qual eu e o Deputado Mauro Benevides Filho fazemos parte, j\u00e1 tem orientado \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, \r\nCRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL,PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\n\u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), REDU\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), LEI ALDIR BLANC, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SETOR CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE ESPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, CR\u00cdTICA \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de medidas destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus. Luta dos partidos oposicionistas pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, e consequente retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19. Queda do Brasil no ranking  do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Indigna\u00e7\u00e3o com retrocessos ocorridos no processo de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, transformado na Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc). Desest\u00edmulo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Protesto contra a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na importa\u00e7\u00e3o de armas de fogo. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria progressiva. Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos encerrando, nas pr\u00f3ximas semanas, um ano completamente at\u00edpico n\u00e3o apenas em nosso Pa\u00eds, mas na hist\u00f3ria da humanidade. N\u00f3s passamos por momentos de muita dificuldade, que levaram a \u00f3bito mais de 180 mil brasileiros, levaram ao desemprego e ao desalento 20 milh\u00f5es de brasileiros e a uma informalidade recorde.\r\nFelizmente, com uma a\u00e7\u00e3o muito efetiva desta Casa, n\u00f3s conseguimos mitigar danos que poderiam ser irrevers\u00edveis na vida de ainda mais brasileiros e brasileiras.\r\nNesse per\u00edodo, conseguimos, logo nas primeiras semanas, aprovar um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que, sem d\u00favida alguma, evitou que muitas fam\u00edlias, milh\u00f5es de brasileiros pudessem vir a morrer de fome. Se n\u00e3o fosse a pandemia que os pegasse, talvez a fome levasse suas vidas.\r\nE esta Casa foi muito diligente ao aprovar esse aux\u00edlio emergencial de 600 reais, quando, todos sabem, o Governo queria apenas 200 reais.\r\nEstamos, agora, j\u00e1 no fim da vig\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, e foi rebaixado o aux\u00edlio para 300 reais. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o lutamos para que fosse levada a voto, n\u00e3o ser\u00e1, a fim de que pud\u00e9ssemos pelo menos discutir o retorno aos 600 reais. E, para o in\u00edcio do ano que vem, ainda existe uma obscuridade, porque n\u00e3o sabemos como ser\u00e1 este aux\u00edlio, para que milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras n\u00e3o entrem mais uma vez na fase nefasta de n\u00e3o saber o que comer ao fim do dia.\r\nCabe lembrar que o Brasil caiu no \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, entre todos os pa\u00edses do mundo, da 79\u00aa para a 84\u00aa coloca\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o extremamente desonrosa para um Pa\u00eds da nossa magnitude. N\u00f3s somos o 6\u00ba Pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul. Se formos fazer um comparativo com os nossos vizinhos argentinos, eles s\u00e3o o 46\u00ba, o Chile \u00e9 o 43\u00ba, e n\u00f3s estamos na posi\u00e7\u00e3o de n\u00ba 84.\r\nColegas Parlamentares, esta Casa produziu muito. Esta Casa conseguiu, al\u00e9m evidentemente do aux\u00edlio emergencial, recuperar receitas que foram perdidas por conta da queda de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria neste per\u00edodo, quando o lockdown esteve presente. Esta Casa conseguiu fazer com que o FUNDEB fosse aprovado, lamentavelmente, em sua regulamenta\u00e7\u00e3o, muitos retrocessos aconteceram - \u00e9 verdade -, mas pelo menos a vontade do Governo de fazer com que o FUNDEB s\u00f3 pudesse ter vig\u00eancia a partir de 2022, esta Casa de uma forma muito respons\u00e1vel n\u00e3o aceitou e colocou a vig\u00eancia j\u00e1 a partir do in\u00edcio do ano que vem.\r\nEsta Casa votou a Lei Aldir Blanc, que fez com que o setor da cultura pudesse tamb\u00e9m ter minorados os impactos negativos desta crise humanit\u00e1ria, desta crise sanit\u00e1ria, que se abateu sobre o nosso Pa\u00eds e o restante do mundo. \r\nEst\u00e1 faltando agora outro mecanismo, porque muitos Munic\u00edpios n\u00e3o conseguiram ter acesso aos recursos. O ano j\u00e1 est\u00e1 terminando, e precisamos fazer algo. Ou o Governo edita uma medida provis\u00f3ria, ou esta Casa teria que se debru\u00e7ar sobre algum normativo que possibilitasse a Estados e Munic\u00edpios o acesso n\u00e3o a mais recursos, mas pelo menos \u00e0queles que estavam no Fundo Nacional de Cultura at\u00e9 o fim do ano passado parados e que serviram para ajudar muitos trabalhadores da ind\u00fastria da cultura.\r\nN\u00f3s agora estamos vivendo momentos em que finalmente a humanidade consegue encontrar, pelo menos, uma luz ao fim do t\u00fanel, em que n\u00f3s possamos dizer que encontramos um caminho atrav\u00e9s de vacinas.\r\nEnquanto v\u00e1rios pa\u00edses do mundo lutam para que as suas popula\u00e7\u00f5es possam ser assistidas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel por essas vacinas - v\u00e1rios laborat\u00f3rios j\u00e1 atingiram o n\u00edvel 3 de pesquisas por v\u00e1rias ag\u00eancias reguladoras de sa\u00fade em \u00e2mbito mundial, de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, como o FDA -, a ANVISA aqui patina, apesar de haver um instrumento normativo que diz que quando existem, tanto no FDA, quanto na ag\u00eancia europeia, quanto na ag\u00eancia chinesa, situa\u00e7\u00f5es an\u00e1logas, as vacinas poderiam ser importadas e consequentemente a nossa popula\u00e7\u00e3o assistida. \r\nO que n\u00f3s vemos?\r\nOs Estados Unidos, cujo Presidente Donald Trump \u00e9 \u00eddolo do Presidente daqui, eles mesmos, com a responsabilidade que todos t\u00eam que ter com sua popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 come\u00e7am a campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Quanto ao daqui, com o que nos deparamos nas manchetes de jornais? Diz que vai exigir um termo de responsabilidade por cada pessoa que queira se vacinar. \u00c9 um desest\u00edmulo quando um Presidente, que deveria ser o grande baluarte - qualquer Presidente de qualquer pa\u00eds teria de ser, e a grande totalidade deles assim o fez -, que deveria dizer que a vacina \u00e9 necess\u00e1ria para extirpar esse mal e fazer com que o mundo volte \u00e0 normalidade, n\u00e3o diz isso. Aqui n\u00f3s vamos na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, e esta Casa mais uma vez ter\u00e1 de ter a responsabilidade de evitar que quaisquer relat\u00f3rios que venham a ser emitidos em MPs ou em outros instrumentos normativos exijam esse termo de responsabilidade. \r\nSe existe a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA, se existem pesquisas j\u00e1 no n\u00edvel 3 de aprova\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios locais do mundo, essas vacinas n\u00e3o fazem mal \u00e0 sa\u00fade em nenhuma hip\u00f3tese; muito pelo contr\u00e1rio, salvar\u00e3o milh\u00f5es de vidas.\r\nEnquanto isso, o nosso Presidente continua fazendo das suas, continua trabalhando n\u00e3o para unir o Brasil, mas para cada vez mais criar instrumentos de divis\u00e3o, jogar bal\u00f5es de ensaio...\r\nNa semana passada, n\u00f3s nos deparamos com a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para armas importadas. Quer dizer, ele desagradou at\u00e9 a ind\u00fastria nacional de armas, que era um dos seus instrumentos fomentadores de apoio. \r\nEsta Casa poderia e deveria estar, caso o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o se antecipasse, tamb\u00e9m tendo de pautar um projeto de decreto legislativo para anular aquela portaria.\r\nMas, enfim, temos de pensar em 2021. Temos de pensar que o Brasil, gra\u00e7as ao Parlamento, gra\u00e7as ao Poder Judici\u00e1rio, gra\u00e7as ao povo brasileiro, quer ver esses momentos dif\u00edceis passarem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, e n\u00f3s estaremos trabalhando para que, mais uma vez, o Parlamento d\u00ea essa li\u00e7\u00e3o. Em vez de pautarmos uma reforma administrativa que sucateia o Estado brasileiro, que demoniza o servidor p\u00fablico, possamos votar uma reforma tribut\u00e1ria progressiva, uma reforma tribut\u00e1ria que efetivamente tribute quem ganha mais e n\u00e3o quem ganha menos, como no caso de uma grande incid\u00eancia sobre o consumo.\r\nN\u00f3s precisamos fazer justi\u00e7a social por meio das nossas leis, e esta Casa tem tido essa preocupa\u00e7\u00e3o. Felizmente, somos de Oposi\u00e7\u00e3o o PDT, o PT, o PSB, o PCdoB, o PSOL e a REDE. Conseguimos neste ano um grande di\u00e1logo com as for\u00e7as de Centro e at\u00e9 mesmo com as for\u00e7as mais da Direita, trabalhando muito para que o nosso Brasil possa ir adiante.\r\nQuero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios e a todos os Parlamentares que, com muita responsabilidade, ajudaram o Brasil a ter um novo caminho, a ter um caminho pelo qual pud\u00e9ssemos ver que, n\u00e3o obstante termos uma chefia do Poder Executivo completamente despreparada e irrespons\u00e1vel, o Parlamento est\u00e1 cumprindo muito bem o seu papel.\r\nVamos \u00e0 luta, companheiros! Vamos \u00e0 luta, porque o ano ainda n\u00e3o terminou! Este n\u00e3o \u00e9 um discurso de despedida, este \u00e9 um discurso apenas de uma breve avalia\u00e7\u00e3o do que foi 2020.\r\nAinda temos muito que fazer at\u00e9 o dia 31 de dezembro, e, se Deus quiser, trabalharemos para que, em 2021, passada toda essa crise sanit\u00e1ria que a humanidade est\u00e1 vivendo, n\u00f3s possamos, aqui no Brasil, construir um Pa\u00eds bem melhor para se viver. Isso depende de cada um daqueles que acreditam em seus sonhos e suas utopias. \r\nTeremos muita luta pela frente, e, se Deus quiser, muitas vit\u00f3rias!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques. Protesto contra a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, a quase totalidade dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 orientando \"sim\", mas deixando muito claro que \u00e9 inadmiss\u00edvel que n\u00e3o tenhamos instalado a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento e at\u00e9 mesmo a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, porque, na tramita\u00e7\u00e3o da LDO e posteriormente da LOA, temos grandes debates e enfrentamos temas muito importantes na CMO. Lamentavelmente, n\u00e3o pudemos ter o funcionamento da Comiss\u00e3o e trouxemos a LDO direto para o plen\u00e1rio.\r\nParabenizando o Relator, o Senador Iraj\u00e1, a Oposi\u00e7\u00e3o, por conta do posicionamento do PSOL, libera as bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ARTHUR LIRA, L\u00cdDER DO GOVERNO, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ROYALTY, CAMADA PR\u00c9-SAL, DESIGUALDADE EDUCACIONAL.\r\nCOOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RENDA B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Tabata Amaral, boa tarde. \r\nQuero saudar todos os Parlamentares que hoje participam desta sess\u00e3o, que, tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o, vai reparar um grave equ\u00edvoco que nossa Casa cometeu h\u00e1 alguns dias, ao retirar recursos p\u00fablicos e direcion\u00e1-los a institui\u00e7\u00f5es particulares. N\u00e3o temos nada, absolutamente nada contra as institui\u00e7\u00f5es particulares, que tamb\u00e9m prestam um grande servi\u00e7o ao ensino no nosso Pa\u00eds, como o Sistema S, as escolas de bairros, que, com muita dificuldade, conseguem educar nos lugares que a escola p\u00fablica ainda n\u00e3o consegue atingir. \r\nPelo conceito de Florestan Fernandes, recursos p\u00fablicos s\u00e3o aqueles que t\u00eam que ser necessariamente direcionados \u00e0s escolas p\u00fablicas, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O Senado da Rep\u00fablica corrigiu um equ\u00edvoco, e agora n\u00f3s estamos construindo este entendimento, que, tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 extremamente importante para os pr\u00f3ximos anos, porque um pa\u00eds sem educa\u00e7\u00e3o, com certeza, n\u00e3o se torna, a qualquer momento, um pa\u00eds menos desigual. \r\nEu falo pela Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o e reitero que n\u00f3s do PDT e, com absoluta convic\u00e7\u00e3o, todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o reconhecemos o trabalho de An\u00edsio Teixeira, de Darcy Ribeiro, de Leonel Brizola, de Florestan Fernandes, quando da campanha institu\u00edda ainda em 1960 de que os recursos p\u00fablicos realmente t\u00eam que ir para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00f3s, aqui, estamos fazendo valer esta m\u00e1xima.\r\nEu quero dizer do trabalho feito pelo meu amigo Daniel Cara, da Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, e por outras institui\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m trabalharam. A causa da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a causa de partido A ou de partido B: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a causa do Brasil. Da\u00ed decorre esta grande concerta\u00e7\u00e3o de for\u00e7as. Eu tamb\u00e9m fui procurado, por volta do meio-dia, pelo L\u00edder do PP, o Deputado Arthur Lira, com o intuito de construir este acordo, que, espero, seja materializado nesta vota\u00e7\u00e3o, para que votemos o texto que veio do Senado. \r\nMais uma vez, sa\u00fado o Deputado Felipe Rigoni, a Deputada Tabata, o Deputado Idilvan, a Deputada Rosa Neide, a Deputada Professora Dorinha, entre tantos outros que, juntos, constru\u00edram um caminho important\u00edssimo para o Brasil. \r\nComo oposi\u00e7\u00e3o e como Parlamentares, n\u00f3s conseguimos evitar o desejo do Governo, que tinha sido manifestado, de fazer com que o novo FUNDEB passasse a viger apenas a partir de 2022. Isso n\u00f3s j\u00e1 conseguimos suplantar. O novo FUNDEB vai viger a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Agora n\u00f3s estamos resgatando o custo/aluno/qualidade, algo que estava presente no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, iniciativa pela qual n\u00f3s trabalhamos incansavelmente em 2013, para destinarmos os recursos dos royalties do pr\u00e9-sal para a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o. \r\nHoje, portanto, esta Casa d\u00e1 mais um passo important\u00edssimo para que a educa\u00e7\u00e3o deixe de ser apenas uma palavra de ordem e passe a ser uma pr\u00e1tica de todos os entes federados. Os Munic\u00edpios que t\u00eam menos recursos, os Munic\u00edpios do Norte e do Nordeste do Pa\u00eds, ter\u00e3o uma compensa\u00e7\u00e3o, para que possamos ter o custo/aluno/qualidade materializado para, assim, minimizarmos quanto poss\u00edvel a situa\u00e7\u00e3o em que eles se encontram e chegarmos perto de igualar os investimentos que s\u00e3o feitos nas escolas dos Munic\u00edpios mais ricos aos das escolas dos Munic\u00edpios mais pobres.\r\nO Parlamento brasileiro, mais uma vez, d\u00e1 esta li\u00e7\u00e3o de serenidade, ao esquecer as discuss\u00f5es, as paix\u00f5es e at\u00e9 mesmo a antecipa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es eleitorais que s\u00f3 ocorrer\u00e3o a partir do dia 1\u00ba de fevereiro do ano que vem, para que, juntos, possamos construir um caminho para a educa\u00e7\u00e3o brasileira a partir do novo FUNDEB.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o - n\u00e3o apenas n\u00f3s do PDT, do PT, do PSB, do PSOL, do PCdoB e da REDE - e todos os partidos pol\u00edticos que comp\u00f5em este Parlamento e todos aqueles que concordam com uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica valorizada e priorizada no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e no Or\u00e7amento dos Estados, por meio da valoriza\u00e7\u00e3o do FUNDEB e dos fundos que ser\u00e3o estadualizados, poderemos construir juntos o caminho de um novo Brasil. \r\n\u00c9 isso, minha gente!\r\nN\u00f3s estamos terminando o ano de 2020, um ano, sem d\u00favida alguma, muito dif\u00edcil na hist\u00f3ria da humanidade. Nosso Pa\u00eds teve dificuldades ainda adicionais, por conta, digamos, de alguns absurdos emanados do Presidente da Rep\u00fablica. No entanto, o Parlamento brasileiro tem dado sempre uma demonstra\u00e7\u00e3o de maturidade, ao esquecermos diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas, quando queremos tratar da sobreviv\u00eancia do povo brasileiro por meio de uma renda m\u00ednima e de recursos para a sa\u00fade. \r\nAgora, com o novo FUNDEB, que esperamos seja votado, vamos, com certeza, avan\u00e7ar neste sentido. Com o projeto original, que veio do Senado, esperamos fazer com que o novo FUNDEB minimize as diferen\u00e7as que h\u00e1 no nosso Brasil.\r\nVamos, juntos, avan\u00e7ando, para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira possa, nos pr\u00f3ximos anos, fazer do Brasil um pa\u00eds menos desigual.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CANDIDATURA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), SUPL\u00caNCIA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DE MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o candidatura de membro do PSL para a Supl\u00eancia da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa quest\u00e3o de ordem vem ao encontro do apresentado pela Deputada Carla Zambelli, j\u00e1 que V.Exa. elencou os partidos que disputar\u00e3o as supl\u00eancias: PDT, PSB, DEM e PSC.\r\nPortanto, a candidatura do PSL deveria ser n\u00e3o registrada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTRARIEDADE, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia. Apelo ao Relator Silvio Costa Filho de amplia\u00e7\u00e3o do prazo de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, sa\u00fado V.Exa. neste primeiro momento em que utilizo o tempo da Oposi\u00e7\u00e3o sob a sua gest\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui votando uma urg\u00eancia que evidentemente ser\u00e1 aprovada por ampla maioria, para tratar de um projeto que n\u00e3o se restringe apenas \u00e0 quest\u00e3o de a escolha do Presidente do Banco Central se dar no terceiro ano do mandato de quem quer que seja o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 disso que se trata. N\u00f3s estamos tratando de um projeto que vai muito al\u00e9m da quest\u00e3o de uma poss\u00edvel n\u00e3o inger\u00eancia pol\u00edtica por parte do Presidente da Rep\u00fablica na pol\u00edtica monet\u00e1ria a ser adotada pelo Presidente do Banco Central. N\u00f3s estamos tratando, meus colegas Deputados e Deputadas, de algo que vai muito al\u00e9m disso. E n\u00e3o h\u00e1 necessidade de termos essa celeridade para aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, sem pelo menos o discutirmos.\r\nAlgu\u00e9m pode dizer: \"Faz 30 anos que este projeto tramita na Casa e perpassou v\u00e1rios Governos que tinham Ministros, independentemente da origem ideol\u00f3gica, simp\u00e1ticos \u00e0 ideia\". Pode ser verdade. Mas, Presidente Arthur Lira, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de, na primeira semana em que n\u00f3s estamos discutindo mat\u00e9rias, votarmos o m\u00e9rito de um projeto dessa envergadura.\r\nPoder\u00edamos dizer que a autonomia do Banco Central, na pr\u00e1tica, j\u00e1 existe. Hoje, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional define as metas de infla\u00e7\u00e3o. A partir da defini\u00e7\u00e3o da meta de infla\u00e7\u00e3o, cabe ao Banco Central definir a taxa de juros, definir poss\u00edveis controles de uma eventual hiperinfla\u00e7\u00e3o e do n\u00edvel de emprego. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos esse instrumento, e o Banco Central j\u00e1 goza dessa autonomia. N\u00f3s estamos tirando do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que, diga-se de passagem...\r\nEu gostaria de fazer um apelo ao Deputado Silvio Costa Filho - n\u00e3o sei se ele est\u00e1 ali -, uma vez que ele \u00e9 uma pessoa completamente afeta ao debate, a fim de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter mais alguns dias para discutirmos o m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos efetivamente, quem sabe, at\u00e9 fazer uma r\u00e1pida Comiss\u00e3o Geral para ouvir alguns especialistas. Se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, que n\u00f3s fa\u00e7amos um amplo debate, pelo menos no decorrer do m\u00eas de fevereiro, para que n\u00f3s possamos votar esse projeto, mesmo com a contrariedade de toda a Oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 aqui nesta Casa, porque esse projeto vai ter efeitos duradouros.\r\nN\u00e3o se trata de quem est\u00e1 hoje no Governo e futuramente pode estar na Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando de um importante instrumento da pol\u00edtica monet\u00e1ria. N\u00f3s estamos falando do Banco Central, que de repente poder\u00e1 ter autonomia para dizer que as opera\u00e7\u00f5es compromissadas poder\u00e3o ser remuneradas a seu bel-prazer.\r\nHoje, existe uma regulamenta\u00e7\u00e3o. Hoje, a taxa de juros m\u00e1xima \u00e9 a SELIC. Mas, aprovado esse projeto, o Banco Central ter\u00e1 independ\u00eancia para dizer que opera\u00e7\u00f5es compromissadas, que hoje respondem por 16% do PIB - ou seja, estamos falando de um montante de 1 trilh\u00e3o e 400 bilh\u00f5es de reais -, poder\u00e3o ser resolvidas pela vontade do Presidente do Banco Central.\r\nHoje, quem define toda a pol\u00edtica cambial, o quanto se vende de reservas cambiais, \u00e9 um Diretor apenas do Banco Central. Ele pode dizer: \"Ah, estamos ouvindo o restante da Diretoria\". Mas, numa canetada s\u00f3, ele pode dizer que o Pa\u00eds vai vender 30 bilh\u00f5es, 40 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para regularizar o mercado de c\u00e2mbio.\r\nPoder\u00edamos aproveitar esse projeto, Deputado Silvio Costa Filho, para tamb\u00e9m estabelecermos par\u00e2metros. Poder\u00edamos fazer a discuss\u00e3o sobre o controle de todas as atividades do Banco Central tamb\u00e9m pelo \u00f3rg\u00e3o de assessoramento do Congresso, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos falando em engessar a economia. Estamos falando de um dos mais importantes instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, que \u00e9 a pol\u00edtica monet\u00e1ria.\r\nAlguns v\u00e3o dizer: \"Os pa\u00edses mundo afora d\u00e3o tranquilidade ao mercado quando existe independ\u00eancia, autonomia do Banco Central\". N\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00f3s temos exemplos disso? Temos. N\u00f3s temos exemplos de pa\u00edses como a Austr\u00e1lia e o Canad\u00e1, que fazem isso claramente. Mas l\u00e1 h\u00e1 duas institui\u00e7\u00f5es diferentes, e esse tamb\u00e9m \u00e9 outro problema aqui. A institui\u00e7\u00e3o que define a taxa de juros no Brasil ser\u00e1 a mesma que vai fiscalizar o sistema financeiro. Daqui a pouco, n\u00f3s teremos claramente a raposa tomando conta do galinheiro.\r\nN\u00e3o \u00e9 isso, eu sei, que esta Casa vai permitir. Por isso, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o estamos, de forma un\u00edssona, votando contra a urg\u00eancia, mesmo sabendo que iremos perder nesta vota\u00e7\u00e3o. No entanto, aqui cabe um apelo ao Plen\u00e1rio, cabe um apelo \u00e0 sensibilidade do Presidente Arthur Lira, cabe um apelo \u00e0 sensibilidade do Relator Silvio Costa Filho: vamos fazer com que esse projeto, que mesmo com a nossa contrariedade possivelmente ser\u00e1 aprovado no m\u00e9rito, possa trazer aperfei\u00e7oamentos pelo menos em alguns aspectos da pol\u00edtica monet\u00e1ria, para que, n\u00e3o apenas neste Governo, mas tamb\u00e9m em qualquer outro Governo que o suceda, n\u00f3s tenhamos o Banco Central executando pol\u00edticas necess\u00e1rias, mas que n\u00e3o estejam dissociadas de forma nenhuma da vontade maior do gestor, qual seja gerar emprego, controlar o n\u00edvel de infla\u00e7\u00e3o, fazer com que a renda volte a ser a m\u00e1xima vontade de uma gest\u00e3o do Poder Executivo, o que infelizmente n\u00e3o \u00e9 hoje. Talvez o rentismo seja. \r\nTalvez, com essa \u00e2nsia de fazer com que o sistema financeiro alcance essa grande vit\u00f3ria na primeira semana, n\u00f3s venhamos a ter grandes preju\u00edzos no futuro.\r\nN\u00e3o estamos pedindo nada em demasia. A urg\u00eancia, mesmo com a contrariedade de toda a Oposi\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aprovada. No entanto, na discuss\u00e3o do m\u00e9rito, vamos esperar mais algumas sess\u00f5es para que possamos debater o tema. N\u00f3s queremos debater. Se vai ser aprovado pela maioria do Parlamento \u00e9 outra coisa, mas votar de uma maneira a\u00e7odada pode trazer preju\u00edzos irrepar\u00e1veis n\u00e3o apenas para o atual modelo de gest\u00e3o que est\u00e1 a\u00ed \u00e0 frente do Poder Executivo, mas tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nPor isso, este apelo e o nosso posicionamento de forma muito contundente enquanto Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s votamos contra a urg\u00eancia. Infelizmente, ser\u00e1 aprovada. Mas, quando formos discutir o m\u00e9rito, que tenhamos a compreens\u00e3o de ouvir os v\u00e1rios setores, os v\u00e1rios atores e fa\u00e7amos uma discuss\u00e3o com muito conte\u00fado. Quem sabe, esse projeto que ser\u00e1 relatado pelo Deputado Silvio Costa Filho possa minorar pelo menos um pouco os preju\u00edzos que certamente, no formato atual, ele pode trazer ao povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, evidentemente, orienta \"sim\", por entender que n\u00f3s precisamos ter mais tempo para discutir. N\u00f3s j\u00e1 discutimos isso nas falas anteriores e queremos, \u00e9 claro, que este projeto, que tem uma import\u00e2ncia muito grande para o Brasil, possa ser objeto de mais discuss\u00e3o. Do contr\u00e1rio, haver\u00e1 um preju\u00edzo muito grande para a economia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui est\u00e1 muito claro: mais uma vez, \u00e9 l\u00f3gico que a grande base que foi formada em torno da aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria vai rejeitar este requerimento de adiamento da discuss\u00e3o. \r\nO que n\u00f3s estamos querendo \u00e9 refor\u00e7ar o apelo para que n\u00e3o votemos de maneira a\u00e7odada esta proposta, este projeto de lei. Eu reitero que n\u00e3o tenho d\u00favida da compet\u00eancia do Deputado Silvio Costa Filho. Se n\u00f3s j\u00e1 levamos 30 anos, esperar mais algumas sess\u00f5es certamente n\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzo para quem quer ver esta mat\u00e9ria aprovada. \r\nN\u00f3s poderemos incrementar alguns dispositivos que possibilitem que o Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que hoje est\u00e1 sendo colocado completamente em segundo plano, o que est\u00e1 praticamente definindo sua n\u00e3o necessidade de exist\u00eancia, seja ampliado, contando, inclusive, com a participa\u00e7\u00e3o do setor produtivo. \r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 mais tempo para discutir, Sr. Presidente.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos deixar muito claro que tivemos, por parte de V.Exa. e por parte do Relator, uma abertura para o di\u00e1logo. \r\nInfelizmente o Governo, por conta da maioria que conseguiu para aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, acha que n\u00e3o precisa negociar e que vai aprovar o projeto - e eu acredito que ir\u00e1 - em sua \u00edntegra, apesar de a Oposi\u00e7\u00e3o vir lutando bravamente contra ele, que, n\u00f3s sabemos muito bem, far\u00e1 um grande mal para a economia do nosso Pa\u00eds e s\u00f3 atende, logicamente, aos interesses do sistema financeiro.\r\nContinuaremos lutando, Presidente. Continuaremos lutando. E aviso ao Governo: se quer atropelar todo o processo de vota\u00e7\u00e3o, saiba que tudo isso tem um prazo de validade. Em breve, talvez precise dialogar. E n\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, sempre consideraremos os interesses do Brasil acima de tudo, acima de quaisquer interesses que, porventura, sejam menores. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, JUVENTUDE, MOVIMENTO SOCIALISTA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Juventude Socialista do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento aqui para dizer que, na pr\u00f3xima segunda-feira, a Juventude Socialista do PDT completa 40 anos de exist\u00eancia. \r\nEu tenho a honra de ser do PDT h\u00e1 quase 37 anos. Iniciei minha vida pol\u00edtica no movimento estudantil e quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial a este movimento partid\u00e1rio de juventude, que, sem d\u00favida alguma, forjou grandes l\u00edderes: o ex-Ministro Brizola Neto, o meu querido amigo Senador Weverton Rocha e tantos outros que militaram por um Brasil bem melhor, sob os ideais de Brizola.\r\nE n\u00f3s queremos aqui, na figura do Presidente Nacional da JS do PDT, meu querido companheiro William, na figura do Presidente Estadual da JS do PDT do Cear\u00e1, meu querido companheiro Bob - onde eu tive a oportunidade de ser o Presidente Estadual -, fazer esta sauda\u00e7\u00e3o e dizer \u00e0 juventude brasileira que fa\u00e7a uma op\u00e7\u00e3o clara por partidos pol\u00edticos que querem um Brasil diferente.\r\nPara concluir, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de citar o nosso grande refr\u00e3o: \"\u00c9 para lutar, \u00e9 para vencer, \u00e9 Juventude Socialista PDT!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez a Oposi\u00e7\u00e3o lamenta a pouca disponibilidade do Governo de dialogar com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTalvez, albergado nos n\u00fameros expressivos da aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, n\u00e3o consegue ver, no m\u00e9rito das propostas que n\u00f3s apresentamos, inclusive reconhecidas pelo Relator, algo que pudesse aperfei\u00e7oar este projeto, que, al\u00e9m de extempor\u00e2neo, \u00e9 extremamente danoso para a economia no momento em que vivemos.\r\nEste \u00e9 um momento fr\u00e1gil, um momento em que n\u00f3s vamos ter o Banco Central cada vez mais submetido aos ditames do Sistema Financeiro Nacional, porque o Presidente da Rep\u00fablica vai nomear um presidente do Banco Central que vai ter mandato at\u00e9 a metade do pr\u00f3ximo mandato do Presidente da Rep\u00fablica, e isso \u00e9 muito ruim para o Brasil. O Conselho Monet\u00e1rio Nacional est\u00e1 com as suas atribui\u00e7\u00f5es esvaziadas.\r\nEsperamos, no decorrer desta Legislatura, pelo menos minimizar esses problemas, Sr. Presidente. Por isso, a Oposi\u00e7\u00e3o, com muita contund\u00eancia, vota \"n\u00e3o\" a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu creio que talvez os colegas aqui n\u00e3o tenham compreendido bem que, entre as pessoas com comorbidades, n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas as pessoas com defici\u00eancias. A comorbidade inclui problemas cardiol\u00f3gicos, neurol\u00f3gicos, at\u00e9 mesmo oncol\u00f3gicos, mas n\u00e3o, por exemplo, pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, pessoas com defici\u00eancia visual, que certamente deveriam estar no rol de prioridades, entre aquelas que precisam receber a vacina antes que o restante da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s temos que reconhecer nos profissionais de assist\u00eancia social tamb\u00e9m um p\u00fablico-alvo merecedor de ser considerado priorit\u00e1rio, uma vez que eles lidam com pessoas que t\u00eam alto grau de vulnerabilidade, e, \u00e9 l\u00f3gico, aquelas que s\u00e3o convocadas para servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, como, por exemplo, os coveiros, uma categoria hoje bastante requisitada.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" e faz um apelo para que o Plen\u00e1rio n\u00e3o rejeite esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRAGUASS\u00da TEIXEIRA, EX-VEREADOR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), FORTALEZA (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA, LIDERAN\u00c7A DA OPOSI\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00e9dico e ex-Vereador Iraguass\u00fa Teixeira, da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Concess\u00e3o, pela Casa, da Medalha do M\u00e9rito Legislativo ao ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Gilberto Nascimento.\r\nSras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna lamentar a partida de um dos mais aguerridos Vereadores de Fortaleza, Dr. Iraguass\u00fa Teixeira, que nos deixou na \u00faltima segunda-feira, mais uma v\u00edtima da COVID-19, aos 80 anos de idade rec\u00e9m-completados, e que deixa para todos n\u00f3s que fazemos o PDT do Cear\u00e1 e o PDT do Brasil uma lacuna irrepar\u00e1vel.\r\nO Dr. Iraguass\u00fa foi sete vezes Vereador em Fortaleza. O primeiro mandato seu foi em 1988, um m\u00e9dico que tinha o humanismo como maior caracter\u00edstica, que deixa em D. Aleuda, sua vi\u00fava, no Vereador Iraguass\u00fa Filho, no Itaqu\u00ea, na Larissa e no Irag\u00ea, seus filhos, nos seus netos e em todos os seus amigos essa saudade que, com certeza, se eternizar\u00e1 em nossos cora\u00e7\u00f5es. Mas o seu legado como grande homem p\u00fablico, que esta Casa teve a honra de homenagear em 2015 com a Medalha do M\u00e9rito Legislativo, tenho absoluta certeza de que serve para todos n\u00f3s como um grande exemplo de que, sim, \u00e9 poss\u00edvel fazer uma pol\u00edtica com P mai\u00fasculo, sim, \u00e9 poss\u00edvel trabalhar por Fortaleza, pelo Cear\u00e1 e por um Brasil bem melhor.\r\nO Dr. Iraguass\u00fa, esse grande m\u00e9dico, sabia muito bem que neste momento em que temos todos enfrentado a pandemia acabam aparecendo mais v\u00edtimas como ele.\r\nPor isso, aqui fica a mensagem da Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, principalmente de todos os Parlamentares e de todos os brasileiros e brasileiras que tiveram a honra de conviver com o Dr. Iraguass\u00fa Teixeira. \r\nDescanse em paz, querido amigo, que seu exemplo sirva de energia para continuarmos na luta por um Brasil melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, RELATOR, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\". De forma un\u00e2nime, reconhece a import\u00e2ncia que tem o setor de eventos dentro do PIB brasileiro. No ano de 2020, o PIB apresentou uma queda recorde de 4,1% . \u00c9 importante que o Legislativo tenha esse posicionamento. \r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Carreras, autor do projeto; a Deputada Renata, Relatora e V.Exa. Presidente, que teve a ousadia de pautar este projeto importante, e a compreens\u00e3o do Legislativo. \r\nPortanto, quero aqui parabenizar a ABRAPE, em nome do pessoal do Cear\u00e1, meus queridos amigos Colombo, Betinho e Pedro Neto. Esse setor que representa mais de 3,5 milh\u00f5es de empregos e tem movimento financeiro de aproximadamente 75 bilh\u00f5es de reais, sem d\u00favida alguma, receber\u00e1 um grande suporte do Poder Legislativo.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, REFORMA ADMINISTRATIVA, LEI DE INFORM\u00c1TICA (2004), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Raz\u00f5es da obstru\u00e7\u00e3o, pelo PDT, da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, particularmente, tenho tido uma postura sempre contr\u00e1ria a obstruirmos mat\u00e9rias, at\u00e9 porque acho que podemos tentar buscar um di\u00e1logo que antecede um processo, digamos assim, extremo de obstru\u00e7\u00e3o, como talvez tenhamos que enfrentar.\r\nMas, lamentavelmente, Presidente, em um tema como este eu n\u00e3o posso dizer que est\u00e1 havendo di\u00e1logo. N\u00f3s estamos querendo votar uma PEC que afeta sobremaneira o servi\u00e7o p\u00fablico federal, e isso est\u00e1 sendo objeto de discuss\u00e3o na PEC da reforma administrativa. N\u00f3s estamos constitucionalizando o fim da Lei da Inform\u00e1tica, afetando demais Estados da Regi\u00e3o Nordeste, Estados da Regi\u00e3o Sul e Estados da Regi\u00e3o Sudeste, que precisam dela. Digo isso porque fui Relator da Lei da Inform\u00e1tica, quando conseguimos grandes avan\u00e7os. E esta PEC est\u00e1 acabando com a Lei da Inform\u00e1tica.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 alternativa sen\u00e3o obstruirmos a vota\u00e7\u00e3o, pelo menos para denunciarmos que, em troca dos 250 reais que provavelmente dar\u00e3o, estamos acabando com o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora est\u00e1 ficando muito claro para quem nos assiste que o Governo n\u00e3o queria o aux\u00edlio emergencial de 600 reais no ano passado; queria um de 200 reais. Foi o Parlamento - n\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, com os partidos de centro - que conseguiu esta grande vit\u00f3ria: um aux\u00edlio de 600 reais por alguns meses.\r\nO Governo deveria ter editado uma medida provis\u00f3ria no in\u00edcio de janeiro, para a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o ter ficado janeiro e fevereiro sem aux\u00edlio emergencial. \u00c9 maldade em cima de maldade. Agora, para aprovar um aux\u00edlio emergencial de 250 reais - n\u00f3s queremos 600 reais -, eles est\u00e3o querendo simplesmente acabar com o Brasil.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o Legislativo acabar, atrav\u00e9s de uma emenda constitucional, com a Lei da Inform\u00e1tica, com a valoriza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, com algumas conquistas da classe m\u00e9dia - depois, faremos quest\u00e3o de enumer\u00e1-las.\r\nPortanto, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MAURO BENEVIDES FILHO, ANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por oito sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lamentavelmente, n\u00f3s vamos continuar em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o estamos tendo condi\u00e7\u00f5es para dialogar. N\u00f3s quer\u00edamos ver a possibilidade de mitigar danos, que lamentavelmente est\u00e3o aos borbot\u00f5es nesta PEC. Num momento de retra\u00e7\u00e3o, a vontade e a \u00e2nsia do sistema financeiro de retirar dinheiro da economia e de cortar despesas que s\u00e3o indispens\u00e1veis, como o sal\u00e1rio dos servidores, v\u00e3o fazer que cada vez mais se amplie o d\u00e9ficit fiscal.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que continuar em obstru\u00e7\u00e3o, porque queremos injetar recursos na economia. N\u00f3s queremos que o aux\u00edlio emergencial volte a ser de 600 reais. Caminhos para isso n\u00f3s temos, n\u00f3s j\u00e1 mostramos v\u00e1rias fontes. Uma delas \u00e9, por exemplo, o PLP 137, de minha autoria e da autoria do Deputado Mauro Benevides Filho, projeto que a C\u00e2mara aprovou no ano passado e que, de fato, daria aproximadamente 130 bilh\u00f5es de caixa para pagarmos 600 reais de aux\u00edlio emergencial.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCIRO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao requerimento.\r\nN\u00f3s queremos aproveitar o breve instante para dizer ao L\u00edder do PROS, que nos antecedeu, que o PDT, seja no Rio Grande do Sul, seja no Rio de Janeiro, Cear\u00e1, Acre, Mato Grosso do Sul, em qualquer dos Estados, vai, sim, sempre defender o nosso companheiro Ciro Gomes, porque temos a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o Ciro \u00e9 o caminho para o Brasil, para que n\u00e3o tenhamos que enfrentar vota\u00e7\u00e3o de PECs que demonizem o servidor p\u00fablico, categoria da qual ele \u00e9 oriundo; que n\u00e3o tenhamos que votar PECs que tirem recursos da educa\u00e7\u00e3o, que acabem com a Lei da Inform\u00e1tica, que acabem com o futuro do Brasil.\r\nPor isso todos n\u00f3s defendemos o Ciro, assim como os 13 milh\u00f5es de brasileiros que votaram nele em 2018 e assim como todos os cearenses, que nunca o fizeram perder uma elei\u00e7\u00e3o sequer no Cear\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por nove sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\" ao requerimento. Compreendemos que essa PEC \u00e9 extremamente prejudicial ao Brasil. Poder\u00edamos estar discutindo apenas a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para o povo brasileiro, aquele povo mais humilde.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. que, nas pr\u00f3ximas orienta\u00e7\u00f5es, chame o Deputado Pompeo de Mattos para orientar pelo Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONA\u00cdVRUS.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\", mais uma vez ressaltando a import\u00e2ncia que o dia de ontem teve para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos mitigar todos os preju\u00edzos que poderiam advir da aprova\u00e7\u00e3o desta PEC.\r\nPela discuss\u00e3o de ontem, ficou muito claro que se trata de uma PEC de ajuste fiscal, n\u00e3o de uma PEC de aux\u00edlio emergencial, como lamentavelmente alguns mal-intencionados v\u00eam divulgando, para dizer que quem votou contra a PEC n\u00e3o quer o aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s queremos aux\u00edlio emergencial, sim, de 600 reais, como conseguimos no ano passado. Agora est\u00e1 muito claro que a base do Governo queria 200 reais, e a iniciativa da Oposi\u00e7\u00e3o, que fez um di\u00e1logo com os partidos de centro, conseguiu essa vit\u00f3ria no ano passado.\r\nAgora, pelo menos, podemos dizer que conseguimos preservar fundos constitucionais de defesa da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, do meio ambiente, da Receita Federal; conseguimos preservar a possibilidade de progress\u00e3o de policiais; conseguimos, enfim, defender um pouco o servidor p\u00fablico.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTR\u00c1RIO..",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, eu vou me ater basicamente \u00e0 quest\u00e3o da Lei da Inform\u00e1tica. V.Exa. dialogou comigo em 2019 exaustivamente para que pud\u00e9ssemos chegar a um texto que atendesse a um setor t\u00e3o importante para o Brasil. Agora estamos vendo a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do fim da Lei da Inform\u00e1tica. Por mais que o Governo acene com a possibilidade de editar uma nova PEC, por que ele n\u00e3o a edita com esse art. 4\u00ba, que n\u00f3s estamos querendo suprimir, excetuando a Lei da Inform\u00e1tica? Isso seria o correto, porque j\u00e1 estamos acostumados. N\u00f3s aprovamos o descontingenciamento do FNDCT e do FUST por quase unanimidade, e o Governo vetou.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto. Queremos suprimir o art. 4\u00ba, que \u00e9 a melhor maneira de preservar a Lei da Inform\u00e1tica, t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, na verdade n\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que a iniciativa privada tem interesses que s\u00e3o leg\u00edtimos. Mas n\u00f3s que defendemos, principalmente, o segmento mais humilde da nossa popula\u00e7\u00e3o, as regi\u00f5es mais pobres, temos certeza de que n\u00e3o ser\u00e1 do interesse dela pegar saneamento de Munic\u00edpios paup\u00e9rrimos.\r\nO Marco Legal do Saneamento j\u00e1 foi publicado. Tivemos a sua aprova\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, e n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o fomos contr\u00e1rios \u00e0 maneira como ele foi proposto. \r\nEsses vetos conseguiram piorar ainda mais o Marco Legal do Saneamento. Por isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vota pela derrubada desses vetos. A Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, antes de tudo, quero saudar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vai orientar \"sim\" ao PLP 266 no momento em que temos que lamentar mais de 300 mil \u00f3bitos por conta da omiss\u00e3o e da irresponsabilidade do Poder Executivo federal. \r\nN\u00f3s estamos fazendo com que a EBSERH possa nomear concursados, realizar a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal. A institui\u00e7\u00e3o j\u00e1 desempenha um belo trabalho na administra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais universit\u00e1rios. Aqui no Cear\u00e1, n\u00f3s temos o caso da Maternidade Escola Assis Chateaubriand e do Hospital Universit\u00e1rio Walter Cant\u00eddio. S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de excel\u00eancia, imprescind\u00edveis neste momento. Os hospitais p\u00fablicos est\u00e3o nos servindo demais no enfrentamento da pandemia.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORNAVIRUS, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, CRITICA, IMPEACHMENT, RENUNCIA.\r\nANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIDERAN\u00c7A DA OPOSI\u00c7\u00c3O.\r\nLEI ALDIR BLANC, SETOR CULTURAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CARATER PERMANENTE, ELOGIO.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.\r\nAUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de mat\u00e9rias destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da Covid-19 sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por milhares de mortes decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento a L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoiamento ao orador no exerc\u00edcio da Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o na Casa. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 150 reais concedido pelo Governo Jair Bolsonaro. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 14.017, de 2020,  sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; bem como do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta de projeto lei editado nos termos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; \u00e0s medidas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Retrocesso da concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de 107 pedidos de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade pelo Presidente da Rep\u00fablica. Conveni\u00eancia de ren\u00fancia do Chefe da Na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, caros colegas Parlamentares que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio e a grande maioria que est\u00e1 nos acompanhando virtualmente, eu venho \u00e0 tribuna para, mais uma vez, agradecer todo o espa\u00e7o de di\u00e1logo e debate que n\u00f3s tivemos no ano de 2020 e agora nas primeira semanas de 2021, em que tive a honrosa miss\u00e3o de liderar a Oposi\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Foram momentos dif\u00edceis em virtude dessa pandemia que n\u00f3s nos deparamos de forma absolutamente in\u00e9dita para quem \u00e9 da nossa gera\u00e7\u00e3o, para quem evidentemente n\u00e3o viveu a gripe espanhola. Talvez sejam poucos os sobreviventes que tenham vivenciado momento t\u00e3o dif\u00edcil da humanidade h\u00e1 mais de 100 anos, mas n\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que esta Casa conseguiu, em v\u00e1rios momentos, mitigar tanto sofrimento que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vem passando. Quero aqui agradecer aos meus colegas com quem eu tive a honra de partilhar os encargos, de enfrentar um Governo completamente desnorteado, um Governo que mudou quatro vezes de Ministro da Sa\u00fade em plena pandemia, um Governo que \u00e9 o grande respons\u00e1vel por centenas de milhares de mortos do nosso Pa\u00eds. S\u00e3o 335 mil mortos hoje, dia 7 de abril, e n\u00e3o sabemos onde vamos parar devido \u00e0 neglig\u00eancia na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e a irresponsabilidade no incentivo a que as pessoas n\u00e3o respeitassem regras de isolamento, que t\u00e3o bem os Governadores, na sua grande maioria, o fizeram.\r\nMeu caro L\u00edder Alessandro Molon, a quem tive a honra de suceder e de quem terei a honra de ser sucedido nessa brilhante miss\u00e3o de Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o. Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que V.Exa. o far\u00e1 com a grande maestria que tamb\u00e9m o fez na Lideran\u00e7a do PSB. Tamb\u00e9m tivemos a honra de conviver com a minha queria L\u00edder Perp\u00e9tua Almeida, do PCdoB, em 2020.\r\nDa mesma forma, minha querida L\u00edder, Fernanda Melchionna, L\u00edder do PSOL, assim como a L\u00edder S\u00e2mia Bomfim, e hoje a L\u00edder Tal\u00edria Petrone. Meu querido amigo L\u00edder do PCdoB, Renildo Calheiros. Meus queridos Enio Verri, que foi o L\u00edder em 2020 do PT e Bohn Gass, que \u00e9 o L\u00edder em 2021. Minha querida Joenia Wapichana, L\u00edder da REDE, esta guerreira. E meu querido amigo, meu L\u00edder Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder do PDT, em quem eu tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o: estaremos juntos, independente de estarmos ou n\u00e3o nestas miss\u00f5es que as nossas bancadas, os nossos companheiros, nos delegam. \r\nQuero dizer, Sr. Presidente Arthur Lira, que o nosso di\u00e1logo com V.Exa., quando foi L\u00edder dos partidos do chamado centro democr\u00e1tico, foi extremamente exitoso para que esta Casa pudesse, por exemplo, aprovar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Lamentavelmente, agora, a popula\u00e7\u00e3o brasileira padece, esperando h\u00e1 4 meses por algum tipo de aux\u00edlio, que vai chegar a 150 reais.\r\nQuero dizer que n\u00f3s tivemos, num grande di\u00e1logo com os partidos de centro, a possibilidade de aprovar a Lei Aldir Blanc, t\u00e3o brilhantemente relatada pela Deputada Jandira Feghali, que fez com que o setor da cultura n\u00e3o padecesse de vez. \r\nN\u00f3s tivemos, aqui nesta constru\u00e7\u00e3o, a PEC do FUNDEB, que o tornou permanente.\r\nAgora mesmo, h\u00e1 este projeto que estamos terminando de apresentar, ali\u00e1s, de aprovar, o PERSE, que ir\u00e1 socorrer um setor t\u00e3o importante em termos de gera\u00e7\u00e3o de emprego para o Brasil, que \u00e9 o setor de eventos. \r\nN\u00f3s tivemos a Medida Provis\u00f3ria 936/20, que foi uma medida que socorreu empresas e empregos. N\u00f3s tivemos a\u00ed milh\u00f5es de desempregados - ainda estamos convivendo com esses milh\u00f5es de desempregados - e, lamentavelmente, n\u00e3o vemos nenhuma solu\u00e7\u00e3o por parte do Governo at\u00e9 agora. Precisamos, Sr. Presidente Arthur Lira, fazer com que esta Casa pelo menos paute um projeto que vise a reeditar os termos daquela medida provis\u00f3ria em forma de projeto de lei, com origem nesta Casa.\r\nTivemos momentos dif\u00edceis. A autonomia do Banco Central, efetivamente, foi um retrocesso para o nosso Pa\u00eds, porque vimos que, na primeira reuni\u00e3o do COPOM, j\u00e1 subiu 0,75% na taxa de juros, como se a nossa infla\u00e7\u00e3o fosse de demanda; n\u00e3o fosse oriunda da alta dos pre\u00e7os do petr\u00f3leo. Nossos combust\u00edveis subiram a bagatela de 46%, s\u00f3 em 2021; o g\u00e1s de cozinha, 22,7%; e agora h\u00e1 o an\u00fancio de 39% do g\u00e1s, que, tudo bem, n\u00e3o \u00e9 o g\u00e1s de cozinha, mas \u00e9 o g\u00e1s encanado que chega nas ind\u00fastrias, \u00e9 o g\u00e1s encanado que chega \u00e0s casas. S\u00e3o momentos dif\u00edceis em que esta Casa ter\u00e1 a miss\u00e3o, com certeza, de lutar muito para barrar todo tipo de retrocesso. \r\nN\u00f3s temos, Sr. Presidente Arthur Lira, 107 pedidos de impeachment nesta Casa. Lamentavelmente, o ex-Presidente Rodrigo Maia e V.Exa. - \u00e9 um direito, evidentemente, do Presidente - n\u00e3o constitui a Comiss\u00e3o para averiguar. Esta Casa j\u00e1 impichou um presidente por um Fiat Elba e uma presidente....\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - N\u00e3o vou usar mais os 4 minutos, n\u00e3o - s\u00f3 tinham me dado 6 minutos. \r\nEnfim, quero dizer que esta Casa j\u00e1 tirou dois presidentes. Um, evidentemente, deveria ter sido retirado, mas a outra, foi tirada de uma forma muito injusta, por suposto crime de responsabilidade. E vemos que o Presidente da Rep\u00fablica que a\u00ed est\u00e1 j\u00e1 cometeu todos os crimes de responsabilidade previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, e ele j\u00e1 virou um p\u00e1ria internacional. Ali\u00e1s, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 muito pr\u00f3ximo disso. \r\nEvidentemente, solicitar aqui um ato de dignidade deste Presidente seria in\u00f3cuo, mas n\u00e3o custa aqui dizermos: \"Presidente Jair Bolsonaro, se algum pingo de dignidade ainda lhe resta, renuncie!\" E que o Brasil todo comece; se n\u00e3o vamos avaliar impeachment, vamos demandar a empres\u00e1rios, a trabalhadores, ao povo brasileiro: \"Bolsonaro, tenha dignidade! Renuncie, pelo bem do Brasil!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL,",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos aqui tamb\u00e9m fazer coro a praticamente todos os partidos que nos antecederam, porque votar este projeto de lei \u00e9 extremamente importante para esta legislatura. N\u00f3s ainda estamos sob uma eventual vig\u00eancia da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, um entulho do regime autorit\u00e1rio, da \u00e9poca da ditadura militar, h\u00e1 mais de 40 anos. E cabe aqui ressaltar que, apenas nos \u00faltimos 2 anos, houve um aumento de em torno de 285% no n\u00famero de inqu\u00e9ritos policiais relacionados \u00e0 Lei de Seguran\u00e7a Nacional, o que \u00e9 um verdadeiro absurdo.\r\nQuero aqui saudar a Deputada Margarete Coelho pelo brilhante relat\u00f3rio, que fez v\u00e1rias ressalvas, para o qual, na verdade, quase se construiu um grande consenso.\r\nPor isso, o PDT, com muita convic\u00e7\u00e3o, orienta contra a retirada de pauta. Vamos votar o m\u00e9rito da mat\u00e9ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUTO OFICIAL, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CONGRESSO NACIONAL, LUTO, RESPONSABILIDADE, GOVERNO FEDERAL. \r\nLEONEL DE MOURA BRIZOLA, EX-GOVERNADORE, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Alcance da nefasta marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Decreta\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de luto oficial em respeito \u00e0s v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pela trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Brasil. Transcurso dos 17 anos de falecimento do ex-Governador Leonel de Moura Brizola. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 21 de junho, \u00e9 um dia em que n\u00f3s, simbolicamente, choramos os mais de 500 mil brasileiros e brasileiras que perderam a vida e nos solidarizamos com seus familiares. Aqui, quero saudar todos os L\u00edderes dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, nas figuras do L\u00edder da Minoria, o Deputado Marcelo Freixo, e do L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Alessandro Molon, bem como V.Exa., ao decretar luto oficial juntamente com o Presidente do Senado.\r\nQuinhentas mil mortes s\u00e3o mais de dez vezes a pior trag\u00e9dia brasileira em termos de mortalidade, que foi a Guerra do Paraguai. Mais de 50 mil brasileiros morreram em 5 anos de guerra. Agora s\u00e3o mais de 500 mil brasileiros mortos em pouco mais de 1 ano de pandemia, por conta da irresponsabilidade e da neglig\u00eancia do Governo Federal.\r\nHoje, 21 de junho, tamb\u00e9m \u00e9, Presidente, o dia em que n\u00f3s estamos chorando a aus\u00eancia de um dos maiores l\u00edderes da hist\u00f3ria do Brasil, Leonel Brizola. H\u00e1 17 anos, Brizola partia e deixava a todos n\u00f3s uma hist\u00f3ria de luta, uma hist\u00f3ria brilhante. E, hoje, neste 21 de junho, esta Casa deve sacramentar a entrega de um dos maiores patrim\u00f4nios do povo brasileiro: a ELETROBRAS. \r\nO trabalhismo tem muito a ver com a ELETROBRAS. Get\u00falio Vargas, em 1954, prop\u00f4s a cria\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, e j\u00e1, naquele momento, os grandes interesses das grandes multinacionais se voltaram contra a cria\u00e7\u00e3o dessa estatal t\u00e3o importante, que s\u00f3 foi ser instalada em 1962 por Jo\u00e3o Goulart. Brizola, ao tomar posse como Governador do Rio Grande do Sul, em 1959, ao contr\u00e1rio do que estamos fazendo hoje aqui, ao contr\u00e1rio do que faz esta medida provis\u00f3ria que o Governo mandou para c\u00e1, encampou a CEERG, a Companhia de Energia El\u00e9trica Rio-Grandense, que era uma subsidi\u00e1ria da Eletric Bond and Share, uma multinacional que, na d\u00e9cada de 30, chegava a ter 70% da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds.\r\nHoje, n\u00f3s vamos entregar uma empresa que tem 59 anos, uma empresa que representa, acima de tudo, a soberania do povo brasileiro. No final da d\u00e9cada de 50, Brizola tomou aquela atitude porque faltava justamente a responsabilidade de se garantir o fornecimento sem interrup\u00e7\u00e3o, sem desabastecimento; e agora n\u00f3s, que temos um modelo exitoso, uma empresa que \u00e9 superavit\u00e1ria, vamos entreg\u00e1-la. Certamente, a conta vai chegar ao bolso do consumidor brasileiro. J\u00e1 est\u00e3o falando que v\u00e3o tirar 10 bilh\u00f5es da outorga, para compensar o aumento na Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico, que est\u00e1 nas faturas mensais dos consumidores brasileiros. Isso dura 1 ano, e a\u00ed a conta vai, mais cedo ou mais tarde, chegar, porque, justamente, o modelo que est\u00e1 sendo proposto em nada, em absolutamente nada, ser\u00e1 ben\u00e9fico para o Brasil.\r\nMas queremos aqui tamb\u00e9m deixar um aviso muito claro. Se o Governo que a\u00ed est\u00e1 se preocupa com o Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o e Desinvestimento, no nosso programa nacional de desenvolvimento que, se Deus quiser, ser\u00e1 implantado a partir de 1\u00ba de janeiro de 2023, n\u00f3s criaremos um programa nacional de reestatiza\u00e7\u00e3o e reinvestimento, para que n\u00f3s tenhamos, justamente, \u00e1reas estrat\u00e9gicas voltando para as m\u00e3os do Estado brasileiro, para que n\u00e3o venhamos a ser, em absoluto, lacaios de grandes empresas internacionais.\r\nSei que muitos de V.Exas. - alguns, talvez, por press\u00f5es por fazer parte da base do Governo - v\u00e3o votar \"sim\" a esta entrega da ELETROBRAS. Mas temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o povo brasileiro mostrar\u00e1 a sua indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas pela quest\u00e3o da ELETROBRAS, mas tamb\u00e9m, certamente, por outra discuss\u00e3o que faremos aqui nesta Casa, com a quest\u00e3o dos Correios. N\u00f3s tamb\u00e9m vamos lutar bastante contra a entrega de uma empresa que \u00e9 absolutamente estrat\u00e9gica e capilarizada em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nEssas s\u00e3o palavras de reflex\u00e3o, mas que servem tamb\u00e9m como um alerta que n\u00f3s faremos, claramente, aos pseudoinvestidores. N\u00f3s n\u00e3o trataremos a quest\u00e3o da ELETROBRAS com amadorismo. N\u00f3s vamos supervisionar todo esse processo de desestatiza\u00e7\u00e3o, todo esse processo de capitaliza\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o deixa de ser uma burla \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es. N\u00f3s fiscalizaremos, e a ELETROBRAS, em um Governo que efetivamente seja do povo brasileiro, ser\u00e1 reestatizada.\r\nPortanto, colegas Parlamentares, neste dia 21 de junho, temos a chorar as mais de 500 mil brasileiras e brasileiros que partiram por causa da COVID; temos a chorar a aus\u00eancia de um l\u00edder que, sem d\u00favida nenhuma, estaria esbravejando, da maneira como ele fazia sempre quando achava que uma quest\u00e3o n\u00e3o era correta, o nosso saudoso Brizola, que partiu h\u00e1 17 anos; e temos a chorar a conclus\u00e3o por esta Casa de um processo de vota\u00e7\u00e3o que vai entregar uma das maiores empresas do povo brasileiro. \r\nMas a vida \u00e9 assim. Vamos \u00e0 luta sempre! O povo brasileiro saber\u00e1 dar resposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, posso dizer que este \u00e9 um dia que ficar\u00e1 marcado nesta Casa como um dos dias, digamos assim, em que a C\u00e2mara dos Deputados compromete a sua hist\u00f3ria fazendo a entrega de uma institui\u00e7\u00e3o que tem 358 anos de exist\u00eancia e que est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios brasileiros, que emprega mais de 90 mil trabalhadores e trabalhadoras, uma institui\u00e7\u00e3o lucrativa.\r\nPor meio de um projeto de lei, vamos desrespeitar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, autorizando a venda dos Correios. Isso \u00e9 colocar cada vez mais o nosso Pa\u00eds nas m\u00e3os das institui\u00e7\u00f5es financeiras, que o Sr. Paulo Guedes tanto representa. J\u00e1 o fez com a ELETROBRAS, agora far\u00e1 com os Correios, entregando as mercadorias. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de manifestar a nossa mais profunda indigna\u00e7\u00e3o.\r\nEvidentemente, o PDT vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, para que n\u00f3s tentemos postergar pelo menos a discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, evidentemente, \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Queremos adiar a vota\u00e7\u00e3o por uma sess\u00e3o para deixar muito claro que o debate aqui no plen\u00e1rio poderia elucidar v\u00e1rias quest\u00f5es.\r\nPrimeiro, os Correios n\u00e3o d\u00e3o e nem deram preju\u00edzo. Houve, em 2013 e em 2014, uma determina\u00e7\u00e3o do CPC - Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis de que se incorporassem despesas de p\u00f3s-emprego, e isso gerou um preju\u00edzo operacional no balan\u00e7o dos Correios. \r\nSegundo, o Brasil, entre os 20 maiores pa\u00edses em termos geogr\u00e1ficos, ser\u00e1 o \u00fanico que ter\u00e1 os seus servi\u00e7os postais privatizados; nenhum outro tem. Nos Estados Unidos, \u00edcone do Governo Bolsonaro, n\u00f3s temos a USPS, que emprega quase 500 mil trabalhadores diretamente e \u00e9 uma empresa p\u00fablica. \r\nPor isso, o debate deveria acontecer, e ele n\u00e3o acontece. \r\nO PDT \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque visa evitar que o Poder Executivo, de repente, fa\u00e7a, com exclusividade e sem passar por este Parlamento, eventuais mudan\u00e7as no servi\u00e7o postal, p\u00f3s-privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que o Relator, Deputado Gil Cutrim, poderia olhar essa emenda, at\u00e9 porque n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o de uma prerrogativa, que \u00e9 do Poder Legislativo, de analisar quaisquer mudan\u00e7as que venham a ser feitas, porque se est\u00e1 concentrando isso \u00fanica e exclusivamente em decretos ou portarias do Poder Executivo.\r\nSr. Presidente, isso pode gerar problemas s\u00e9rios. Se n\u00f3s formos analisar, por exemplo, o que aconteceu na Argentina, cujo Correio foi privatizado em 2003, veremos que quem ganhou foram as empresas da fam\u00edlia Macri. Posteriormente, o Presidente Macri tentou salvar as empresas colocando recursos p\u00fablicos. Tentou salvar uma empresa que foi privatizada e que estava sob a \u00e9gide de sua fam\u00edlia. Imaginem se acontece isso aqui com a fam\u00edlia atual, que gosta de se apropriar das coisas!\r\nN\u00f3s precisamos avaliar isso com muito crit\u00e9rio. N\u00f3s estamos privatizando uma empresa que \u00e9 tricenten\u00e1ria, que tem 358 anos de exist\u00eancia.\r\nAinda em 2016, eu apresentei um projeto de lei que tramitou por duas Comiss\u00f5es e tornava os Correios uma empresa operadora de log\u00edstica preferencial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta. Em 2015, todas as despesas de log\u00edstica do Governo Federal orbitavam em torno de 50 bilh\u00f5es de reais. E n\u00e3o era feito pelos Correios o transporte de vacinas, de material escolar. De repente, se colocassem uma margem de lucro de 4% em cima de 50 bilh\u00f5es de reais, teriam 2 bilh\u00f5es de reais, ou seja, seria at\u00e9 mais do que o lucro que os Correios tiveram no ano de 2020.\r\nOs Correios t\u00eam uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos, a partir do momento em que se aprovou o texto dessa mat\u00e9ria, fazer com que agora o Poder Executivo tenha a exclusividade, em seus decretos ou portarias, de dizer como ser\u00e3o os servi\u00e7os postais daqui para frente. Isso precisa passar pelo Parlamento. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o dessa prerrogativa.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o apoio dos colegas, inclusive do Relator, nosso colega Deputado Gil Cutrim, para que possamos aprovar essa emenda e, com certeza, trazer, pelo menos para o Congresso Nacional, a avalia\u00e7\u00e3o do futuro que vai ter o servi\u00e7o postal.\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos, em diversos momentos, a import\u00e2ncia que t\u00eam os Correios, que atendem os 5.570 Munic\u00edpios brasileiros. Desses 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, apenas 324 deles representam lucro para a institui\u00e7\u00e3o.\r\nO lucro que os Correios t\u00eam nesses 324 Munic\u00edpios compensa o preju\u00edzo que t\u00eam nos outros 5.246. Essa \u00e9 a l\u00f3gica de um servi\u00e7o p\u00fablico. Isso inclusive acontece nos Estados Unidos, com a United States Postal Service - USPS, que s\u00e3o os Correios de l\u00e1. N\u00e3o se trata nem de uma empresa, mas de uma ag\u00eancia estatal que cuida justamente do servi\u00e7o postal e n\u00e3o deixa esse servi\u00e7o faltar para as localidades onde ele n\u00e3o representa lucratividade.\r\nPois bem. Estamos privatizando os Correios, e n\u00e3o estamos determinando que o ente regulamentador - no caso, agora, ser\u00e1 a ANACOM, Ag\u00eancia Nacional de Comunica\u00e7\u00f5es, que suceder\u00e1 a ANATEL - tenha a compet\u00eancia de dizer, independentemente de ser para S\u00e3o Paulo, a Capital, ou de ser para o Munic\u00edpio de Salitre, l\u00e1 no Cear\u00e1, que as tarifas ser\u00e3o id\u00eanticas, que n\u00e3o haver\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, que uma compensar\u00e1 a outra. \u00c9 mais ou menos a l\u00f3gica que inclusive versa sobre a pol\u00edtica de telecomunica\u00e7\u00f5es, a pol\u00edtica de banda larga.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s queremos com esta emenda \u00e9 garantir que n\u00e3o haver\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dentro do servi\u00e7o postal brasileiro. Isso \u00e9 imprescind\u00edvel para algo que, hoje, os Correios j\u00e1 exercem: a modicidade tarif\u00e1ria, a igualdade no tratamento, independentemente da regi\u00e3o que ser\u00e1 atendida.\r\nIsso porque, dentro do escopo do plano de neg\u00f3cios dos Correios, sabemos que os locais que apresentam lucratividade mais que compensam aqueles em que essa lucratividade n\u00e3o aparece.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos, com esta emenda, garantir isso, o que seria muito bom, companheiros L\u00edderes de outros partidos. E n\u00e3o \u00e9 porque est\u00e1 orientando algu\u00e9m que \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 porque precisamos tamb\u00e9m ver m\u00e9rito em algumas propostas para que possamos pelo menos minimizar danos.\r\nPor isso, queremos aqui, Presidente, pedir o apoio dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, mas dos partidos desta Casa que se preocupam, pelo menos em tese, com o cumprimento de um bom servi\u00e7o que os Correios hoje prestam e que quem vier a suced\u00ea-lo precisar\u00e1 prestar, por\u00e9m sem explorar as regi\u00f5es mais long\u00ednquas e n\u00e3o lucrativas.\r\nO PDT orienta \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vendo mais um ataque aos direitos j\u00e1 precarizados dos trabalhadores brasileiros. Estamos vendo agora a juventude sendo alvo de mais um ataque dessa sanha liberalista, que, infelizmente, s\u00f3 vem tirando direitos e n\u00e3o vem gerando empregos.\r\nEm 2017, o mote era o mesmo: \"Olhe, vamos flexibilizar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho para que possamos gerar mais empregos\".\r\nPois bem! De l\u00e1 para c\u00e1, s\u00f3 aumentou o n\u00famero de desempregados. Hoje n\u00f3s estamos tirando direitos dos jovens trabalhadores. Hoje n\u00f3s estamos limitando o alcance do Programa Nacional de Aprendizagem Profissional, que \u00e9 extremamente exitoso h\u00e1 muitos e muitos anos. E o que \u00e9 pior, tendo tempo ainda para discutir. Lamento - n\u00e3o posso deixar de lamentar, porque o Relator, o Deputado Christino Aureo, \u00e9 uma pessoa por quem eu tenho a maior considera\u00e7\u00e3o -, mas n\u00f3s poder\u00edamos postergar um pouco mais essa discuss\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT vota favor\u00e1vel...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, CRITICA, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, COMPARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, antes de mais nada, quero agradecer a aten\u00e7\u00e3o sempre muito pronta de V.Exa..\r\nVou usar este tempo para que possamos fazer uma pequena reflex\u00e3o sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045 e sobre o momento que o Brasil vivencia. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, sob o pretexto de gerar mais empregos, na verdade vem sucatear em definitivo os direitos trabalhistas da popula\u00e7\u00e3o jovem.\r\nEm 2017, aprovamos uma reforma de Michel Temer que, por meio do art. 442-B da CLT, equiparava o trabalhador aut\u00f4nomo e dizia que, se ele pudesse ter um contrato exclusivo, um contrato cont\u00ednuo, continuaria na categoria de aut\u00f4nomo, o que contradiz o pr\u00f3prio conceito de aut\u00f4nomo. Ele n\u00e3o \u00e9 empregado celetista. Pois bem, hoje, na CTASP, sob a Presid\u00eancia do nosso colega Deputado Afonso Motta, n\u00f3s conseguimos reverter, anular esse artigo nefasto da reforma do Temer. Consequentemente, o trabalhador aut\u00f4nomo \u00e9 uma categoria e precisa ser valorizado; o trabalhador celetista \u00e9 outra categoria.\r\nNo momento que n\u00f3s vivemos, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos investir. O Brasil, em termos de investimento p\u00fablico e privado, atinge indicadores que s\u00e3o os piores dos \u00faltimos 53 anos. Isso n\u00e3o gera emprego; isso estagna.\r\nN\u00f3s aprovamos a autonomia do Banco Central e, depois que o fizemos, a taxa SELIC saiu de 2% para 5,25% em pouco mais de 3 meses. Cada ponto percentual, segundo o pr\u00f3prio Banco Central, aumenta em 31,8 bilh\u00f5es de reais a nossa d\u00edvida p\u00fablica, ou seja, s\u00f3 com esses aumentos recentes da SELIC, que fizeram com que a taxa fosse de 2% para 5%, j\u00e1 estamos prevendo 100 bilh\u00f5es de reais a mais na nossa d\u00edvida p\u00fablica.\r\nDessa forma, o Brasil n\u00e3o vai crescer nunca, o Brasil vai estagnar. E, votando medidas provis\u00f3rias como esta de hoje, com um texto nefasto, com um texto que acaba com a aprendizagem profissional no Brasil, porque as cotas ser\u00e3o cumpridas para precarizar o direito dos jovens trabalhadores, certamente estamos levando a nossa juventude cada vez mais para o desalento, para a desesperan\u00e7a.\r\nPor isso, esperamos reverter aqui no Parlamento esse texto, que ficou muito pior do que a medida provis\u00f3ria original, que tinha o m\u00e9rito de prorrogar o que foi conquistado na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, brilhantemente relatada pelo Deputado Orlando Silva.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Figueiredo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por mais que tenhamos que reconhecer o esfor\u00e7o do Relator da mat\u00e9ria, houve a inser\u00e7\u00e3o de jabutis no que seria a prorroga\u00e7\u00e3o, por conta da pandemia, do Benef\u00edcio Emergencial do Emprego e da Renda. E n\u00f3s n\u00e3o podemos de forma alguma aceitar a precariza\u00e7\u00e3o do direito dos trabalhadores jovens vulner\u00e1veis. \r\nSe houvesse um reflexo de elasticidade positiva, ou seja, se, com a retirada de direitos, aumentassem os empregos, n\u00f3s at\u00e9 poder\u00edamos discutir. Mas esta matem\u00e1tica n\u00e3o bate: tira-se direito, precariza-se direito, e s\u00f3 aumenta o desemprego, o subemprego, o emprego indecente. \r\nPortanto, temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que dever\u00edamos votar esta mat\u00e9ria n\u00e3o hoje, mas posteriormente, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos discutir e chegar a um denominador comum.\r\nO PDT orienta \"sim\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]