[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, AMAPA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Abdon",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Congratula\u00e7\u00f5es aos professores do Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 ABDON (Bloco/PP - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Neste dia especial, Presidente, parabenizo todos os professores do Brasil, em especial do Estado do Amap\u00e1. \r\nEm nome da Profa. Ester Abdon, do Instituto de Educa\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1, hoje Universidade Estadual do Amap\u00e1, quero parabenizar os nossos professores do Estado do Amap\u00e1.\r\nParab\u00e9ns aos professores do Brasil!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]