[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Fufuca",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 FUFUCA (Bloco/PP - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante que os Parlamentares que aqui est\u00e3o saibam que n\u00e3o est\u00e3o votando apenas num acordo feito entre duas grandes na\u00e7\u00f5es. O que n\u00f3s estamos votando aqui hoje \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o de um Estado que foi por d\u00e9cadas e d\u00e9cadas abandonado, jogado \u00e0 pr\u00f3pria sorte. Os maranhenses assistem hoje ao que talvez possa ser o apogeu do nosso Estado.\r\nEu pe\u00e7o aos Deputados de outros partidos ou de outros Estados que tenham alguma d\u00favida, algum questionamento ou algum posicionamento divergente em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto de lei que nos ajudem. Deem esse voto de confian\u00e7a. O Maranh\u00e3o pede, clama pela ajuda do Governo Federal, e n\u00e3o h\u00e1 ajuda maior, n\u00e3o h\u00e1 reden\u00e7\u00e3o maior para o Estado do Maranh\u00e3o do que a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Eu tenho certeza de que daqui a 10 anos, 15 anos, 20 anos, todos que est\u00e3o aqui, mesmo que de correntes ideol\u00f3gicas diferentes ou antag\u00f4nicas, poder\u00e3o dizer que colaboraram para o futuro do Brasil, sobretudo do Nordeste e, ainda mais especialmente, do Maranh\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]