[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, MINAS GERAIS, ELEI\u00c7\u00c3O. \r\nANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado do Estado de Minas Gerais pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Corrobora\u00e7\u00e3o pelo Parlamentar da declara\u00e7\u00e3o sobre a exist\u00eancia de bandidos entre os Deputados Federais. An\u00fancio de visita do orador ao Munic\u00edpio de Brumadinho, atingido por rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aos 34 anos de idade, eu exer\u00e7o o meu primeiro mandato p\u00fablico. E eu queria fazer o uso do microfone desta tribuna para agradecer,  primeiramente, a Deus; depois, aos quase 180 mil mineiros que concederam a mim este presente de estar aqui.\r\nMas, infelizmente, a alegria, a satisfa\u00e7\u00e3o d\u00e1 lugar \u00e0 decep\u00e7\u00e3o e ao lamento. Lamento por dois motivos: o primeiro \u00e9 porque, com apenas 5 dias de mandato, eu j\u00e1 ouvi aqui desta tribuna diversas vezes as palavras Lula e Bolsonaro, mas at\u00e9 agora eu ainda n\u00e3o as palavras gente, povo, pessoas.\r\nA minha segunda decep\u00e7\u00e3o \u00e9 por eu ter sido informado h\u00e1 pouco, pelo Jornal O Tempo, de Belo Horizonte, que alguns colegas da Casa j\u00e1 acionaram o Conselho de \u00c9tica contra minha pessoa por uma suposta quebra de decoro, uma vez que, na minha diploma\u00e7\u00e3o, eu afirmei que nesta Casa h\u00e1 bandidos.\r\nEsta frase tem sido proferida h\u00e1 muito tempo. Inclusive, menos de um ano atr\u00e1s, eu fui chutado desta Casa pela seguran\u00e7a, quando disse que aqui dentro havia bandidos.\r\nE hoje reafirmo esta frase desta tribuna: aqui h\u00e1 bandidos! Eu n\u00e3o consigo dar outro nome a pessoas que est\u00e3o tomando posse dentro de uma cela, a pessoas que est\u00e3o tomando posse em regime de pris\u00e3o domiciliar.\r\nO problema n\u00e3o \u00e9 chamar pol\u00edtico de bandido. O problema \u00e9 que n\u00f3s ouviremos daquela tribuna e desta daqui ene vezes, nos pr\u00f3ximos 4 anos, que bandido bom \u00e9 bandido morto, mas desde que esse bandido seja pobre e da favela, porque, quando \u00e9 Deputado Estadual que recebe dinheiro de assessor de volta, esse bandido n\u00e3o \u00e9 bom morto; quando \u00e9 Deputado que \u00e9 pego em grava\u00e7\u00e3o falando em matar o outro, esse bandido n\u00e3o \u00e9 bom morto.\r\nN\u00e3o v\u00e3o conseguir nos intimidar. Eu quero mandar um recado ao povo brasileiro e ao povo de Minas Gerais: eu me somo, nesta Casa, \u00e0s pessoas de bem que querem construir um novo Brasil.\r\nE a nossa luta est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando. Na pr\u00f3xima sexta-feira, estaremos em Brumadinho para apontar os verdadeiros bandidos respons\u00e1veis por aquela trag\u00e9dia, porque, esses sim, seria bom que estivessem mortos.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE,  IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). \r\nANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADOS FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), REPONSALIDADE, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL.\r\nROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, MANUTEN\u00c7\u00c3O, GERMANO LUIZ GOMES VIEIRA, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA, EXONERA\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Desapontamento do orador com a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Parlamentares da Casa. Improficuidade da polariza\u00e7\u00e3o dos debates na tribuna entre PT  e PSL. Defesa do orador diante de eventual abertura de processo pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados. Responsabilidade do Presidente da empresa Vale pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Exig\u00eancia de imediata exonera\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Meio Ambiente do Governo do Estado de Minas Gerais, Germano Luiz Gomes Vieira. Impunidade de pol\u00edticos e empres\u00e1rios no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde aos componentes da Mesa, na pessoa do Presidente. Boa tarde \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados.\r\nEu chego aqui depois de uma batalha \u00e1rdua que se iniciou na greve dos caminhoneiros, na qual fui uma das lideran\u00e7as. Cheguei cheio de expectativa, cheio de esperan\u00e7a e, com menos de 15 dias, confesso que estou um pouco decepcionado, principalmente ao ver que aqueles que se dizem membros da nova pol\u00edtica entendem que a nova pol\u00edtica se resume ao corte do que eles chamam de privil\u00e9gios, regalias e despesas, enquanto essa deveria ser uma discuss\u00e3o secund\u00e1ria, deveria ser s\u00f3 obriga\u00e7\u00e3o de cada Parlamentar. Infelizmente, vemos que isso se tornou a pauta. \r\nImagino que, durante este ano legislativo e no final dos 4 anos de mandato, n\u00f3s teremos aqui Deputados que v\u00e3o prestar contas de suas a\u00e7\u00f5es mostrando do que eles abriram m\u00e3o e v\u00e3o se esquecer de mostrar pelo qu\u00ea eles trabalharam. Eu acho isso muito lament\u00e1vel.\r\nEstou vindo agora da audi\u00eancia p\u00fablica em que est\u00e1 o Presidente da Empresa Vale e o Secret\u00e1rio de Meio Ambiente do Estado de Minas Gerais, dois bandidos, assassinos travestidos de grande empres\u00e1rio, de Secret\u00e1rio de Meio Ambiente, etc. \r\nQuando usamos essas express\u00f5es, como eu usei agora na audi\u00eancia, parece que isso choca as pessoas. E \u00e9 estranho esse choque, porque, quando se diz que bandido bom \u00e9 bandido morto, ningu\u00e9m se choca, mas, quando se passa para a discuss\u00e3o sobre quais bandidos se est\u00e1 falando, parece que assusta. \r\nE assusta tanto que, quando disse que nesta Casa havia bandidos, fui acionado pelo Conselho de \u00c9tica. Em minha defesa, vou alegar basicamente duas coisas. Primeiro, \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o da verdade, vou provar que existem aqui bandidos. N\u00f3s temos Parlamentares que tomaram posse em pris\u00e3o domiciliar. Se isso n\u00e3o for bandido, eu n\u00e3o sei mais o significado da palavra bandido. Ent\u00e3o, estou repetindo isso hoje na tribuna para dar uma arma mais efetiva a esses colegas que est\u00e3o me representando no Conselho de \u00c9tica. Vou repetir aqui as palavras que disse na grava\u00e7\u00e3o que foi levada ao Conselho de \u00c9tica: nesta Casa h\u00e1 bandidos.\r\nCaso esse processo seja aberto, vou puxar a ficha criminal, as condena\u00e7\u00f5es de cada Parlamentar aqui desta Casa e invocar em minha defesa o instituto da exce\u00e7\u00e3o da verdade. Caso eu prove que realmente existem bandidos aqui dentro, tenho certeza de que vou ser absolvido. \r\nVou voltar ao assunto da pol\u00edtica nova. Quando falamos em pol\u00edtica nova, lembramos do Partido Novo, que tem como Governador do meu Estado, Minas Gerais, Romeu Zema. Ele, de forma estranha, manteve no cargo de Secret\u00e1rio de Meio Ambiente o Sr. Germano, que est\u00e1 l\u00e1 agora prestando esclarecimentos na audi\u00eancia p\u00fablica. O Sr. Germano \u00e9 o cidad\u00e3o respons\u00e1vel por reduzir o n\u00edvel de risco de rompimento da barragem que vitimou mais de 300 pessoas. O Secret\u00e1rio de Meio Ambiente, Germano, foi o que agora teve a coragem de dizer l\u00e1 que foi um acidente que ningu\u00e9m poderia prever, ao lado do seu tutor, o Presidente da Vale, que disse expressamente as palavras que eu vou repetir aqui. Disse o Presidente da Vale: \"A Vale \u00e9 uma joia rara. A Vale n\u00e3o tem nenhuma responsabilidade sobre o acontecido. E a Vale \u00e9 a grande v\u00edtima desse acontecido\".\r\nEu fico imaginando como \u00e9 para a fam\u00edlia de algu\u00e9m que veio a falecer na trag\u00e9dia ouvir o Presidente de uma multinacional dizer que a multinacional, a Vale em si, \u00e9 que \u00e9 a grande v\u00edtima. Trata-se de um desrespeito!\r\nEu volto ao que dei in\u00edcio aqui, na minha fala, que esses que se dizem novos n\u00e3o estavam l\u00e1 para questionar; preferem prestar conta do seu mandato, abrindo m\u00e3o de sal\u00e1rio, abrindo m\u00e3o de quantidade de assessores, etc. \r\nEu queria usar dessa tribuna para fazer n\u00e3o um pedido, mas uma exig\u00eancia ao Governador Romeu Zema: o povo brasileiro, em especial o povo mineiro, exige a demiss\u00e3o do Secret\u00e1rio de Meio Ambiente. Eu disse a ele pessoalmente e vou repetir aqui, que fa\u00e7o votos de que tenha sido a \u00faltima vez que o tenha visto sem o uso de algemas. \r\nSabem o que mais me chamou \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 que, durante esses 15 dias como Deputado, as palavras que eu mais ouvi desta tribuna foram Bolsonaro e Lula - \u00e9 uma guerra. N\u00e3o se houve falar em educa\u00e7\u00e3o, em seguran\u00e7a, n\u00e3o se ouvem palavras tipo povo, pessoa, gente. Noventa por cento dos discursos aqui se limitam a essa briga rid\u00edcula de Bolsonaro, PSL, Governo, contra PT, contra PSOL, contra oposi\u00e7\u00e3o. \r\nMas, quando \u00e9 para servir ao sistema, \u00e9 interessante assistir a como a Direita e a Esquerda se unem. Foi constrangedor ver o Secret\u00e1rio de Meio Ambiente, que era Secret\u00e1rio na gest\u00e3o do Governador Fernando Pimentel e foi mantido pelo atual Governador Zema, do Partido Novo, ser recebido no Plen\u00e1rio 1, onde est\u00e1 acontecendo a audi\u00eancia p\u00fablica. Ele foi recebido com afagos e com abra\u00e7os daqueles que, aqui em cima, encenam um teatro de Situa\u00e7\u00e3o versus Oposi\u00e7\u00e3o. Ele recebeu abra\u00e7os e afagos de Deputados do PT, do PSL e do Partido Novo. Ele foi abra\u00e7ado por um Deputado do PT e, em seguida, durante a minha fala, foi defendido por um Deputado do PSL. Isso mostra que o teatro que n\u00f3s vemos aqui em cima pode ter qualquer objetivo, pode ser de derrubada do Governo Bolsonaro, pode ser da soltura do ex-Presidente Lula, mas, com certeza, n\u00e3o tem o objetivo de atender os anseios da popula\u00e7\u00e3o, especialmente da popula\u00e7\u00e3o mais carente deste Pa\u00eds, que est\u00e1 l\u00e1 fora nos cobrando resultados concretos. E eu, como novo Parlamentar, n\u00e3o sei o que responder. Eu me acostumei a ter uma liga\u00e7\u00e3o direta via redes sociais com o meu eleitor e n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es de ter essa liga\u00e7\u00e3o, porque eles querem saber o que \u00e9 discutido aqui nesta tribuna, eles querem saber quais as discuss\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas efetivamente para tentar mudar a vida deles, para tentar lhes trazer mais dignidade. Como vou explicar para esse eleitor que a \u00fanica discuss\u00e3o que existe aqui na tribuna \u00e9 sobre Lula preso ou Lula solto? \r\n\u00c9 rid\u00edcula essa discuss\u00e3o, eu me nego a fazer parte dela e exijo, como representante de mais de 180 mil mineiros, o terceiro Deputado Federal mais votado no Estado de Minas Gerais, que o Governador Romeu Zema demita o Secret\u00e1rio de Estado de Meio Ambiente, e que essa seja s\u00f3 a primeira das a\u00e7\u00f5es. Espero realmente que seja a a\u00e7\u00e3o que anteceda a pris\u00e3o desses bandidos, desses assassinos que vitimaram mais de 300 pessoas.\r\nAproveito tamb\u00e9m para fazer uma den\u00fancia: a Vale mente quando diz que foram 300 v\u00edtimas. Se alguns Deputados desta Casa estivessem mais preocupados em trabalhar do que em ir para a Internet dizer que abriram m\u00e3o de verba disso ou daquilo, se tivessem usado a verba de que abrem m\u00e3o para ter colocado o p\u00e9 na lama e ido l\u00e1 em Brumadinho conversar de perto com aquelas pessoas, como eu fiz, sentindo a dor daquelas pessoas, eles iam parar de fazer teatro aqui em cima e entender o que realmente acontece l\u00e1.\r\nExistem aqui colegas muito combativos que eu gostaria de ter visto l\u00e1 na Comiss\u00e3o, na audi\u00eancia p\u00fablica hoje, e n\u00e3o vi. N\u00e3o houve 300 mortos em Brumadinho. Eu n\u00e3o vou me arriscar em precisar um n\u00famero, mas posso garantir a V.Exas. que n\u00f3s n\u00e3o tivemos menos de 500 v\u00edtimas. E ainda estou sendo muito comedido, porque, se voc\u00ea for l\u00e1 ouvir os relatos - n\u00e3o estou falando do relato de uma pessoa, de duas pessoas -, h\u00e1 um sentimento comum na cidade de que foram pelo menos 700 v\u00edtimas. Al\u00e9m dos funcion\u00e1rios da Vale, \u00e9 preciso contabilizar os funcion\u00e1rios terceirizados, que n\u00e3o s\u00e3o relatados pela empresa. \u00c9 preciso contabilizar as pessoas que estavam na pousada. E sabe quem fornece o dado de que s\u00e3o 300 v\u00edtimas? A pr\u00f3pria Vale, talvez com medo de que se prove que a trag\u00e9dia foi ainda maior. \r\nHoje, durante a audi\u00eancia p\u00fablica, o Presidente da Vale disse que ainda n\u00e3o sabe explicar o que aconteceu. Ele disse, com todas as letras, que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel explicar o que aconteceu. \u00c9 muito simples explicar o que aconteceu: \u00e9 uma empresa capitalista, que coloca o lucro acima de tudo e de todos. Ela fez a conta, uma conta muito simples de ser feita, do que gastaria indenizando 300 fam\u00edlias e chegou \u00e0 l\u00f3gica conclus\u00e3o de que valeria a pena deixar essas fam\u00edlias morrerem. Depois, arcaria com a indeniza\u00e7\u00e3o de cada uma, at\u00e9 porque a empresa sabe que est\u00e1 no Pa\u00eds da impunidade. Eles sabem que aconteceu isso em 2015 e que ningu\u00e9m foi punido.\r\nEu vejo aqui muito Deputado governista bradando que o Presidente deles est\u00e1 solto. Ora, n\u00f3s estamos no Brasil! Estar solto n\u00e3o significa nada. O Deputado A\u00e9cio Neves est\u00e1 solto, \u00e9 at\u00e9 colega nosso agora, depois de ser flagrado em uma grava\u00e7\u00e3o falando em matar, depois de ter o seu assessor principal gravado recebendo propina. Ent\u00e3o, estar solto no Brasil, infelizmente, n\u00e3o significa inoc\u00eancia de ningu\u00e9m.\r\nEm agosto do ano passado, eu estive nesta Casa gravando um v\u00eddeo l\u00e1 na recep\u00e7\u00e3o, no qual eu dizia que havia aqui dentro bandidos. Eu fui chutado pela seguran\u00e7a da C\u00e2mara, fui chutado pela seguran\u00e7a desta Casa, que hoje tem que me aceitar, legitimado por mais de 180 mil mineiros, para dizer o que o povo quer dizer - \u00e9 muito simples!\r\nAntes de come\u00e7ar a audi\u00eancia p\u00fablica, eu usei minhas redes sociais para perguntar ao povo: \"O que voc\u00eas querem dizer?\" Eu vi que o Presidente da Vale estava ali como um psicopata, como um rob\u00f4, sem emo\u00e7\u00e3o, sem rea\u00e7\u00e3o. Inclusive, quando os Deputados propuseram 1 minuto de sil\u00eancio, ele n\u00e3o se levantou, porque n\u00e3o tem sentimento, \u00e9 um insens\u00edvel, \u00e9 membro de uma quadrilha, junto com o Secret\u00e1rio de Meio Ambiente, o Sr. Germano. Usei as minhas redes sociais simplesmente para perguntar isso. E, quando percebi que eles estavam l\u00e1 servindo aos interesses daqueles que pagam o sal\u00e1rio deles, eu me propus a fazer o mesmo, a servir aos interesses daqueles que pagam o meu sal\u00e1rio, inclusive, um dos maiores do Pa\u00eds, se compararmos com os padr\u00f5es da nossa sociedade.\r\n\u00c9 isso o que a popula\u00e7\u00e3o queria. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 cheia de discuss\u00f5es que n\u00e3o levam a lugar nenhum. A sensa\u00e7\u00e3o que tenho, como Parlamentar, \u00e9 que Bras\u00edlia se resume a um teatro, marcado, talvez, por um concurso de orat\u00f3ria, para ver quem fala mais bonito ou quem mostra mais poder, enquanto isso, as pessoas l\u00e1 fora querem de n\u00f3s uma resposta concreta. \r\nO Presidente da Vale teve a cara de pau de levar um engenheiro, que usou um Power Point para provar - entre aspas - \"que n\u00e3o houve falha nenhuma\", no mesmo dia em que ele contratou um dos maiores criminalistas deste Pa\u00eds para defend\u00ea-lo, porque sabe que est\u00e1 prestes a ir para a cadeia.\r\nEnt\u00e3o, cabe a n\u00f3s, Parlamentares, aqui dentro sermos a voz da popula\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o estou aqui para discursar para colega; estou aqui para falar a voz de quem est\u00e1 nas ruas. E a popula\u00e7\u00e3o quer resultado concreto. Aprenderam que n\u00f3s vivemos no Pa\u00eds da impunidade, mas isso est\u00e1 mudando.\r\nO Sr. Tiago Dimas - Deputado Andr\u00e9, permita-me um aparte?\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - \u00c0 vontade.\r\nO Sr. Tiago Dimas - Eu compartilho o mesmo pensamento de V.Exa. Venho do Tocantins, e este tamb\u00e9m \u00e9 o meu primeiro mandato eletivo. Para n\u00f3s, \u00e9 lament\u00e1vel chegarmos aqui \u00e0 Casa e realmente vermos isto acontecer ao longo das discuss\u00f5es: a Oposi\u00e7\u00e3o brigando com a Situa\u00e7\u00e3o, e a Situa\u00e7\u00e3o brigando com a Oposi\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o sabemos quem d\u00e1 coro a quem, porque \u00e9 um utilizando o tempo da indica\u00e7\u00e3o de voto para bater no outro. \u00c9 isso o que acontece, e a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer isso. Ent\u00e3o, fico muito feliz de ver V.Exa. compartilhar exatamente do mesmo pensamento de que compartilho. V.Exa. est\u00e1 no caminho certo. Esta Casa precisa de uma discuss\u00e3o s\u00e9ria a respeito dos projetos e dos temas que s\u00e3o pautados aqui. Parab\u00e9ns pelas suas coloca\u00e7\u00f5es!\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - Agrade\u00e7o pela interven\u00e7\u00e3o e fico feliz de ver que essa voz tem resson\u00e2ncia. \r\nDias atr\u00e1s eu fui abordado pelo Deputado Boca Aberta, do Paran\u00e1, e ele dizia exatamente o mesmo que n\u00f3s estamos dizendo aqui. N\u00f3s estamos no in\u00edcio de uma legislatura e ainda d\u00e1 tempo de fazer diferente. O povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 pagando 33 mil reais a cada um de n\u00f3s, para ficarmos aqui nessa discuss\u00e3o rid\u00edcula de Lula versus Bolsonaro. Eu n\u00e3o fui eleito para isso; fui eleito para dar respostas efetivas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A nossa fun\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, \u00e9 ser a voz daqueles que est\u00e3o l\u00e1 fora. N\u00e3o estou sendo pago para defender Lula, nem estou sendo pago para defender Bolsonaro. Por ene vezes poderei votar a favor do Governo, mas tamb\u00e9m poderei votar contra. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 continuarmos nesse teatro que, infelizmente, vejo que \u00e9 Bras\u00edlia. Eu n\u00e3o posso falar das legislaturas passadas, mas esta \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o que tenho aqui.\r\nEu queria, ent\u00e3o, aproveitar para pedir, exigir, cobrar de um representante do Partido Novo - n\u00e3o sei se h\u00e1 algum representante aqui - uma posi\u00e7\u00e3o. Que dissesse se os Deputados do partido, se a Lideran\u00e7a do partido concorda com o posicionamento do Governador Romeu Zema de manter um secret\u00e1rio da gest\u00e3o que eles tanto criticam. O engra\u00e7ado \u00e9 que, quando est\u00e3o aqui em cima e v\u00e3o se referir ao PT, chamam-no de quadrilha, mas, na hora em que um membro do partido que eles chamam de quadrilha serve aos interesses deles, est\u00e1 tudo certo. Desde que sirva ao sistema, est\u00e1 tudo certo. \r\nSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos aqui defendendo partido, mas estiv\u00e9ssemos defendendo pessoas, poder\u00edamos, neste momento, todos, independentemente de sermos do PSL, do PT ou de qualquer outro partido, estar l\u00e1 na audi\u00eancia p\u00fablica exigindo, cobrando do Presidente da Vale e do Secret\u00e1rio de Meio Ambiente. \u00c9 inimagin\u00e1vel que a empresa n\u00e3o soubesse do risco que corria. Ontem foi mat\u00e9ria na Folha de S.Paulo que eles n\u00e3o s\u00f3 sabiam, como tamb\u00e9m j\u00e1 calculavam o montante financeiro que seria utilizado para o pagamento das d\u00edvidas.\r\nO Deputado Edmilson quer fazer um aparte?\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Deputado Andr\u00e9 Janone, eu estou no meu segundo mandato, e esta \u00e9 a primeira vez que ou\u00e7o V.Exa. da tribuna - V.Exa. \u00e9 do Avante, e eu, do PSOL. Mas quero expressar o meu contentamento de saber que, mesmo nas diferen\u00e7as, ou\u00e7o um jovem Deputado de primeiro mandato honrar os votos que o trouxeram para c\u00e1, com a coragem de fazer a cr\u00edtica necess\u00e1ria e, ao mesmo tempo, tenho certeza, de votar a favor de um projeto, vindo de qual partido for, inclusive do Governo, se ele for a favor do Brasil, da soberania e, principalmente, do povo brasileiro. Agora, emocionei-me ao falar, porque, apesar de n\u00e3o ser mineiro, tive a honra de ser arquiteto, portanto de ter estudado a obra de Aar\u00e3o Reis, paraense e belenense como eu, respons\u00e1vel pelo planejamento e constru\u00e7\u00e3o da capital mineira, Belo Horizonte, no final do s\u00e9culo passado e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Sou paraense, onde h\u00e1 dezenas de barragens. A 240 quil\u00f4metros de Bel\u00e9m, por exemplo, h\u00e1 uma barragem cujo sedimento, hoje, \u00e9 mais do que duas vezes superior a Brumadinho. Imagine a desgra\u00e7a! Refiro-me ao Munic\u00edpio de Paragominas. Ent\u00e3o, \u00e9 a mesma mineradora e outras consorciadas agindo de forma irrespons\u00e1vel para destruir o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e destruir principalmente a dignidade daqueles que mais precisam, os trabalhadores da pr\u00f3pria empresa e os cidad\u00e3os comuns dos Munic\u00edpios mineradores. Os Munic\u00edpios, em geral, vivem \u00e0 m\u00edngua, os Estados tamb\u00e9m. Um debate que V.Exa. certamente assumir\u00e1 \u00e9 a quest\u00e3o da Lei Kandir. \r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - Sim!\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Eu falei agora, o c\u00e1lculo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria \u00e9 de que pelo menos 40 bilh\u00f5es essas empresas deixam de pagar para os mineiros, para os paulistas tamb\u00e9m, mas principalmente para n\u00f3s paraenses e mineiros que temos as maiores minas de ferro, cobre e outros min\u00e9rios. Podemos fazer muito, Deputado. Eu quero parabenizar V.Exa. pelo lindo pronunciamento, inclusive por ter sido sorteado - eu n\u00e3o tive ainda o privil\u00e9gio de fazer o Grande Expediente. Estamos juntos na defesa da soberania nacional! Vou concluir dizendo que V.Exa. iniciou falando da m\u00e1xima, que realmente j\u00e1 me cansou, de alguns aqui de que bandido bom \u00e9 bandido morto. Essa m\u00e1xima s\u00f3 serve quando se trata do preto, pobre, jovem, filho de desempregado que mora na favela de algum Munic\u00edpio brasileiro. Os mesmos que vivem com esse ditado aqui tentaram impedir a cassa\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Cunha, com dezenas de contas na Su\u00ed\u00e7a e Estados Unidos. Protegeram e evitaram a investiga\u00e7\u00e3o do Temer, apesar de todas as den\u00fancias. E agora, no m\u00e1ximo, querem punir algu\u00e9m que est\u00e1 envolvido no suco podre da laranja, mas proteger outros. Alguns t\u00eam at\u00e9 coragem de dizer: \"Eu s\u00f3 usei a legenda para me eleger, mas laranja podre vai ser posta para fora\". Esses ficam caladinhos quando a laranja podre pode ser ou o motorista do filho ou o pr\u00f3prio filho do atual Presidente. Ent\u00e3o, acho que o caminho \u00e9 este: n\u00e3o importa quem seja. N\u00f3s at\u00e9 temos que ser fi\u00e9is aos nossos partidos. No entanto, se houver crime, tem que ser investigado, particularmente quando est\u00e1 envolvido dinheiro p\u00fablico. N\u00f3s temos que ir a fundo, porque o Brasil n\u00e3o aceita mais esse tipo de vilip\u00eandio \u00e0 dignidade do povo. Obrigado. Parab\u00e9ns e sucesso!\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - Agrade\u00e7o ao colega pela interven\u00e7\u00e3o. Eu vou pegar o fim da sua fala para retomar a minha, j\u00e1 estou quase finalizando. \r\n\u00c9 muito interessante o debate de que bandido bom \u00e9 bandido morto. Em nenhum debate a hipocrisia reina tanto quanto nessa frase. \r\nAlguns j\u00e1 me perguntaram, principalmente via redes sociais, se eu concordo ou n\u00e3o com essa senten\u00e7a, e sempre fa\u00e7o uma segunda pergunta, que ningu\u00e9m ainda me trouxe a resposta: de qual bandido n\u00f3s estamos falando? Estamos falando do negro pobre da favela, que matou durante um assalto de banco e vitimou uma pessoa, ou estamos falando do bandido Presidente da Vale, dos acionistas da Vale, que mataram mais de 500 pessoas l\u00e1 em Brumadinho? Esse bandido tamb\u00e9m \u00e9 bom morto? Sim ou n\u00e3o? Quando n\u00f3s dizemos que bandido bom \u00e9 bandido morto, estamos falando do ex-Deputado Estadual, hoje Senador, que recebia o dinheiro dos assessores de volta? Sim ou n\u00e3o? Estamos falando do Deputado que foi flagrado falando em matar pessoas e cujo assessor foi flagrado recebendo propina? Ent\u00e3o, de qual bandido n\u00f3s estamos falando?\r\nO Presidente da Vale mente de dia, mente de tarde, mente de noite e hoje tira sarro da cara dos Deputados. \u00c9 inacredit\u00e1vel, mas ele disse com estas palavras: \"A Vale \u00e9 a grande v\u00edtima dessa trag\u00e9dia\". E diz que a Vale n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os para reparar - n\u00e3o consigo entender como reparar vidas - as pessoas que foram vitimadas pela trag\u00e9dia. Na mesma audi\u00eancia, a Presidente do IBAMA, que tamb\u00e9m est\u00e1 participando da audi\u00eancia, diz que \u00e9 mentira, que a Vale nem sequer paga as multas \u00e0s quais ela foi condenada. S\u00e3o mais de 26 multas em aberto, e a Vale n\u00e3o faz sequer o pagamento dessas multas. \r\nPortanto, o discurso de que bandido bom \u00e9 bandido morto s\u00f3 vale, pelo que percebemos neste Pa\u00eds, quando estamos falando de pobre, quando estamos falando de negro, quando estamos falando de favelado. Quando estamos falando de um dos nossos pares aqui, de pol\u00edticos, pode ser do PSOL, do PT, do PSDB, do PMDB, do NOVO, est\u00e1 tudo em casa, mas na hora em que estamos falando de gente l\u00e1 fora, a\u00ed bandido bom \u00e9 bandido morto. \r\nN\u00f3s temos que mudar, Deputado, esse discurso. Temos que acabar com essa hipocrisia.\r\nPara finalizar, quero dizer o seguinte: eu garanto que esses Deputados que hoje brigam por Lula ou que brigam por Bolsonaro ser\u00e3o esquecidos pela hist\u00f3ria. Eu me recordo da minha adolesc\u00eancia, quando assistia de casa aos debates acalorados da tribuna, em 2005, no auge do mensal\u00e3o, em que Deputados governistas brigavam com oposicionistas se o ex-Presidente Lula era ou n\u00e3o culpado, se ele sabia ou n\u00e3o sabia do mensal\u00e3o. Esses Deputados, aqueles Senadores, a maioria nem nesta Casa est\u00e1 mais, foram esquecidos pela hist\u00f3ria. Mas que possamos ter a consci\u00eancia de que, se n\u00f3s fizermos a diferen\u00e7a na vida daquele brasileiro, n\u00f3s nunca seremos esquecidos. \r\nInfelizmente a trag\u00e9dia evitada n\u00e3o d\u00e1 voto. Por isso, a maioria das a\u00e7\u00f5es, Deputado, s\u00f3 acontece depois que as trag\u00e9dias s\u00e3o consumadas. Mas eu n\u00e3o estou aqui em busca de votos, estou aqui em busca de impedir que novas fam\u00edlias sejam v\u00edtimas de trag\u00e9dias, como aconteceu em Brumadinho. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s exigimos um posicionamento do Partido Novo e exigimos que o Governador Romeu Zema exonere, de forma imediata, o Secret\u00e1rio Estadual de Meio Ambiente, o Sr. Germano, e, a partir da\u00ed, que a Justi\u00e7a possa agir para pedir a pris\u00e3o dos envolvidos nesse assassinato. \r\nMuito obrigado a todos voc\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, PUNI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Convite ao Deputado Alexandre Frota para participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, colegas.\r\nEu s\u00f3 quero aproveitar a fala do Deputado Alexandre Frota, que defendeu com tanta veem\u00eancia a puni\u00e7\u00e3o de pessoas que praticam crimes, para convid\u00e1-lo, livre de qualquer ironia, a estar presente na Comiss\u00e3o Externa do Desastre de Brumadinho.\r\nQuero dizer que bilion\u00e1rio, presidente de multinacional, tamb\u00e9m \u00e9 bandido, principalmente quando mata 300 pessoas. \r\nEnt\u00e3o, que possamos fazer esse grito, essa cobran\u00e7a, tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a isso! Espero que o Deputado possa estar presente na pr\u00f3xima vinda do Presidente da Vale \u00e0 Comiss\u00e3o e use toda veem\u00eancia e efusividade que tem na cobran\u00e7a de puni\u00e7\u00e3o aos bandidos tamb\u00e9m na cobran\u00e7a ao Presidente da Vale.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, REDU\u00c7\u00c3O, VAGA NA ESCOLA, ESCOLA P\u00daBLICA, ENSINO INTEGRAL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), INSTALA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador Romeu Zema do corte de 70% das vagas do ensino p\u00fablico integral no Estado de Minas Gerais. Protesto contra a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu uso este microfone hoje para denunciar mais um ato de irresponsabilidade do desgoverno de Romeu Zema, em Minas Gerais, que anunciou o corte de 70% das vagas do ensino em tempo integral no Estado. Mais de 80 mil alunos ficar\u00e3o sem vaga na escola a partir de hoje. Foi uma decis\u00e3o do mesmo Governador que, na \u00faltima sexta-feira, saiu mais uma vez em defesa das mineradoras.\r\nAproveito a oportunidade para lembrar e ressaltar que, se at\u00e9 quarta-feira, agora, a CPI da C\u00e2mara dos Deputados para tratar do rompimento de barragem na cidade Brumadinho n\u00e3o for instalada, eu trarei de Brumadinho, no final de semana, um \u00f4nibus com 40 m\u00e3es que perderam filhos na trag\u00e9dia e vou deix\u00e1-las aqui nos corredores da Casa, \u00e0 espera de que expliquem a elas por que a CPI ainda n\u00e3o foi instalada.\r\nA Romeu Zema o \u00faltimo recado. Este \u00e9 o jeito novo de fazer pol\u00edtica: corta regalias, joga para a plateia, corta o n\u00famero de assessores e, pelas costas, arranca mais de 80 mil alunos da rede de ensino em tempo integral do Estado de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o pela Casa de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades por trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nEu confesso que estou muito feliz e emocionado com a instala\u00e7\u00e3o dessa CPI, ainda que de forma tardia. J\u00e1 passou muito da hora. A CPI da Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais j\u00e1 est\u00e1 funcionando, a do Senado tamb\u00e9m, e n\u00f3s ficamos aqui patinando. S\u00f3 agora, depois de muita press\u00e3o, \u00e9 que a CPI foi instalada. Infelizmente, n\u00f3s sabemos que, no Pa\u00eds, as coisas s\u00f3 funcionam assim: com muita press\u00e3o. Mas, como eu disse, antes tarde do que nunca.\r\nPara impedir novas trag\u00e9dias, n\u00f3s precisamos atuar em duas frentes distintas. Uma delas deve propor uma nova legisla\u00e7\u00e3o, e isso j\u00e1 est\u00e1 sendo feito atrav\u00e9s do trabalho da Comiss\u00e3o Externa. At\u00e9 o final deste m\u00eas, n\u00f3s vamos ter uma legisla\u00e7\u00e3o dura e eficiente, a fim de impedir novas trag\u00e9dias. A outra frente visa punir os culpados, colocar os respons\u00e1veis na cadeia. Assim, n\u00f3s vamos impedir que haja mais v\u00edtimas como as de Brumadinho.\r\nPrecisamos aprender a n\u00e3o deixar as coisas pelo meio do caminho. Todo o mundo achou bonito brigar, esbravejar, mas, de repente, todo o mundo abandonou Brumadinho - n\u00f3s n\u00e3o esquecemos e n\u00e3o vamos esquecer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), REDU\u00c7\u00c3O, VAGA, ENSINO INTEGRAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA P\u00daBLICA, DESEMPREGO, PROFESSOR, MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Corte de 70% das vagas nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral pelo Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica defendida pelo Governador Estadual e pelo partido NOVO.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu fa\u00e7o uso desta tribuna para lamentar a atitude do Governador de Minas Gerais, o Sr. Romeu Zema. Mas, antes de eu iniciar o meu pronunciamento, lamento aqui a aus\u00eancia dos Deputados do Partido Novo. Eu gostaria de falar diretamente para eles, mas eu os estou aguardando desde \u00e0s 14 horas, j\u00e1 s\u00e3o 15h21min, e eles nem sequer registraram presen\u00e7a no painel. Parece que essa turma gosta muito de jogar para a torcida, de abrir m\u00e3o do sal\u00e1rio, de assessoria, mas n\u00e3o \u00e9 uma turma muito dada ao trabalho. Eu lamento aqui a aus\u00eancia dos Deputados do Partido Novo, que at\u00e9 agora n\u00e3o deram as caras aqui, no plen\u00e1rio.\r\nPois bem. O Governador Romeu Zema, que \u00e9 apontado pelo Presidente Nacional do Partido Novo, Jo\u00e3o Amoedo, como o grande teste do Partido Novo no Brasil, acaba de anunciar o corte de 70% das vagas da educa\u00e7\u00e3o integral no Estado de Minas Gerais. Sabem o que isso significa? Que 81 mil crian\u00e7as ficar\u00e3o sem educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, porque mais de 1 mil unidades passar\u00e3o a n\u00e3o funcionar nesse regime, e 9 mil professores ficar\u00e3o desempregados.\r\nPara quem n\u00e3o conhece e n\u00e3o sabe o que significa a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, esse modelo de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 oferecido a crian\u00e7as que vivem em \u00e1reas de risco, mais expostas \u00e0 viol\u00eancia, ao alcance das drogas, e principalmente a crian\u00e7as que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam em casa uma \u00fanica refei\u00e7\u00e3o ao dia e fazem nas escolas a sua \u00fanica refei\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o modo NOVO de administrar. Essa \u00e9 a nova pol\u00edtica defendida pelo Partido Novo. De um lado, eles abrem m\u00e3o do que eles chamam de regalias - \u00e9 regalia para a turma deles, que n\u00e3o trabalha, porque para Deputado que vem trabalhar n\u00e3o existe regalia, n\u00e3o, existe instrumento de trabalho -, como resid\u00eancia oficial, avi\u00e3o oficial, mas, de outro lado, arrancam 81 mil crian\u00e7as das escolas em Minas Gerais. Esse \u00e9 o modo Zema de governar. Esse \u00e9 o novo modo de se fazer pol\u00edtica no Pa\u00eds.\r\nAos colegas Deputados eu quero dizer o seguinte: o mal n\u00f3s matamos no ninho. Ou acordamos agora para cortar as asinhas desse partido, pelo que vem tentando implementar em nosso Pa\u00eds, ou, quando os colegas abrirem os olhos, poder\u00e1 ser muito tarde.\r\nSabemos com quem \u00e9 o compromisso do Partido Novo: com banqueiros, com empres\u00e1rios. Mas eu quero dizer a eles que, do mesmo jeito que eles t\u00eam aqui uma bancada para defender o empresariado, para defender os banqueiros, aqui tamb\u00e9m h\u00e1 Parlamentar comprometido com o povo.\r\nE eu sou um desses. Cheguei aqui com 180 mil votos para defender o povo deste Pa\u00eds, para defender quem mais precisa e para defender os professores tamb\u00e9m, porque 9 mil ficar\u00e3o desempregados. Se queremos construir e solidificar uma democracia justa, honesta e s\u00e9ria, o corte na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o deve ser, ainda que em tempo de crise, a \u00faltima das medidas a serem adotadas.\r\nEsse n\u00e3o foi o primeiro ato do desgoverno Zema em Minas Gerais. Esse Governador \u00e9 o mesmo que j\u00e1 saiu v\u00e1rias vezes na m\u00eddia, na imprensa, defendendo a minera\u00e7\u00e3o. \u00c9 o mesmo Governador que \u00e9 muito valente, muito corajoso... Eu vi a bancada do NOVO dizendo que \u00e9 preciso coragem para certas atitudes. Eu concordo. Tem que ter muita coragem, mas tamb\u00e9m tem que ter cara de pau e falta de vergonha na cara para tirar comida de aluno das escolas e continuar beneficiando os apaniguados.\r\nEu vou ler aqui mat\u00e9ria que diz que o Governador Romeu Zema distribui \u00e0 revelia cargos com sal\u00e1rios de 50 mil reais ao m\u00eas.\r\nApesar do parcelamento, MG cria cargos comissionados com supersal\u00e1rios - s\u00e3o sal\u00e1rios de at\u00e9 50 mil reais.\r\nEnquanto os servidores p\u00fablicos do Estado sofrem com atrasos e parcelamentos, um levantamento obtido (...) mostra que Minas Gerais realocou uma s\u00e9rie de funcion\u00e1rios para ocupar cargos comissionados com acr\u00e9scimos not\u00e1veis em seus sal\u00e1rios (...).\r\nEsses sal\u00e1rios chegam a 56.131 reais. \u00c9 muito f\u00e1cil ser bravo e valente para cima de filho de gente pobre, mas, na hora de encarar banqueiro e na hora de ter coragem para tomar medidas contra aqueles que realmente est\u00e3o dando as cartas no Governo de Minas, como, por exemplo, a Vale, a\u00ed falta coragem.\r\nPara finalizar, eu quero fazer um agradecimento aos Deputados do Partido Novo, em especial ao que ontem utilizou a tribuna. Ele mandou v\u00e1rias indiretas para mim, mas n\u00e3o foi homem suficiente para citar o meu nome. E eu quero agradecer a ele por n\u00e3o ter citado meu nome e pedir que continue n\u00e3o citando, porque para falar o meu nome nesta tribuna ele tem que lavar a boca primeiro. Quem mexe com crian\u00e7a, em especial com crian\u00e7a carente, n\u00e3o tem moral, n\u00e3o tem o meu respeito e nunca ter\u00e1. Eu n\u00e3o respeito quem tira educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as. Eu n\u00e3o respeito quem est\u00e1 colocando nas ruas crian\u00e7as que t\u00eam na escola a sua \u00fanica alimenta\u00e7\u00e3o no dia. Que continuem n\u00e3o citando o meu nome, porque os Deputados desse partido, em especial, t\u00eam que lavar a boca antes de subir aqui para falar de mim.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL, DEMISS\u00c3O, PROFESSOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, DEPUTADO ESTADUAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, FAVORECIMENTO, BANCO, DEVEDOR, PREVID\u00caNCIA SOCIAL,  CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, de extin\u00e7\u00e3o da escola em tempo integral. Apelo aos membros da Assembleia Legislativa Estadual de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu uso a tribuna aqui hoje, basicamente, para mandar dois recados: um para os Deputados Estaduais do meu Estado de Minas Gerais e outro para o Governador Romeu Zema.\r\nA Assembleia de Minas deve votar nos pr\u00f3ximos dias, muito em breve, o absurdo da medida do Governador Romeu Zema, que pretende acabar com o ensino em tempo integral para mais de 80 mil alunos.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, o ensino integral \u00e9 fornecido \u00e0quelas crian\u00e7as em situa\u00e7\u00f5es de risco e pessoas que vivem em situa\u00e7\u00e3o de miserabilidade, boa parte dessas crian\u00e7as inclusive fazem na escola a sua \u00fanica refei\u00e7\u00e3o do dia. \u00c9 dessas crian\u00e7as que o Governador Romeu Zema quer retirar a alimenta\u00e7\u00e3o, a escola e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a maneira de o Governador Romeu Zema fazer economia. O mesmo Governador que acabou de nomear uma s\u00e9rie de apaniguados, com sal\u00e1rios de at\u00e9 50 mil reais por m\u00eas, o mesmo Governador que teve o seu vice flagrado recentemente usando um helic\u00f3ptero pago com o dinheiro p\u00fablico para voltar de um spa de luxo, esse mesmo Governador agora quer tirar educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o, enfim, aquele pouco que \u00e9 fornecido \u00e0s crian\u00e7as carentes do Estado de Minas Gerais.\r\nEnt\u00e3o, aos Deputados Estaduais do meu Estado de Minas Gerais, quero, da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, fazer um humilde pedido. Pe\u00e7o que os senhores rejeitem essa proposta do Governador. J\u00e1 o povo de Minas Gerais, os eleitores, aqueles que confiaram aos senhores o voto, esses n\u00e3o pedem, esses mandam, porque o povo \u00e9 patr\u00e3o, \u00e9 quem paga seu sal\u00e1rio, portanto, \u00e9 quem manda que votem contra essa proposta.\r\nAo Governador Romeu Zema quero mandar um \u00fanico recado, j\u00e1 que o Regimento desta Casa infelizmente impede-nos de darmos os devidos nomes \u00e0s pessoas - aqui n\u00e3o se pode chamar bandido de bandido, canalha de canalha, temos que usar o politicamente correto -, vamos, por meio do politicamente correto, mandar um recado a V.Exa.: caso V.Exa. se atreva a colocar mais de 9 mil professores na rua e a tirar a escola de mais de 80 mil crian\u00e7as, n\u00f3s vamos arrancar V.Exa. da cadeira de Governador do Estado de Minas Gerais. Esse \u00e9 o recado que n\u00f3s transmitimos daqui do plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Faremos o que preciso for: acionaremos o Minist\u00e9rio P\u00fablico, colocaremos \u00f4nibus com pessoas nas estradas e na porta da resid\u00eancia de V.Exa., enfim, faremos tudo o que a democracia nos permite para impedir essa injusti\u00e7a.\r\nDeve-se come\u00e7ar a fazer economia combatendo privil\u00e9gios e n\u00e3o tirando de quem mais necessita.\r\nO Governador Romeu Zema est\u00e1 seguindo mais ou menos o mesmo que querem fazer aqui em Bras\u00edlia por meio da reforma da Previd\u00eancia. A conta n\u00e3o est\u00e1 fechando? Ent\u00e3o vamos tirar dos mais necessitados, vamos tirar dos mais pobres. \u00c9 muito f\u00e1cil crescer, ser bravo e valente em cima de quem n\u00e3o tem voz, em cima de quem n\u00e3o tem absolutamente nada. Falta coragem, peito, para cobrar os grandes devedores da Previd\u00eancia, para enfrentar o Sistema Financeiro Nacional.\r\nOu\u00e7o muito dizerem que na reforma da Previd\u00eancia todos, de alguma maneira, est\u00e3o dando sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o. Eu queria que algu\u00e9m usasse esta tribuna para me responder qual contribui\u00e7\u00e3o a Vale est\u00e1 dando, qual contribui\u00e7\u00e3o os grandes devedores da Previd\u00eancia, os bancos privados, est\u00e3o dando, qual contribui\u00e7\u00e3o o Poder Executivo est\u00e1 dando. Ningu\u00e9m v\u00ea essas institui\u00e7\u00f5es contribuindo com reforma alguma. \u00c9 mais ou menos isto que o Zema est\u00e1 tentando implementar em Minas Gerais: tirar de quem menos tem, daqueles que acredita n\u00e3o terem voz.\r\nPois bem, Sr. Governador, saiba que nesta Casa h\u00e1 quem representa os que V.Exa. julga n\u00e3o ter voz. Atreva-se a manter essa ideia absurda de retirar o ensino integral de crian\u00e7as carentes que n\u00f3s, mineiros, iremos arranc\u00e1-lo da cadeira de Governador. Volte a administrar suas empresas. N\u00f3s percebemos que V.Exa. e a turma do Partido Novo entendem muito bem de n\u00fameros, mas n\u00e3o entendem nada de gente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Desrespeito do Ministro a Educa\u00e7\u00e3o para com os Deputados. Equ\u00edvoco da nomea\u00e7\u00e3o do Sr. Abraham Weintraub para a Pasta da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - Psiu! Presta aten\u00e7\u00e3o aqui. Estou te ouvindo ali h\u00e1 2 horas. Agora olha para c\u00e1. Voc\u00ea diz que sua m\u00e3e te deu muita educa\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ofender as pessoas, mas faltou ela te dar educa\u00e7\u00e3o para ouvir os outros quando est\u00e3o falando. Desce do pedestal, porque ningu\u00e9m aqui \u00e9 superior a ningu\u00e9m. Ent\u00e3o, tenha um pouco mais de humildade, porque o senhor est\u00e1 aqui para ouvir n\u00e3o s\u00f3 os que v\u00eam puxar o seu saco, mas para ouvir os que v\u00eam falar a verdade tamb\u00e9m. O nome disso \u00e9 democracia, Ministro.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Janones, Deputado Janones...\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - O nome disso \u00e9 democracia. Eu n\u00e3o vou fazer nenhum pergunta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. TAL\u00cdRIA PETRONE (PSOL - RJ) - Que isso?!\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Janones, n\u00f3s conhecemos...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nDeputado Janones, eu pe\u00e7o muita calma nesta hora. V.Exa. vai ter o tempo inclusive reposto, mas gostar\u00edamos que n\u00e3o houvesse qualquer trauma neste momento.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Glauber, ningu\u00e9m est\u00e1 censurando ningu\u00e9m. Eu vou repor o tempo ao Deputado.\r\nA SRA. TAL\u00cdRIA PETRONE (PSOL - RJ) - Censura! Censura!\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Eu pe\u00e7o aos senhores que haja respeito nesta hora. N\u00e3o h\u00e1 censura neste momento.\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - Censura! Volta o meu tempo!\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Eu vou voltar o tempo.\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - V.Exa. n\u00e3o \u00e9 mais do que ningu\u00e9m nesta Casa! Restitua o meu tempo e n\u00e3o me interrompa! N\u00e3o me interrompa mais!\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Eu volto o tempo de V.Exa. Fale, por favor. N\u00e3o interrompo.\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - Eu n\u00e3o sou moleque! Eu n\u00e3o sou moleque!\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - O tempo de V.Exa. est\u00e1 reposto. Por favor, Deputado! \r\nDeputado Andr\u00e9 Janones...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Glauber, n\u00e3o h\u00e1 censura neste momento. O que n\u00f3s queremos \u00e9 o m\u00ednimo de ordem neste plen\u00e1rio.\r\nV.Exa. me conhece. N\u00e3o h\u00e1 censura.\r\nTem V.Exa. a palavra, Deputado Andr\u00e9 Janones. Fale, Deputado Janones! \r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - Quem n\u00e3o respeita n\u00e3o merece respeito. O Sr. Ministro... Olhe para mim enquanto eu estou falando, seu covarde! \r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - Aprenda o que \u00e9 a democracia! Aprenda a debater, seu debochado! Estou falando com voc\u00ea. Eu te ouvi durante 3 horas. Olhe para mim enquanto eu estou falando!\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - O senhor disse que a \u00fanica maneira de evitar os cortes - e a\u00ed o senhor cai em contradi\u00e7\u00e3o quando chama de cortes - seria aumentar os impostos. \u00c9 sempre assim: \"Ah, eu vou me recusar a falar\". (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO Ministro \u00e9 um moleque! O senhor \u00e9 um moleque! Eu n\u00e3o estou aqui para participar de nenhum teatro. O senhor \u00e9 um moleque! O senhor n\u00e3o merece respeito! \r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG) - O senhor n\u00e3o olha para n\u00f3s quando estamos falando. O senhor n\u00e3o sabe o que \u00e9 conviver em uma democracia. \r\nO Governo Bolsonaro, Deputado Eduardo, tem grandes acertos, e eu os reconhe\u00e7o, sim. Por exemplo: eu sa\u00ed em defesa de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es do Ministro da Sa\u00fade. Considero o Ministro da Infraestrutura um grande acerto do Governo Bolsonaro.\r\nAgora, ao contr\u00e1rio do que quer pregar a Oposi\u00e7\u00e3o, que diz que o Governo Bolsonaro s\u00f3 comete erros, ele tamb\u00e9m comete acertos. E ao contr\u00e1rio do que quer pregar a Situa\u00e7\u00e3o, que diz que o Governo Bolsonaro s\u00f3 comete acertos, ele tamb\u00e9m comete erros.\r\nA nomea\u00e7\u00e3o do atual Ministro \u00e9 um grande erro do Governo Bolsonaro. Ao contr\u00e1rio do que voc\u00eas pregam, as universidades federais do nosso Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o um patrim\u00f4nio nem da Direita nem da Esquerda. Elas s\u00e3o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, e \u00e9 por ela que estamos zelando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), VALE (EMPRESA), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Protesto contra o adiamento de vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria relacionada \u00e0 trag\u00e9dia ambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em face do rompimento de barragem da empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria lamentar o adiamento da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu estive recentemente na cidade de Brumadinho. S\u00f3 quero lembrar que n\u00e3o s\u00e3o apenas 300 v\u00edtimas. Al\u00e9m daqueles que perderam a vida, queria lembrar que existem 105 crian\u00e7as na cidade de Brumadinho que perderam o pai, a m\u00e3e, e que tamb\u00e9m foram vitimadas com essa trag\u00e9dia, com esse crime, com essa chacina praticada pela Vale.\r\nQuero fazer outro registro aqui. Chama-me muito a aten\u00e7\u00e3o a alega\u00e7\u00e3o de que: \"Ah, n\u00f3s precisamos ler melhor os relat\u00f3rios, n\u00f3s precisamos debater melhor as propostas\". Nesses poucos meses h\u00e1 que eu estou aqui nesta Casa e pelo que eu j\u00e1 acompanhei da pol\u00edtica brasileira \u00e0 dist\u00e2ncia, praticamente 90% dos projetos que aqui chegam s\u00e3o votados sem nenhum tipo de leitura, sem nenhum tipo de debate, principalmente aqueles projetos que s\u00e3o para prejudicar o povo brasileiro e para beneficiar grandes empres\u00e1rios. Agora, como \u00e9 o contr\u00e1rio, como o jogo virou, como n\u00f3s estamos falando de um projeto para beneficiar a popula\u00e7\u00e3o e punir a Vale, a\u00ed \u00e9 preciso uma discuss\u00e3o maior. Eu lamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, MUNICIPALIZA\u00c7\u00c3O, ESCOLA ESTADUAL, ITUIUTABA (MG), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Protesto contra medidas na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o adotadas pelo Governador Romeu Zema no Munic\u00edpio de Ituiutaba, Estado de Minas Gerais. Agradecimento aos Deputados Estaduais pela ajuda na solu\u00e7\u00e3o do problema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar mais uma tentativa covarde do Governador Romeu Zema em atentar contra a educa\u00e7\u00e3o dos nossos estudantes no Estado de Minas Gerais. Dessa vez, a tentativa, infelizmente, foi contra duas escolas, a Escola Arthur Junqueira de Almeida e a Escola Doutor Fernando Alexandre, da minha cidade natal, Ituiutaba. \r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui primeiramente lamentar a tentativa do Governador de municipalizar, de repassar a administra\u00e7\u00e3o dessas escolas \u00e0 Prefeitura, uma Prefeitura que faz uma gest\u00e3o incompetente, em que faltam recursos para a sa\u00fade, faltam recursos para a educa\u00e7\u00e3o, faltam recursos para a seguran\u00e7a. O Prefeito passa por um processo de impeachment e, como m\u00e1gica, da noite para o dia, de repente, parece que tem dinheiro inclusive para assumir uma responsabilidade dessa, causando um preju\u00edzo gigante a professores, alunos e pais de alunos.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o meu registro p\u00fablico de mais essa tentativa desse desgoverno do Romeu Zema em Minas Gerais, que vem atentando de forma perigosa contra a educa\u00e7\u00e3o no nosso Estado. Tamb\u00e9m deixo registrado aqui o meu agradecimento a todos os colegas Deputados mineiros, da bancada mineira, os Deputados Estaduais que nos ajudaram nessa luta. Gra\u00e7as a Deus, com o empenho de todos, n\u00f3s conseguimos reverter essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vit\u00f3ria de todo o povo de Ituiutaba, de todo o povo do Tri\u00e2ngulo Mineiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, RECUSA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Recusa pelo  Ministro da Economia, Paulo Guedes, de participa\u00e7\u00e3o em debate t\u00e9cnico sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Manuten\u00e7\u00e3o da aposentadoria dos Parlamentares no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho fazer uso desta tribuna hoje para levar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu tenho utilizado as minhas viagens e as minhas andan\u00e7as pelo Estado de Minas Gerais, bem como as minhas redes sociais, que hoje s\u00e3o um dos principais instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos, para desmontar a farsa da reforma da Previd\u00eancia. \r\nMuitas pessoas t\u00eam me questionado por que n\u00e3o levar essas opini\u00f5es, essas demonstra\u00e7\u00f5es de fragilidade e de injusti\u00e7a dessa reforma at\u00e9 o Ministro Paulo Guedes. Ent\u00e3o, eu quero responder, em respeito \u00e0queles que nos questionam e acompanham, que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos levar os nossos questionamentos a ele, simplesmente porque ele corre. Eu sou titular da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, j\u00e1 foi quebrado o acordo ali, e o Ministro Paulo Guedes, pela terceira vez, hoje, atrav\u00e9s de uma articula\u00e7\u00e3o do Governo, foge de fazer esse enfrentamento t\u00e9cnico, que n\u00f3s estamos propondo. \u00c9 poss\u00edvel perceber que o Ministro sabe enfrentar muito bem aqueles que o desrespeitam, que baixam o n\u00edvel na hora de confront\u00e1-lo, assim como ele \u00e9 muito bom para receber elogios, mas falta coragem ao Ministro para enfrentar aqueles que querem, assim como eu, fazer confrontamentos t\u00e9cnicos. \r\nEu tamb\u00e9m quero pedir a esta Casa que n\u00f3s sejamos honestos no debate. Uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje defende a reforma da Previd\u00eancia, mas a defende sabe por qu\u00ea? Porque quer acabar com a mamata desta Casa, quer acabar com a aposentadoria especial, quer acabar com o privil\u00e9gio de pol\u00edtico, e eles n\u00e3o sabem que a reforma n\u00e3o mexe na mamata de quem est\u00e1 aqui dentro, que ela mant\u00e9m a aposentadoria de quem \u00e9 Deputado hoje. Ent\u00e3o, vamos ser honestos. Vamos contar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que a reforma n\u00e3o mexe com a nossa aposentadoria, n\u00e3o. Eu abri m\u00e3o da minha por op\u00e7\u00e3o, mas a reforma n\u00e3o mexe. \u00c9 muito f\u00e1cil votar a favor de uma reforma que ferra com o trabalhador brasileiro, que acaba com a aposentadoria dos mais pobres, mas garante a mamata de quem est\u00e1 no poder, garante aposentadoria de 30 mil reais.\r\nEst\u00e3o usando o \u00f3dio leg\u00edtimo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam da classe pol\u00edtica, porque cansou de ser roubada nas \u00faltimas d\u00e9cadas, para aprovar uma reforma criminosa, e isso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir. Eu pe\u00e7o aos colegas desta Casa que se restabele\u00e7a a verdade. A reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o mexe na aposentadoria daqueles que est\u00e3o votando favoravelmente a ela.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CONDUTA CRIMINOSA, RESPONS\u00c1VEL, ROMPIMENTO, BARRAGEM.\r\nCR\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares.\r\nBom, primeiramente, quero dizer da minha alegria e, ao mesmo tempo, surpresa. Minha alegria \u00e9 por estar relatando este projeto que vai ser o nosso primeiro a ser votado, resultado de longo e cansativo trabalho na Comiss\u00e3o Externa que investigou o desastre de Brumadinho e colocou realmente como principal objetivo buscar um entendimento de solu\u00e7\u00f5es que venham impedir que se repitam novos crimes, como o cometido pela Vale, no dia 25 de janeiro. \r\nAntes de passar \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, quero manifestar o meu espanto ao ver a articula\u00e7\u00e3o do partido do Governo, o PSL, fazendo uma manobra para adiar a vota\u00e7\u00e3o. Espanta-me principalmente ver os mesmos Deputados alegarem tanta urg\u00eancia na reforma da Previd\u00eancia, por exemplo, e outras quest\u00f5es muito menos necess\u00e1rias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira nesse momento, do que dar uma resposta sobre o crime acontecido em Brumadinho, no dia 25 de janeiro. Agora tentam adiar essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vimos lutando j\u00e1 h\u00e1 algum tempo para dar essa resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e, infelizmente, s\u00f3 agora conseguimos. Mas isso n\u00e3o afasta nossa alegria, nossa satisfa\u00e7\u00e3o em come\u00e7ar. Este \u00e9 apenas o in\u00edcio de uma resposta a ela, um recado que mandamos de que crimes como o da Vale n\u00e3o ser\u00e3o mais permitidos por este Parlamento.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\nProjeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019\r\n\tAltera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para tipificar o crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nAutores: Deputados Z\u00e9 Silva e outros \r\nRelator: Deputado Andr\u00e9 Janones\r\n\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, de autoria dos Deputados Z\u00e9 Silva e outros, altera a Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para tipificar o crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o tramita em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima, conforme Requerimento n\u00ba 1.571, de 2019, aprovado em 5 de junho de 2019, estando sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\nDistribu\u00edda inicialmente \u00e0s Comiss\u00f5es de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - CMADS, Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, e em face da aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de regime de tramita\u00e7\u00e3o, vem ora a este Relator para voto em plen\u00e1rio. \r\n\u00c9 o relat\u00f3rio. \r\nII - Voto do Relator\r\nNo dia 25 de janeiro de 2019, o Brasil assistiu estarrecido a mais um rompimento de barragem de rejeito de minera\u00e7\u00e3o no Estado de Minas Gerais, ocorrido 3 anos e 3 meses ap\u00f3s o rompimento da barragem de Fund\u00e3o, em Mariana, da Samarco Minera\u00e7\u00e3o, uma empresa que tem a Vale e a BHP Billiton como acionistas, considerado o maior desastre ambiental do Pa\u00eds, que deixou 19 mortos. Ocorre que o rompimento da barragem B1 da Mina de C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, localizada em Brumadinho e de propriedade da Vale, causou a morte ou o desaparecimento de cerca de 270 pessoas. Mais uma barragem se rompeu, levando tudo o que havia pela frente em outro mar de lama, sendo mais do que necess\u00e1rio apurar as responsabilidades. \r\nAs vidas perdidas no crime cometido naquela localidade s\u00e3o irrecuper\u00e1veis. Podemos, no entanto, promover um aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o para evitar que epis\u00f3dios dessa natureza se repitam e para assegurar um apoio mais eficaz \u00e0s v\u00edtimas. \r\nO compromisso que assumimos perante a sociedade de fazer frente a essa trag\u00e9dia e proteger suas v\u00edtimas consolida-se com a aprova\u00e7\u00e3o destes textos na forma do voto que daremos a seguir. \r\n\r\nPela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - CMADS \r\nAs modifica\u00e7\u00f5es previstas pelo projeto de lei na LCA - Lei de Crimes Ambientais vir\u00e3o a contribuir para que delitos ambientais semelhantes aos ocorridos em Mariana, em Minas Gerais, no final de 2015, e Brumadinho, em Minas Gerais, in\u00edcio deste ano de 2019, n\u00e3o voltem a se repetir. \r\nConforme cedi\u00e7o, o rompimento da barragem de rejeitos da empresa Vale S.A, em C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, despejou cerca de 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama numa das \u00e1reas de maior import\u00e2ncia ambiental de Minas Gerais, com danos para a seguran\u00e7a h\u00eddrica e a biodiversidade. \r\nA atividade criminosa resultou na perda de cachoeiras, nascentes, riachos, rios, al\u00e9m de florestas e algumas das \u00faltimas \u00e1reas significativas de Mata Atl\u00e2ntica e Cerrado de Minas Gerais, ocasionando preju\u00edzos ambientais imensur\u00e1veis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e natureza por muitos anos. \r\nDesta forma, h\u00e1 que se enquadrar a legisla\u00e7\u00e3o penal, a responsabilidade por ocorr\u00eancias com o tipo penal espec\u00edfico ao dano ambiental, de modo a obter-se maior efic\u00e1cia na persecu\u00e7\u00e3o penal em face de crimes como os ocorridos recentemente. \r\nFaz-se necess\u00e1rio, contudo, ligeira altera\u00e7\u00e3o no tipo penal previsto para o art. 54-A da Lei de Crimes Ambientais, tendo em vista deixar mais claro que a tipifica\u00e7\u00e3o somente ocorrer\u00e1 nos casos de desastre ambiental com reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica originado por contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, h\u00eddrica ou do solo que provoque destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora ou mortandade de animais, caracterizando, assim, o crime de ecoc\u00eddio. No caso de morte de pessoas, a pena ser\u00e1 cumulada com a aplicada ao crime de homic\u00eddio. Como h\u00e1 essa cumulatividade, optou-se por reduzir a pena m\u00e1xima para 12 anos. \r\n\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT. \r\nNo \u00e2mbito da \u00e1rea tem\u00e1tica da CFT, observa-se que o PL atende aos requisitos de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nVale destacar que o PL prev\u00ea a atualiza\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o dos valores das multas ambientais, visto que na atual legisla\u00e7\u00e3o estes valores s\u00e3o limitados ao teto de R$ 50.000,00 (50 milh\u00f5es). \r\nLogo, verifica-se tratar de um valor muito aqu\u00e9m e insuficiente para penalizar administrativamente a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es que tenham levado a crimes de tamanha degrada\u00e7\u00e3o e irreparabilidade, sendo certo que essa puni\u00e7\u00e3o deve ser maior no caso de desastres e de danos prolongados. \r\n\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC.\r\nNo \u00e2mbito da \u00e1rea tem\u00e1tica da CCJC, o PL apresenta boa t\u00e9cnica legislativa e atende aos requisitos de constitucionalidade e juridicidade.\r\nPelo exposto, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, com as emendas de Relator aqui apresentadas.\"\r\nPassemos agora \u00e0 emenda deste Relator.\r\n\"D\u00ea-se a seguinte reda\u00e7\u00e3o ao art. 54-A acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, pelo art. 2\u00ba do projeto de lei em epigrafe: \r\nArt. 54-A. Dar causa a desastre ambiental com destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora ou mortandade de animais, em decorr\u00eancia de contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, h\u00eddrica ou do solo, com reconhecimento pela Uni\u00e3o ou Estados de estado de calamidade p\u00fablica: \r\nPena - reclus\u00e3o de 4 (quatro) a 12 (doze) anos, e multa.\r\n\u00a7 1\u00ba Se o crime \u00e9 culposo: \r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos, e multa. \r\n\u00a7 2\u00ba Se ocorrer morte de pessoa, a pena \u00e9 aplicada independentemente da prevista para o crime de homic\u00eddio.\r\nSala das Sess\u00f5es, 24 de junho de 2019.\r\nDeputado Andr\u00e9 Janones, Relator.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio e a emenda, Sr. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO ANDR\u00c9 JANONES.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,DEFINI\u00c7\u00c3O, ECOC\u00cdDIO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, com rela\u00e7\u00e3o ao art. 54-A.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos acatando a modifica\u00e7\u00e3o, proposta pelo PCdoB e por outros partidos, para retirar do texto a necessidade de reconhecimento pela Uni\u00e3o ou pelos Estados do estado de calamidade p\u00fablica.\r\nO artigo fica com o seguinte texto:\r\nArt. 54-A Dar causa a desastre ambiental com destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora ou mortandade de animais, em decorr\u00eancia de contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, h\u00eddrica ou do solo.\r\nPena - reclus\u00e3o de 4 (quatro) a 12 (doze) anos, e multa.\r\n\u00a7 1\u00ba Se o crime \u00e9 culposo:\r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos, e multa.\r\n\u00a7 2\u00ba Se ocorrer morte de pessoa, a pena \u00e9 aplicada independentemente da prevista para o crime de homic\u00eddio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Lista de grandes devedores da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos visto aqui neste plen\u00e1rio a manifesta\u00e7\u00e3o leg\u00edtima de v\u00e1rios Deputados contra e a favor da reforma, e nisso n\u00e3o h\u00e1 nada de mais. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 muito salutar, do ponto de vista democr\u00e1tico, essa diverg\u00eancia de opini\u00f5es. O que eu n\u00e3o acho leg\u00edtimo \u00e9 a falta de transpar\u00eancia no debate. E essa falta de transpar\u00eancia tira a legitimidade da reforma da Previd\u00eancia. \r\nBoa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira apoia hoje essa reforma n\u00e3o porque leu o projeto ou porque realmente acredita que ela v\u00e1 resolver os problemas da economia, mas porque mentiram para eles, dizendo que essa reforma retira o que chamam de regalias, principalmente da classe pol\u00edtica. As pessoas que apoiam a reforma acreditam que a reforma da Previd\u00eancia realmente mexe com a aposentadoria dos Deputados, quando sabemos que a verdade \u00e9 que n\u00e3o mexe com a aposentadoria de ningu\u00e9m que tem mandato, nem daqueles que j\u00e1 o tiveram e que venham a voltar para esta Casa.\r\nAs pessoas tamb\u00e9m apoiam a reforma da Previd\u00eancia porque as convenceram, de forma fraudulenta, de que n\u00e3o h\u00e1 outra alternativa. Mas n\u00f3s j\u00e1 mostramos que existem v\u00e1rias outras alternativas para que n\u00e3o se precise reformar a Previd\u00eancia dessa maneira t\u00e3o injusta para com o trabalhador. \r\nS\u00e3o v\u00e1rias. Eu vou me ater aqui a apenas uma delas, que eu mencionei recentemente em um v\u00eddeo, que seria cobrar os grandes devedores da Previd\u00eancia. E a\u00ed me disseram que os devedores, que quem deve \u00e0 Previd\u00eancia est\u00e1 quebrado, que essas empresas faliram. Ent\u00e3o eu resolvi fazer aqui uma listinha dos devedores da Previd\u00eancia. Est\u00e1 aqui:\r\n(Mostra a lista.)\r\nVamos l\u00e1. N\u00e3o me consta que o Banco Bradesco esteja quebrado, que o Frigor\u00edfico Margen esteja quebrado. N\u00e3o me consta que a Vale S.A. esteja falida. A Vale deve 590 milh\u00f5es de reais para a Previd\u00eancia; a Volkswagen do Brasil deve 370 milh\u00f5es de reais para a Previd\u00eancia; a Mercedes-Benz, 110 milh\u00f5es; o Ita\u00fa, 80 milh\u00f5es. Ricardo Eletro. Ser\u00e1 que a Ricardo Eletro est\u00e1 quebrada? Ela deve 75 milh\u00f5es para a Previd\u00eancia. O Banco Bradesco deve 670 milh\u00f5es. E assim v\u00e1rias outras. Est\u00e1 aqui esta infind\u00e1vel lista de empresas que devem para a Previd\u00eancia e que n\u00e3o est\u00e3o quebradas.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma medida dr\u00e1stica, Sr. Presidente. Como toda e qualquer medida dr\u00e1stica, ela deve ser a \u00faltima a ser acatada, a ser tomada, e n\u00e3o a primeira. Mas \u00e9 mais f\u00e1cil colocar o preju\u00edzo nas costas do trabalhador. \r\nEu prefiro estar do lado certo da hist\u00f3ria, e eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que a hist\u00f3ria julgar\u00e1 os votos de todos n\u00f3s Deputados. \r\nPor isso eu voto \"n\u00e3o\" para a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Assinatura pelo orador do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da chamada CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na \u00faltima semana, n\u00f3s assinamos aqui nesta Casa o pedido de cria\u00e7\u00e3o de uma CPI para investigar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Em seguida, come\u00e7ou um movimento muito forte nas redes sociais para criticar quem assinou essa CPI, dizendo que essa CPI \u00e9 a CPI Lula Livre; que essa CPI vai, na verdade, acabar com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nEu quero s\u00f3 frisar, para a decep\u00e7\u00e3o de alguns, que eu assinei o pedido de CPI da Lava-Jato, mas n\u00e3o \u00e9 porque eu quero que se coloque algu\u00e9m livre, n\u00e3o \u00e9 porque quero que se coloque algu\u00e9m na cadeia. Pelo contr\u00e1rio, eu quero que se investigue a Lava-Jato para saber por que n\u00e3o colocou mais gente na cadeia ainda. Eu quero que a Lava-Jato me conte por que o Sr. A\u00e9cio Neves est\u00e1 solto e por que o bandido, o quadrilheiro do Fernando Pimentel est\u00e1 solto. Eu estou rodando o Estado de Minas Gerais, e aquele bandido, que roubou o Estado inteiro, est\u00e1 solto tamb\u00e9m.\r\nQuem n\u00e3o deve n\u00e3o teme! \u00c9 verdade que quando colheram a minha assinatura, disseram que era da Vaza-Jato, um epis\u00f3dio espec\u00edfico, e que n\u00e3o era da opera\u00e7\u00e3o como um todo.\r\nMas n\u00e3o vou retirar minha assinatura, n\u00e3o. Eu a mantenho, porque quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. E, se amanh\u00e3 esta Casa quiser montar uma CPI para investigar a mim, eu vou assinar tamb\u00e9m. O povo precisa saber se eu estou falando a verdade, se isso aqui tudo \u00e9 bravata, o que eu estou fazendo com o dinheiro p\u00fablico que eu recebo.\r\nEnt\u00e3o eu tomei uma decis\u00e3o, que quero comunicar a todo o povo brasileiro: daqui para a frente, eu vou assinar todo pedido de CPI. Pode ser para investigar o Presidente, o ex-Presidente, quem for. Quando houver pedido de CPI, eu vou levantar a m\u00e3o no corredor e falar que eu quero assinar, sabe por qu\u00ea? Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. Esse foi o meu compromisso quando eu entrei aqui nesta Casa. Podem investigar a mim, podem investigar os colegas, podem investigar quem quiserem. Quem est\u00e1 falando que a CPI vai acabar com a Lava-Jato est\u00e1 dizendo que a Lava-Jato tem coisa errada.\r\nEu n\u00e3o acredito que tenha. Eu acredito na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ent\u00e3o acredito que n\u00e3o vai aparecer nada errado l\u00e1. Mas ela precisa ser investigada.\r\nQuem \u00e9 contra a Lava-Jato \u00e9 quem votou a favor da lei de abuso de autoridade para impedir juiz de investigar, para inibir e coagir delegado de pol\u00edcia. Eu n\u00e3o votei a favor da lei de abuso de autoridade. Eu voltei contra, porque eu quero liberdade para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e para o Judici\u00e1rio investigarem. \r\nInvestigar a si pr\u00f3prio... Vou repetir: CPI para me investigar, eu assino a favor; CPI para investigar a Lava-Jato, eu assino a favor. Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 BARRETO MIRANDA,VEREADOR, ITUIUTABA (MG), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Vereador Jos\u00e9 Barreto Miranda, do Munic\u00edpio de Ituiutaba, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o falecimento do Vereador Jos\u00e9 Barreto Miranda, da cidade de Ituiutaba, no Tri\u00e2ngulo Mineiro, no m\u00eas passado, meu conterr\u00e2neo. Quero homenage\u00e1-lo aqui, assim como toda a fam\u00edlia.\r\nForam 36 anos de Vereador, 40 anos de vida p\u00fablica. Foi um homem que teve toda a sua trajet\u00f3ria marcada pela honestidade, pela integridade, pela corre\u00e7\u00e3o de seus atos e por sempre ter estado ao lado do povo, dos mais carentes, dos mais necessitados.\r\nDeixo aqui a singela homenagem minha e de toda a C\u00e2mara dos Deputados, em especial da nossa bancada de Minas Gerais, a esse cidad\u00e3o ituiutabano, esse mineiro, que, infelizmente, nos entristece com sua partida e deixa um pouco mais pobre a pol\u00edtica de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, REP\u00daDIO, VOTO CONTR\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao posicionamento do partido NOVO contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, demais colegas Deputados.\r\nEu quero me manifestar a respeito do projeto de lei que n\u00f3s aprovamos hoje que impede a negativa\u00e7\u00e3o, a inclus\u00e3o, nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito - SPC e Serasa -, daquelas pessoas que n\u00e3o conseguirem pagar as suas contas em dia nos pr\u00f3ximos 90 dias, durante os meses de abril, maio e junho, devido \u00e0 crise econ\u00f4mica provocada pela pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEu quero aqui, al\u00e9m de agradecer aos colegas e a todos que votaram favoravelmente a esse projeto, manifestar o meu rep\u00fadio ao posicionamento do Partido Novo. Quero repudiar o posicionamento desse partido e, ao mesmo tempo, fazer um alerta para os colegas Deputados e para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira a respeito do que ele vem tentando implementar no nosso Pa\u00eds desde que chegou ao Parlamento.\r\nQuero tamb\u00e9m manifestar o meu rep\u00fadio p\u00fablico ao posicionamento apresentado pelo Deputado Alexis, do Partido Novo, ao direcionar o seu voto. Ele disse, com todas as palavras, que manter um cadastro que fa\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre quem paga e quem n\u00e3o paga as suas contas em dia \u00e9 uma quest\u00e3o de conhecer a \u00edndole dos consumidores. Quero dizer ao L\u00edder do Partido Novo que nem todo mundo tem 28 milh\u00f5es de patrim\u00f4nio como S.Exa. tem. Ent\u00e3o, essa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de \u00edndole.\r\nO que n\u00f3s aprovamos aqui hoje n\u00e3o foi a retirada do nome de todos os brasileiros, indistintamente, do SPC e do Serasa. O que aprovamos foi t\u00e3o somente que aqueles brasileiros bons pagadores, que nunca tiveram o nome inserido no cadastro de inadimplentes, mas que agora, devido \u00e0 crise, devido a essa pandemia, n\u00e3o est\u00e3o conseguindo manter os pagamentos em dia, que esses, sim, recebam esse benef\u00edcio de n\u00e3o ter o nome negativado nos pr\u00f3ximos 90 dias, durante a crise do coronav\u00edrus.\r\nPara finalizar, eu quero s\u00f3 deixar uma r\u00e1pida reflex\u00e3o. Talvez os Deputados e Deputadas do NOVO n\u00e3o conhe\u00e7am os ditos populares, porque n\u00e3o sabem o que \u00e9 o dia a dia do brasileiro. Do alto dos seus milh\u00f5es de d\u00f3lares, eles desconhecem a realidade do povo brasileiro, mas uma frase que \u00e9 muito comum ouvirmos no nosso Pa\u00eds \u00e9 a seguinte: \"A \u00fanica coisa que eu tenho \u00e9 o meu nome\". N\u00f3s ouvimos essa frase principalmente das pessoas mais simples, das pessoas mais pobres, daquele microempreendedor que est\u00e1 lutando para ter o seu ganha-p\u00e3o e para dar emprego a algu\u00e9m.\r\nQuero dizer que o que o Partido Novo tentou, na tarde de hoje, foi tirar a \u00fanica coisa que essas pessoas ainda t\u00eam. Como eu disse e repito, a \u00fanica coisa que muitos t\u00eam neste Pa\u00eds \u00e9 o nome, e o que o Partido Novo fez hoje foi tentar tirar isso das pessoas. Enquanto todos n\u00f3s Deputados, os Senadores, o Governo Federal, todo mundo entra na luta para tentar minimizar os problemas, com energia de gra\u00e7a, com aux\u00edlio emergencial, o Partido Novo tem a cara de pau de vir aqui ao plen\u00e1rio defender banqueiro em meio \u00e0 crise do coronav\u00edrus!\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, registro o nosso agradecimento ao nosso Presidente da Casa e a todos os Deputados que acordaram a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria e o meu rep\u00fadio ao posicionamento do Partido Novo. Esse \u00e9 o partido do Governador Romeu Zema, que atrasa o sal\u00e1rio dos professores, mas quer que as pessoas paguem as contas em dia. O recado do NOVO para o Brasil \u00e9: \"N\u00e3o trabalhem, n\u00e3o tenham renda, mas paguem as suas contas em dia\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e nobres colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques. Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, do acesso de trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes ao aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nEu gostaria de pedir inicialmente a V.Exa., Sr. Presidente, que acrescesse ao nosso tempo de orienta\u00e7\u00e3o, de encaminhamento, o tempo da Lideran\u00e7a, para que possamos encaminhar o nosso voto favor\u00e1vel \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que foram propostas, muito bem propostas, diga-se de passagem, pelo Senado Federal, para que mais brasileiros sejam beneficiados por esse aux\u00edlio emergencial, que vai ser t\u00e3o \u00fatil neste momento de crise.\r\nEnt\u00e3o, o Avante orienta \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, para que mais brasileiros tenham acesso a esse benef\u00edcio.\r\nMas aqui n\u00e3o podemos deixar de mencionar tamb\u00e9m os milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que j\u00e1 fizeram o seu cadastro, por\u00e9m at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam o benef\u00edcio.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados para a atitude de desrespeito e de despreparo, e me perdoem a utiliza\u00e7\u00e3o da express\u00e3o, da Caixa Econ\u00f4mica Federal na condu\u00e7\u00e3o do processo de pagamento. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil pagar esses recursos a milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. At\u00e9 pode se ter uma explica\u00e7\u00e3o pelo atraso no pagamento, mas n\u00e3o pela falta de informa\u00e7\u00e3o.\r\nV\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es desencontradas foram repassadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. E fica at\u00e9 dif\u00edcil para n\u00f3s, enquanto Parlamentares, levarmos a resposta quando as pessoas nos procuram em busca de informa\u00e7\u00e3o. V\u00e1rias coisas estranhas t\u00eam acontecido e a Caixa n\u00e3o se posiciona, n\u00e3o explica. \u00c9 o caso de dinheiro que desaparece. O cidad\u00e3o entra no aplicativo pela manh\u00e3 e informam que o recurso est\u00e1 depositado. No final do dia, o cidad\u00e3o acessa novamente o aplicativo e o recurso n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 mais. Em outro momento, o cidad\u00e3o \u00e9 informado que o cadastro dele foi aprovado e, logo em seguida, de novo, consta que est\u00e1 em an\u00e1lise.\r\nA Caixa informou, atrav\u00e9s da Secretaria Executiva da institui\u00e7\u00e3o, que, no dia de ontem, quarta-feira, estaria dispon\u00edvel uma atualiza\u00e7\u00e3o no aplicativo para que aquelas pessoas que erraram na hora de se cadastrar, ou que se esqueceram de colocar algum documento, pudessem fazer a corre\u00e7\u00e3o. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi cumprido.\r\nOutra informa\u00e7\u00e3o errada foi repassada pela Caixa Econ\u00f4mica Federal e tamb\u00e9m pelo Minist\u00e9rio da Cidadania. Em coletiva transmitida em rede nacional de televis\u00e3o - n\u00f3s temos a grava\u00e7\u00e3o inclusive -, o Ministro da Cidadania disse que seria disponibilizado tamb\u00e9m o cadastro via telefone, pelo n\u00famero 111. Ele disse isso no dia de lan\u00e7amento do aplicativo, o que tamb\u00e9m n\u00e3o se concretizou.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo aos nossos colegas Deputados, porque a nossa fun\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de legislar, \u00e9 tamb\u00e9m fiscalizar: que n\u00f3s possamos fazer coro junto \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e cobrar da Caixa que d\u00ea respostas r\u00e1pidas a esses problemas que foram apresentados.\r\nN\u00e3o adianta aprovarmos aqui medidas para que mais brasileiros recebam esse benef\u00edcio se o pagamento n\u00e3o chegar \u00e0s m\u00e3os de quem realmente precisa.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu apelo.\r\nApesar dessa ressalva, dessa cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica at\u00e9 aqui, o Avante orienta \"sim\", orienta favoravelmente \u00e0s mudan\u00e7as que foram propostas pelo Senado, para que, assim, mais brasileiros possam ter direito ao benef\u00edcio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante se coloca ao lado do interesse da maioria dos brasileiros e tamb\u00e9m entende que \u00e9 necess\u00e1rio que mais pessoas tenham acesso ao benef\u00edcio.\r\nPor\u00e9m, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es trazidas por V.Exa., na explica\u00e7\u00e3o que fez h\u00e1 pouco, bem como considerando a judicializa\u00e7\u00e3o do assunto, a orienta\u00e7\u00e3o da bancada do Avante \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nO Avante, desde o in\u00edcio desta legislatura, tem se colocado \u00e0 margem dessa radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica que, infelizmente, tem dividido e prejudicado tanto o nosso Pa\u00eds. O Avante tem se mostrado sens\u00edvel \u00e0queles problemas que atingem a maioria dos brasileiros, por isso sempre vota favoravelmente ao Brasil, independentemente de a proposta ter vindo da Esquerda ou da Direita.\r\nEste \u00e9 um momento em que o nosso Pa\u00eds mais precisa, \u00e9 um momento em que os brasileiros mais precisam. E o posicionamento do Avante n\u00e3o poderia ser outro: o Avante vota favoravelmente, vota para que os brasileiros n\u00e3o precisem regularizar seu CPF para receberem o aux\u00edlio. Trata-se de uma burocracia desnecess\u00e1ria, que traz dificuldades para aqueles que t\u00eam fome e que, como n\u00f3s dissemos v\u00e1rias vezes, t\u00eam pressa.\r\nPor isso, o Avante orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Avante defende que os bancos sejam proibidos de utilizar o dinheiro do recurso emergencial, do aux\u00edlio emergencial daquelas pessoas que est\u00e3o sofrendo as consequ\u00eancias da crise econ\u00f4mica para abater eventuais d\u00edvidas dessas pessoas com as institui\u00e7\u00f5es.\r\nSalientamos - e lembramos a todos - que esse aux\u00edlio emergencial tem car\u00e1ter aliment\u00edcio, tem natureza salarial. Portanto, a nossa legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 impede que esse aux\u00edlio seja utilizado para pagamento dos d\u00e9bitos dos contemplados. Isso est\u00e1 expresso no art. 7\u00ba, inciso X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tamb\u00e9m j\u00e1 objeto da S\u00famula 103 do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, al\u00e9m da previs\u00e3o do art. 833, inciso IV, do C\u00f3digo de Processo Civil.\r\nEnt\u00e3o, o Avante orienta \"sim\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e colegas Deputados.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional mostram, mais uma vez, que \u00e9 poss\u00edvel, sim, cuidar da economia e, ao mesmo tempo, cuidar da sa\u00fade dos brasileiros.\r\nO Avante entende que o apoio ao empres\u00e1rio de pequeno porte, ao pequeno empres\u00e1rio, neste momento, \u00e9 essencial para preservar o emprego do povo brasileiro.\r\nPor isso, o Avante vota \"sim\" ao relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nFRED COSTA, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA,  ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Fred Costa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Fred Costa, \u00e9 uma imensa satisfa\u00e7\u00e3o ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o, V.Exa. que tanto tem honrado o nome de Minas Gerais, principalmente quanto \u00e0 defesa dos animais. Deixo um grande abra\u00e7o a V.Exa. \u00c9 um prazer falar numa sess\u00e3o presidida por V.Exa.\r\nO Avante entende que a Deputada Joice Hasselmann, em seu relat\u00f3rio, j\u00e1 contemplou a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o do n\u00famero de funcion\u00e1rios, de empregados da empresa que utilizar o cr\u00e9dito. Por conta disso, a orienta\u00e7\u00e3o do Avante \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE,  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nO Avante entende que a aprova\u00e7\u00e3o do destaque pode ser prejudicial, afetar o or\u00e7amento de maneira a impedir a concess\u00e3o de novas bolsas no futuro.\r\nPor isso, ressalvado o meu entendimento particular e o meu voto favor\u00e1vel ao destaque, o Avante orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Aten\u00e7\u00e3o para a fala do Partido Novo de que se o Brasil fosse atender a todos os desejos dos brasileiros o Pa\u00eds quebraria. Talvez, se houvesse entre os brasileiros mais pessoas do alto dos seus bilh\u00f5es de reais para defender o sistema banc\u00e1rio, como faz o Partido Novo, esses desejos fossem menores.\r\nDito isso, o Avante orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Avante entende que essas altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 suspens\u00e3o do FIES pelos per\u00edodos propostos podem atingir os or\u00e7amentos e prejudicar a concess\u00e3o de futuras bolsas.\r\nPor isso, apesar de ressalvado o meu posicionamento pessoal favor\u00e1vel ao destaque, o Avante orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Solidariedade ao povo amazonense, diante do colapso do sistema de sa\u00fade decorrente do coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de encaminhar o meu voto, quero enviar meu abra\u00e7o e minha solidariedade ao povo do Amazonas - a todos os manauenses e amazonenses -, povo t\u00e3o querido, t\u00e3o trabalhador. Eles n\u00e3o mereciam o que est\u00e3o passando. Eles vivenciam ali um colapso na \u00e1rea de sa\u00fade. Que Deus os aben\u00e7oe e que essa fase passe logo!\r\nApesar do meu posicionamento e do meu voto favor\u00e1vel ao destaque, eu encaminho o voto \"n\u00e3o\", j\u00e1 que o Avante, de maneira democr\u00e1tica, segue o posicionamento da maioria dos colegas da bancada.\r\nEnt\u00e3o, o Avante orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUMENTO, VALOR, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19. Imediata inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. \u00c9 um prazer, uma alegria, uma satisfa\u00e7\u00e3o imensa participar desta sess\u00e3o, que eu espero que seja hist\u00f3rica para o povo brasileiro.\r\nHoje eu venho falar sobre o aux\u00edlio emergencial. Pela primeira vez, eu n\u00e3o vou me dirigir aqui nem ao povo brasileiro, que j\u00e1 est\u00e1 cansado de me ouvir a falar sobre isso, nem aos colegas Deputados, j\u00e1 que somos maioria aqui, na luta pelo valor de 600 reais para o aux\u00edlio, visto que foram apresentadas mais de 260 emendas para manter o aux\u00edlio nesse valor, conforme pede o povo brasileiro.\r\nEu venho hoje me dirigir de forma respeitosa a V.Exa., Presidente em exerc\u00edcio da C\u00e2mara, Deputado Marcos Pereira. Pe\u00e7o a V.Exa., em nome do nosso povo, em nome da popula\u00e7\u00e3o mais carente deste Pa\u00eds, que est\u00e1 sem emprego e sem renda, que paute imediatamente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que reduziu o valor do aux\u00edlio para 300 reais. \r\nVenho dizer a V.Exa. que o povo brasileiro assiste \u00e0 sess\u00e3o neste momento. A hist\u00f3ria deixar\u00e1 marcada para todo o sempre o nome daqueles que estenderam as m\u00e3os e dos que viraram as costas para a nossa gente, para o nosso povo, quando ele mais precisou.\r\nEssa batalha por um aux\u00edlio emergencial digno, que leve o m\u00ednimo de dignidade ao nosso povo e permita aos brasileiros da baixa renda sa\u00edrem vivos dessa pandemia, n\u00e3o \u00e9 uma luta da direita nem da esquerda, mas do Brasil. H\u00e1 eleitor do Bolsonaro passando fome. H\u00e1 eleitor petista passando fome. H\u00e1 eleitor da direita e da esquerda desempregado. Essa tem que ser a luta de todos n\u00f3s.\r\nH\u00e1 algo que eu n\u00e3o consigo compreender e pe\u00e7o a V.Exa. que esclare\u00e7a.\r\nSe o povo nas ruas quer um aux\u00edlio de 600 reais, se os colegas Deputados e Senadores, em sua grande maioria, querem um aux\u00edlio de 600 reais, o que o povo quer saber \u00e9: quem n\u00e3o quer um aux\u00edlio de 600 reais?\r\nPe\u00e7o a V.Exa., repito, com todo o respeito, que exponha ao Brasil os interesses escusos, ou n\u00e3o, porque eu n\u00e3o posso aqui ser leviano, e n\u00e3o sei de nada que desabone V.Exa. a presidir esta Casa, mas pe\u00e7o que exponha, ent\u00e3o, os interesses, escusos ou n\u00e3o, que impedem que a MP 1.000 seja pautada.\r\nEssa \u00e9 a chance de o Congresso Nacional, de V.Exa., na Presid\u00eancia desta Casa, e de os demais Deputados e Senadores mostrarem para o povo brasileiro que n\u00f3s estamos na mesma sintonia. N\u00e3o adianta mais fingirem que n\u00e3o est\u00e3o ouvindo os gritos do povo. Nossos v\u00eddeos, nossas lives, nossas discuss\u00f5es sobre o assunto j\u00e1 est\u00e3o entre as mais vistas do planeta. E, se o mundo ouviu a nossa voz, a C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m tem que ouvir.\r\nPara finalizar, o que eu espero \u00e9 que este Parlamento responda a um pedido feito por Gal Gosta e Cazuza h\u00e1 muitos anos, quando disseram:\r\nBrasil! \r\nMostra tua cara \r\nQuero ver quem paga\r\nPra gente ficar assim\r\nN\u00f3s queremos saber quem paga para o povo ficar assim.\r\nO Avante vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 1000/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PLANO EMERGENCIAL PARA ENFRENTAMENTO AO COVID-19 NOS BAIRROS E ASSENTAMENTOS OCUPADOS POR POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, FAVELA, PERIFERIA URBANA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Resist\u00eancia da Presid\u00eancia contra a inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, boa tarde, Sras. e Srs. Deputados. Sr. Presidente, mais uma vez eu me dirijo a V.Exa. Na \u00faltima sess\u00e3o aqui fizemos um apelo para que fosse pautada a MP 1.000, que foi a MP que derrubou o valor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais. V.Exa. disse que pautaria a mat\u00e9ria, mas logo em seguida deu uma gargalhada, e n\u00f3s ficamos sem entender se aquilo era um compromisso s\u00e9rio ou se era uma pegadinha, se V.Exa. estava s\u00f3 tirando sarro, fazendo...  \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, eu vou interromper V.Exa. para exigir respeito, porque n\u00e3o disse que pautaria a mat\u00e9ria, eu jamais faria uma insanidade dessas.\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - Eu tenho o v\u00eddeo em que V.Exa. disse que a mat\u00e9ria seria pautada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Por favor, Deputado.\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - Eu garanto isso e vou coloc\u00e1-lo logo em seguida. \r\nRepetindo - pe\u00e7o que o meu tempo de fala seja restabelecido -, V.Exa. disse com todas as palavras: \"A MP 1000 ser\u00e1 pautada, e n\u00f3s temos muito tempo para isso\". N\u00f3s Deputados temos muito tempo mesmo, com um sal\u00e1rio de 33 mil reais por m\u00eas. Quem passa fome n\u00e3o tem tanto tempo assim. V.Exa. assumiu o compromisso de pautar a mat\u00e9ria e logo em seguida deu uma gargalhada.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. respondesse se isso foi um compromisso s\u00e9rio, assumido, e realmente a MP ser\u00e1 pautada ou se V.Exa. estava s\u00f3 tirando um sarro com a cara do brasileiro, fazendo uma chacota ou, para usar uma express\u00e3o um pouco mais leve, somente uma pegadinha. Essa \u00e9 a pergunta que eu gostaria de fazer.\r\nCaso o senhor confirme que a MP ser\u00e1 pautada, pe\u00e7o que diga ao povo brasileiro quando isso acontecer\u00e1 e, caso ela n\u00e3o seja pautada, pe\u00e7o que diga por que V.Exa. se nega a paut\u00e1-la, j\u00e1 que a grande maioria de n\u00f3s Deputados aqui somos favor\u00e1veis ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais, o povo brasileiro \u00e9 favor\u00e1vel ao aux\u00edlio de 600 reais, mas V.Exa. insiste em n\u00e3o pautar a MP.\r\nAinda tenho mais de 2 minutos de fala. Ent\u00e3o, para que eu n\u00e3o fique sem resposta, sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s temos assuntos mais importantes para tratar, estou concedendo a V.Exa. o tempo que ainda tenho de fala para que possa responder ao povo brasileiro essa indaga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a indaga\u00e7\u00e3o da grande massa da popula\u00e7\u00e3o, da grande maioria do nosso povo, que clama por esse aux\u00edlio no valor de 600 reais: por que n\u00e3o pautar essa MP? Quais os interesses que impedem que essa mat\u00e9ria chegue ao plen\u00e1rio?\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, com vista \u00e0 retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, colegas Deputados e Deputadas.\r\nHoje, a minha fala n\u00e3o vai ser direcionada aos colegas, mas principalmente a quem est\u00e1 em casa nos assistindo, ao povo brasileiro que est\u00e1 grudado na tela do celular, do computador ou da televis\u00e3o, ansioso para saber se o aux\u00edlio emergencial vai ficar no valor de 600 reais ou de 300 reais.\r\nEu cheguei a esta Casa com quase 180 mil votos pelo Estado de Minas Gerais, e confesso que boa parte dos brasileiros me conheceu este ano, devido \u00e0 luta pelo aux\u00edlio, uma luta que come\u00e7ou muito antes de a MP 1.000, a MP que reduziu o aux\u00edlio de 600 para 300 reais, ser assinada, uma luta que come\u00e7ou no m\u00eas de mar\u00e7o.\r\n\u00c9ramos - quem est\u00e1 em casa sabe disso - somente voc\u00eas e eu, mais ningu\u00e9m, mas, gra\u00e7as a Deus, essa luta tem conseguido cada vez mais apoiadores, e ela est\u00e1 crescendo por todo o nosso Pa\u00eds.\r\nEu aqui preciso deixar um pedido de desculpas e tamb\u00e9m fazer um comunicado a esse povo brasileiro. O pedido de desculpas n\u00e3o \u00e9 em meu nome, pois gra\u00e7as a Deus tenho a consci\u00eancia de estar fazendo, como Deputado Federal, o meu melhor. Estou dando o meu melhor ao povo brasileiro quando ele mais necessita. Fa\u00e7o um pedido de desculpas em nome desta Casa, por voc\u00eas estarem passando por tudo isso que est\u00e3o passando em um momento em que deveriam estar preocupados somente com higienizar as m\u00e3os com \u00e1lcool gel, utilizar a m\u00e1scara, e n\u00e3o se contaminar com o novo coronav\u00edrus. Mas voc\u00eas, al\u00e9m dessa preocupa\u00e7\u00e3o, t\u00eam que se preocupar tamb\u00e9m com como colocar comida na mesa, como pagar contas, como sobreviver a essa pandemia.\r\nE o comunicado, o aviso que quero deixar para todos voc\u00eas, \u00e9 que, n\u00e3o sendo pautada no dia de hoje essa MP - e ao que tudo indica n\u00e3o ser\u00e1, pois a Ordem do Dia j\u00e1 foi encerrada -, muito dificilmente n\u00f3s teremos essa mat\u00e9ria votada a tempo de atender aos anseios da nossa popula\u00e7\u00e3o, de atender aos anseios do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s, quando tomamos posse como Deputado Federal, fizemos um juramento, uma promessa de seguir a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e levar dignidade ao nosso povo. Este \u00e9 o momento de mostrarmos de que lado estamos.\r\nNesse fim de semana, eu estive na minha cidade natal, Ituiutaba, no Tri\u00e2ngulo Mineiro, e pude estar frente a frente com esse povo que est\u00e1 sendo beneficiado pelo aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s aqui falamos muito em povo, povo, povo, mas eu quero lembrar a esta Casa o que \u00e9 povo. Povo \u00e9 quem tem que acordar \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 para pegar um transporte p\u00fablico e chegar at\u00e9 seu trabalho, povo \u00e9 aquela turma de quem a maioria da classe pol\u00edtica s\u00f3 se lembra de 2 em 2 anos, na hora de pedir voto.\r\nBras\u00edlia, infelizmente, cria aqui uma bolha, e n\u00f3s, muitas vezes, nos afastamos da realidade desse povo do qual a maioria se lembra a cada 2 anos, na hora de pedir voto. Que n\u00f3s possamos n\u00e3o nos esquecer dessas pessoas! E que essas pessoas, que est\u00e3o nos assistindo; que o povo brasileiro, caso esta Casa lhe vire as costas, saiba dar a resposta, saiba responder \u00e0 altura!\r\nDe minha parte, firmo com voc\u00eas o compromisso de que nossa luta sair\u00e1 de Bras\u00edlia e tomar\u00e1 todo o Brasil. Meu mandato continuar\u00e1 sendo um instrumento de voc\u00eas, instrumento de luta, instrumento para que tenham dignidade neste momento em que mais precisam.\r\nReza a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que \"todo o poder emana do povo\". Ent\u00e3o, s\u00e3o voc\u00eas, que est\u00e3o em casa nos assistindo, que pagam por tudo isso aqui, s\u00e3o voc\u00eas que mandam em tudo isso aqui e s\u00e3o voc\u00eas que t\u00eam que fazer valer, neste momento, o interesse maior que \u00e9 interesse de voc\u00eas, aquele de ter como sobreviver com dignidade a essa pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, e muito obrigado a todos os colegas.\r\nN\u00f3s continuamos em obstru\u00e7\u00e3o, pressionando para que a MP 1.000 seja pautada, para que o aux\u00edlio emergencial volte ao valor de 600 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATURA, POSSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual de 300 reais, para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. An\u00fancio de candidatura do orador \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, no caso de n\u00e3o inclus\u00e3o da propositura na pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nEu venho aqui hoje fazer na verdade mais que um pedido, venho fazer um desabafo. Particularmente, eu n\u00e3o acredito mais que seja poss\u00edvel ainda pautar a MP 1.000. E isso \u00e9 lament\u00e1vel, porque mostra que a democracia nunca existiu de forma plena no nosso Pa\u00eds. Poucas foram as vezes em que a voz do povo foi ouvida. Mas agora n\u00f3s vemos a democracia correndo um risco ainda maior. Agora, al\u00e9m de a voz do povo n\u00e3o ser ouvida diretamente, a voz dos Parlamentares, de n\u00f3s Deputados Federais e dos Senadores, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 sendo ouvida.\r\nEu digo isso, Presidente, porque \u00e9 da vontade da ampla maioria, da maioria absoluta dos Deputados desta Casa que a MP 1.000 seja pautada. E, ainda assim, a MP n\u00e3o \u00e9 colocada em vota\u00e7\u00e3o. Vemos que hoje o povo n\u00e3o tem voz. E o pior, os representantes do povo, eleitos de forma leg\u00edtima e democr\u00e1tica, tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam voz nesta Casa, neste Parlamento. Os interesses do povo brasileiro t\u00eam sido colocados em segundo plano, e o que tem sido priorizado s\u00e3o os interesses de dirigentes partid\u00e1rios, de meia d\u00fazia de pessoas que se acha poderosa e n\u00e3o entendeu que o verdadeiro poder est\u00e1 nas m\u00e3os do povo, atrav\u00e9s do voto.\r\nPe\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que fique atenta aos partidos que se negaram a colocar a MP 1.000 em vota\u00e7\u00e3o. Espero que tudo isso n\u00e3o esteja sendo arquitetado, de forma maquiav\u00e9lica, para depois de 15 de novembro pautarem a MP 1.000 e, talvez, votarem contra o povo. A\u00ed v\u00e3o ter coragem de mostrar a cara e votar contra o interesse do povo brasileiro. O povo n\u00e3o vai perdoar, caso isso aconte\u00e7a. Basta ver as redes sociais, inclusive a pr\u00f3pria TV C\u00e2mara na Internet, para constatar a audi\u00eancia que as sess\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados est\u00e3o tendo. Isso significa que o povo brasileiro est\u00e1 acompanhando, est\u00e1 vendo a atua\u00e7\u00e3o de cada Deputado e est\u00e1 na expectativa de que atendamos ao seu clamor, colocando a MP 1.000 em vota\u00e7\u00e3o.\r\nAnuncio a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, a todo o povo que nos assiste, que, ouvindo o interesse, a opini\u00e3o de quem manda neste Pa\u00eds, que \u00e9 o povo brasileiro, caso a MP 1.000 n\u00e3o seja pautada, confirmo que estarei na disputa pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados no ano que vem. Est\u00e1 na hora de termos algu\u00e9m do povo na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados para pautar o que \u00e9 de interesse do povo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (SP), CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Solidariedade ao povo amapaense diante do colapso no abastecimento de energia el\u00e9trica. Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Fator determinante do fracasso do candidato apoiado pelo Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es \u00e0 Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nHoje eu quero usar da palavra para prestar minha solidariedade ao povo do Amap\u00e1, aquele Estado esquecido, em que o povo s\u00f3 \u00e9 lembrado a cada 2 anos, nos per\u00edodos eleitorais. Fa\u00e7o ent\u00e3o um clamor aos colegas Deputados, aos colegas Senadores, para que possamos dar voz a ele. Se n\u00f3s n\u00e3o conseguimos resolver o problema, que pelo menos fa\u00e7amos ecoar a voz desse povo!\r\nTenho absoluta certeza de que, se estiv\u00e9ssemos falando do Estado de S\u00e3o Paulo, do Estado das minhas Minas Gerais, do Estado do Rio de Janeiro, isso dificilmente estaria acontecendo. Mas estamos falando de um Estado, como eu disse e repito, em que seu povo s\u00f3 \u00e9 lembrado no per\u00edodo eleitoral.\r\nEu represento o Estado de Minas Gerais, fui eleito por Minas Gerais, mas isso n\u00e3o me impede de fazer a defesa de todo o povo brasileiro.\r\nEspero que possamos nos empenhar, que o Governo possa apresentar uma resposta a esse povo, que est\u00e1 h\u00e1 15 dias praticamente sem energia el\u00e9trica. \u00c9 inimagin\u00e1vel isso que est\u00e1 acontecendo com toda a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1.\r\nQuero fazer uma pergunta \u00e0 classe pol\u00edtica brasileira. Estou me dirigindo n\u00e3o somente a alguns colegas, ao Congresso, mas sim \u00e0 classe pol\u00edtica como um todo.\r\nAt\u00e9 quando vamos continuar fingindo n\u00e3o entender o recado do povo, n\u00e3o ouvir o clamor que vem das ruas? At\u00e9 quando a classe pol\u00edtica vai se fechar e fingir ignorar o que vem das ruas?\r\nN\u00e3o se pauta a MP 1.000. Eu j\u00e1 cansei de falar sobre isso aqui. J\u00e1 fizemos obstru\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta, n\u00e3o se toca mais no assunto MP 1.000. Todo o Brasil est\u00e1 falando, pedindo, implorando para que seja pautada a MP 1.000, e a C\u00e2mara dos Deputados simplesmente finge que n\u00e3o est\u00e1 ouvindo.\r\nContinuem fingindo que n\u00e3o est\u00e3o ouvindo, esses que est\u00e3o fazendo isso, que v\u00e3o continuar levando uma lapada nas urnas, como aconteceu com um candidato a Prefeito de S\u00e3o Paulo que perdeu as elei\u00e7\u00f5es.\r\nSabem por que ele perdeu as elei\u00e7\u00f5es? Porque ele \u00e9 do mesmo partido daquele que esteve na Presid\u00eancia de sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e se negou a pautar a MP 1.000.\r\nO povo vai continuar respondendo. Esses que est\u00e3o fechados, esses que s\u00e3o corporativistas, que querem fazer uns pelos outros e viram as costas para o povo, assim como est\u00e3o fazendo no Amap\u00e1, assim como est\u00e3o fazendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 1.000, podem ter certeza de que a resposta vir\u00e1 sempre, de forma democr\u00e1tica, nas urnas. V\u00e3o levar surras eleitorais, v\u00e3o perder elei\u00e7\u00f5es e v\u00e3o continuar perdendo, perdendo e perdendo.\r\nO povo mostrou nestas elei\u00e7\u00f5es que n\u00e3o \u00e9 bobo, que est\u00e1 de olho e que est\u00e1 vendo tudo que fazemos aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 junto com esse povo que vamos mudar e transformar este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO Avante orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Agravamento da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas. \r\nEu me preparei hoje, Presidente, para fazer aqui um apelo ao nosso Presidente Rodrigo Maia para que a MP 1.000 fosse votada, mas inicio o dia com a surpresa de que a MP realmente n\u00e3o foi colocada em pauta. N\u00f3s temos a n\u00edtida e clara sensa\u00e7\u00e3o de que mais uma vez o povo brasileiro foi usado, foi feito de massa de manobra, foi feito de idiota. \r\nNa quinta-feira, j\u00e1 no final da noite, o Presidente Rodrigo Maia anunciou que pautaria a MP 1.000. Mas, ao que parece, ele disse isso n\u00e3o porque estava preocupado com o povo brasileiro, com os milh\u00f5es que est\u00e3o passando fome, mas por uma birrinha, por uma briga com o Presidente Bolsonaro. Ele quis dar o troco, mostrar que ele \u00e9 o poderoso. A\u00ed, ele se utilizou da esperan\u00e7a das pessoas dizendo que pautaria a MP 1.000.\r\nA MP 1.000 foi pautada, mas, na sexta-feira, os Deputados da base governista se articularam para tir\u00e1-la da pauta, e a MP foi retirada. Hoje n\u00f3s chegamos aqui com a not\u00edcia de que os colegas Deputados est\u00e3o obstruindo. Vamos falar na linguagem popular, povo brasileiro. Sabe o que significa obstruir? N\u00e3o marcar presen\u00e7a para n\u00e3o haver sess\u00e3o. Enquanto isso, voc\u00eas continuam passando fome, sem emprego, sem renda.\r\nAinda por cima, tem gente que tem a coragem de usar esta tribuna para desejar um feliz Natal ao povo brasileiro. Primeiro, eu n\u00e3o sei como as pessoas v\u00e3o ter um feliz Natal sem emprego, sem renda, sem ter o que comer. Ningu\u00e9m quer text\u00e3o no Facebook nem mensagem de feliz Natal aqui desta tribuna, n\u00e3o. O que as pessoas querem e do que necessitam \u00e9 uma possibilidade de recome\u00e7ar. E esse recome\u00e7o se dar\u00e1 atrav\u00e9s da extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s aqui, eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida, teremos um baita Natal, porque ganhamos 33 mil reais por m\u00eas, com o sal\u00e1rio em dia, ou melhor, com o sal\u00e1rio antecipado. O meu j\u00e1 caiu na conta hoje, e acho que o de todo mundo aqui tamb\u00e9m. N\u00f3s teremos um feliz Natal. Agora, para o povo brasileiro, \u00e9 dif\u00edcil acreditar em um feliz Natal nessa situa\u00e7\u00e3o, sem esperan\u00e7a, na mis\u00e9ria, na fome.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer aqui um \u00faltimo clamor, um \u00faltimo apelo para que esta Casa paute a MP 1.000, para que possamos dar aos brasileiros dignidade. N\u00e3o \u00e9 hora de falar em recesso, em descanso, em Natal, em Ano-Novo. \u00c9 hora de trabalhar pelo povo. Se n\u00e3o d\u00e1 para pautar a MP 1.000, vamos pelo menos estender o ano legislativo, para que possamos travar uma discuss\u00e3o maior e colocar em vota\u00e7\u00e3o os projetos que beneficiam a popula\u00e7\u00e3o. \r\nVamos acordar, gente! Estou falando principalmente para os colegas Deputados. Vamos parar de fingir que n\u00e3o ouvimos a voz do povo. Voc\u00eas est\u00e3o vivendo dentro de uma bolha, onde viram as costas para o povo, fingem que n\u00e3o est\u00e3o ouvindo o clamor do povo. O mundo est\u00e1 ouvindo o clamor do povo. Por que s\u00f3 esta Casa n\u00e3o est\u00e1 ouvindo? O n\u00famero de infectados e de mortes aumentou de forma dr\u00e1stica.\r\nPrecisamos dar uma resposta, sen\u00e3o, em 2022, vai vir mais um couro nas urnas, igual ao que muitos aqui levaram nessas elei\u00e7\u00f5es. V\u00e3o levar outro couro, para aprender a dar voz ao povo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PODER JUDICI\u00c1RIO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA, CANDIDATO, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, POVO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de proposi\u00e7\u00f5es de relevante interesse da sociedade brasileira. Distanciamento entre os principais candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Casa e os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Comprometimento do orador com as camadas exclu\u00eddas. Alerta aos Deputados sobre as consequ\u00eancias da n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento, dos pilares necess\u00e1rios para a reconstru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do orador em negociatas, na condi\u00e7\u00e3o de candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Srs. Deputados, Sras. Deputadas. \r\nE o meu boa-noite, a minha rever\u00eancia especial ao povo brasileiro, aos milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que nos acompanham neste momento, seja pela TV C\u00e2mara, seja atrav\u00e9s das redes sociais, seja atrav\u00e9s da televis\u00e3o aberta; milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que infelizmente n\u00e3o se sentem representados por este Parlamento como institui\u00e7\u00e3o; milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que infelizmente clamam l\u00e1 fora, tentam fazer a sua voz ser ouvida, mas s\u00e3o ignorados diuturnamente por esta Casa. \r\nFoi assim que aconteceu quando milh\u00f5es de brasileiros desempregados, sentindo a mis\u00e9ria bater \u00e0 porta, clamaram por que esta Casa pautasse v\u00e1rias mat\u00e9rias que de fato fariam diferen\u00e7a em sua vida. Falo de mat\u00e9rias como a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que visava garantir a esses brasileiros que continuassem lutando por um m\u00ednimo de dignidade durante a pandemia do coronav\u00edrus; mat\u00e9rias como a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que, na pr\u00e1tica, significava uma mensagem deste Parlamento de que vivemos em um Pa\u00eds em que a justi\u00e7a existe para todos, e n\u00e3o apenas para os mais pobres, para os mais necessitados, de que a Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o beneficia aqueles que t\u00eam infinitos recursos para recorrer ao Poder Judici\u00e1rio. \r\nEu fa\u00e7o essa men\u00e7\u00e3o em especial ao povo brasileiro e cito essas causas - essas, sim, s\u00e3o causas populares - porque me nego a admitir a exist\u00eancia de um regime democr\u00e1tico em que a vontade do povo \u00e9 absolutamente ignorada.\r\nOs principais candidatos que hoje protagonizam a disputa nesta Casa n\u00e3o representam os anseios da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o eles que o povo brasileiro quer ver sentados nessa cadeira.\r\nEu ainda tenho esperan\u00e7a, na noite de hoje, quando cada um dos senhores votarem de forma secreta, com as consci\u00eancias dos senhores, de que os senhores possam dizer a esse povo que ele n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3, que os senhores est\u00e3o atentos ao clamor desse povo.\r\nEstar atento ao clamor desse povo n\u00e3o significa necessariamente votar no Deputado Federal Andr\u00e9 Janones para a Presid\u00eancia desta Casa. S\u00e3o nove candidaturas colocadas nesta noite. S\u00e3o nove nomes que representam diferentes segmentos e parcelas da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a minha candidatura e a candidatura de outros colegas j\u00e1 cumprem com o seu papel de jogar por terra o discurso levantado por alguns de que n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00e3o, de que vai votar no candidato tal, porque n\u00e3o existe outra op\u00e7\u00e3o. Existe op\u00e7\u00e3o, sim!\r\nQuem quer virar as costas para o povo brasileiro e votar nos candidatos que o povo n\u00e3o quer? Quem tem a hombridade de admitir isso e a coragem de dizer: \"Olhe, eu tive op\u00e7\u00e3o! Eu tive a op\u00e7\u00e3o de caminhar lado a lado com o povo brasileiro. Eu tive a op\u00e7\u00e3o de ouvir o grito de socorro, o clamor do meu povo, mas eu optei por virar as costas\"?\r\nQue virem as costas para o povo brasileiro, mas que n\u00e3o mintam descaradamente que n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00e3o, porque op\u00e7\u00e3o existe. N\u00f3s somos, repito, nove candidatos. Cada um com suas bandeiras, cada um com seu hist\u00f3rico, cada um com seu passado e cada um com seus compromissos.\r\nOs meus compromissos n\u00e3o s\u00e3o com partidos pol\u00edticos, n\u00e3o s\u00e3o com grupos pol\u00edticos, n\u00e3o nascem de conchavos, de reuni\u00f5es madrugada adentro, como tem acontecido aqui em Bras\u00edlia, mas nascem de um clamor popular, nascem da vontade e dos anseios dos exclu\u00eddos deste Pa\u00eds.\r\nA maioria que vira as costas responder\u00e1 perante o povo brasileiro nas urnas no ano de 2022.\r\nCaso o cen\u00e1rio que se avizinha se concretize logo mais, com a nossa candidatura tendo um \u00fanico voto - um voto com muito orgulho, caso eu venha a ter nesta noite -, eu quero dizer aos senhores que, no ano de 2022, usarei desta mesma tribuna e olharei nos olhos de cada um que teve a ousadia de virar as costas, repito, n\u00e3o para o Andr\u00e9 Janones, que nada mais \u00e9 do que 1 entre 513, mas para o povo brasileiro.\r\nO povo brasileiro, repito, n\u00e3o clama por Andr\u00e9 Janones, n\u00e3o clama pelo candidato A ou B, mas clama por um candidato que fale a linguagem do povo, que fuja desse debate idiota, rid\u00edculo e ultrapassado de direita versus esquerda, que n\u00e3o representa o nosso povo.\r\nEste Parlamento est\u00e1 dentro de uma ilha, de uma bolha, e, repito, a resposta vir\u00e1 nas urnas.\r\nContinuem ignorando o povo. Continuem fingindo n\u00e3o ouvir os gritos que v\u00eam das ruas. Continuem nessa falsa polariza\u00e7\u00e3o Bolsonaro versus esquerda e voc\u00eas v\u00e3o ver o que acontecer\u00e1 em 2022.\r\nJ\u00e1 cometeram esse erro no passado. Ignoraram um candidato que tinha o apoio popular, que falava a linguagem do povo, e esse ent\u00e3o candidato hoje est\u00e1 sentado na cadeira de Presidente da Rep\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Se n\u00f3s acreditamos em um Pa\u00eds melhor, se n\u00f3s queremos de fato transformar este Pa\u00eds, a chance se dar\u00e1 nesta noite.\r\nEu quero dizer a voc\u00eas que acreditei, durante os 2 anos dessa minha primeira experi\u00eancia como Deputado Federal, que esta Casa ensinaria ao Brasil como transform\u00e1-lo em uma grande na\u00e7\u00e3o. Cheguei a acreditar que a solu\u00e7\u00e3o viria de dentro para fora, que o Parlamento apresentaria ao povo brasileiro uma solu\u00e7\u00e3o para os problemas, mas para os problemas reais que o aflige e n\u00e3o para esses problemas criados por essa bancada, Esquerda versus Direita, que dependem uma da outra para existir e fazem esse teatro aqui dentro. Ou voc\u00eas acham que o povo brasileiro n\u00e3o viu que a Esquerda s\u00f3 veio a este microfone esbravejar pelo aux\u00edlio emergencial quando j\u00e1 tinha a garantia de que ele n\u00e3o seria prorrogado? O povo n\u00e3o \u00e9 bobo, como alguns acham. Ele est\u00e1 atento ao teatro que V.Exas., que alguns de V.Exas., melhor dizendo, protagonizam aqui dentro.\r\nAntes de finalizar e voltando \u00e0 minha fala, eu quero dizer que realmente cheguei a acreditar que a solu\u00e7\u00e3o para os problemas que assolam o nosso Pa\u00eds, que afligem a realidade de cada brasileiro, viria de dentro para fora e seria apresentada por este Parlamento. Mas, hoje - e n\u00e3o sei dizer se felizmente ou infelizmente -, vejo que, ao contr\u00e1rio, a solu\u00e7\u00e3o vir\u00e1 de fora para dentro, j\u00e1 que este Parlamento n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de apresentar para o povo brasileiro os pilares basilares para a reconstru\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. O jogo vai se inverter, pois ser\u00e1 o povo brasileiro que mostrar\u00e1 para este Parlamento como modificar este Pa\u00eds, como reconstruir este Pa\u00eds e como levar este nosso Pa\u00eds a ser de fato uma grande na\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que este meu discurso n\u00e3o afasta nenhum colega. Tenho certeza de que, independentemente do discurso que eu fizesse aqui, nada modificaria os votos que aparecer\u00e3o nas urnas, porque esta elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tica, esta elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem a participa\u00e7\u00e3o popular. E eu fa\u00e7o minhas as palavras do ex-Presidente Abraham Lincoln, que disse que a democracia \u00e9 um regime do povo, pelo povo e para o povo. Portanto, eu me nego a conceber como democr\u00e1tica uma elei\u00e7\u00e3o em que a vontade popular \u00e9 absolutamente ignorada.\r\nPor fim, eu quero dizer que ainda acredito neste Pa\u00eds. Conto com o voto de algum colega. E, na hora de deposit\u00e1-lo na urna, deixe que sua consci\u00eancia fale mais alto.\r\nAo eleito, seja ele quem for, pe\u00e7o que consiga unir esta Casa e, mais do que isso, mais do que unir n\u00f3s Parlamentares, que consiga unir esta Casa com o povo brasileiro. Que esta Casa passe a andar alinhada com os desejos do povo brasileiro!\r\nAdeus!\r\nA todos voc\u00eas o meu muito obrigado pela oportunidade.\r\nN\u00e3o me corrompi. N\u00e3o me vendi. N\u00e3o negociei a minha candidatura. E assim prometo permanecer at\u00e9 o meu \u00faltimo dia na vida p\u00fablica.\r\nQue Deus os aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM, CR\u00cdTICA. \r\nPAULO GUEDE, MINSTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o das propostas de retomada do aux\u00edlio emergencial e de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, bem como de outros temas de relevante interesse nacional. Rep\u00fadio \u00e0 proposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de vincula\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio emergencial \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, hoje, eu utilizei este microfone mais de uma vez para fazer um apelo aos colegas Deputados, a fim de que possamos conduzir esta Casa a uma aproxima\u00e7\u00e3o com a sociedade. \u00c9 preciso aproximar n\u00e3o s\u00f3 o Parlamento, n\u00e3o s\u00f3 os Deputados, n\u00e3o s\u00f3 os partidos pol\u00edticos, mas tamb\u00e9m a sociedade.\r\nInfelizmente, n\u00f3s vemos que este Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados, continua caminhando no sentido exatamente oposto aos anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNo momento em que a popula\u00e7\u00e3o assiste a esta sess\u00e3o, no momento em que milh\u00f5es de pessoas acompanham esta sess\u00e3o \u00e0 espera de que n\u00f3s nos pronunciemos acerca do aux\u00edlio emergencial, da vacina\u00e7\u00e3o e de outros temas relevantes, esta Casa se debru\u00e7a sobre uma PEC que nada mais \u00e9 do que o aumento da impunidade para a classe pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds. \r\nEu quero aproveitar a oportunidade para repudiar - j\u00e1 que a Casa n\u00e3o faz isso, eu fa\u00e7o atrav\u00e9s do meu mandato, em que represento os mineiros e boa parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira - a tentativa do Ministro Paulo Guedes de vincular a concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial ao fim do investimento m\u00ednimo na \u00e1rea da sa\u00fade e na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Ministro Paulo Guedes foi v\u00e1rias vezes muito desrespeitoso com o povo brasileiro. Chegou, inclusive, a cham\u00e1-lo de vagabundo, ao dizer que, se conceder mais aux\u00edlio, o povo n\u00e3o vai querer trabalhar, como se o aux\u00edlio emergencial fosse uma fortuna, como se desse para viajar para a Europa. Justo ele, que nunca trabalhou, que nunca teve uma carteira de trabalho, que n\u00e3o sabe o que \u00e9 trabalho, desrespeitou diversas vezes o povo brasileiro. E agora vem com essa tentativa covarde de colocar o povo brasileiro como ref\u00e9m: \"Escolham sa\u00fade, com m\u00e9dicos para atend\u00ea-los; ou uma escola p\u00fablica de qualidade; ou o aux\u00edlio emergencial. Escolher os dois n\u00e3o d\u00e1!\" Essa \u00e9 a fala do Ministro Paulo Guedes. \r\nEu espero que esta Casa responda \u00e0 altura. Na discuss\u00e3o que, ao que tudo indica, vai chegar ao Parlamento nos pr\u00f3ximos dias, a fim de definir o valor do novo aux\u00edlio emergencial, eu espero que esta Casa possa protagonizar o debate, para n\u00e3o deixar os mais vulner\u00e1veis de fora. O Ministro Paulo Guedes est\u00e1 tentando fazer com que os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o sejam contemplados. Mais de uma vez, ele mostrou a sua f\u00faria contra os mais pobres deste Pa\u00eds. Agora, esta Casa precisa responder \u00e0 altura, sendo protagonista, como ocorreu na concess\u00e3o do primeiro aux\u00edlio emergencial, quando o Ministro Paulo Guedes queria pagar a mis\u00e9ria de 200 reais para o povo brasileiro e esta Casa foi a respons\u00e1vel por chegarmos ao valor de 600 reais. \r\nQue n\u00f3s possamos caminhar em conson\u00e2ncia com os anseios do povo brasileiro! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, RETIRADA, LIMITE, VALOR, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Necessidade de acatamento do Requerimento de Destaque n\u00ba 3 para a retirada do teto de recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial, constante na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nEu venho a esta tribuna, na noite de hoje, e pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exas., para rapidamente ler uma manifesta\u00e7\u00e3o de uma das milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros que nos acompanham nesta noite na expectativa de que demos uma resposta \u00e0 quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para o povo brasileiro.\r\nO depoimento \u00e9 de uma brasileira de nome Niandra, uma cidad\u00e3 da cidade do Rio de Janeiro. Ela diz:\r\nSou m\u00e3e de duas crian\u00e7as. O almo\u00e7o hoje, aqui em casa, foi arroz, feij\u00e3o e ovo. Gra\u00e7as a Deus, ainda temos isso para nos alimentar. Tenho filhos incr\u00edveis, que n\u00e3o reclamam. \u00c9 por eles que pe\u00e7o ao Congresso Nacional aux\u00edlio justo. S\u00f3 quem \u00e9 m\u00e3e sabe a dor que \u00e9 n\u00e3o ter um lanche para um filho.\r\nEu quero dizer a V.Exas. que, na noite de hoje, n\u00f3s temos uma grande oportunidade em nossas m\u00e3os, a oportunidade de dar uma resposta para a Niandra e para os outros milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que, neste momento, nos aguardam com a expectativa de que esta Casa vai definir o valor do novo aux\u00edlio emergencial.\r\nO que circula l\u00e1 fora \u00e9 que n\u00f3s seremos os respons\u00e1veis. E n\u00f3s estamos prestes a cair numa grande armadilha do Governo Federal. Eu prevejo, daqui alguns dias, o Presidente da Rep\u00fablica e o canalha e mau-car\u00e1ter Ministro Paulo Guedes repetindo o seguinte discurso:\r\nN\u00f3s quisemos dar um aux\u00edlio de 600 reais, mas a C\u00e2mara dos Deputados estipulou um limite de 44 bilh\u00f5es. E, por culpa dos Deputados, que n\u00e3o t\u00eam responsabilidade, que est\u00e3o se lixando para o povo, n\u00f3s vamos ser obrigados a dar um valor de aux\u00edlio limitado a essa mis\u00e9ria de 150 reais a 250 reais por cidad\u00e3o brasileiro - \u00e9 o que quer o Ministro Paulo Guedes.\r\nA decis\u00e3o e a oportunidade est\u00e3o absolutamente em nossas m\u00e3os.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer um convite a todos os Deputados que est\u00e3o aqui e aos que nos acompanham de casa: que V.Exas. possam vir a ser, junto comigo, populistas nesta noite.\r\nN\u00f3s precisamos de mais pol\u00edticos populistas neste Pa\u00eds, na acep\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da palavra. Populista \u00e9, na ess\u00eancia, aquele que faz pol\u00edtica com, pelo e para o povo, sem intermedi\u00e1rios, sem reuni\u00f5es, sem acordos escusos. E assim eu pr\u00f3prio me qualifico, como um populista, que faz pol\u00edtica direto com o povo. Eu n\u00e3o preciso de intermedi\u00e1rios, n\u00e3o preciso de Prefeito, n\u00e3o preciso de Vereador para intermediar a minha fala com o povo. Eu falo direto com aqueles que aqui me colocaram. E todos n\u00f3s temos nesta noite uma grande chance de s\u00ea-lo, acatando o Destaque n\u00ba 3, que retira o teto de 44 bilh\u00f5es. A\u00ed, sim, come\u00e7amos a pavimentar um caminho para um aux\u00edlio digno, um valor que atenda as necessidades b\u00e1sicas do povo brasileiro. Quem colocar sua digital contra o povo n\u00e3o se acovarde depois.\r\nEu digo agora para os milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que nos acompanham pelas redes sociais e pela TV C\u00e2mara: prestem bem aten\u00e7\u00e3o em quem votar\u00e1 contra o pr\u00f3ximo destaque, que \u00e9 o Destaque n\u00ba 3. Eu nem conhe\u00e7o o autor, mas eu sei que quem votar contra esse destaque estar\u00e1 colocando a sua digital e ser\u00e1 respons\u00e1vel pela mis\u00e9ria de milh\u00f5es de brasileiros, se eles forem condenados a um valor irris\u00f3rio de aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Corrobora\u00e7\u00e3o pelo orador de termos atribu\u00eddos ao Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o retiro e acrescento: canalha, mau-car\u00e1ter e bandido. Para se respeitar, primeiro voc\u00ea se d\u00e1 respeito. Quem chama o povo brasileiro de vagabundo e fala que, se continuarem pagando 600 reais, o povo n\u00e3o vai querer trabalhar \u00e9 canalha, mau-car\u00e1ter e bandido, e n\u00e3o merece respeito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado.\r\nO Deputado Coronel Chris\u00f3stomo...\r\nO SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG) - E ele que venha se defender, e n\u00e3o V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O, POSI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), PREJU\u00cdZO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (Bloco/AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEstou muito surpreso em ver que conseguimos encontrar discord\u00e2ncia em um projeto que prev\u00ea nada mais nada menos do que dignidade e condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas cumpram aquilo que n\u00f3s, de forma hip\u00f3crita, estamos pedindo aqui da tribuna, das redes sociais, a todo momento, que \u00e9 o chamado \"fique em casa\". Pela primeira vez, desde que eu estou aqui na C\u00e2mara, como Deputado, eu vejo um projeto de lei que, de fato, beneficia praticamente todos os brasileiros. Prova \u00e9 que eu sou autor do projeto principal, por\u00e9m, n\u00f3s temos mais de 22 apensos dos mais variados partidos: PP, PMDB, PSDB, PT, tudo que \u00e9 partido est\u00e1 representado nessa causa. Infelizmente, quando achamos que se est\u00e1 beneficiando todo o povo brasileiro, como de fato estamos, vemos que alguns ainda conseguem discutir, falar em seguran\u00e7a jur\u00eddica, em seguran\u00e7a de um contrato, em pacta sunt servanda, quando o povo est\u00e1 passando fome sem o m\u00ednimo de dignidade para continuar sobrevivendo, eu n\u00e3o diria nem vivendo durante esta pandemia aqui em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer a um dos Deputados que me antecederam, que falou tanto sobre a seguran\u00e7a jur\u00eddica, que n\u00e3o podemos falar em seguran\u00e7a jur\u00eddica, quando o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a seguran\u00e7a alimentar do povo brasileiro, \u00e9 a dignidade, \u00e9 o direito b\u00e1sico \u00e0 moradia.\r\nS\u00f3 para ilustrar isso o que eu estou dizendo, para mostrar que n\u00f3s temos embasamento, o pr\u00f3prio CNJ recomendou aos magistrados que, antes de conceder uma ordem de despejo durante a pandemia, fizessem uma an\u00e1lise mais criteriosa. O pr\u00f3prio CNJ pediu cautela. Ent\u00e3o, o que o CNJ disse para os magistrados? \"Olha, voc\u00ea s\u00f3 pode despejar a pessoa em casos excepcionais\".\r\nOra, o que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 justamente trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para os neg\u00f3cios em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos mostrando que \u00e9 o Legislativo quem legisla. S\u00f3 estamos invertendo a ordem. O que o CNJ disse foi que a regra agora durante a pandemia \u00e9 conceder o despejo, por\u00e9m, com cautela, de modo que, analisando o caso \u00e0 parte, essa liminar de despejo possa n\u00e3o ser concedida. S\u00f3 estamos transformando o n\u00e3o despejo em regra. Em regra, \u00e9 bom frisar, aqui, durante a pandemia.\r\nO Parlamentar do Partido Novo, quando vem fazer suas observa\u00e7\u00f5es, manipula o debate, dando a entender que estamos aprovando aqui um projeto de lei que vai perdurar por toda a eternidade, at\u00e9 que seja revogado. Isso \u00e9 mentira! N\u00f3s estamos falando de uma situa\u00e7\u00e3o excepcional. Ningu\u00e9m previa uma pandemia nesses moldes no mundo e, principalmente, aqui no Brasil, onde infelizmente v\u00e1rias medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram adotadas, fazendo-nos chegar a essa situa\u00e7\u00e3o calamitosa. \r\nEnt\u00e3o, que possamos fazer um debate verdadeiro, sem manipula\u00e7\u00f5es, sem mentiras! \u00c9 preciso contar a verdade para o povo brasileiro, de forma simples, resumida. Eu acho que estamos aqui para nos comunicar com quem est\u00e1 l\u00e1 fora. Ficar fazendo jogo s\u00f3 aqui para dentro e se esquecer l\u00e1 de fora n\u00e3o resolve os problemas de quem mais precisa. \r\nDe forma resumida, o que est\u00e1 sendo votado aqui e agora \u00e9 se vamos autorizar o Poder Judici\u00e1rio a colocar na rua pessoas carentes, sem o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia, durante a pandemia. \u00c9 isso o que est\u00e1 sendo debatido. \r\nLembro tamb\u00e9m outro detalhe que, de forma muito conveniente, foi esquecido: o propriet\u00e1rio que tenha s\u00f3 um im\u00f3vel que seja para sua subsist\u00eancia n\u00e3o ser\u00e1 afetado pela lei. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos senhores a aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, VOTO IMPRESSO, FAVOR\u00c1VEL, VOTO ELETR\u00d4NICO, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Rep\u00fadio a narrativa do Presidente Jair Bolsonaro para manipula\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o voto eletr\u00f4nico e a favor do voto impresso.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu venho, hoje, desta tribuna, fazer um desafio ao Presidente Jair Messias Bolsonaro, desafio esse que eu poderia fazer pelas redes sociais e, assim, utilizar este tempo de maneira mais produtiva, mas como ele me bloqueou nas redes sociais dele, \u00e9 necess\u00e1rio que eu o fa\u00e7a desta tribuna.\r\nO Presidente tem sustentado, nas \u00faltimas semanas, uma falsa narrativa, com a inten\u00e7\u00e3o de manipular o povo brasileiro, contra o voto eletr\u00f4nico e a favor do voto impresso. Nessa narrativa, o Presidente sustenta que o povo est\u00e1 com ele e que o povo n\u00e3o vai mais admitir o voto eletr\u00f4nico.\r\nPrimeiro, eu quero dizer ao Presidente da Rep\u00fablica para ele lavar a boca ao falar a palavra \"povo\", porque ele n\u00e3o sabe o que \u00e9 povo. O povo para o qual o Presidente da Rep\u00fablica fala \u00e9 o povo que mata Vereadora, \u00e9 o povo da mil\u00edcia, \u00e9 o povo que ele paga com dinheiro p\u00fablico para vir \u00e0 porta da C\u00e2mara defend\u00ea-lo. Esse \u00e9 o povo que o Presidente da Rep\u00fablica cita. Agora, o povo de verdade, o povo trabalhador deste Pa\u00eds, esse povo eu represento e encho a boca para falar que \u00e9 o pov\u00e3o, que \u00e9 a massa. Para esse povo, sabe qual \u00e9 a opini\u00e3o sobre o voto impresso? N\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed, porque o povo brasileiro est\u00e1 preocupado com a alta da gasolina, com a alta dos alimentos, tudo fruto da pol\u00edtica desastrosa do Ministro Paulo Guedes.\r\nAgora, o povo brasileiro est\u00e1 revoltado porque o aux\u00edlio emergencial foi reduzido por n\u00e3o haver recurso, mas, de repente, h\u00e1 recurso para gastar 2 bilh\u00f5es de reais para voltar o voto no papelzinho. \r\nQuero dizer para o Presidente que essa narrativa de que ele vai perder as elei\u00e7\u00f5es se o voto for eletr\u00f4nico, se existisse manipula\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, se existisse fraude, eu n\u00e3o estaria aqui, porque eu fui eleito com uma campanha simples. Eu n\u00e3o tenho ningu\u00e9m na pol\u00edtica, nunca tive filho na pol\u00edtica fazendo rachadinha, nunca me envolvi com mil\u00edcia. Eu me candidatei dizendo que ia entrar nesta Casa para descer o cacete em pol\u00edtico bandido, em corrupto; que eu ia denunciar casos de corrup\u00e7\u00e3o! O senhor acha realmente que, se existisse manipula\u00e7\u00e3o, o sistema permitiria que eu estivesse aqui, quando eu entro nesta Casa com a proposta de representar o povo e quebrar o sistema? Eu tenho certeza de que jamais! \r\nO senhor vai levar uma taca nas elei\u00e7\u00f5es no ano que vem! Vai tomar uma lapada, um couro, uma co\u00e7a, que vai perder at\u00e9 o rumo de casa! E, j\u00e1 ciente disso, come\u00e7a a arrumar desculpas esfarrapadas, treinando gente para ir l\u00e1 e falar: \"\u00d3, votei num candidato, e aqui est\u00e1 o nome de outro\". \u00c9 tudo mentira, \u00e9 tudo militante pago com dinheiro p\u00fablico!\r\nEnt\u00e3o, Presidente, para finalizar, quero fazer um desafio: arrume o melhor hacker - n\u00e3o \u00e9 do Brasil, n\u00e3o, mas do mundo - e venha at\u00e9 n\u00f3s. Eu j\u00e1 falei com o Presidente da Comiss\u00e3o da Reforma Eleitoral para ele levar esse hacker no TSE. Se ele conseguir fraudar as urnas, Presidente, a\u00ed esta Casa passar\u00e1 a defender tamb\u00e9m o voto no papelzinho.\r\nO senhor est\u00e1 querendo \u00e9 tumultuar, \u00e9 arrumar desculpa para justificar o cacete que vai tomar nas urnas no ano que vem e que j\u00e1 viu que \u00e9 irremedi\u00e1vel! \r\nPara finalizar, quero repetir a frase que eu disse nas redes sociais e para a qual os capangas do senhor j\u00e1 come\u00e7aram a olhar para tentar respond\u00ea-la. \u00c9 melhor chorar na cama, que \u00e9 lugar quente, do que aqui no plen\u00e1rio. Presidente, vou repetir aqui a frase que eu disse nas redes sociais e pela qual o senhor me bloqueou: \"Eu espero que um dia Deus o perdoe, porque n\u00f3s, os brasileiros, n\u00e3o o perdoaremos\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Andr\u00e9 Janones",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ANDR\u00c9 JANONES (AVANTE - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante orienta \"sim\" \u00e0 soberania do povo brasileiro, que, por meio da vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, na nossa urna eletr\u00f4nica, trouxe at\u00e9 este plen\u00e1rio cada um dos 513 Deputados que aqui est\u00e3o. O Avante orienta \"sim\" \u00e0 soberania do povo brasileiro, que trouxe para este Parlamento os 81 Senadores eleitos. O Avante diz \"sim\" ao sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o, que colocou na cadeira de Presidente da Rep\u00fablica o Presidente Jair Bolsonaro. O Avante orienta \"n\u00e3o\" ao retrocesso; \"n\u00e3o\" \u00e0 tentativa de nos melindrar e colocar em xeque a democracia brasileira; \"n\u00e3o\" \u00e0 tentativa de fazer com que os velhos coron\u00e9is da velha pol\u00edtica continuem forjando e manipulando os resultados das elei\u00e7\u00f5es para se perpetuarem no poder. O Avante diz \"n\u00e3o\" \u00e0 contagem manual dos votos. O Avante diz \"n\u00e3o\" \u00e0 tentativa das mil\u00edcias de interferir no resultado eleitoral. Por fim, o Avante orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 135/19.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]