[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A FEDERAL, LEIL\u00c3O, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, INDAIAL (SC), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATENDIMENTO M\u00c9DICO, V\u00cdTIMA, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, BR-470, RODOVIA FEDERAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, PARCELAMENTO, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o leil\u00e3o do Hospital Beatriz Ramos, no Munic\u00edpio de Indaial, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de cumpriment\u00e1-la pela sua atua\u00e7\u00e3o, representando na Mesa n\u00e3o s\u00f3 as mulheres, mas tamb\u00e9m o nosso Estado de Santa Catarina.\r\nMinha manifesta\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 de indigna\u00e7\u00e3o. Nasci no Munic\u00edpio de Indaial, no Vale do Itaja\u00ed, uma das regi\u00f5es que tem sua grande refer\u00eancia no mundo do trabalho e nos valores das suas fam\u00edlias. Vai a leil\u00e3o, por determina\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal, o Hospital Beatriz Ramos, criado em 1951 - mais velho do que eu. Toda nossa fam\u00edlia teve tratamento l\u00e1. Tenho a honra de ter um irm\u00e3o m\u00e9dico atuando naquela unidade hospitalar, que \u00e9 um hospital beneficente. S\u00f3 em raz\u00e3o dos acidentes ocorridos na BR-470, neste m\u00eas, o hospital atendeu em torno de 30 acidentados.\r\nColoco a minha indigna\u00e7\u00e3o como indaialense e como catarinense, diante do descaso do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o ao SUS, que deixa uma entidade que presta um servi\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Indaial, mas tamb\u00e9m a toda regi\u00e3o, para hoje coloc\u00e1-la em leil\u00e3o.\r\nMuito obrigada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Muito obrigada, Sra. Deputada Angela Amin.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ANGELA AMIN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Hospital Beatriz Ramos \u00e9 um hospital  filantr\u00f3pico, sem fins lucrativos, que foi inaugurado 30 de setembro de 1951 em Indaial , no Estado de Santa Catarina . \u00c9 mantido pela Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Hospital Beatriz Ramos desde 13 de junho de 1943. \r\nO hospital promove campanhas p\u00fablicas para a edifica\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do hospital. Os usu\u00e1rios do Hospital Beatriz Ramos s\u00e3o principalmente idosos, crian\u00e7as e adultos residentes em Indaial, no Vale do Itaja\u00ed , e nos Munic\u00edpios vizinhos de Api\u00fana , Rodeio,  Timb\u00f3 , Ascurra , Benedito Novo , Blumenau , Doutor Pedrinho  e Rio dos Cedros .\r\nO Juiz Federal Leoberto Sim\u00e3o Schmitt J\u00fanior, da 5\u00aa Vara Federal de Blumenau, determinou que o Hospital Beatriz Ramos, o \u00fanico de Indaial, v\u00e1 a leil\u00e3o. O magistrado atendeu ao pedido da Uni\u00e3o que cobra o n\u00e3o recolhimento de impostos federais por parte da unidade de sa\u00fade, como o INSS dos funcion\u00e1rios. Somados, o terreno e o pr\u00e9dio da institui\u00e7\u00e3o est\u00e3o avaliados em R$ 4,48 milh\u00f5es. H\u00e1 quatro datas marcadas para o leil\u00e3o: dias 16 e 30 de abril e 14 e 28 de maio.\r\nA associa\u00e7\u00e3o mantenedora do hospital recorreu ao Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, em Porto Alegre, reivindicando a suspens\u00e3o do leil\u00e3o. Alegou a import\u00e2ncia do im\u00f3vel para as suas atividades e que a perda de sua sede deixaria a maior parte da popula\u00e7\u00e3o de Indaial e cidades vizinhas sem atendimento de sa\u00fade - inclusive as v\u00edtimas dos constantes acidentes na BR-470.\r\nO Presidente da Associa\u00e7\u00e3o, o Sr. Edson Milbratz, relatou que a situa\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 delicada e que recolher todos os tributos inviabilizaria as atividades do hospital, que s\u00f3 em janeiro prestou 4,7 mil atendimentos em diversas especialidades a moradores de Indaial e cidades vizinhas - 4,5 mil deles via SUS. \r\nMilbratz alega que os repasses federais para a unidade encolheram nos \u00faltimos anos, na contram\u00e3o do aumento do n\u00famero de usu\u00e1rios. Um dos fatores para esse crescimento, avalia, foi a crise econ\u00f4mica. Muita gente cancelou planos de sa\u00fade particulares e migrou para o sistema p\u00fablico de sa\u00fade.\r\nA prov\u00e1vel perda do estabelecimento hospitalar, que presta atendimento pelo SUS, deixa desassistida essa popula\u00e7\u00e3o e as constantes v\u00edtimas de acidentes na BR 470 que cruza a regi\u00e3o. Por tudo isso \u00e9 importante discutir alternativas para o parcelamento das d\u00edvidas e uma sa\u00edda para tentar equilibrar as contas da unidade de sa\u00fade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC), HOMENAGEM, VALORIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC. Participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente. Cumprimento os Parlamentares aqui presentes, especialmente Darci De Matos, da minha cidade de Santa Catarina.\r\nGostaria de fazer refer\u00eancia \u00e0 Universidade Federal de Santa Catarina, onde tive a oportunidade de fazer minha gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado. Pelo ranking nacional, a entidade hoje ocupa posi\u00e7\u00e3o privilegiada em pesquisa. Eu gostaria de cumprimentar todo o seu corpo t\u00e9cnico. Agrade\u00e7o pelo que me foi ensinado, pois tive como base uma fam\u00edlia da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o: minha m\u00e3e, que nos deixou no ano passado; professora e diretora de escola, ela sempre dizia que a grande heran\u00e7a que podia nos deixar era o conhecimento. Meu pai e minha m\u00e3e tiveram a sabedoria de fazer com que os nove filhos tivessem no conhecimento a grande independ\u00eancia. \r\nPor isso, eu gostaria de agradecer \u00e0 Universidade Federal de Santa Catarina, criada pelo Reitor David Ferreira Lima, que orgulha todos os catarinenses. Por este motivo, sou signat\u00e1ria da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais. \r\nMuito obrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA ANGELA AMIN.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que ocupo hoje esta tribuna para falar da Universidade Federal de Santa Catarina, institui\u00e7\u00e3o de ensino superior <https://pt.wikipedia.org/wiki/Institui%C3%A7%C3%A3o_de_ensino_superior> p\u00fablica federal <https://pt.wikipedia.org/wiki/Universidade_p%C3%BAblica> brasileira que \u00e9 a maior universidade do Estado de Santa Catarina <https://pt.wikipedia.org/wiki/Santa_Catarina> e uma das principais da Regi\u00e3o Sul <https://pt.wikipedia.org/wiki/Regi%C3%A3o_Sul_do_Brasil> do Brasil <https://pt.wikipedia.org/wiki/Brasil>.\r\nA UFSC oferece mais de 100 cursos de gradua\u00e7\u00e3o e mais de 60 programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de atuar em cursos de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia e no ensino b\u00e1sico. Sua instala\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o foram importantes para o crescimento de Florian\u00f3polis e para o fortalecimento de diversas \u00e1reas em Santa Catarina, em especial a ind\u00fastria.\r\n\tA universidade, que tem seu campus central em Florian\u00f3polis <https://pt.wikipedia.org/wiki/Florian%C3%B3polis>, iniciou na segunda metade da d\u00e9cada de 2000 <https://pt.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9cada_de_2000> um processo de interioriza\u00e7\u00e3o, abrindo novos campi em Ararangu\u00e1 <https://pt.wikipedia.org/wiki/Ararangu%C3%A1>, Curitibanos <https://pt.wikipedia.org/wiki/Curitibanos>, Joinville <https://pt.wikipedia.org/wiki/Joinville> e Blumenau <https://pt.wikipedia.org/wiki/Blumenau>. Hoje todo este processo \u00e9 reconhecido pelo fato de a universidade ser a d\u00e9cima institui\u00e7\u00e3o que mais produz ci\u00eancia no Brasil, segundo o ranking de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no Brasil. \r\n\tEste resultado ressalta n\u00e3o apenas o comprometimento da UFSC com o desenvolvimento cient\u00edfico brasileiro, mas tamb\u00e9m o retorno que as universidades federais e as demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam trazido ao Pa\u00eds, sendo respons\u00e1veis por quase toda a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nacional. Por isso, sou signat\u00e1ria da Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Federais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nANGELA AMIM, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EX-PREFEITA, FLORIAN\u00d3POLIS (SC), DESENVOLVIMENTO INFANTIL, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA.\r\nINVESTIMENTO P\u00daBLICO, PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CONHECIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - Eu gostaria de cumprimentar a Presidente, que ora preside esta sess\u00e3o, a Deputada Geovania de S\u00e1, do meu Estado, os demais Deputados e o Ministro, que se disp\u00f4s a vir aqui conosco discutir o tema mais importante para o desenvolvimento de um Pa\u00eds. Gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar o Ministro e Deputado Osmar Terra, que tem a responsabilidade, neste momento mais importante da educa\u00e7\u00e3o brasileira, de tratar da primeira inf\u00e2ncia.\r\nMinistro, tive a oportunidade de nesta Casa ser a Relatora da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, na d\u00e9cada de 90. No segundo mandato, tive a oportunidade de coordenar uma Comiss\u00e3o que avaliou os 10 anos de implanta\u00e7\u00e3o dessa lei. Tive tamb\u00e9m a oportunidade \u00fanica de ser Prefeita do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, onde todos os indicadores da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento infantil, do momento em que eu assumi e no momento em que eu deixei, foram melhores do que aqueles que encontrei.\r\nEnt\u00e3o, o meu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e com o desenvolvimento da crian\u00e7a nasceu l\u00e1 em Indaial, na escola p\u00fablica onde estudei, onde a minha m\u00e3e era a diretora. O ber\u00e7o da minha casa era a discuss\u00e3o e a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para a nossa crian\u00e7a, para o nosso jovem e para o futuro de uma na\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento, gostaria de citar uma frase que escutei hoje do Ministro Onyx Lorenzoni, no caf\u00e9 da manh\u00e3 do qual participei: \"Uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda de um patrim\u00f4nio imaterial e de um patrim\u00f4nio material, muito mais do imaterial do que do material\".\r\nA coloca\u00e7\u00e3o que quero fazer \u00e9 sobre a import\u00e2ncia de n\u00f3s considerarmos aquilo que \u00e9 o maior patrim\u00f4nio imaterial que n\u00f3s podemos e devemos investir: o conhecimento. A educa\u00e7\u00e3o e a pesquisa n\u00e3o podem ser desprezadas, como foram desprezadas, sim, como foi dito pela Deputada que me antecedeu: 11 Ministros n\u00e3o t\u00eam a capacidade de implantar uma pol\u00edtica e muito menos de avali\u00e1-la.\r\nMuito obrigada, Sr. Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MISOGINIA, GEOVANIA DE S\u00c1 , DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 em face de agress\u00e3o verbal proferida em plen\u00e1rio contra a Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, neste momento, de me manifestar n\u00e3o apenas como mulher, mas em especial como catarinense.\r\nN\u00f3s temos um orgulho muito grande de ter na Mesa Diretora uma catarinense, a Deputada Geovania de S\u00e1, que vem fazendo um trabalho espetacular, representando toda a comunidade catarinense.\r\nAquilo que aconteceu hoje faz com que n\u00f3s possamos pensar as nossas atitudes e aquilo que n\u00f3s defendemos.\r\nFala-se tanto aqui, nos \u00faltimos dias, sobre a educa\u00e7\u00e3o e a qualidade do nosso Ministro, mas agora n\u00f3s temos que analisar a nossa educa\u00e7\u00e3o e a qualidade do nosso trabalho nesta Casa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. E a nossa solidariedade \u00e0 catarinense Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumprimentar o Deputado Luiz Nishimori, os demais membros da Mesa, o Embaixador do Jap\u00e3o e os demais membros do corpo diplom\u00e1tico e fazer uma refer\u00eancia \u00e0 import\u00e2ncia da comunidade japonesa no Estado de Santa Catarina.\r\nMuito poucas pessoas sabem que, 105 anos antes da imigra\u00e7\u00e3o japonesa, estiveram na Ilha de Santa Catarina tr\u00eas sobreviventes do naufr\u00e1gio de um navio. L\u00e1 estiveram por algum tempo. Quer dizer, antes mesmo da imigra\u00e7\u00e3o oficial, a comunidade japonesa esteve no Brasil, em especial na Ilha de Santa Catarina.\r\nEu gostaria de fazer, neste momento, refer\u00eancia a uma comunidade especial que faz de Santa Catarina e do Jap\u00e3o cidade e pa\u00eds irm\u00e3os, que faz com que n\u00f3s tenhamos um respeito muito grande pela comunidade japonesa. No Munic\u00edpio de Frei Rog\u00e9rio - em outros do nosso Estado a comunidade tem a sua influ\u00eancia -, sete imigrantes, sobreviventes das bombas lan\u00e7adas sobre Nagasaki e Hiroshima, fizeram daquele momento uma refer\u00eancia especial \u00e0quilo que \u00e9 t\u00e3o importante na vida de hoje: o momento da paz. No Parque Sino da Paz, todos os anos, no dia do lan\u00e7amento das bombas sobre Hiroshima e Nagasaki, eles re\u00fanem a comunidade e fazem um chamamento ao mundo para a import\u00e2ncia da paz.\r\nEu gostaria de fazer aqui a nossa homenagem ao japon\u00eas Kasumi Ogawa, sobrevivente da bomba em Nagasaki, que fez daquele parque uma refer\u00eancia da import\u00e2ncia da paz para o mundo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, INFRAESTRUTURA DE CHAVES P\u00daBLICAS BRASILEIRAS (ICP-BRASIL), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, LEITURA, ABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia sobre o transcurso do 18\u00ba anivers\u00e1rio da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira - ICP-Brasil.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Angela Amin. Bloco/PP - SC) - Sras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e senhores, sejam todos bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Temos hoje a satisfa\u00e7\u00e3o de nos reunirmos em sess\u00e3o solene para celebrar os 18 anos da lnfraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira, a ICP-Brasil. \r\nCumpre, antes de prosseguir, elogiar a iniciativa da Deputada Angela Amin, proponente desta solenidade, por dar ocasi\u00e3o a esta Casa de discutir uma tecnologia de extrema import\u00e2ncia, que grande benef\u00edcio traz ao Pa\u00eds. \r\nInstitu\u00edda em 2001 pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200, a ICP-Brasil constitui uma cadeia hier\u00e1rquica de autoridades certificadoras que viabiliza a emiss\u00e3o de certificados digitais para identifica\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas. A base da cadeia \u00e9 o Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - ITI, autarquia vinculada \u00e0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \u00c9 ele a autoridade certificadora raiz, o respons\u00e1vel por credenciar os demais componentes da cadeia e a fonte de confian\u00e7a de todo o sistema. \r\n\tSob coordena\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea gestor, a ICP-Brasil \u00e9 regida por um conjunto de normas e protocolos capazes de garantir seguran\u00e7a e validade jur\u00eddica para o uso de certificados digitais no Brasil. A certifica\u00e7\u00e3o digital, por meio de uma infraestrutura de chaves p\u00fablicas, garante a autenticidade, a integridade e a confidencialidade de informa\u00e7\u00f5es e documentos, possuindo vantagens relevantes em rela\u00e7\u00e3o a m\u00e9todos alternativos: a economia de insumos, recursos e tempo; a agilidade, a facilidade e a mobilidade de procedimentos.\r\nO futuro, prezados senhores, \u00e9 digital, e o Brasil precisa investir e est\u00e1 investindo neste terreno. A Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira tornou poss\u00edvel que milh\u00f5es e milh\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es fossem realizadas de forma digital. Opera\u00e7\u00f5es essas que s\u00e3o de natureza m\u00faltipla, como documentos e demonstrativos cont\u00e1beis, opera\u00e7\u00f5es financeiras, atos no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rios e outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, documentos societ\u00e1rios, acordos e contratos, entre muitos outros.\r\nEm verdade, n\u00e3o h\u00e1 limite para o emprego da certifica\u00e7\u00e3o digital e se espera que, num futuro n\u00e3o muito distante, todas as pessoas tenham um certificado digital e todas as assinaturas sejam digitais. O trabalho agora deve ir na dire\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o, da amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos produtos da ICP-Brasil, da redu\u00e7\u00e3o de custos de aquisi\u00e7\u00e3o, da oferta de servi\u00e7os que utilizem certifica\u00e7\u00e3o digital e do permanente fortalecimento da seguran\u00e7a de todo o sistema.\r\nPortanto, h\u00e1 de parabenizar todos aqueles que contribu\u00edram, nestes 18 anos, para a constru\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e aprimoramento da ICP-Brasil, em particular, os servidores do Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Os senhores prestam um grandioso servi\u00e7o para a Na\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.\"\r\nAssina o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, INFRAESTRUTURA DE CHAVES P\u00daBLICAS BRASILEIRAS (ICP-BRASIL), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso do 18\u00ba anivers\u00e1rio da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira - ICP-Brasil. Agradecimento aos participantes na sess\u00e3o solene em homenagem ao ICP-Brasil.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Angela Amin. Bloco/PP - SC) - Eu gostaria de mais uma vez cumprimentar os idealizadores, em especial, a nossa Universidade Federal do Estado de Santa Catarina. \u00c9 um orgulho para n\u00f3s catarinenses.\r\nSenhoras e senhores, prestamos hoje homenagem \u00e0 Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira, a nossa ICP-Brasil. \u00c9 certamente um marco que eleva a solidez e o sucesso de determinadas pol\u00edticas p\u00fablicas de governo eletr\u00f4nico no nosso Pa\u00eds.\r\nS\u00e3o 18 anos da edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200, de 2001, que criou essa merit\u00f3ria cadeia de confian\u00e7a, cujo objetivo \u00e9 modernizar e digitalizar, com seguran\u00e7a e efici\u00eancia, os processos e os servi\u00e7os oferecidos aos cidad\u00e3os e aos empreendedores.\r\nIndiscutivelmente, o certificado digital no padr\u00e3o da ICP-Brasil \u00e9 uma ferramenta tecnol\u00f3gica brasileira exitosa. Essa aplicabilidade digital, que \u00e9 voltada para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, revolucionou a forma de identifica\u00e7\u00e3o e assinatura no Brasil, permitindo o avan\u00e7o da nossa sociedade nos padr\u00f5es internacionais de informatiza\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e seguran\u00e7a, hoje t\u00e3o discutidos em todos os pa\u00edses do mundo.\r\n\u00c9 relevante destacar que a constru\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento dessa infraestrutura s\u00e3o realizados de forma colegiada entre p\u00fablico e privado, e \u00e9 justamente essa intera\u00e7\u00e3o do p\u00fablico com o privado que n\u00f3s precisamos amadurecer no Brasil, fazendo mais pela melhoria da qualidade dos servi\u00e7os a serem prestados ao cidad\u00e3o.\r\nO Comit\u00ea Gestor da ICP-Brasil, composto por membros do Governo Federal e da sociedade civil, revela ao Brasil um modelo de sucesso, que delega a empresas privadas o investimento, a tecnologia e a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de identifica\u00e7\u00e3o e, por sua vez, ao Estado o poder de fiscalizar e executar as pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias para a manuten\u00e7\u00e3o de um ambiente de neg\u00f3cios seguro e sustent\u00e1vel.\r\nNotas fiscais eletr\u00f4nicas, escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, processo judici\u00e1rio eletr\u00f4nico e o acesso a base de dados sens\u00edveis s\u00e3o algumas das principais iniciativas e servi\u00e7os que se valem da certifica\u00e7\u00e3o digital ICP-Brasil para atribui\u00e7\u00e3o de validade jur\u00eddica, integridade dos atos e transa\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas.\r\nHoje s\u00e3o quase 9 milh\u00f5es de certificados digitais ativos identificando pessoas e empresas, desmaterializando processos, desburocratizando servi\u00e7os e combatendo a corrup\u00e7\u00e3o e as fraudes sist\u00eamicas.\r\nO Brasil e o mundo t\u00eam avan\u00e7ado muito com modernas e disruptivas tecnologias nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, medicina, transporte, Internet das Coisas, governos digitais, cidades inteligentes e muitas outras. Nosso papel como cidad\u00e3os e congressistas \u00e9 debater exaustivamente os impactos da seguran\u00e7a no Estado e nos cidad\u00e3os. S\u00e3o novas aplica\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m novas consequ\u00eancias. Essa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os e, principalmente, desta Casa, a quem cabe legislar.\r\nA seguran\u00e7a, entendo, \u00e9 o principal indicador para nortear a aplica\u00e7\u00e3o de cada uma dessas tecnologias, em especial nas rela\u00e7\u00f5es do cidad\u00e3o com o Estado. Tenho buscado enfrentar esse debate atuando na defesa intransigente, a exemplo da ICP-Brasil, de modelos com confian\u00e7a testada, e sugerindo a avalia\u00e7\u00e3o continuada, por parte desse Parlamento, dos seus benef\u00edcios, atrav\u00e9s de indicadores e de gest\u00e3o de riscos.\r\n\u00c9 fundamental e mandat\u00f3rio que o Estado e o cidad\u00e3o se apresentem um ao outro com absoluta confian\u00e7a em meio eletr\u00f4nico. A amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos em meio digital e a moderniza\u00e7\u00e3o do Estado devem observar com total rigor formas seguras e confi\u00e1veis. Este \u00e9 o papel do nosso Congresso Nacional: debater e aprovar pol\u00edticas p\u00fablicas de governo eletr\u00f4nico que continuem investindo e apostando na ICP-Brasil, modelo exitoso, cujo \u00edndice de fraudes \u00e9 praticamente nulo. \r\nParab\u00e9ns ao setor, aqui representado por ilustres empres\u00e1rios e intelig\u00eancias do Brasil!\r\nAo Pa\u00eds, pelos 18 anos da ICP-Brasil, meu muito obrigado.(Palmas.)\r\nEu gostaria de agradecer a presen\u00e7a a todas as autoridades da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ligadas \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital no Brasil, bem como aos entes ligados ao Governo e nos honram com sua participa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s desta Casa colocamo-nos mais uma vez \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada a todos.\r\nEst\u00e1 encerrada a presente sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T14:10",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nENCHENTE, SANTA CATARINA, DESASTRE AMBIENTAL, SOLIDARIEDADE, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados aqui presentes, a fam\u00edlia Globo \u00e9 a fam\u00edlia do Jornal Nacional.\r\nEu gostaria de cumprimentar o Deputado Hildo Rocha por apresentar a todos os brasileiros a import\u00e2ncia do Jornal Nacional e da Rede Globo de Televis\u00e3o. Tudo o que j\u00e1 foi falado n\u00f3s consideramos da maior import\u00e2ncia para o Brasil e para o mundo, mas eu n\u00e3o poderia deixar de registrar aqui a import\u00e2ncia da Rede Globo de Televis\u00e3o e do Jornal Nacional num dos epis\u00f3dios mais cr\u00edticos do Estado do Santa Catarina, que foram as enchentes de 1983. Al\u00e9m de mostrar as cenas do que vivenciava o Estado e a sua gente, o Jornal Nacional fez com que o Brasil e o mundo buscassem, atrav\u00e9s da solidariedade, a reconstru\u00e7\u00e3o daquele Estado com maior rapidez.\r\nPor isso, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar a gratid\u00e3o de todos os catarinenses, do Governo do Estado \u00e0 \u00e9poca e, sem d\u00favida, de todos os que sentiram de perto a import\u00e2ncia do processo de solidariedade e principalmente da comunica\u00e7\u00e3o positiva na busca dessa solidariedade.\r\nMuito obrigada \u00e0 Rede Globo de Televis\u00e3o e ao Jornal Nacional! Sem d\u00favida, Santa Catarina lhes agradece!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UIZ CARLOS CANCELLIER, EX-REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC), SUIC\u00cdDIO, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso dos dois anos de falecimento do ex-Reitor da Universidade Federal de Santa Catarina, Luiz Carlos Cancellier.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares e colegas desta Casa, eu gostaria de fazer um registro pelo segundo ano de morte do ex-Reitor da Universidade Federal de Santa Catarina.\r\nEle cometeu suic\u00eddio depois de uma situa\u00e7\u00e3o bastante delicada envolvendo a Pol\u00edcia Federal no nosso Estado, que o humilhou e o prendeu sem nenhuma possibilidade de defesa.\r\nEu gostaria de fazer este registro e lamentar que esse profissional da \u00e1rea do conhecimento da nossa universidade nos tenha deixado dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Homenagem aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o ao ensejo do transcurso do Dia do Professor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer refer\u00eancia, como filha de educadora que teve a oportunidade de estudar em escola p\u00fablica em que a m\u00e3e era diretora, ao que realmente deve ser uma escola, a escola de valores, a escola de respeito, a escola de resultados, a escola de zelo, a escola do exemplo. \r\nEm nome da minha m\u00e3e, eu gostaria de referendar todos os profissionais comprometidos com a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, para fazermos deste dia um dia de reflex\u00e3o e de resultados. \r\nParab\u00e9ns a todos os professores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIO CARLOS VIEIRA, SECRET\u00c1RIO DE MUNIC\u00cdPIO, FINAN\u00c7AS, S\u00c3O JOS\u00c9 (SC), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Falecimento do Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as de S\u00e3o Jos\u00e9, Estado de Santa Catarina, Antonio Carlos Vieira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumprimentar o Presidente e os demais Parlamentares aqui presentes e de registrar o falecimento de um ex-Secret\u00e1rio de Estado da Fazenda, ex-Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as, quando Prefeito de Florian\u00f3polis, que atualmente exercia o cargo de Secret\u00e1rio Municipal de Finan\u00e7as de S\u00e3o Jos\u00e9.\r\nEle deixou uma hist\u00f3ria naquilo que n\u00f3s tanto defendemos, principalmente neste momento - acabei de sair da CPI do BNDES -, o cuidado e o zelo pelos recursos p\u00fablicos.\r\nEle faleceu, est\u00e1 sendo enterrado no dia de hoje, mas deixa, sem d\u00favida, uma hist\u00f3ria que faz inveja em muitos daqueles que t\u00eam apenas o discurso da moralidade e do cuidado com o recurso p\u00fablico. Ele fez e far\u00e1 muita falta no meu Estado, mas deixa a sua marca de seriedade e honestidade.\r\nAntonio Carlos Vieira parte, mas nos deixa um grande exemplo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, membros da Mesa que representam os funcion\u00e1rios da C\u00e2mara dos Deputados, funcion\u00e1rios, funcion\u00e1rias, eu gostaria de fazer aqui o meu registro. Primeiro, cumprimento a Mesa por esta oportunidade de nos lembrarmos do funcion\u00e1rio p\u00fablico como agente de sucesso desta Casa. Temos que lembrar disso, porque o dia do funcion\u00e1rio \u00e9 todo o dia. Relembrar e valorizar \u00e9 passar pelo corredor e dizer \"bom dia\", \"boa tarde\", \"muito obrigado\", a partir do momento em que n\u00f3s recebemos aten\u00e7\u00e3o de um funcion\u00e1rio. Que possamos a cada dia que passa valorizar ainda mais esse que \u00e9 o agente condutor das a\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu estou no meu terceiro mandato e tenho certeza de que, se eu conseguir produzir algo de bom, positivo para o Brasil, por tr\u00e1s disso est\u00e3o aqueles que analisam, que sustentam e que fazem com que nossos pareceres a um projeto de lei atendam aos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas n\u00e3o \u00e9 apenas isso! \r\nUm Deputado que usou desta tribuna, da sua maneira, com o seu jeito de comunicar, valorizou os funcion\u00e1rios que fazem todos os tipos de atividades nesta Casa, que d\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de trabalho aos Parlamentares, \u00e0queles que n\u00f3s recebemos na Casa e \u00e0queles para os quais n\u00f3s devemos fazer a presta\u00e7\u00e3o contas do nosso servi\u00e7o isso aqui.\r\nPor isso, eu gostaria de agradecer a voc\u00eas e de cumpriment\u00e1-la, Deputada Soraya, que nos representa bem na Mesa durante esta legislatura.\r\nQue n\u00f3s possamos, ainda mais, crescer na vis\u00e3o e no entendimento da import\u00e2ncia do funcion\u00e1rio p\u00fablico, muito poucas vezes entendido por v\u00e1rios setores da sociedade brasileira, principalmente pelo setor econ\u00f4mico, que entendem que o funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o ajuda no crescimento do Pa\u00eds!\r\nEu tenho certeza de que a participa\u00e7\u00e3o, o trabalho e o empenho de cada um de voc\u00eas fazem com que n\u00f3s tenhamos uma sociedade ainda mais justa.\r\nParab\u00e9ns, n\u00e3o apenas pelo transcurso do seu dia, mas tamb\u00e9m e principalmente pelo trabalho que voc\u00eas realizam!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Deputados, eu gostaria de fazer um registro sobre a import\u00e2ncia do projeto de lei aprovado nesta noite por esta Casa, gra\u00e7as ao trabalho do Deputado Herculano Passos e dos demais L\u00edderes dos diversos partidos da Casa.\r\nEssa discuss\u00e3o, eu a acompanhei muito de perto, a partir de 1997 e at\u00e9 2004, quando Prefeita de Florian\u00f3polis, nas reuni\u00f5es da Frente Parlamentar de Prefeitos, para fazer com que esta Casa e o Brasil se sensibilizassem, para que os Munic\u00edpios tivessem tratamento justo na arrecada\u00e7\u00e3o dos seus tributos, no Munic\u00edpio onde \u00e9 arrecadado. O lobby dos advogados dos bancos era uma coisa impressionante! Esta Casa d\u00e1 uma resposta \u00e0quele que tem a maior responsabilidade de levar os servi\u00e7os ao cidad\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Casa! Parab\u00e9ns ao Deputado Herculano Passos e aos diversos L\u00edderes que ajustaram o projeto para que nesta noite pudesse ser aprovado! Parab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REGINA DUARTE, REPRESENTANTE, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques desferidos contra a nova Secret\u00e1ria Especial da Cultura, Regina Duarte. Aplausos ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, por esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus no Brasil, durante audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumprimentar o Presidente e os demais Parlamentares desta Casa.\r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de prestar a minha solidariedade \u00e0 artista Regina Duarte, em raz\u00e3o dos ataques que tem recebido. N\u00f3s entendemos que ela deve ser respeitada como membro da cultura, como mulher e como profissional.\r\nEm segundo lugar, eu gostaria de fazer refer\u00eancia \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica realizada na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia hoje pela manh\u00e3 com o Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta. Com serenidade e sabedoria, S.Exa. mostrou todo o caminho das provid\u00eancias tomadas pelo Governo para que n\u00f3s tenhamos a seguran\u00e7a na \u00e1rea da sa\u00fade e no atendimento daqueles cidad\u00e3os que moram na China e que realmente t\u00eam a necessidade de serem transferidos para o Brasil. S.Exa. mostrou a sua capacidade e reiterou a import\u00e2ncia da ci\u00eancia do Brasil, dos \u00f3rg\u00e3os que fazem a seguran\u00e7a da sa\u00fade brasileira.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro! Parab\u00e9ns ao Governo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de cumprimentar o Presidente da Casa, os L\u00edderes, que discutiram a import\u00e2ncia de rapidamente n\u00f3s deliberarmos com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, e dizer da import\u00e2ncia de n\u00f3s podermos chegar a esse atendimento \u00e0s fam\u00edlias realmente mais prejudicadas neste momento pela situa\u00e7\u00e3o que o Brasil e o mundo vivem.\r\nGostaria de ressaltar a import\u00e2ncia do trabalho do Relator e de acatar o trabalho feito pelo Senado, pela relatoria do Senador Esperidi\u00e3o Amin. Eles atuaram no sentido de fazer com que todos os cidad\u00e3os possam ser beneficiados por esse projeto, de forma que n\u00f3s tenhamos a oportunidade de rapidamente sair dessa situa\u00e7\u00e3o, mas fazendo a justi\u00e7a social necess\u00e1ria.\r\nEu gostaria de ressaltar a import\u00e2ncia do destaque feito pelo nosso partido e de dizer, at\u00e9 colocando um pouquinho de humor no processo, que o Senador Esperidi\u00e3o provavelmente se esqueceu da categoria dos cabeleireiros pelo fato de ele n\u00e3o precisar dela. Ent\u00e3o, entendo que a Casa recupera algumas categorias profissionais, fazendo justi\u00e7a ao cidad\u00e3o e \u00e0 sociedade brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um avan\u00e7o, principalmente o aperfei\u00e7oamento da medida provis\u00f3ria atrav\u00e9s do seu Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr, que ouviu aqueles a quem cabe a organiza\u00e7\u00e3o do turismo no Brasil, que \u00e9 o trade tur\u00edstico.\r\nEu entendo que \u00e9 um avan\u00e7o por isso. Por esses avan\u00e7os considerados importantes para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, o Partido Progressista \u00e9 a favor da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.\r\nAPLICATIVO UBER, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, inciso VI, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, constante do art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Lan\u00e7amento, pela empresa Uber, de aplicativo destinado ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de solicitar o tempo de L\u00edder, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente e demais Deputados, agradecendo a confian\u00e7a do L\u00edder do nosso partido, o Partido Progressista, quero dizer que votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nSr. Presidente, quero falar sobre uma iniciativa da empresa Uber, que, com o apoio do Instituto Avon e da ag\u00eancia de publicidade Wieden+Kennedy, criou um aplicativo com o qual mulheres v\u00edtimas de agress\u00e3o dom\u00e9stica, durante o per\u00edodo da pandemia, tamb\u00e9m podem se defender e fazer den\u00fancias. Ent\u00e3o, \u00e9 uma iniciativa altamente positiva, principalmente se analisarmos o aumento da viol\u00eancia contra a mulher a partir do processo de reclus\u00e3o.\r\nGostaria de agradecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento em defesa da uni\u00e3o de esfor\u00e7os para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo pelo seu pronunciamento de hoje. Entendo que todos n\u00f3s devemos construir um momento positivo para a supera\u00e7\u00e3o da pandemia. E V.Exa., com a sua lideran\u00e7a, d\u00e1 mais essa demonstra\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de informar que o Progressistas permanece com o texto original e \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque.\r\nComo eu n\u00e3o pude participar da orienta\u00e7\u00e3o do voto dado em socorro \u00e0 cultura, eu gostaria de lembrar que a cultura \u00e9 a forma que n\u00f3s temos de externalizar a nossa maneira de ser, a nossa maneira de pensar, a nossa maneira de nos expressar, mas principalmente ela materializa a nossa alma. Apoiar a cultura \u00e9 dar suporte \u00e0quilo que h\u00e1 de melhor em n\u00f3s.\r\nPor isso, esta Casa, mais uma vez, d\u00e1 uma grande demonstra\u00e7\u00e3o de que apoiar o mundo art\u00edstico \u00e9 de vital import\u00e2ncia neste momento de pandemia.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Progressistas acompanha o relat\u00f3rio do Deputado Coronel Armando.\r\nEu gostaria de colocar que a minha posi\u00e7\u00e3o, como Parlamentar, sempre foi a favor do ganho real. Mas, como n\u00e3o tem base legal, eu acompanho o PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de agradecer a oportunidade.\r\nDiante de toda a discuss\u00e3o que houve, principalmente quanto \u00e0 legalidade, o Partido Progressista acompanha o Relator, catarinense de uma cidade onde a for\u00e7a do trabalho tem um significado bastante importante - a nossa Joinville.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PL 251/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO LEGAL DE CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00c3O, GARANTIA, PESQUISADOR, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O CIENT\u00cdFICA, PESQUISA CIENT\u00cdFICA.\r\nAGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, VISITA, GOVERNADOR CELSO RAMOS (SC), PREJU\u00cdZO, CICLONE.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Proposta \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o e denomina\u00e7\u00e3o, de Projeto Assis Carvalho, do Projeto de Lei n\u00ba 251, 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 13.243, de 2016, para garantia da prote\u00e7\u00e3o aos pesquisadores em suas atividades cient\u00edficas. Agradecimento ao Presidente da Rep\u00fablica pela visita ao Munic\u00edpio de Governador Celso Ramos, no Estado de Santa Catarina, para verifica\u00e7\u00e3o in loco  dos danos materiais causados pelo ciclone bomba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo, Sr. Presidente, colega da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia. Gostaria de cumprimentar a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que me antecedeu, com suas flores, como sempre fazendo com que a nossa vida venha a ser mais alegre.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Perp\u00e9tua!\r\nGostaria de cumprimentar, neste momento, a fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho. \r\nContrapondo, ou ajudando a proposi\u00e7\u00e3o do Deputado Arlindo Chinaglia de homenagear o Deputado Assis Carvalho atrav\u00e9s de um projeto de lei que venha a atender os pequenos como um todo, eu tenho uma sugest\u00e3o. Eu fui relatora de um projeto de lei de autoria do Deputado Assis Carvalho, na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia e na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a - CCJ. O projeto trata da liberdade para o pesquisador das universidades ou institutos na busca de solu\u00e7\u00f5es para a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEu lembro muito bem, na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia - porque na CCJ, por causa da pandemia, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos aprov\u00e1-lo ainda -, a emo\u00e7\u00e3o do Deputado Assis na defesa desse projeto de lei, por ter um filho com problema de epilepsia e por saber da dificuldade de poder avan\u00e7ar a pesquisa de alguns outros medicamentos na solu\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a, que eu sei o que \u00e9.\r\nO meu filho mais velho, na sua inf\u00e2ncia, teve crise convulsiva. E eu tive, na gravidez dele, crise convulsiva, que trato at\u00e9 hoje.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de dizer que a homenagem maior que n\u00f3s poder\u00edamos dar \u00e9 aprovar esse projeto de lei e dar a ele o nome de Assis Carvalho, pela emo\u00e7\u00e3o, pela briga positiva, como profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, na busca da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 251, de 2019. Esta \u00e9 a minha proposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de ressaltar e agradecer a vinda do Presidente da Rep\u00fablica, no \u00faltimo s\u00e1bado - infelizmente, n\u00f3s tivemos contatos com ele e automaticamente estamos mais uma vez em isolamento. Ele \u00e9 por muitos criticado: \"Se ele n\u00e3o pratica o gesto, \u00e9 porque ele n\u00e3o tem sensibilidade\". Mas ele aqui veio para ver o Munic\u00edpio que mais preju\u00edzos teve naquele epis\u00f3dio da meteorologia da semana passada, o Munic\u00edpio de Governador Celso Ramos. O chefe da Defesa Civil nacional est\u00e1 aqui desde a \u00faltima ter\u00e7a-feira, fazendo os levantamentos, acompanhando os encaminhamentos, para que as fam\u00edlias atingidas venham a ter o socorro necess\u00e1rio e urgente. Por isso, eu gostaria de agradecer a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nVamos cuidar da nossa sa\u00fade. Torcemos, sim, sem nenhuma posi\u00e7\u00e3o jocosa. \u00c9 um momento s\u00e9rio o que o Brasil vive, o mundo vive. E \u00e9 essa solidariedade que eu quero aqui demonstrar ao Presidente da Rep\u00fablica e aos seus companheiros de trabalho que aqui estiveram. Espero que n\u00f3s possamos sair deste momento ainda melhores!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais L\u00edderes da Casa, eu gostaria de cumprimentar o Deputado Efraim Filho pelo trabalho realizado, pois entendo que o texto avan\u00e7ou.\r\nH\u00e1 a necessidade de acompanharmos a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos e analisarmos se realmente v\u00e3o atender aqueles que mais precisam. Isso tamb\u00e9m \u00e9 papel do Legislativo.\r\nN\u00f3s do Partido Progressista entendemos que o voto dever\u00e1 ser \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas vota a favor do projeto, reconhecendo a import\u00e2ncia dele, sua abrang\u00eancia nas comunidades, fazendo jus \u00e0queles que levam sem d\u00favida uma orienta\u00e7\u00e3o positiva \u00e0 nossa juventude e \u00e0s nossas crian\u00e7as.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de agradecer, em primeiro lugar, ao nosso L\u00edder a oportunidade de falar neste dia t\u00e3o importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Quero cumprimentar a Comiss\u00e3o Especial que discutiu o novo FUNDEB, da qual fiz parte, nas pessoas da Deputada Dorinha e do Deputado Bacelar.\r\nEu gostaria de fazer aqui um pequeno hist\u00f3rico da vit\u00f3ria do dia de hoje. Al\u00e9m do incremento de recursos, dos condicionantes na busca da qualidade de ensino, imputando alguns elementos de gest\u00e3o para que o educador tenha oportunidade na sua valoriza\u00e7\u00e3o e, sem d\u00favida, o aluno seja o grande vitorioso nesse processo, eu n\u00e3o posso deixar de dizer que, como Relatora da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, na d\u00e9cada de 80, de 1983 a 1987, coordenei um trabalho voltado \u00e0s crian\u00e7as de 0 a 6 anos no Estado, fazendo um chamamento de toda a sociedade catarinense para a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o infantil e do envolvimento das fam\u00edlias e dos t\u00e9cnicos do Estado nesse processo de valoriza\u00e7\u00e3o. Fiz esse chamamento em 100% dos Munic\u00edpios de Santa Catarina.\r\nEu tive a oportunidade de fazer parte do movimento nacional para a inclus\u00e3o de um cap\u00edtulo espec\u00edfico da crian\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o Federal; de fazer, na d\u00e9cada de 90, a avalia\u00e7\u00e3o dos 10 anos da implanta\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional; de ter sido gestora em Florian\u00f3polis, fazendo com que, atrav\u00e9s do investimento na primeira inf\u00e2ncia, tiv\u00e9ssemos a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil. Recebemos o Munic\u00edpio com 23 \u00f3bitos por mil nascidos vivos e tivemos a oportunidade de entregar a cidade com 7,6 \u00f3bitos por mil nascidos vivos. Nossa Capital foi a primeira do Brasil a entregar uma administra\u00e7\u00e3o valorizando efetivamente o direito da crian\u00e7a \u00e0 vida.\r\nMas eu n\u00e3o posso deixar aqui de fazer outra refer\u00eancia. Na d\u00e9cada de 80, eu participei de um processo de valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena tamb\u00e9m. Uma escola do Munic\u00edpio de Ipua\u00e7u foi a primeira escola a ter Internet. O Cacique Vanhkr\u00ea, dos kaing\u00e1ngs, disse: \"A partir de hoje, n\u00f3s podemos ser iguais a voc\u00eas, com a mesma oportunidade, n\u00e3o deixando de ser o que somos\". Essa \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o real e a oportunidade de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade tamb\u00e9m na comunidade ind\u00edgena.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00f3s temos que festejar muito, mas, na minha opini\u00e3o, volto a frisar, dentro de um hist\u00f3rico de trabalho e de conhecimento, fazer com que tenhamos a valoriza\u00e7\u00e3o dos recursos voltados \u00e0 primeira inf\u00e2ncia \u00e9, sem d\u00favida, a grande vit\u00f3ria no dia de hoje.\r\nValeu! Valeu aquilo que sempre defendi, desde aquela \u00e9poca da d\u00e9cada de 80: fazer com que a nossa crian\u00e7a seja prioridade real, com recursos espec\u00edficos para a sua valoriza\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara! Parab\u00e9ns ao Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1721/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2020, acerca da suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de financiamentos de ve\u00edculos automotores contratados por meio do FAT-Taxista, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento ao Deputado Vitor Hugo, ao ensejo da sua despedida da Lideran\u00e7a do Governo na Casa. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de pagamentos das presta\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais membros da Casa, o Progressistas orienta \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria.\r\nGostaria de aproveitar este momento para agradecer ao L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, pela atua\u00e7\u00e3o durante todo esse per\u00edodo, pelo seu trabalho, pela sua lealdade, pela sua humildade na conversa com os Parlamentares. Entendo que S.Exa. deixou uma grande marca, e uma marca positiva, na condu\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias nesse per\u00edodo.\r\nGostaria de fazer um apelo, Sr. Presidente. Eu entrei com um requerimento de pedido de urg\u00eancia para um projeto que trata de empr\u00e9stimos consignados. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.328. Se V.Exa. puder considerar esse pedido de urg\u00eancia, eu lhe agrade\u00e7o.\r\nO Progressistas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO,  ESTUPRO, MARIANA FERRER, BLOGUEIRO, PUNI\u00c7\u00c3O, AGENTE PUBLICO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), SENADO FEDERAL, DENUNCIA, EX-SERVIDOR, PREFEITO, FLORIAN\u00d3POLIS (SC).",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a e pelo Senado Federal, de provid\u00eancias a respeito do caso de estupro da blogueira Mariana Ferrer. Repercuss\u00e3o da den\u00fancia de estupro de ex-funcion\u00e1ria pelo Prefeito Municipal de Florian\u00f3polis, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Senador Davi Alcolumbre, demais membros da Casa, gostaria de cumprimentar a Deputada Soraya Santos e a nossa colega de bancada, Deputada Margarete Coelho.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de me pronunciar, neste momento, at\u00e9 porque o caso ocorreu no Estado de Santa Catarina, e, como mulher, deixou-me indignada. \r\nFelizmente, tanto o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, quanto o Senado da Rep\u00fablica, na data de ontem, tomaram as provid\u00eancias necess\u00e1rias e fizeram com que os encaminhamentos viessem a ocorrer por parte deste Parlamento. A C\u00e2mara dos Deputados, a Secretaria da Mulher n\u00e3o podem se omitir.\r\nE o mais grave, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, colegas da Casa, colegas da Secretaria da Mulher, \u00e9 a maior barbaridade que ocorreu, nos \u00faltimos dias, aqui no Estado de Santa Catarina, no Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, a revela\u00e7\u00e3o de um caso de estupro, de falta de decoro, de humilha\u00e7\u00e3o a um servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis. O Prefeito municipal tomou atitude, que necessita desagravo, ao manter rela\u00e7\u00f5es com uma funcion\u00e1ria na sede da Prefeitura. Trata-se de um desrespeito \u00e0 Casa do Povo, \u00e0 Casa onde n\u00f3s atendemos a popula\u00e7\u00e3o, \u00e0 Casa onde se atende o cidad\u00e3o de toda a cidade, onde o respeito deveria prevalecer, e nada disso aconteceu.\r\nS\u00e3o dois casos em nosso Estado, no Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, que nos envergonham muito, e, como mulheres, nos deixam muito indignadas. Esta Casa n\u00e3o pode deixar de tomar as provid\u00eancias. Aqui eu fa\u00e7o um apelo para a Secretaria da Mulher, no comando da Deputada Professora Dorinha. Em nenhum momento n\u00f3s podemos parar de alertar e tomar as provid\u00eancias que nos cabem para que a nossa presen\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e nos ambientes p\u00fablicos seja definitivamente respeitada.\r\nMuito obrigada \u00e0 Deputada Soraya Santos e ao Presidente da Casa.\r\nDeixo aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO ANUAL, DEFESA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Congresso Nacional de vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, e do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos chegando ao fim de um ano totalmente at\u00edpico em termos de trabalhos legislativos. Mas h\u00e1 mat\u00e9rias fundamentais a serem analisadas e aprovadas neste final de ano, e a nossa responsabilidade \u00e9 muito grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa atitude e \u00e0 nossa a\u00e7\u00e3o. Coloco aqui, principalmente, recursos para a educa\u00e7\u00e3o, com a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, e recursos para a sa\u00fade. Essas s\u00e3o \u00e1reas que realmente necessitaram e necessitam de uma a\u00e7\u00e3o muito clara, a partir do trabalho do Congresso Nacional, para que o preju\u00edzo n\u00e3o seja ainda maior. \r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo ao Presidente da Casa e aos L\u00edderes dos nossos partidos para que possamos aprovar n\u00e3o s\u00f3 o Or\u00e7amento, que \u00e9 fundamental para o trabalho do Governo no ano que vem, mas tamb\u00e9m o FUNDEB. Considero essas as duas mat\u00e9rias mais importantes, al\u00e9m da renda b\u00e1sica, do aux\u00edlio emergencial. Essas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que se fazem necess\u00e1rias para o enfrentamento deste momento que o Pa\u00eds vive.\r\nUm or\u00e7amento voltado ao atendimento na \u00e1rea da sa\u00fade \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia e tem a nossa aprova\u00e7\u00e3o. Por isso, aqui, eu fa\u00e7o este apelo ao Congresso Nacional para que possamos nos unir a favor do Brasil neste momento t\u00e3o delicado que ele vive.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICO-ELEITORAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, CANDIDATURA A CARGO ELETIVO, CANDIDATO ELEITO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de agradecer a oportunidade de relatar esse projeto de lei, a pedido da secret\u00e1ria-geral da frente feminina, a Deputada Professora Dorinha. Agrade\u00e7o ainda \u00e0 Deputada Rosangela Gomes e \u00e0 Deputada Margarete Coelho a confian\u00e7a.\r\nEu havia assinado o projeto de lei da Deputada Margarete e retirei minha assinatura exatamente pelo fato de ter sido designada Relatora. Agrade\u00e7o a toler\u00e2ncia da Mesa pelo fato de eu estar em um compromisso e ter que me atrasar um pouco, mas aqui estamos.\r\nEu vou direto ao voto da Relatora, j\u00e1 que a orienta\u00e7\u00e3o do que n\u00f3s estamos votando j\u00e1 foi feita pela Presidente da Mesa.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nCompete a esta Relatora de Plen\u00e1rio pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es sub examine, nos termos dos arts. 22 e 53 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAs pe\u00e7as legislativas atendem aos preceitos constitucionais formais concernentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o de iniciativa parlamentar, nos exatos termos dos arts. 22 e 61, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Al\u00e9m de satisfeito o requisito da constitucionalidade formal, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 ofensa a nenhum preceito da Carta de 1988, atendendo-se, assim, ao requisito da constitucionalidade material. \r\nOutrossim, no que diz respeito \u00e0 juridicidade da proposi\u00e7\u00e3o principal e apensadas, constatamos a harmonia dos textos com o Sistema Jur\u00eddico Brasileiro.\r\nNo que tange \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, destaque-se que as proposi\u00e7\u00f5es se encontram em harmonia com os postulados plasmados na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nAdentrando na an\u00e1lise do m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es, saliento, desde j\u00e1, que s\u00e3o oportunas e convenientes, tendo em vista os graves ataques mis\u00f3ginos sofridos por mulheres candidatas a cargos eletivos ou detentoras de mandato eletivo.\r\nNecess\u00e1rio salientar que, assim como a viol\u00eancia dom\u00e9stica era naturalizada antes de instrumentos como a Lei Maria da Penha, a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher precisa ser desnaturalizada e combatida mediante a inser\u00e7\u00e3o em nosso ordenamento jur\u00eddico de dispositivos espec\u00edficos e sua aplica\u00e7\u00e3o eficaz pelos operadores do Direito.\r\nA viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher, calcada no menosprezo, na discrimina\u00e7\u00e3o e na inferioriza\u00e7\u00e3o do sexo feminino, objetiva impedir, anular ou obstaculizar o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos das mulheres, comprometendo a participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria da mulher em diversas inst\u00e2ncias da sociedade.\r\nConquanto no Brasil tal \u00e2mbito de prote\u00e7\u00e3o ainda seja incipiente, h\u00e1 propostas legislativas sobre o tema tramitando no M\u00e9xico, na Costa Rica e no Peru, sendo que a Bol\u00edvia, em 2012, sancionou lei que tipificou como crime o ass\u00e9dio e a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres. J\u00e1 o Peru aprovou em 2013 um 'Plan Nacional contra la Violencia de G\u00e9nero', o qual, dentre outros tipos de viol\u00eancia, conceitua como 'ass\u00e9dio pol\u00edtico' qualquer a\u00e7\u00e3o, conduta ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero, cujo objetivo ou resultado seja menosprezar, anular, impedir, obstaculizar ou restringir os direitos pol\u00edticos das mulheres.\r\nAssistimos, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es municipais, a uma expressiva vit\u00f3ria de mulheres em seus col\u00e9gios eleitorais, algumas, inclusive, disputando o segundo turno das elei\u00e7\u00f5es para prefeito nas principais cidades brasileiras.\r\nInfelizmente, o destaque das candidatas no cen\u00e1rio pol\u00edtico vem acompanhado de diversos tipos de ataques mis\u00f3ginos, a partir da discrimina\u00e7\u00e3o e deprecia\u00e7\u00e3o do sexo feminino, com o claro objetivo de impedir ou dificultar a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres. Um ponto facilitador de tal viol\u00eancia pol\u00edtica s\u00e3o as redes sociais, principalmente Twitter e Instagram.\r\nUm monitoramento realizado pelo Instituto AzMina, em parceria com o InternetLab, apenas entre os dias 15 e 18 de novembro de 2020, coletou 347,mil tu\u00edtes, os quais citam 58 candidatas e candidatos que disputam o segundo turno para prefeito em Munic\u00edpios de 13 Estados do Pa\u00eds. Desses, 109,4 mil tu\u00edtes eram direcionados \u00e0s candidatas e 8 mil tinham algum termo ofensivo. Entre 2.390 tu\u00edtes com termos ofensivos que tinham uma ou mais curtidas ou retweets, 17,3%, quer dizer, 415 eram ofensas diretas \u00e0s candidatas, tais como 'safada', 'lixo' e 'vagabunda'.\"\r\nEm geral, \"vagabunda\" \u00e9 a mulher em qualquer tipo de situa\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um realce feito pela Relatora.\r\n\"Nesse revoltante cen\u00e1rio, aprovar medidas eficazes no combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher \u00e9 medida que se imp\u00f5e.\r\nCom algumas nuances, que ser\u00e3o abordadas no decorrer do presente parecer, a proposi\u00e7\u00e3o principal e os apensos definem a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher, exemplificando tal conceito, bem como, em sua maioria, alteram dispositivos do C\u00f3digo Eleitoral, da Lei das Elei\u00e7\u00f5es e da Lei dos Partidos Pol\u00edticos.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o principal define viol\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitorais contra a mulher e altera dispositivos do C\u00f3digo Eleitoral e da Lei das Elei\u00e7\u00f5es, de maneira a vedar a propaganda eleitoral que deprecie a condi\u00e7\u00e3o da mulher e estimule a discrimina\u00e7\u00e3o de sexo ou ra\u00e7a e a aumentar as penas dos crimes de inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania eleitorais com discrimina\u00e7\u00e3o relativa a sexo ou ra\u00e7a, al\u00e9m de prever, nos debates eleitorais relativos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es proporcionais, o respeito \u00e0 propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30% de candidatos de cada sexo.\r\nEsta proposi\u00e7\u00e3o apensada, o PL 9.699/18, insere nova norma no T\u00edtulo Das Garantias Eleitorais do C\u00f3digo Eleitoral, de maneira a determinar a puni\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia pol\u00edtica praticada contra candidatas e eleitas, e cria o seguinte tipo penal: 'realizar viol\u00eancia pol\u00edtica, por si ou interposta pessoa, atrav\u00e9s de press\u00e3o, persegui\u00e7\u00e3o, ass\u00e9dio, amea\u00e7a, agress\u00e3o, seja f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, contra mulheres candidatas, eleitas, nomeadas ou no exerc\u00edcio de cargo pol\u00edtico, durante ou ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, que visem impedir, encurtar, suspender, bem como para evitar o exerc\u00edcio de seu mandato ou fun\u00e7\u00e3o'.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 4.963, de 2020, apensado, define viol\u00eancia pol\u00edtica, estabelece obriga\u00e7\u00f5es para o poder p\u00fablico e os partidos pol\u00edticos, insere novo dispositivo garantidor no C\u00f3digo Eleitoral e cria dois tipos penais atinentes \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica. O primeiro consiste em 'usar de viol\u00eancia pol\u00edtica contra mulheres ou em raz\u00e3o de g\u00eanero, com o prop\u00f3sito de restringir, impedir ou dificultar o exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos', j\u00e1 o segundo pune os atos de 'produzir, divulgar, transmitir ou retransmitir propaganda eleitoral que contenha viol\u00eancia pol\u00edtica'.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 5.136, de 2020, apensado, define a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher, exemplificando atos que a configuram, e altera o C\u00f3digo Eleitoral a fim de impedir a propaganda que menospreze a condi\u00e7\u00e3o de mulher e estimule a discrimina\u00e7\u00e3o de sexo ou ra\u00e7a.\r\nPor fim, esta proposi\u00e7\u00e3o apensada, o PL 5.295/20, pro\u00edbe os atos, comportamentos e manifesta\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia pol\u00edtica e persegui\u00e7\u00e3o que, direta ou indiretamente, afetam as mulheres no exerc\u00edcio da atividade parlamentar e de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sujeitando o descumprimento \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o c\u00edvel e administrativa, sempre que cab\u00edvel; al\u00e9m de criar outros mecanismos de preven\u00e7\u00e3o, cuidados e responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de ass\u00e9dio e qualquer outra forma de viol\u00eancia pol\u00edtica contra mulheres.\r\nAnalisando o m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es, cabe destacar, primeiramente, que fizemos a op\u00e7\u00e3o por tratar da viol\u00eancia pol\u00edtica contra o g\u00eanero feminino, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor, ra\u00e7a ou etnia da mulher, a fim de construir uma estrat\u00e9gia legislativa espec\u00edfica para as mulheres violentadas em sua atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nDe forma a contemplar o desiderato das nobres proponentes, elaborou-se um substitutivo no qual se buscou garantir os direitos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mulher, vedadas a discrimina\u00e7\u00e3o e a desigualdade de tratamento em virtude de g\u00eanero ou ra\u00e7a no acesso \u00e0s inst\u00e2ncias de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e estabelecer que as autoridades competentes privilegiar\u00e3o o imediato exerc\u00edcio do direito violado, conferindo especial import\u00e2ncia \u00e0s declara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima e aos elementos indici\u00e1rios; e definir a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher, incluindo os atos de discrimina\u00e7\u00e3o, cuja gravidade tamb\u00e9m n\u00e3o se pode negar. Retiraram-se tais garantias do T\u00edtulo Das Garantias Eleitorais do C\u00f3digo Eleitoral, uma vez que as disposi\u00e7\u00f5es ali presentes se referem especificamente \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e nossas garantias se pretendem mais abrangentes, tendo em mira o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos pelas mulheres n\u00e3o apenas no \u00e2mbito eleitoral.\r\nIncluiu-se, tamb\u00e9m, a previs\u00e3o de veda\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral discriminat\u00f3ria, a determina\u00e7\u00e3o para que os estatutos dos partidos pol\u00edticos combatam a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher, e a previs\u00e3o de respeito \u00e0s propor\u00e7\u00f5es de candidatos e candidatas nos debates eleitorais relativos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es proporcionais.\r\nAtentas ao mandato de taxatividade, determina\u00e7\u00e3o e certeza que deve nortear a elabora\u00e7\u00e3o de um tipo penal, inserimos no substitutivo anexo um crime apto a resguardar os bens jur\u00eddicos dignidade da pessoa humana, intimidade, integridade f\u00edsica e ps\u00edquica e direitos pol\u00edticos das mulheres, bem como a lisura do processo eleitoral, criminalizando condutas consistentes em assediar, constranger, humilhar, perseguir ou amea\u00e7ar candidata a cargo eletivo, ou detentora de mandato eletivo, utilizando-se de menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia, com o objetivo de impedir ou dificultar a sua campanha eleitoral ou desempenho de mandato eletivo. A pena ser\u00e1 aumentada em um ter\u00e7o, se a v\u00edtima for mulher gestante, idosa ou com defici\u00eancia.\r\nDessa maneira, abarcamos as principais formas de viol\u00eancia pol\u00edtica praticadas tanto contra a mulher candidata quanto contra a que desempenha mandato eletivo.\r\nNo tocante \u00e0s condutas caluniosas, injuriosas e difamat\u00f3rias dirigidas \u00e0s candidatas, principal viol\u00eancia contra a atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica feminina, contemplamos e aprimoramos o disposto no texto original do PL 349/15, bem como no substitutivo apresentado pela Deputada Sh\u00e9ridan, Relatora da mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania em 15 de setembro de 2017, alterando o art. 327 do C\u00f3digo Eleitoral.\r\nNesse particular, e com intuito de reprimir condutas t\u00e3o prejudiciais ao processo eleitoral, modificamos o caput do art. 327 para fixar o quantum de aumento de pena em um ter\u00e7o \u00e0 metade. Al\u00e9m disso, inserimos duas novas causas de aumento de pena: quando h\u00e1 menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia; e quando o crime \u00e9 cometido atrav\u00e9s da rede de computadores, de rede social ou transmitida em tempo real.\r\nDessa forma, reprimem-se mais duramente os crimes eleitorais contra a honra, cometidos com esc\u00e1rnio ou deprecia\u00e7\u00e3o do sexo feminino, bem como aqueles praticados por meio da Internet, modus operandi mais comum atualmente, que vai de posts e coment\u00e1rios em redes sociais a at\u00e9 mesmo pr\u00e1ticas de deepfake, tecnologia que usa intelig\u00eancia artificial para criar v\u00eddeos falsos, mas realistas, substituindo o rosto das pessoas.\r\nEm aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de deepfake e tamb\u00e9m \u00e0 montagem de v\u00eddeos falsos a partir de cortes e edi\u00e7\u00f5es em v\u00eddeos originais, alteramos o art. 323 do C\u00f3digo Eleitoral (divulga\u00e7\u00e3o de fatos inver\u00eddicos) no substitutivo anexo, a fim de prever que incorre nas mesmas do caput aquele que produz, oferece ou vende v\u00eddeo contendo conte\u00fado inver\u00eddico acerca de partidos ou candidatos.\r\nAdemais, tamb\u00e9m aprimoramos o artigo referido, inserindo causa de aumento de pena de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade se o crime for cometido atrav\u00e9s da rede de computadores, de rede social ou transmitida em tempo real ou envolver menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia.\r\nNesse diapas\u00e3o, \u00e9 urgente e necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o, por parte desta Casa, de medidas aptas a conter a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres, pr\u00e1tica que \u00e9 ofensiva \u00e0 dignidade da pessoa humana e nos afasta de um real Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, e dos seus apensados, o PL 9.699/18, o PL 4.963/20, o PL 5.136/20 e o PL 5.295/20, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, e dos seus apensados, o PL 9.699/18, o PL 4.963/20, o PL 5.136/20 e o PL 5.295/20, na forma do substitutivo anexo.\"\r\nGostaria de consultar a Mesa se preciso ler o substitutivo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \u00c9 necess\u00e1rio l\u00ea-lo, Deputada Angela. Inclusive, eu gostaria que V.Exa. dissesse se est\u00e1 acolhendo a emenda adotada na Comiss\u00e3o, da Deputada Raquel Muniz, na forma do substitutivo. Vou ouvir de V.Exa. a leitura do substitutivo e gostaria que V.Exa. se manifestasse tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda apresentada na Comiss\u00e3o, de autoria da Deputada Raquel.\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - O.k.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015.\r\nApensados: PL 9.699/18, PL 4.963/20, PL 5.136/20 e PL 5.295/20.\r\nEstabelece normas para prevenir, sancionar e combater a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher e altera as Leis n\u00bas 4.737, de 15 de julho de 1965, 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, com o mesmo escopo.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei estabelece normas para prevenir, sancionar e combater a viol\u00eancia pol\u00edtica contra mulheres, nos espa\u00e7os e atividades relacionados ao exerc\u00edcio de seus direitos pol\u00edticos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nArt. 2\u00ba Ser\u00e3o garantidos os direitos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mulher, vedadas a discrimina\u00e7\u00e3o e a desigualdade de tratamento em virtude de sexo ou ra\u00e7a no acesso \u00e0s inst\u00e2ncias de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. As autoridades competentes privilegiar\u00e3o o imediato exerc\u00edcio do direito violado, conferindo especial import\u00e2ncia \u00e0s declara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima e aos elementos indici\u00e1rios.\r\nArt. 3\u00ba Considera-se viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher toda a\u00e7\u00e3o, conduta ou omiss\u00e3o com a finalidade de impedir, obstaculizar, ou restringir os direitos pol\u00edticos das mulheres.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Constituem igualmente atos de viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher qualquer distin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o no reconhecimento, gozo ou exerc\u00edcio dos seus direitos e das liberdades pol\u00edticas fundamentais em virtude de seu sexo.\r\nArt. 4\u00ba A Lei n\u00ba 4.737, de 15 de julho de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 243. ...........................................................................................................................................................\r\n.........................................................................................................................................................................\r\nX - que deprecie a condi\u00e7\u00e3o da mulher ou estimule sua discrimina\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do sexo feminino, ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor, ra\u00e7a ou etnia.\r\n.........................................................................................................................................................................\r\nArt. 323. Divulgar, na propaganda eleitoral, ou durante per\u00edodo da campanha eleitoral, fatos que sabe inver\u00eddicos, em rela\u00e7\u00e3o a partidos ou candidatos e capazes de exercerem influ\u00eancia perante o eleitorado.\r\n.........................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Nas mesmas penas incorre quem produz, oferece ou vende v\u00eddeo com conte\u00fado inver\u00eddico acerca de partidos ou candidatos.\r\n\u00a7 2\u00ba Aumenta-se a pena de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade se o crime:\r\nI - \u00e9 cometido pela imprensa, r\u00e1dio ou televis\u00e3o, ou por meio da rede de computadores, de rede social ou transmitida em tempo real;\r\nII - envolver menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia.\r\n.........................................................................................................................................................................\r\nArt. 326-B. Assediar, constranger, humilhar, perseguir ou amea\u00e7ar, por qualquer meio, candidata a cargo eletivo, ou detentora de mandato eletivo, utilizando-se de menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia, com a finalidade de impedir ou dificultar a sua campanha eleitoral ou desempenho de mandato eletivo.\r\nPena: reclus\u00e3o, de um a quatro anos, e multa.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Aumenta-se a pena em um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido contra mulher:\r\nI - gestante;\r\nII - maior de sessenta (60) anos;\r\nIII - com defici\u00eancia.\r\nArt. 327 As penas cominadas nos artigos 324, 325 e 326 aumentam-se de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade, se qualquer dos crimes \u00e9 cometido:\r\n..........................................................................................................................................................................\r\nIV - com menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia;\r\nV - por meio da rede de computadores, de rede social ou transmitida em tempo real. (NR)\r\nArt. 5\u00ba O art. 15 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 15. .............................................................................................................................................................\r\n.........................................................................................................................................................................\r\nX - Preven\u00e7\u00e3o, sancionamento e combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres. (NR)\r\nArt. 6\u00ba. O art. 46 da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 46. ..............................................................................................................................................................\r\n..........................................................................................................................................................................\r\nII - nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, os debates poder\u00e3o desdobrar-se em mais de um dia e dever\u00e3o ser organizados de modo que assegurem a presen\u00e7a de n\u00famero equivalente de candidatos de todos os partidos que concorrem a um mesmo cargo eletivo, respeitada a propor\u00e7\u00e3o de homens e mulheres estabelecida no \u00a7 3\u00ba do art. 10;\r\n.................................................................................................................................................................. (NR)\r\nArt. 7\u00ba Os Partidos Pol\u00edticos dever\u00e3o adequar seus Estatutos ao disposto nesta Lei no prazo de cento e vinte dias contados de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nArt. 8\u00ba. Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 10 de dezembro de 2020.\"\r\nEspero que venha a ser aprovado.\r\nGostaria de informar que a emenda da Deputada Raquel est\u00e1 contemplada no substitutivo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - V.Exa. declara ent\u00e3o a constitucionalidade e a aprova\u00e7\u00e3o na forma do substitutivo? \u00c9 isso, Deputada Angela?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - O substitutivo lido at\u00e9 agora.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - O.k.\r\nMuito obrigada, Deputada Angela Amin. Parab\u00e9ns pelo relat\u00f3rio.\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - Eu gostaria de dizer mais uma vez, Presidente Soraya, que, apesar do curto espa\u00e7o de tempo que tivemos nesta relatoria, procuramos abrigar aquilo que foi poss\u00edvel, dentre todas as sugest\u00f5es que colegas Parlamentares encaminharam ontem e hoje. Aquilo que foi poss\u00edvel abra\u00e7amos, considerado o ex\u00edguo tempo que nos foi dado ap\u00f3s as sugest\u00f5es de hoje e o fato de o projeto de lei j\u00e1 estar na pauta de hoje. Ent\u00e3o, houve preju\u00edzo em rela\u00e7\u00e3o a algumas sugest\u00f5es, mas as mais importantes foram contempladas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICO-ELEITORAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, CANDIDATURA A CARGO ELETIVO, CANDIDATO ELEITO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pela oradora \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, quanto \u00e0s emendas acatadas, total ou parcialmente, eu procurei ouvir as duas autoras do projeto de lei. N\u00e3o tivemos como discutir esta emenda antes. Como houve agora a manifesta\u00e7\u00e3o tanto da Deputada Rosangela Gomes quanto da Deputada Margarete Coelho, eu n\u00e3o posso deixar de atend\u00ea-las, j\u00e1 que todas as outras propostas foram discutidas e acatadas com o consenso das duas.\r\nEu gostaria de dizer principalmente \u00e0 Deputada Rosangela, cuja solicita\u00e7\u00e3o de retirada do termo ''g\u00eanero'' foi acatada, que, se houver alguma necessidade redacional, n\u00f3s ainda a analisaremos. Mas a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de retirada. No que eu li, em nenhum momento h\u00e1 o termo ''g\u00eanero''.\r\nEm respeito \u00e0s duas autoras, mantenho neste momento a posi\u00e7\u00e3o que apresentei no meu relat\u00f3rio inicial.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Vou repetir, para que fique bem claro. V.Exa. reconhece a constitucionalidade das Emendas n\u00bas 2 e 3 e mant\u00e9m o seu parecer inicial. \u00c9 isso, Deputada Angela?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - Mantenho o meu parecer inicial, respeitando as coloca\u00e7\u00f5es feitas h\u00e1 pouco pela Deputada Margarete e pela Deputada Rosangela, duas Parlamentares que respeito muito.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Falta ainda, Deputada Angela, V.Exa. se manifestar sobre a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, que disp\u00f5e sobre viol\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitorais contra a mulher.\r\nComo V.Exa. se manifesta?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - Preciso de um tempinho.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pelas coloca\u00e7\u00f5es de V.Exa., estou entendendo que V.Exa. est\u00e1 se manifestando a favor da constitucionalidade das Emendas n\u00bas 2 e 3 e, quanto ao m\u00e9rito, est\u00e1 rejeitando-as, porque mant\u00e9m o relat\u00f3rio inicial. \u00c9 isso?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - \u00c9 isso, mantenho o relat\u00f3rio inicial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcel van Hattem e demais Parlamentares, transpar\u00eancia \u00e9 importante, assim como a vacina \u00e9 importante para que haja mais tranquilidade para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para o cidad\u00e3o.\r\nQuem j\u00e1 teve a COVID ou quem est\u00e1 saindo da COVID, que \u00e9 o meu caso, realmente entende a import\u00e2ncia dessa vacina.\r\nPor isso, o Progressistas vota a favor do destaque, torce pelo sucesso, respeita o Minist\u00e9rio, respeita a ANVISA, para fazer o bem ao Pa\u00eds, ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, no per\u00edodo de vota\u00e7\u00e3o, de retomar a palavra para falar no tempo da Lideran\u00e7a do Progressistas, para que n\u00f3s possamos acelerar essa vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 18 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria que a Mesa, juntamente com a Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores, analisasse a informa\u00e7\u00e3o que eu recebi de que o conte\u00fado do Destaque n\u00ba 18, do PT, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 7, teria sido absorvido pelo Relator. Pergunto se h\u00e1 necessidade de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o desse destaque, se realmente \u00e9 correta a informa\u00e7\u00e3o que eu recebi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia com o acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 18, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do  Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s concordamos com a absor\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria no texto, conforme a defesa do Ministro Alexandre Padilha, a quem respeitamos, e muito.\r\nEntendo que devemos fazer com que os organismos que j\u00e1 t\u00eam relacionamentos com o Brasil, principalmente na \u00e1rea da ci\u00eancia, devem ser preservados e respeitados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Deputada Angela, V.Exa. gostaria de utilizar todo o tempo da Lideran\u00e7a do Progressistas ou era apenas para confirmar o acordo?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - N\u00e3o, era para a confirma\u00e7\u00e3o. N\u00f3s concordamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1479/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O. CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO PENSIONISTA, TRABALHADOR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Pompeo de Mattos a favor da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.479, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, da cobran\u00e7a de empr\u00e9stimos consignados dos trabalhadores da ativa e aposentados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu agrade\u00e7o aos Deputados.\r\nPresidente Kim, eu quero apenas complementar o que o Deputado Pompeo de Mattos falou sobre a import\u00e2ncia de votarmos o projeto a respeito dos empr\u00e9stimos consignados. Eu apresentei requerimento de urg\u00eancia em junho, logo ap\u00f3s o Senado encaminhar \u00e0 C\u00e2mara o projeto. Tentei conversar com a Mesa, conversei com a Deputada Soraya, e nada n\u00f3s conseguimos. Eu gostaria ent\u00e3o de refor\u00e7ar o apelo do Deputado Pompeo de Mattos, para que pud\u00e9ssemos praticar esse gesto em favor do aposentado brasileiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Rep\u00fadio do PP ao ass\u00e9dio sexual praticado por Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo contra a Deputada Isa Penna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes, demais Deputados, eu gostaria de colocar a import\u00e2ncia da manifesta\u00e7\u00e3o desta Casa com rela\u00e7\u00e3o a essa pauta.\r\nN\u00f3s vivenciamos, nessas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, situa\u00e7\u00f5es altamente delicadas de constrangimento e deboche, imputando-se a responsabilidade pela atitude de divulga\u00e7\u00e3o a esta Parlamentar, como candidata a Prefeita de Florian\u00f3polis, em raz\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o ocorrida em Florian\u00f3polis.\r\nPor isso, o Partido Progressista, na pessoa desta Parlamentar, manifesta o seu rep\u00fadio \u00e0 atitude do Parlamentar da Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo e pede, definitivamente, o respeito \u00e0 nossa posi\u00e7\u00e3o, \u00e0 nossa participa\u00e7\u00e3o e \u00e0 import\u00e2ncia de fazermos do Parlamento brasileiro, em todas as \u00e1reas do ambiente p\u00fablico, um ambiente de respeito a todas as pessoas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA CONQUISTA DO VOTO FEMININO NO BRASIL, HOMENAGEM, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER.\r\nANGELA AMIN, DEPUTADA FEDERAL, TRANSMISS\u00c3O AO VIVO, RETORNO, AULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FRENTE PARLAMENTAR DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, SANTA CATARINA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A, VACINA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O DIGITAL, COLETA DE ASSINATURA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Conquista do Voto Feminino no Brasil. Participa\u00e7\u00e3o em lives  da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia e da Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina, destinadas ao debate da retomada das aulas presenciais. Defesa de inclus\u00e3o de educadores nos grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o Digital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de agradecer mais uma vez, Deputado, pela homenagem ao nosso Estado.\r\nEu subo \u00e0 tribuna na tarde de hoje, primeiro, para lembrar que em 1934 as mulheres tiveram a garantia, atrav\u00e9s da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, ao voto. No dia 24 de fevereiro, n\u00f3s festejamos essa conquista, que ainda tem muito a avan\u00e7ar na efetiva participa\u00e7\u00e3o da mulher no processo pol\u00edtico, mas foi uma vit\u00f3ria. Eu entendo que realmente n\u00f3s podemos, a cada dia que passa, aperfei\u00e7oar isso.\r\nEu gostaria de fazer tamb\u00e9m aqui outro registro. Eu participei de duas lives hoje, uma da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, da qual eu fa\u00e7o parte, e outra, liderada pela Assembleia Legislativa do nosso Estado de Santa Catarina, sobre o retorno \u00e0s aulas e o retorno \u00e0s aulas com seguran\u00e7a.\r\nHouve um debate muito rico nas duas lives de que eu participei, em que profissionais de diversas \u00e1reas colocaram a import\u00e2ncia do retorno \u00e0s aulas das nossas crian\u00e7as, dos nossos jovens, e com seguran\u00e7a.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o no meio de todo esse processo \u00e9 que os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m possam entrar na linha de prioridade da vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. N\u00f3s soubemos da dificuldade que tem o Governo brasileiro, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, e n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o localizada do Brasil. A situa\u00e7\u00e3o nacional e internacional n\u00f3s estamos vivendo, acompanhando e avaliando.\r\nS\u00f3 para termos uma ideia, a Inglaterra hoje colocou a dificuldade de seguir o cronograma programado para a vacina\u00e7\u00e3o naquele Pa\u00eds exatamente por n\u00e3o conseguir comprar as vacinas no ritmo que se faz necess\u00e1rio. E essa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos. Quem j\u00e1 teve COVID defende isso ainda mais, que \u00e9 o meu caso. Eu sei o quanto sofri para me recuperar.\r\nOs profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o t\u00eam um papel fundamental na busca da seguran\u00e7a para atender as nossas crian\u00e7as. O desafio desse profissional \u00e9 receber essas crian\u00e7as nas unidades escolares, preparar as unidades escolares, preparar-se para trabalhar de forma multissetorial, multidisciplinar com essa crian\u00e7a.\r\nGostaria de colocar ainda que j\u00e1 estamos buscando assinaturas para a instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar para a educa\u00e7\u00e3o digital. Este momento da pandemia mostrou o quanto \u00e9 importante fazer com que o nosso aluno, o nosso profissional da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o tenha o preparo necess\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia que est\u00e1 \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para substituir o profissional da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, mas para que venha a ser um m\u00e9todo, um meio de levar a nossas crian\u00e7as mais capacidade de pesquisa e de conhecimento e de fazer com que, num momento como este que vivenciamos, n\u00f3s n\u00e3o tenhamos o preju\u00edzo que a nossa juventude, a nossa inf\u00e2ncia teve, exatamente por n\u00e3o termos nem o profissional, nem os ambientes preparados para o enfrentamento desse problema na \u00e1rea educacional. Foi isso que vivenciamos durante 1 ano.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de anunciar aqui a import\u00e2ncia dessa frente e da colabora\u00e7\u00e3o dos colegas. \u00c9 uma frente parlamentar mista, ou seja, tem o envolvimento das duas Casas do Congresso, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar e garantir as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o enfrentamento desse problema.\r\nMuito obrigada, Deputado. Mais uma vez, gostaria de agradecer por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, \r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de mortes registradas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de avan\u00e7o no processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a viral. Defesa de imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 retomada das aulas presenciais. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados, p\u00fablicos ou privados, ativos e inativos, bem como de pensionistas. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor de eventos, em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de cumpriment\u00e1-lo, Presidente, e cumprimentar a todos.\r\nIniciando a nossa fala, quero lamentar o n\u00famero de mortos no Brasil pelo coronav\u00edrus. Acho que todos n\u00f3s Parlamentares desta Casa e do Senado devemos nos unir na busca de solu\u00e7\u00f5es, para que possamos enfrentar de maneira mais r\u00e1pida principalmente o processo de vacina\u00e7\u00e3o. O Congresso j\u00e1 deu a sua contribui\u00e7\u00e3o, facili tando a compra das vacinas, mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nGostaria de registrar aqui aquilo que eu coloquei na semana passada, no plen\u00e1rio desta Casa, quanto \u00e0 import\u00e2ncia de n\u00f3s vacinarmos os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s conversamos com o Ministro e com a sua assessoria na busca dessa sensibiliza\u00e7\u00e3o, para que esses profissionais possam retomar as aulas, o que \u00e9 muito importante para as nossas crian\u00e7as e os nossos jovens, mas com seguran\u00e7a.\r\nGostaria de registrar o trabalho da C\u00e2mara, ontem \u00e0 noite, na discuss\u00e3o. Houve men\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020. S\u00e3o v\u00e1rios os projetos de lei que est\u00e3o na Casa, inclusive uma medida provis\u00f3ria, e n\u00e3o houve sensibilidade da dire\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara no ano passado para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos garantir ao aposentado a seguran\u00e7a financeira que se faz necess\u00e1ria neste momento. Gostaria de aplaudir a atual Mesa Diretora, o seu Presidente, por entender importante a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, que tamb\u00e9m atende um segmento importante da sociedade.\r\nFelizmente, esta Casa tamb\u00e9m deu resposta, no dia de hoje, quanto ao projeto de lei que autoriza financiamento e posterga\u00e7\u00e3o do pagamento de impostos para o setor de eventos. Eu fui muito procurada pelo setor de eventos do Estado de Santa Catarina, que solicitou o nosso apoiamento.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do Deputado Peternelli, eu gostaria de aqui reafirmar a import\u00e2ncia da atualiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho. Esse teste foi introduzido no Estado de Santa Catarina em 1984, 1985, dentro de uma sensibiliza\u00e7\u00e3o estadual sobre a import\u00e2ncia de os pais vacinarem os seus filhos.\r\nEu gostaria aqui de homenagear o coordenador desse processo, o t\u00e9cnico da Secretaria de Estado da Sa\u00fade Jorge Abrah\u00e3o.\r\nA implanta\u00e7\u00e3o do teste, que ele defendia com muitos argumentos, com muitos subs\u00eddios, fez com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos sucesso, gra\u00e7as ao empenho dele e dos t\u00e9cnicos da Secretaria do Estado da Sa\u00fade. Eu gostaria de agradecer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, CONTRATO DE TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES).",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, entendo que mais de uma vez esta Casa pratica um gesto a favor de entidades que, por causa da pandemia, tiveram a dificuldade da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos. A prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos por tempo determinado, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS, mostra a nossa disposi\u00e7\u00e3o de garantir o tempo necess\u00e1rio para a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos, mas, em especial, a necessidade da conscientiza\u00e7\u00e3o de que esses recursos deveriam, sim, ser aplicados para prover os institutos, as casas educacionais, quer dizer, as escolas, de modo que, com garantia, haja o retorno \u00e0s aulas, e o profissional da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o tenha o seu preparo para qualific\u00e1-los e us\u00e1-los a favor da educa\u00e7\u00e3o e da crian\u00e7a. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, em nome do Progressistas n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao regime de urg\u00eancia, considerando a import\u00e2ncia da responsabilidade de todos os gestores no enfrentamento \u00e0 pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO., MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, HOMIC\u00cdDIO, SAUDADES (SC), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da mat\u00e9ria. Pesar com ataque de \u00e0 Escola Infantil Pr\u00f3-Inf\u00e2ncia Aquarela, no munic\u00edpio de Saudades, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, inicialmente, de enaltecer, mais uma vez, o trabalho da nossa companheira de partido Deputada Margarete Coelho, que tem, sem d\u00favida, feito a diferen\u00e7a nesta Casa, principalmente neste assunto, como legisladora e estudiosa.\r\nEu gostaria de dizer que o PP vota \"n\u00e3o\".\r\nTamb\u00e9m gostaria, Sr. Presidente, neste momento, de fazer refer\u00eancia a uma situa\u00e7\u00e3o muito triste que aconteceu no Estado de Santa Catarina, no Munic\u00edpio de Saudades, envolvendo um adolescente de 18 anos.\r\nA pol\u00edcia n\u00e3o conseguiu identificar a causa. Ele entrou numa escola de educa\u00e7\u00e3o infantil de nome Pr\u00f3-Inf\u00e2ncia Aquarela e matou tr\u00eas crian\u00e7as e uma professora.\r\nEsse \u00e9 um momento realmente de luto para o Estado de Santa Catarina, para o Munic\u00edpio de Saudades, que \u00e9 exemplo em termos de povo trabalhador, dedicado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, HOMICIDIO, CRIAN\u00c7A, CRECHE, SAUDADES (SC), PAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Agradecimento ao Plen\u00e1rio pela observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s crian\u00e7as Murilo Massing, Anna Bela, Sarah Luiza e \u00e0s profissionais da educa\u00e7\u00e3o Keli Adriane e Mirla Renner, v\u00edtimas de ataque de homicida ocorrido em creche do Munic\u00edpio de Saudades, Estado do Esp\u00edrito Santo. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ator Paulo Gustavo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcelo Ramos, eu gostaria de agradecer a oportunidade de fazermos 1 minuto de sil\u00eancio \u00e0s mem\u00f3rias de Murilo Massing, de 1 ano e 9 meses, de Anna Bela, de 1 ano e 8 meses, de Sarah Luiza, de 1 ano e 7 meses, da professora Keli Adriane, que era diretora da creche, e da profissional da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o Mirla Renner, de apenas 20 anos.\r\nGostaria, Sr. Presidente, de aqui fazer voz \u00e0queles que lamentaram o incidente ocorrido no Munic\u00edpio de Saudades, assim como V.Exa., esperando que, se poss\u00edvel, a alegria de Paulo Gustavo possa fazer com que essas fam\u00edlias e a cidade de Saudades possam mais uma vez sorrir, o que vai ser dif\u00edcil, mas \u00e9 a nossa esperan\u00e7a.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, LE\u00d4NIDAS CRISTINO, DEPUTADO FEDERAL.\r\nFAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, ESPIRIDI\u00c3O AMIN, SENADOR, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, TECNOLOGIA, TARIFA, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, REPOUSO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), AGRADECIMENTO, RODOVIA FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), S\u00c3O PAULO (ESTADO), PER\u00cdMETRO URBANO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento favor\u00e1vel da oradora ao relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo, Sr. Presidente. Cumprimento tamb\u00e9m o Presidente da Casa e o L\u00edder do meu partido, que me passa esta incumb\u00eancia neste momento.\r\nQuero dizer que homenageio o Deputado Le\u00f4nidas, at\u00e9 pelo nome da minha irm\u00e3 e da minha av\u00f3: Leonida.\r\nEu gostaria de ter um pouco mais de tempo, Sr. Presidente. Pretendo utilizar o tempo do Partido Progressista nesta minha justificativa. Eu falo agora em nome do Partido Progressista. Ent\u00e3o, se pudesse recompor o tempo para que eu fale pela Lideran\u00e7a, seria importante, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - O.k., Deputada. N\u00f3s estamos integrando o tempo de Lideran\u00e7a, pelo Partido Progressista.\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC) - Presidente, quero esclarecer que este projeto de lei sucede e moderniza o Projeto de Lei n\u00ba 3.062, de 2008, que apresentei nesta Casa, neste Parlamento.\r\nO projeto tinha como objetivo corrigir a injusta cobran\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovias federais dentro do per\u00edmetro urbano de Munic\u00edpios em v\u00e1rios Estados brasileiros. Foi reapresentado pelo Deputado Esperidi\u00e3o Amin, hoje Senador, na forma do Projeto de Lei n\u00ba 1.023, de 2011, tendo sido aprovado nesta Casa em 2013 e seguido para o Senado. L\u00e1 recebeu a contribui\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7as privilegiadas pelo conhecimento, da ANTT, do Minist\u00e9rio de Infraestrutura e do talento empreendedor do Senador Jayme Campos, de Mato Grosso do Sul, que eu visitei j\u00e1 como Deputada nesta legislatura, transformando o objetivo de conseguir justi\u00e7a atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de tecnologia.\r\nO projeto volta para esta Casa com uma solu\u00e7\u00e3o atualizada. Creio que poder\u00e1 estreitar o grande palco da Via Dutra, que liga o Rio a S\u00e3o Paulo.\r\nIndependentemente de altera\u00e7\u00f5es e da evolu\u00e7\u00e3o que sofreu e sofrer\u00e1, agrade\u00e7o mais uma vez ao nosso L\u00edder Cac\u00e1 Le\u00e3o por fazer este registro recomendando o voto favor\u00e1vel.\r\nQuero homenagear os muitos que lutaram contra a cobran\u00e7a injusta de ped\u00e1gios, na pessoa do Vereador Pitanta, Nirdo Artur Luz, filho da nossa querida Natalina, que cumpre seu 12\u00ba mandato consecutivo no cargo de Vereador da nossa cidade de Palho\u00e7a. Homenageio tamb\u00e9m os caminhoneiros, que protestaram com raz\u00e3o, na pessoa do S\u00e9rgio Mandu. Eles merecem conquistar sua \u00e1rea de repouso exatamente onde se situava a pra\u00e7a de ped\u00e1gio desativada, conforme compromisso assumido pela ANTT. \r\nUma vez transformado em lei, este projeto vai merecer uma mo\u00e7\u00e3o, recomendando \u00e0 ANTT, ao Minist\u00e9rio de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura que promovam concurso que estimule empresas nacionais a desenvolverem a tecnologia do free flow em nosso Brasil.\r\nEu gostaria, mais uma vez, de colocar aos Parlamentares que questionam a altera\u00e7\u00e3o feita pelo Senado que houve uma evolu\u00e7\u00e3o. As tecnologias est\u00e3o a\u00ed. N\u00f3s temos v\u00e1rias unidades de tecnologia e de intelig\u00eancia no Pa\u00eds que podem contribuir para que o ped\u00e1gio pago pelo cidad\u00e3o brasileiro seja mais justo para todos. \r\nPor isso, Sr. Presidente, o Partido Progressista orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, TARIFA, \u00c1REA URBANA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, RODOVIA FEDERAL, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Melhorias feitas pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero s\u00f3 lembrar aos Deputados Renildo Calheiros e Le\u00f4nidas Cristino que, desde 2012, ou seja, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei na C\u00e2mara dos Deputados, o Governo Federal pro\u00edbe que se estabele\u00e7a essa cobran\u00e7a em \u00e1reas urbanas. Automaticamente, o projeto de lei anterior era desnecess\u00e1rio. \r\nPor isso, reitero a import\u00e2ncia dessa evolu\u00e7\u00e3o. Isso vai fazer com que todos os cidad\u00e3os brasileiros venham a pagar menos ped\u00e1gio em qualquer ambiente ou em qualquer local das rodovias federais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO, GOVERNO, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdMETRO URBANO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, CONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de lembrar que h\u00e1 pelo menos 3 semanas este projeto de lei se encontra na pauta. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 porque se falar em desconhecimento com rela\u00e7\u00e3o a este projeto de lei. Eu entendo que h\u00e1 desaten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que questionam a vota\u00e7\u00e3o deste projeto de lei no dia de hoje. \r\nLembro que, em 2018, ainda no Governo Dilma, o ent\u00e3o Ministro dos Transportes, Passos Porto, foi quem estabeleceu essa diretriz de proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em \u00e1rea urbana. Portanto, a partir do momento em que este projeto de lei foi ao Senado, n\u00e3o havia mais aquela necessidade de atender o cidad\u00e3o que mora numa cidade e pagaria o ped\u00e1gio. N\u00e3o havia mais essa raz\u00e3o. E a intelig\u00eancia do Senado, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado analisou a sua constitucionalidade. \r\nEu gostaria de lembrar que essa discuss\u00e3o foi intensa no Senado. Eu fui ao Senado. Falei com Senadores, na \u00e9poca, ainda em 2019, colocando a import\u00e2ncia dessa moderniza\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a dos ped\u00e1gios no Brasil. N\u00e3o falo daquilo que j\u00e1 ocorre, n\u00e3o da perda atual, mas da moderniza\u00e7\u00e3o daqui em diante. \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de lembrar que \u00e9 importante a vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar com modernidade, tecnologia, intelig\u00eancia brasileira - \u00e9 essa a nossa proposta -, fazendo com que haja justi\u00e7a na cobran\u00e7a do ped\u00e1gio. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, mais uma vez, de esclarecer que os atuais Munic\u00edpios onde se encontram as pra\u00e7as de ped\u00e1gio permanecem. Esse projeto de lei, conforme coloquei ontem \u00e0 noite, foi amplamente discutido na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania do Senado da Rep\u00fablica. E foi discutido naquela Casa porque foi aprovado na C\u00e2mara dos Deputados antes da decis\u00e3o do Ministro Paulo Passos, em 2012. Foi aprovado em 2011.\r\nPortanto, foi um projeto que se modernizou, fazendo-se uma an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o mundial, da modernidade, do uso de tecnologia, n\u00e3o na defesa do imposto, mas na defesa do cidad\u00e3o. Esse projeto tem a vis\u00e3o de fazer com que o cidad\u00e3o que utiliza as rodovias federais tenha o custo do ped\u00e1gio minimizado. N\u00e3o \u00e9 a defesa do imposto, e sim a defesa do cidad\u00e3o.\r\nPor isso, o Progressistas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRATO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), PED\u00c1GIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, USU\u00c1RIO, RODOVIA, IMPOSTO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Esclarecimentos acerca do substitutivo oferecido pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria, Sr. Presidente, mais uma vez, de esclarecer que esse projeto de lei n\u00e3o retroage. Ele \u00e9 para as novas concess\u00f5es. N\u00e3o elimina as atuais pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Dentro da preocupa\u00e7\u00e3o de que o cidad\u00e3o poderia pagar mais e da preocupa\u00e7\u00e3o com aqueles que o usam diariamente, destaco que haver\u00e1 uma compensa\u00e7\u00e3o com a frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o. Toda essa preocupa\u00e7\u00e3o social na discuss\u00e3o desse projeto de lei, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, houve. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 esse tipo de preocupa\u00e7\u00e3o. Muito pelo contr\u00e1rio, o projeto de lei tem a vis\u00e3o de atender o cidad\u00e3o, e n\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o com o imposto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente e demais colegas Parlamentares, mesmo reconhecendo o cansa\u00e7o de todos n\u00f3s, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar a grandeza da Relatora Carla Dickson. Eu fui Relatora da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional na d\u00e9cada de 90. Essa n\u00e3o inclus\u00e3o do tema na LDB sem duvida mostra a sua grandeza e o seu entendimento do que \u00e9 a LDB.\r\nO Progressistas vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO PEDAGOGO, DIA NACIONAL DO T\u00c9CNICO E DO AUXILIAR DE ENFERMAGEM, HOMENAGEM. \r\nANGELA AMIN, EX-PREFEITA, FLORIAN\u00d3POLIS (SC), ATUA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Pedagogo. Sauda\u00e7\u00f5es aos t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de cumpriment\u00e1-la, Presidente. \u00c9 uma honra ser dirigida por V.Exa. Voto muito bem dado para sua participa\u00e7\u00e3o na Mesa.\r\nEu entendo que, neste per\u00edodo de pandemia, principalmente quando se discute a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, a retomada da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, n\u00f3s ainda temos v\u00e1rias cidades onde, infelizmente, n\u00e3o conseguimos atender aos nossos estudantes.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de homenagear o pedagogo. Eu gostaria de homenage\u00e1-lo em nome da minha irm\u00e3 mais velha, a Ad\u00e9lia, que \u00e9 pedagoga e deixou uma marca muito grande na educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis e no Estado de Santa Catarina. E quero homenage\u00e1-lo com uma frase que, para mim, sintetiza aquilo que n\u00f3s pensamos sobre a import\u00e2ncia, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas do discurso, mas tamb\u00e9m da a\u00e7\u00e3o.\r\nEu tive a honra de ser Prefeita de Florian\u00f3polis e de deixar todos os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, dentro de um planejamento realizado com pedagogos da rede p\u00fablica municipal, com n\u00edvel superior, inclusive os da educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nEu gostaria de citar aqui uma frase de Nelson Mandela: \"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a arma mais poderosa que voc\u00ea pode usar para mudar o mundo.\" E a educa\u00e7\u00e3o com compromisso e comprometimento faz, sem d\u00favida, a grande diferen\u00e7a em qualquer Munic\u00edpio, em qualquer Estado e em qualquer pa\u00eds.\r\nPor isso, continuo sempre com a bandeira da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9, sem d\u00favida, a mola mestra para essa mudan\u00e7a.\r\nEu gostaria de homenagear tamb\u00e9m os t\u00e9cnicos em enfermagem. Principalmente neste momento de pandemia, n\u00f3s sentimos ainda mais de perto a import\u00e2ncia do trabalho deles.\r\nEu gostaria de mandar um abra\u00e7o a cada auxiliar de enfermagem, a cada pedagogo no dia em que n\u00f3s os homenageamos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, JAIME LERNER, ARQUITETO, PLANEJAMENTO URBANO, CURITIBA (PR), FLORIAN\u00d3POLIS (SC), TRANSPORTE URBANO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao arquiteto, urbanista e ex-Governador do Estado do Paran\u00e1, Jaime Lerner.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de cumpriment\u00e1-la, Presidente, mais uma vez. \r\nN\u00f3s realmente tivemos um momento de preocupa\u00e7\u00e3o com o nosso Pa\u00eds, mas esta Casa, o Congresso Nacional, enfim, as duas Casas n\u00e3o fugimos da nossa responsabilidade de dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade cidad\u00e3 brasileira. \r\nNeste momento, eu gostaria de manifestar o nosso sentimento - o sentimento desta Deputada e tamb\u00e9m o da cidade de Florian\u00f3polis - pela morte do arquiteto Jaime Lerner. \r\nJaime Lerner teve, muito antes de outros Munic\u00edpios e do mundo, uma vis\u00e3o do que \u00e9 planejamento urbano, de quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es que o Munic\u00edpio deve executar para que a qualidade de vida venha a ser uma realidade no Munic\u00edpio. Curitiba sempre foi um exemplo. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Integrado de Transporte de Florian\u00f3polis, eu gostaria de, em nome do Munic\u00edpio que tive a oportunidade de administrar, mais complexo do que o Munic\u00edpio de Curitiba, registrar que contei com a intelig\u00eancia, a participa\u00e7\u00e3o, o empenho e a vis\u00e3o de Jaime Lerner na sua constru\u00e7\u00e3o quando fui Prefeita daquela cidade. H\u00e1 necessidade de aperfei\u00e7oamento, de evolu\u00e7\u00e3o, assim como Curitiba tem essa necessidade, mas Jaime Lerner deixou a sua marca na constru\u00e7\u00e3o daquele modelo para o nosso Munic\u00edpio.\r\nPor isso, em nome da cidade de Florian\u00f3polis, da qual, repito, fui Prefeita, eu gostaria de agradecer a Jaime Lerner e manifestar os nossos sentimentos pela sua morte. \r\nEle era um visitador ass\u00edduo da nossa cidade; visitava o nosso Mercado P\u00fablico, junto com Cassio Taniguchi, com muita frequ\u00eancia. \r\nA cidade de Florian\u00f3polis, neste momento, manifesta a sua gratid\u00e3o a Jaime Lerner.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, PUERPERA, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, SANTA CATARINA.\r\nESTUDANTE, ACESSO, PAIS ESTRANGEIRO, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPL 21/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL, DIRETRIZES, ATUA\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade. Aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei an\u00e1logo pela Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Luisa Canziani sobre as dificuldades de estudantes brasileiros para acesso a pa\u00edses estrangeiros diante da epidemia de coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o do assunto em audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.  Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Luisa Canziani pelo empenho na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia, destinada ao debate do Projeto de Lei n\u00ba 21, de 2020, relativo ao estabelecimento de princ\u00edpios, direitos e deveres para o uso de intelig\u00eancia artificial no Brasil. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que est\u00e3o presentes on-line, eu gostaria de refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do projeto de lei que se encontra na pauta do dia de hoje, que garante \u00e0s lactantes a imuniza\u00e7\u00e3o. A ci\u00eancia j\u00e1 mostrou a relev\u00e2ncia do gesto manifestado pela Deputada Erika Kokay e pelas demais Parlamentares, que destacaram a import\u00e2ncia, em primeiro lugar, da amamenta\u00e7\u00e3o e, em segundo lugar, da prote\u00e7\u00e3o da m\u00e3e que sem d\u00favida tem como objetivo a boa nutri\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as. J\u00e1 foi demonstrado que a imuniza\u00e7\u00e3o da m\u00e3e garante a imuniza\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. N\u00f3s teremos uma gera\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida, diferenciada. \r\nQuero informar que em Santa Catarina, a partir de um projeto de lei de autoria do Deputado Jo\u00e3o Amin, j\u00e1 foi garantido no nosso Estado que todas as lactantes fossem beneficiadas com essa prioridade, neste momento que \u00e9 de intranquilidade para todas n\u00f3s. \r\nMas gostaria de refor\u00e7ar aqui a coloca\u00e7\u00e3o da Deputada Luisa Canziani. S.Exa. traz sua preocupa\u00e7\u00e3o com aquele jovem adulto que est\u00e1 em busca, atrav\u00e9s dos instrumentos legais do Brasil, do conhecimento nacional e internacional, das bolsas da CAPES e do CNPq, com a dificuldade que tem esse profissional para se dirigir ao pa\u00eds onde realmente deseja buscar seu aperfei\u00e7oamento, com a n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para esse deslocamento.\r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia que esta Casa e os \u00f3rg\u00e3os de Governo, que t\u00eam essa responsabilidade, atuem para minimizar o impacto do n\u00e3o conhecimento, principalmente na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Eu entendo que isso \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Eu j\u00e1 recebi esse apelo, participei de uma audi\u00eancia ontem sobre a CAPES na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica e coloquei essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nTodavia, gostaria de refor\u00e7ar ainda mais uma atitude da Deputada Luisa Canziani, que \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica, hoje \u00e0 tarde, sobre intelig\u00eancia artificial. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia que n\u00f3s possamos n\u00e3o \u00fanica e exclusivamente aprovar o regime de urg\u00eancia do projeto que trata desse tema, mas tamb\u00e9m aprofundar o debate sobre ele. Com a nossa responsabilidade, vamos garantir uma pol\u00edtica nacional de intelig\u00eancia artificial, garantir os avan\u00e7os e tamb\u00e9m sanar as preocupa\u00e7\u00f5es que esse mecanismo pode trazer \u00e0 sociedade.\r\nEsta audi\u00eancia, Deputada Luisa - eu gostaria de cumpriment\u00e1-la -, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que, neste plen\u00e1rio, n\u00f3s possamos tomar a atitude mais importante, com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, no avan\u00e7o do conhecimento e na busca das tecnologias necess\u00e1rias, para que o Brasil avance. Acho que \u00e9 realmente um momento importante. Gostaria de cumpriment\u00e1-la e de lhe dizer que estarei l\u00e1, hoje \u00e0 tarde, participando ativamente, que j\u00e1 estou estudando o projeto de lei, para que n\u00f3s tenhamos a pol\u00edtica nacional de intelig\u00eancia artificial, garantindo o desenvolvimento e esse conhecimento \u00e0 sociedade brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Luisa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, SANTA CATARINA.\r\nPESSOA COM DEFICIENCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares envolvidos na vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Homenagem ao genitor da oradora pela dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 causa dos portadores de defici\u00eancia. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina, de projeto de lei sobre a imuniza\u00e7\u00e3o de gestantes, lactantes, pu\u00e9rperas e crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a oportunidade que o nosso partido e o bloco nos d\u00e3o de colocar aqui, mais uma vez, a import\u00e2ncia deste projeto de lei.\r\nCumprimento o Senador Jean Paul, a Deputada Erika Kokay, a Deputada Jaqueline Cassol, e em especial, a Deputada Luisa Canziani, que realmente fez um trabalho de concilia\u00e7\u00e3o. Nisso entraram a Deputada Soraya Santos, a Deputada Carmen Zanotto. N\u00f3s discutimos um processo que realmente garantisse a seguran\u00e7a da gestante, da lactante e da pu\u00e9rpera, para fazer com que, realmente, a vacina adequada viesse a ser aplicada.\r\nGostaria de, neste momento, fazer uma homenagem \u00e0queles que propuseram a vacina\u00e7\u00e3o do deficiente f\u00edsico, especialmente ao meu pai. O meu pai n\u00e3o tem nenhum filho, nenhum neto, nenhum bisneto com defici\u00eancia, mas dedicou os 30 \u00faltimos anos da sua vida \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. Por isso, Sr. Presidente, rendo esta homenagem a ele, que, realmente, com a sensibilidade de um cidad\u00e3o humilde, fez com que a diferen\u00e7a pudesse ser, sem d\u00favida, levada ao tratamento dos deficientes do Munic\u00edpio de Indaial.\r\nDeputada Luisa Canziani, parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns, Deputada Carmen! Parab\u00e9ns \u00e0 nossa jurista, a Deputada Soraya Santos, que, no final, deu ao projeto, sem d\u00favida, o acabamento necess\u00e1rio. \r\nGostaria de, mais uma vez, cumprimentar a Deputada Erika Kokay, o Senador Jean Paul e a Deputada Jaqueline Cassol e fazer nossa homenagem \u00e0s crian\u00e7as do Brasil, que ganham com esta medida, porque a lactante, ao ser vacinada, sem d\u00favida, leva \u00e0 crian\u00e7a a imunidade. \r\nEu tamb\u00e9m gostaria de dizer, com muito orgulho, que, no nosso Estado, j\u00e1 h\u00e1 1 m\u00eas, as lactantes est\u00e3o sendo vacinadas, devido a um projeto de lei do Deputado Estadual Jo\u00e3o Amin, que fez com que l\u00e1 essa prioridade viesse a ser real na vida das gestantes, das lactantes, das pu\u00e9rperas e, em especial, das crian\u00e7as. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, DESENVOLVIMENTO E GEST\u00c3O, DIRETRIZES, CUSTEIO, EMPRESA ESTATAL, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, EMPREGADO, PLANO DE SA\u00daDE, ENTIDADE DE AUTOGEST\u00c3O EM SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de cumprimentar V.Exa., Sr. Presidente, por mais uma vez ter tido sensibilidade, ao colocar este PDC na pauta de hoje.\r\nEu teria uma contribui\u00e7\u00e3o a dar. Entendo que h\u00e1 necessidade de mais transpar\u00eancia por parte desses planos e dos seus gestores e, principalmente, de puni\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o fizeram a correta gest\u00e3o de recursos p\u00fablicos. Esses recursos, no caso, s\u00e3o dos trabalhadores do sistema Caixa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1933/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Tef\u00e9 de Aeroporto Prefeito Orlando Marinho, no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostaria de aqui fazer refer\u00eancia ao exemplo do Deputado Hiran. Sem d\u00favida, ele honra a sua paternidade. O nosso partido n\u00e3o s\u00f3 o cumprimenta, como vota a favor do projeto, reconhecendo a import\u00e2ncia e o trabalho do pai dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DA LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, AUMENTO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto da oradora contr\u00e1rio \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado fundo eleitoral, na vota\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de mais uma vez cumpriment\u00e1-lo e agradecer a oportunidade da minha fala. V.Exa. \u00e9 um Deputado e um Parlamentar que eu respeito, mas entendo que h\u00e1 necessidade de um esclarecimento.\r\nEu votei hoje \u00e0 tarde a favor da LDO - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, esperando poder demonstrar o meu voto com rela\u00e7\u00e3o ao aumento do Fundo Partid\u00e1rio no destaque. N\u00e3o tive a oportunidade. Mas gostaria de aqui deixar bem claro que \u00e9 importante avaliarmos a nossa posi\u00e7\u00e3o, a minha posi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 contr\u00e1ria ao aumento do Fundo Partid\u00e1rio - ao aumento do Fundo Partid\u00e1rio.\r\nPor isso, Presidente, eu gostaria de agradecer a oportunidade desse esclarecimento e dizer \u00e0 sociedade brasileira o meu compromisso com o cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2510/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), \u00c1REA URBANA, PLANO DIRETOR, LEI MUNICIPAL, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SOLO URBANO.\r\nPL 1877/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, \u00c1REA URBANA, FAIXA MARGINAL DE PROTE\u00c7\u00c3O, CURSO DE \u00c1GUA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, FAIXA DE PASSAGE DE INUNDA\u00c7\u00c3O, ALARGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.510, de 2019, de autoria do Deputado Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, com vista \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o permanente no per\u00edmetro urbano e nas regi\u00f5es metropolitanas; e do Projeto de Lei n\u00ba 1.877, de 2021, de autoria do Deputado Marcelo Ramos, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal Brasileiro para regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica quanto \u00e0s faixas marginais de curso d'\u00e1gua, bem como a ordena\u00e7\u00e3o do uso do solo em \u00e1reas urbanas e regi\u00f5es metropolitanas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Darci de Matos, Deputado Marcelo Ramos, eu entendo que a autoridade de plen\u00e1rio \u00e9 importante neste momento, mas h\u00e1 necessidade de vota\u00e7\u00e3o do projeto do Deputado Marcelo Ramos, junto com o do Deputado Peninha. No Senado h\u00e1 o projeto de lei da ex-Senadora...(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o lembra o nome?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (PP - SC) - Eu entendo que \u00e9 um avan\u00e7o no processo de negocia\u00e7\u00e3o, mas, principalmente, no processo necess\u00e1rio para os administradores municipais. Eu fui Prefeita de Florian\u00f3polis e sei como foi dif\u00edcil administrar uma cidade com mais de 52% do territ\u00f3rio de preserva\u00e7\u00e3o permanente.\r\nEste projeto viabiliza 100% da administra\u00e7\u00e3o municipal. Isso \u00e9 um ato de grandeza (falha na transmiss\u00e3o) e vota\u00e7\u00e3o urgente do projeto de lei de autoria dos Deputados Peninha e Marcelo Ramos.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, FAVORAVE, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, ANGELA AMIN, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "Reconhecimento, pela oradora, do seu equ\u00edvoco na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Posicionamento da Parlamentar favor\u00e1vel ao voto impresso audit\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso a tribuna no dia de hoje para fazer um esclarecimento a esta Casa, \u00e0 sociedade brasileira e, em especial, \u00e0 sociedade catarinense.\r\nFui membro da Comiss\u00e3o Especial que discutiu a PEC do voto audit\u00e1vel. Sugeri alguns t\u00e9cnicos, em especial do ITA, para que pud\u00e9ssemos analisar a situa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas e propor a atualiza\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o.\r\nTive a oportunidade de, nos per\u00edodos em que n\u00e3o tive mandato, voltar \u00e0 universidade. Cursei mestrado e doutorado em Engenharia e Gest\u00e3o do Conhecimento, curso este que trabalha tr\u00eas vertentes: m\u00eddia, tecnologia e gest\u00e3o. Aprendi um pouquinho sobre tecnologia e a import\u00e2ncia da atualiza\u00e7\u00e3o dos mecanismos que est\u00e3o \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o - e essa atualiza\u00e7\u00e3o tem que ser permanente.\r\nVotei a favor da PEC na Comiss\u00e3o Especial e, na data de ontem, no momento da vota\u00e7\u00e3o, quero dizer - sim, reconhe\u00e7o - que me enganei, ou que errei. Reconhe\u00e7o o erro. Entrei novamente no sistema para alterar o meu voto, e o sistema n\u00e3o funcionou.\r\nRecebi milhares e milhares de mensagens por WhatsApp na data de ontem, principalmente \u00e0 noite e durante o dia. Mas falo aqui com a serenidade de quem j\u00e1 participou de elei\u00e7\u00e3o, ganhando e perdendo: jamais questionei o resultado da elei\u00e7\u00e3o. Eu o avaliei, para que pud\u00e9ssemos, em um pr\u00f3ximo momento, fazer mais e melhor.\r\nProcurei, nos meus mandatos, tanto nesta Casa como na C\u00e2mara Municipal de Florian\u00f3polis, como Prefeita de Florian\u00f3polis, trabalhar para o bem comum, com resultados de que me orgulho poder apresentar \u00e0 sociedade brasileira, \u00e0 sociedade catarinense e, em especial, a Florian\u00f3polis.\r\nNa tarde de ontem, Sr. Presidente, recebi, por orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder do meu partido, um telefonema da Deputada Margarete Coelho, solicitando a mudan\u00e7a da minha posi\u00e7\u00e3o. E deixei bem claro \u00e0 Deputada Margarete Coelho que eu tinha a convic\u00e7\u00e3o da necessidade da atualiza\u00e7\u00e3o e da moderniza\u00e7\u00e3o do sistema e que eu n\u00e3o voltaria atr\u00e1s.\r\nQuando houve esse problema na sess\u00e3o, pedi que eu tivesse a oportunidade de, atrav\u00e9s do tempo de L\u00edder, esclarecer a minha posi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me concederam a palavra, o que eu lamento. Sou do mesmo partido do Presidente da Casa.\r\nDisse ao L\u00edder do meu partido que eu n\u00e3o voltaria atr\u00e1s, e n\u00e3o tive a oportunidade de esclarecer \u00e0 sociedade catarinense que realmente a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma. Sou favor\u00e1vel ao voto audit\u00e1vel, mas, em especial, \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas que est\u00e3o \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, inclusive desta Casa.\r\nA n\u00e3o possibilidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. DEM - SP) - Deputada, V.Exa. j\u00e1 concluiu seu discurso?\r\nEu lhe darei mais 10 segundos para que V.Exa. o conclua.\r\nA SRA. ANGELA AMIN (PP - SC) - A n\u00e3o possibilidade de v\u00e1rios Parlamentares votarem ontem \u00e0 noite mostra, inclusive, que este sistema tem de ser atualizado.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Angela Amin",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ANGELA AMIN (PP - SC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de, em primeiro lugar, cumpriment\u00e1-lo pela sua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio do Deputado Lafayette. Eu acompanhei muito de perto a negocia\u00e7\u00e3o, acompanhei as suas posi\u00e7\u00f5es muito duras, como V.Exa. colocou, mas acompanhei tamb\u00e9m a sua grandeza em contribuir na construir um projeto de lei que ajuda o Brasil. Ent\u00e3o, gostaria de deixar aqui este meu registro pela sua posi\u00e7\u00e3o, pela sua intransig\u00eancia naquilo em que o senhor acredita e tamb\u00e9m pela sua capacidade de fazer com que n\u00f3s tenhamos uma legisla\u00e7\u00e3o que vai ajudar no desenvolvimento brasileiro, no momento mais cr\u00edtico de defici\u00eancia energ\u00e9tica do Brasil.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao requerimento, eu gostaria de colocar aqui que eu solicitei esta urg\u00eancia em maio deste ano. A solicita\u00e7\u00e3o por parte dos Prefeitos, das pessoas que moram nas cidades, das pessoas que investem nas cidades \u00e9 muito incisiva para fazer valer a posi\u00e7\u00e3o do administrador municipal e das C\u00e2maras de Vereadores na constru\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de cada um dos Munic\u00edpios. \r\nEu fui Prefeita de Florian\u00f3polis. No per\u00edodo em que fui Prefeita, n\u00f3s rediscutimos o plano diretor. Num Munic\u00edpio que tem 52% do seu territ\u00f3rio como \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, n\u00f3s conseguimos construir um plano diretor que pudesse fazer com que os investimentos acontecessem, mas, principalmente, que os interesses do cidad\u00e3o de Florian\u00f3polis fossem respeitados.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que uma legisla\u00e7\u00e3o destinada ao campo, que cabe \u00e0s \u00e1reas rurais venha a ser adotada nos Munic\u00edpios. A autonomia municipal \u00e9 fator real de respeito e principalmente de desenvolvimento. Por isso, eu gostaria de agradecer o apoio ao Presidente da Casa, mesmo com o atraso no in\u00edcio desta discuss\u00e3o neste plen\u00e1rio.\r\nEntendo que este projeto de lei do Deputado Peninha \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Ele foi acordado com o Deputado Darci de Matos na \u00faltima semana, quando S.Exa. declinou de uma emenda em outro projeto de lei, o que, sem d\u00favida, provocou a possibilidade real de n\u00f3s discutirmos a mat\u00e9ria neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]