[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais pares, primeiro, \u00e9 for\u00e7oso explicar que h\u00e1 um acordo do Plen\u00e1rio. Portanto, nem as inscri\u00e7\u00f5es correspondem \u00e0quilo que pensamos com refer\u00eancia ao acordo em discuss\u00e3o e poss\u00edvel vota\u00e7\u00e3o, tampouco quem se inscreveu a favor ou contra corresponde tamb\u00e9m aos fatos.\r\nDito isso, neste momento, quero falar sobre a proposta de reforma da Previd\u00eancia. O primeiro ponto \u00e9 que ela desconstitucionaliza toda a Previd\u00eancia Social, o que significa que, daqui por diante, se ela for aprovada, qualquer governo far\u00e1 maioria muito mais f\u00e1cil, porque futuras altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas ou por projeto de lei ordin\u00e1ria ou por projeto de lei complementar. N\u00e3o \u00e9 pouco, ainda que n\u00e3o seja f\u00e1cil perceber.\r\nO segundo ponto \u00e9 que todos, sem exce\u00e7\u00e3o, trabalhar\u00e3o mais. Isso contraria o discurso de que se combatem privil\u00e9gios porque, se se quer fazer justi\u00e7a, \u00e9 preciso tratar de forma desigual os desiguais.\r\nO terceiro ponto: se considerarmos as regras atuais - qualquer um pode fazer esta conta - e compararmos com a proposta apresentada pelo Governo, se ela vier a ser aprovada, todos, sem exce\u00e7\u00e3o, receber\u00e3o menos.\r\nO quarto ponto - a meu ver, talvez a parte mais cruel - diz respeito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o no chamado Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. O que o Governo prop\u00f5e? Hoje um idoso vulner\u00e1vel, algu\u00e9m na condi\u00e7\u00e3o de miserabilidade, um deficiente com 65 anos, principalmente idoso, vai receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Para se manter esta regra, ter\u00e3o que ir at\u00e9 os 70 anos de idade. Para piorar, eles oferecem a quem tiver 60 anos um benef\u00edcio de 400 reais, sem reajuste. O que \u00e9 grave? Desvincula-se do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEste \u00e9 apenas o come\u00e7o.\r\nEu sei que n\u00e3o vai dar tempo, mas quero continuar proximamente e acrescentar, para aproveitar, aquilo que diz a proposta, o que muitos ainda n\u00e3o perceberam: desvinculam a pens\u00e3o, mesmo daquela pensionista ou pensionista que vai receber apenas um sal\u00e1rio m\u00ednimo, do pr\u00f3prio sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEles introduziram umas cotas: 50% s\u00e3o para a fam\u00edlia, 10% s\u00e3o para a esposa ou o esposo, e outros 10% at\u00e9 completar os 100%. Portanto, se uma pensionista n\u00e3o tiver quatro filhos, se esta reforma for aprovada, ela n\u00e3o receber\u00e1 um m\u00edsero sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nDepois eu quero continuar a falar sobre este assunto.\r\nAgrade\u00e7o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero retomar o tema da Previd\u00eancia Social e quero recuperar o que eu j\u00e1 falei.\r\nPrimeiro, desconstitucionaliza-se toda a Previd\u00eancia Social. Segundo, todos v\u00e3o trabalhar mais. Terceiro, todos receber\u00e3o menos. Ainda que os rurais continuem recebendo um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ter\u00e3o que contribuir, por\u00e9m, por 20 anos, e n\u00e3o apenas provar que trabalharam 15 anos. \r\nEu falei tamb\u00e9m daquilo que \u00e9 a maior crueldade, que \u00e9 desvincular o benef\u00edcio do BPC do sal\u00e1rio m\u00ednimo - este valor, s\u00f3 quando se chegar, e se chegar, aos 70 anos. Eu disse que desvincula a pens\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, mesmo aquela ou aquele pensionista que receber apenas um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nAgora, eles conseguiram inovar para al\u00e9m do inimagin\u00e1vel: at\u00e9 os aposentados ser\u00e3o atingidos. Vou explicar, e pe\u00e7o ao Sr. Presidente mais 1 minuto, conforme sugeri ao microfone.\r\nHoje um trabalhador, atingindo o seu direito de se aposentar, se quiser e tiver sa\u00fade para trabalhar, tem um contrato de trabalho normal. A empresa \u00e9 obrigada a depositar o FGTS. Se a empresa o demitir sem justa causa, ela \u00e9 obrigada a pagar a multa de 40%. Na proposta enviada pelo Governo, eles passam a ter aquilo que \u00e9 apelidado de contrato prec\u00e1rio de trabalho. A empresa est\u00e1 desobrigada de depositar o FGTS; ela n\u00e3o pagar\u00e1 a multa.\r\nMas, eu diria, para al\u00e9m do m\u00e9rito, tem algo que \u00e9 bom saber. O Tribunal Superior do Trabalho considerou que, uma vez estando aposentado, extinguia o v\u00ednculo. Isso foi revisto pelo Supremo Tribunal Federal, com argumento s\u00f3lido: um direito exercido n\u00e3o fere o outro direito tamb\u00e9m j\u00e1 adquirido. Portanto, tentam, na minha opini\u00e3o, burlar uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nComo n\u00e3o d\u00e1 tempo, eu quero dizer que erraram. N\u00e3o creio que foi de m\u00e1-f\u00e9, necessariamente, mas divulgaram, e isso tem que ser corrigido imediatamente. Aqueles que recebem o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada n\u00e3o contribuem para a Previd\u00eancia, como os militares das For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m n\u00e3o contribuem. A\u00ed, eles lan\u00e7am aquilo que \u00e9 gasto com a pens\u00e3o dos militares, mas n\u00e3o aquilo que os militares, tanto os da reserva quanto os reformados, recebem. Tem que se corrigir isso, sen\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Tem a palavra o Deputado Jos\u00e9 Ricardo, por 1 minuto.(Pausa.)\r\nAusente S.Exa. de plen\u00e1rio.\r\nConcedo 1 minuto ao Deputado General Peternelli.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Deputado Arlindo Chinaglia, conclua seu discurso.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Pe\u00e7o a gentileza, porque o tema \u00e9 sens\u00edvel.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 um modelo, neste plen\u00e1rio, que prefiro n\u00e3o usar: o de furar fila.\r\nQuero dizer que \u00e9 preciso corrigir, sen\u00e3o fica parecendo que o BPC custa mais do que determinadas pens\u00f5es e/ou aposentadorias.\r\nAgrade\u00e7o muito, Sr. Presidente. \r\nAgrade\u00e7o, Deputado General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu tomei iniciativa de falar neste momento porque n\u00e3o havia alternativa, pois ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o a sess\u00e3o vai se encerrar. N\u00e3o significa que o tema j\u00e1 n\u00e3o tenha polarizado, mas o que vou falar agora, parece-me, tem muito mais a ver com o presente momento da C\u00e2mara dos Deputados e com o povo brasileiro. Trata-se da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPrimeiro, o Governo apresenta a proposta como se ela fosse combater privil\u00e9gios. N\u00e3o vai. Segundo, diz que vai proteger os pobres. N\u00e3o vai. E quero dar apenas dois exemplos.\r\nMesmo reconhecendo o esfor\u00e7o do Relator, ele manteve o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo de 20 anos para que o homem possa se aposentar. Em 2017, se essa regra estivesse valendo, a metade dos trabalhadores brasileiros n\u00e3o teria conseguido se aposentar. Al\u00e9m disso, se hoje um homem contribuir por 15 anos, ele tem direito a receber a integralidade do benef\u00edcio. Com as novas regras, se o homem conseguir pagar por 20 anos, receber\u00e1 inicialmente apenas 60% do seu benef\u00edcio, tendo que contribuir por mais 20 anos para receber igual ao que receberia hoje, pagando 15 anos. \r\nComo se isso n\u00e3o bastasse, no que diz respeito \u00e0s pens\u00f5es, o Governo chegou ao limite da crueldade. O Relator amenizou muito pouco, reconhe\u00e7a-se. Onde est\u00e1 a brutal crueldade? Na proposta aprovada na Comiss\u00e3o Especial, \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m receba menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo como pens\u00e3o. De que maneira? Basta ter qualquer fonte. Uma dona de casa, uma senhora que fa\u00e7a bolo para vender na rua - n\u00e3o precisa ser sequer um trabalho formal -, ela poder\u00e1 ter menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio.\r\nA pergunta \u00e9: isso \u00e9 necess\u00e1rio? Pelo que o Governo apresenta, parece que, se n\u00e3o fizer esse tipo de reforma, em que 84% da chamada economia vai sair do couro dos mais pobres, n\u00e3o haveria jeito.\r\nTrago estudo feito por dois t\u00e9cnicos do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA, divulgado em mat\u00e9ria cujo t\u00edtulo \u00e9: Brasil \u00e9 para\u00edso tribut\u00e1rio para super-ricos, diz estudo do centro da ONU. E traz n\u00fameros: dois ter\u00e7os da renda de 0,05% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ou seja, de 71 mil pessoas, est\u00e3o isentos de qualquer tributo.\r\nMuito possivelmente, a principal causa \u00e9 que o Brasil, assim como a Est\u00f4nia - apenas estes dois pa\u00edses relevantes no mundo -, n\u00e3o cobra Imposto de Renda sobre dividendos da pessoa f\u00edsica. E isto ocorre num pa\u00eds, o nosso, que \u00e9 considerado um dos mais desiguais do planeta! Em resumo, todo mundo vai trabalhar mais, todo mundo vai pagar mais e todo mundo vai receber menos.\r\nE acrescento: quando falamos de pens\u00e3o, as vi\u00favas - a maioria dos pensionistas s\u00e3o as vi\u00favas - receber\u00e3o 60% e, a cada filho, mais 10%. Portanto, para receber 100% da m\u00e9dia da contribui\u00e7\u00e3o do seu falecido marido, precisar\u00e1 ter 4 filhos, sen\u00e3o n\u00e3o receber\u00e1. No momento em que um filho se tornar independente, aquilo n\u00e3o ser\u00e1 retorn\u00e1vel para a vi\u00fava.\r\nMas vai al\u00e9m. N\u00f3s chegamos ao limite em que, para que se receba o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, est\u00e1-se fazendo uma exig\u00eancia tal qual a que se faz para o Bolsa Fam\u00edlia. Poder\u00e1 cada membro da fam\u00edlia receber no m\u00e1ximo um quarto de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se porventura uma filha trabalhar como diarista, informalmente, mesmo que esta receba uma mis\u00e9ria, isso ser\u00e1 suficiente para que eventualmente a m\u00e3e perca o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nAlgu\u00e9m pode indagar, com raz\u00e3o: \"Mas quais s\u00e3o as propostas, quais s\u00e3o as alternativas?\" Vamos l\u00e1! Por que \u00e9 que no Governo Temer, com o apoio da maioria desta Casa, contra o nosso voto, aprovou-se a isen\u00e7\u00e3o de toda a ind\u00fastria do petr\u00f3leo e do g\u00e1s, o que resulta em 1 trilh\u00e3o de reais, em 25 anos? Portanto, em 10 anos, seria em torno de 400 bilh\u00f5es de reais. Se pegarmos as isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias deste ano, de 2019, o valor ser\u00e1 4,5% do PIB. Esse valor, segundo c\u00e1lculos, fica em torno de 380 bilh\u00f5es de reais. Se n\u00f3s pegarmos lucros e dividendos, como j\u00e1 apontamos, o valor ser\u00e1 algo em torno de 400 bilh\u00f5es ou 500 bilh\u00f5es de reais. Portanto, fazer 1 trilh\u00e3o de reais n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil. O inaceit\u00e1vel \u00e9 fazer em cima de quem passa fome, \u00e9 fazer em cima de quem est\u00e1 desempregado, \u00e9 fazer em cima de quem n\u00e3o tem registro em carteira!\r\nConclamo, portanto, os prezados pares a que n\u00e3o tenhamos pressa, porque parece que \u00e9 o que o Governo quer. E o Presidente da Casa, eventualmente, pode acelerar os trabalhos. N\u00f3s n\u00e3o podemos aqui tratar desse tema como se fosse uma corrida de 100 metros. N\u00f3s temos que tratar desse tema sabendo que vamos atingir mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e at\u00e9 aquelas que v\u00e3o nascer.\r\nO Ministro da Economia, na primeira reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, faz uma cr\u00edtica ao modelo atual. Ele fala: \"Olha, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que todo financiamento esteja em cima da folha de sal\u00e1rio\". Ele poderia at\u00e9 ter raz\u00e3o, desde que apresentasse uma m\u00edsera proposta para taxar algo que n\u00e3o fosse exatamente a folha de sal\u00e1rio. \r\nAssim, n\u00f3s temos que lutar para que quem ganhe mais, pague mais. Quem n\u00e3o pode pagar, n\u00e3o pode ser condenado a uma vida de mis\u00e9ria.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, aqui da tribuna, tanto eu quanto outros companheiros da Oposi\u00e7\u00e3o solicitamos que o Governo demonstrasse, provasse a sua tese de que esta proposta de reforma da Previd\u00eancia combate privil\u00e9gios. E isso n\u00e3o come\u00e7ou neste Plen\u00e1rio, come\u00e7ou na Comiss\u00e3o Especial. Portanto, eu quero dar como resolvida esta farsa: ela n\u00e3o combate privil\u00e9gios. E como \u00e9 que n\u00f3s vamos pensar uma reforma da Previd\u00eancia em que o objetivo \u00e9 economizar 1 trilh\u00e3o de reais, quando, na verdade - e eu concordo com o Sr. Relator -, a Previd\u00eancia tem que ser pensada para que a sociedade, solidariamente, proteja aqueles que perderam a sua condi\u00e7\u00e3o de trabalho?\r\nMas algu\u00e9m, legitimamente, especialmente entre aqueles que nos acompanham, pode e, na minha opini\u00e3o, deve indagar: \"Mas se esta reforma voc\u00eas n\u00e3o aceitam\" - e n\u00f3s n\u00e3o a aceitamos -, \"o que voc\u00eas t\u00eam a dizer sobre o que todo mundo fala - o Governo fala, a m\u00eddia fala -, afirmando que a Previd\u00eancia est\u00e1 quebrada?\" Mas quem disse que o Governo fala a verdade? Quem disse que a m\u00eddia fala a verdade? Aqui j\u00e1 foi dito tamb\u00e9m, e ningu\u00e9m questionou, que apresentadores de TV, homens e mulheres, receberam dinheiro para propagandear a proposta da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu me coloquei - e muitos aqui se colocaram - outro desafio: se n\u00f3s n\u00e3o queremos que sangrem os mais pobres, o que esta proposta faz, dado que 84% da famigerada economia sair\u00e1 do Regime Geral da Previd\u00eancia Social, ent\u00e3o \u00e9 nosso dever apresentar alternativa de financiamento da Previd\u00eancia. Vou dar apenas tr\u00eas e vou dizer quanto isso rende para o Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, se n\u00f3s tributarmos dividendos das pessoas f\u00edsicas mais ricas, com uma al\u00edquota que j\u00e1 existiu no Brasil, de 15%, mas caiu para zero - e, tranquilamente, n\u00f3s poder\u00edamos aplicar uma al\u00edquota de 20% -, isso geraria 50 bilh\u00f5es de reais ao ano, portanto, 500 bilh\u00f5es de reais em 10 anos. \u00c9 simples assim.\r\nVamos \u00e0 segunda fonte de financiamento, cravando em cima de quem pode pagar, e n\u00e3o em cima de que n\u00e3o pode.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 795, de 2017, do Governo Temer, permitiu deduzir da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda e da Contribui\u00e7\u00e3o sobre o Lucro L\u00edquido da ind\u00fastria petroleira e do g\u00e1s todos os impostos. Isso em 25 anos d\u00e1 mais de 1 trilh\u00e3o de reais. Se n\u00f3s considerarmos apenas 10 anos, isso d\u00e1, aproximadamente, 400 bilh\u00f5es de reais.\r\nCom essas duas medidas, n\u00f3s estamos oferecendo ao Plen\u00e1rio, como alternativa a essa economia em cima do pobre, um financiamento da Previd\u00eancia de 900 bilh\u00f5es de reais.\r\nMas h\u00e1 ainda algo que \u00e9 preciso ser dito. O grande empresariado brasileiro parte daquilo que parece ser um princ\u00edpio para eles: d\u00edvida velha ele n\u00e3o paga; e d\u00edvida nova ele deixa envelhecer. E s\u00f3 neste ano est\u00e1 prevista uma ren\u00fancia fiscal de 300 bilh\u00f5es de reais - s\u00f3 neste ano! Se n\u00f3s cobrarmos 100 bilh\u00f5es de reais, que n\u00e3o \u00e9 nada, perto do que acontece no Pa\u00eds, em 10 anos n\u00f3s teremos pelo menos 1 trilh\u00e3o de reais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Tem a palavra o \u00faltimo orador inscrito, o Deputado Celso Sabino.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Deixe-me concluir, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 1 minuto, Deputado Celso Sabino. Como eu dei mais tempo ao Deputado Samuel Moreira, darei tamb\u00e9m ao Deputado Chinaglia.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Usarei menos de 1 minuto.\r\nS\u00f3 a\u00ed V.Exas. t\u00eam a demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que \u00e9 poss\u00edvel buscar financiamento suficiente em cima daqueles que podem e devem pagar, em vez de aprovar esta proposta que fere os pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=467&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, AUMENTO, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O POR MORTE, APOSENTADORIA POR INCAPACIDADE PERMANENTE, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRABALHISTA, AUMENTO, DESEMPREGO.\r\nMICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, IND\u00daSTRIA PETROQU\u00cdMICA.\r\nIMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), LUCRO, DIVIDENDOS, PESSOA F\u00cdSICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, estamos aqui em plena discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da PEC da Previd\u00eancia em segundo turno.\r\nTodos aqui que tivemos a oportunidade de estudar a s\u00e9rio pudemos constatar que o sacrif\u00edcio foi imposto em cima dos mais pobres, com o discurso de que se estaria combatendo privil\u00e9gios. Lamentavelmente, toda a m\u00eddia brasileira - se houver exce\u00e7\u00e3o, n\u00f3s desconhecemos - trabalha a tese de que a reforma da Previd\u00eancia vai viabilizar a confian\u00e7a do mercado, como se fala aqui tamb\u00e9m; vai viabilizar investimento; vai gerar desenvolvimento econ\u00f4mico; vai gerar emprego.\r\nMas parece que todos se esqueceram desse mesm\u00edssimo discurso quando da reforma trabalhista.\r\nComo n\u00f3s diz\u00edamos \u00e0 \u00e9poca, em v\u00e1rios pa\u00edses que fizeram a reforma trabalhista, o desemprego aumentou. Eu diria que, pelas circunst\u00e2ncias no Brasil, aqui aconteceu exatamente a mesma coisa. N\u00f3s temos 28,5 milh\u00f5es de trabalhadores que est\u00e3o desempregados, subutilizados ou desalentados, porque n\u00e3o conseguem emprego.\r\nAgora aumentaram, de 15 anos para 20 anos, a idade m\u00ednima de contribui\u00e7\u00e3o dos homens que vierem a entrar no sistema. Isso vai excluir os trabalhadores mais pobres, porque eles n\u00e3o t\u00eam a possibilidade de uma inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho que impe\u00e7a, por exemplo, uma alt\u00edssima rotatividade da m\u00e3o de obra. Para piorar, para receber integralmente o benef\u00edcio - mas por uma m\u00e9dia menor -, ter\u00e1 que haver a contribui\u00e7\u00e3o por 40 anos no caso dos homens e 35 anos no caso das mulheres. As professoras, depois de 25 anos no trabalho - portanto, pagando -, ter\u00e3o a idade m\u00ednima aumentada em 7 anos. No caso dos professores homens, ser\u00e3o 5 anos. \r\nA s\u00edntese \u00e9 a seguinte: todos trabalhar\u00e3o mais; todos pagar\u00e3o por mais tempo; e todos receber\u00e3o menos. Por que receber\u00e3o menos? Porque a m\u00e9dia do c\u00e1lculo vai deixar de desprezar 20% entre as piores contribui\u00e7\u00f5es. Em m\u00e9dia, isso reduz o benef\u00edcio em pelo menos 10%. Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria pens\u00e3o tamb\u00e9m vai diminuir, \u00e0 medida que o sal\u00e1rio cai, tanto pela m\u00e9dia quanto pela impossibilidade, praticamente, de pagar por 40 anos ou 35 anos. Portanto, a pens\u00e3o que vai ser deixada tamb\u00e9m ser\u00e1 menor. Mas a crueldade vai al\u00e9m: quem tiver aposentadoria por incapacidade permanente tamb\u00e9m ter\u00e1 o seu benef\u00edcio reduzido. \r\nAo tirar a possibilidade de 12,5 milh\u00f5es de trabalhadores perceberem o abono salarial, n\u00f3s estamos jogando esses trabalhadores numa situa\u00e7\u00e3o imprevista, o que piora a sua condi\u00e7\u00e3o. Tudo isso vai resultar no qu\u00ea? Numa piora da massa salarial, numa diminui\u00e7\u00e3o do consumo. Portanto, \u00e9 preciso haver todo o cuidado. \u00c9 bem prov\u00e1vel que, com essas medidas, n\u00f3s estejamos piorando a situa\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia e n\u00e3o melhorando, porque a reforma trabalhista vai piorar a informalidade.\r\nEu quero agora, antes que eu me esque\u00e7a, responder \u00e0 seguinte quest\u00e3o: havia alternativa? Todo mundo diz que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria, que, se ela n\u00e3o for feita, vai faltar dinheiro para pagar a aposentadoria at\u00e9 de quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado. Nada \u00e9 mais mentiroso. Eu quero dar aqui, ent\u00e3o, dois ou tr\u00eas exemplos para que todos reflitam.\r\nO Governo Temer deu um benef\u00edcio tribut\u00e1rio para a ind\u00fastria do petr\u00f3leo e do g\u00e1s que, em 20 anos, corresponde a 1 trilh\u00e3o de reais. Portanto, em 10 anos, 500 bilh\u00f5es de reais poderiam ir para o caixa do Governo. Se o Brasil, a exemplo de praticamente todos os pa\u00edses do planeta, exceto a Est\u00f4nia, na OCDE, e o pr\u00f3prio Brasil, cobrasse Imposto de Renda sobre lucros e dividendos da pessoa f\u00edsica, isso resultaria em 50 bilh\u00f5es de reais por ano, ou seja, mais 500 bilh\u00f5es de reais. Se n\u00e3o houvesse desonera\u00e7\u00e3o, em 2019, de mais de 300 bilh\u00f5es de reais, de mais de 100 bilh\u00f5es de reais - vamos deixar assim -, haveria 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos.\r\nDigo isso para demonstrar para quem quiser que \u00e9 poss\u00edvel viabilizar a Previd\u00eancia sem penalizar os mais pobres. Essa proposta que est\u00e1 sendo at\u00e9 agora aprovada continua excluindo os mais pobres da sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, DIAS TOFFOLI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela manifesta\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria junto ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, em defesa da democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, eu queria, em primeiro lugar, cumprimentar V.Exa. pela iniciativa de solicitar e ter conseguido uma audi\u00eancia com o Presidente do Supremo Tribunal Federal.\r\nMais do que isso, o Deputado Marcos Pereira, Presidente Nacional do PRB, esteve representando a C\u00e2mara e, portanto, V.Exa. tamb\u00e9m. N\u00e3o sei se foi dado algum relato, pretendo fazer de forma muito breve.\r\nPrimeiro, foi uma demonstra\u00e7\u00e3o, eu diria, inequ\u00edvoca, com representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios L\u00edderes e Presidentes de partidos; portanto, uma manifesta\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria.\r\nQual foi o conte\u00fado daquilo que foi falado? Havia partidos de direita, alguns partidos de esquerda, outros partidos de centro. E eu queria n\u00e3o s\u00f3 citar, em homenagem, mas tamb\u00e9m registrar que, talvez, coube ao Deputado F\u00e1bio Trad, que \u00e9 jurista penal, que \u00e9 do PSD, fazer ali o que todos n\u00f3s est\u00e1vamos pretendendo que fosse feito: a defesa da legalidade, que se fizesse justi\u00e7a e que o Supremo Tribunal Federal frente \u00e0s viola\u00e7\u00f5es do direito e tamb\u00e9m dos direitos humanos se manifestasse prontamente.\r\nO que o Presidente Toffoli respondeu? Primeiro, ele registrou a alta representa\u00e7\u00e3o, que nunca viu uma mobiliza\u00e7\u00e3o daquele porte, suprapartid\u00e1ria, com L\u00edderes, como o Deputado Arthur Lira que falou em menos de uma hora, outros, em meia hora, tudo isso por um sentimento imediato que V.Exa. acabou tamb\u00e9m contribuindo.\r\nAli, foi feita a defesa da democracia, n\u00e3o foi pedido que fosse feito nenhum julgamento fora da lei, fora da Constitui\u00e7\u00e3o, e o Presidente Toffoli, ent\u00e3o, disse: \"Sair\u00e1 uma decis\u00e3o, que eu n\u00e3o posso saber qual ser\u00e1, ainda neste dia\".\r\nPortanto, cumprimento todos os Parlamentares que superaram qualquer tipo de diverg\u00eancia em defesa de uma causa maior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REGIME DE TRAMITA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO INTERNACIONAL, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (CEA), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a suspens\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre o acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica acerca das salvaguardas tecnol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nos termos do art. 95, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno, formulo a V.Exa. a seguinte quest\u00e3o de ordem, com fulcro nos arts. 101, inciso II, e 112 do mesmo diploma legal.\r\nPor meio da Mensagem n\u00ba 208, de 2019, o Presidente Jair Bolsonaro encaminhou ao Congresso Nacional, para a devida aprecia\u00e7\u00e3o, o acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica sobre as salvaguardas tecnol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.\r\nOcorre que \u00e9 um ato normativo...(Pausa.)\r\nV.Exa. n\u00e3o precisa recolher, Sra. Presidente, a quest\u00e3o de ordem, porque j\u00e1 houve resposta na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e tamb\u00e9m a do Sr. Secret\u00e1rio-Geral.\r\nOcorre que \u00e9 um ato normativo relevante, subsidi\u00e1rio ao acordo em foco, mas t\u00e3o vinculante para o Pa\u00eds quanto o texto principal, que n\u00e3o foi mencionado na Mensagem Presidencial, nem teve seu texto inclu\u00eddo formalmente entre os documentos submetidos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o desta Casa por meio dela. Trata-se de um texto de car\u00e1ter essencial para a aplica\u00e7\u00e3o do referido acordo, intitulado Orienta\u00e7\u00e3o Operacional Relacionada a \u00d3rg\u00e3os de Pol\u00edcia e de Presta\u00e7\u00e3o de Socorro Emergencial entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Relativo ao Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara. Foi tamb\u00e9m pelas partes em Washington, na mesma data do acordo.\r\nReitero e enfatizo que se trata de ato internacional relevante, composto de seis artigos cogentes, que complementam, instruem, balizam e limitam o instrumento principal recebido nesta Casa por meio da Mensagem n\u00ba 208, de 2019.\r\nPe\u00e7o especial aten\u00e7\u00e3o agora, Sra. Presidente. Estranhamente, ap\u00f3s a formula\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o de ordem pelo Deputado Tadeu Alencar em 25 de junho \u00faltimo na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, na qual se questionou justamente a falta desse documento oficial no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 208, de 2019, o avulso eletr\u00f4nico da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores passou, ent\u00e3o, a exibir o texto faltante como se ele houvesse sido encaminhado oficial e formalmente a esta Casa pelo Presidente da Rep\u00fablica juntamente com o acordo, o que, de fato, n\u00e3o ocorreu. \u00c9 uma fraude atribuir ao Presidente um ato que ele n\u00e3o fez.\r\nIsso acabou produzindo uma situa\u00e7\u00e3o processual an\u00f4mala, de evidente discrep\u00e2ncia entre: um, o inteiro teor da proposi\u00e7\u00e3o enviada pelo Presidente da Rep\u00fablica por meio da Mensagem n\u00ba 208, de 2009; e, dois, o conte\u00fado do respectivo avulso eletr\u00f4nico da mesma Mensagem n\u00ba 208, de 2009, documento-base para a delibera\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o e, posteriormente, para o posicionamento do Plen\u00e1rio da Casa. \r\nA realidade \u00e9 que esta Casa n\u00e3o recebeu oficialmente, em nenhum momento, o instrumento pr\u00f3prio e adequado que deveria ter sido enviado pelo Presidente da Rep\u00fablica - eu n\u00e3o estou aqui acusando o Presidente, eu estou dizendo que ele n\u00e3o mandou, e n\u00f3s temos como provar -, um aditamento \u00e0 Mensagem n\u00ba 208 com solicita\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o, nos autos do processo respectivo, do texto aut\u00eantico ao do ato normativo faltante. Como a Presid\u00eancia da Casa explica, assim, ter este passado a constar do avulso eletr\u00f4nico da referida mensagem? A pergunta pode ser at\u00e9 ret\u00f3rica. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o estou atribuindo \u00e0 Presid\u00eancia essa responsabilidade. Ela n\u00e3o tem como explicar isso.\r\nTrata-se de um texto, a princ\u00edpio, ap\u00f3crifo, vez que n\u00e3o conta com a chancela formal do Chefe do Poder Executivo, e sua aceita\u00e7\u00e3o pela Casa, sem a devida formalidade, sem a certeza da autenticidade, parece-nos atentar contra a pr\u00f3pria rela\u00e7\u00e3o de harmonia entre os Poderes.\r\nLembra-se, nesse sentido, que as formalidades processuais n\u00e3o t\u00eam o sentido de dificultar a tramita\u00e7\u00e3o legislativa, mas, sim, garantir o devido processo legislativo.\r\nProposi\u00e7\u00f5es legislativas s\u00f3 podem ser submetidas \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados quando preenchidos os requisitos formais m\u00ednimos exigidos. N\u00e3o se abrem exce\u00e7\u00f5es \u00e0s iniciativas provenientes de outro Poder, que apenas se diferenciam das dos Parlamentares por deverem ser dirigidas diretamente \u00e0 Mesa, conforme previs\u00e3o do art. 101, II, do Regimento Interno.\r\n\u00c9 a Mesa, portanto, a respons\u00e1vel, neste caso, pela observ\u00e2ncia dessas formalidades m\u00ednimas, dentre as quais a mencionada no art. 112, que determina expressamente devam ser os respectivos autores comunicados da necessidade de complementa\u00e7\u00e3o de documentos faltantes, quando for o caso, e que os processos poder\u00e3o ter seu tr\u00e2mite suspenso ou retardado at\u00e9 que seja completada a devida instru\u00e7\u00e3o. \u00c9 o presente caso.\r\nNo caso sob exame, a Mesa n\u00e3o chegou a dar a devida ci\u00eancia ao Poder Executivo da necessidade de complementar a instru\u00e7\u00e3o do processo em foco e encaminhar o respectivo documento faltante. Com base em que, portanto, permitiu fosse promovida altera\u00e7\u00e3o no avulso da Mensagem n\u00ba 208, de 2019, de modo a incluir uma c\u00f3pia ap\u00f3crifa do texto em quest\u00e3o, que modifica o conte\u00fado normativo encaminhado ao Congresso Nacional por mensagem do Presidente da Rep\u00fablica?\r\nAssim, conv\u00e9m que o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, oriundo da Mensagem n\u00ba 208, tamb\u00e9m de 2019, tenha a sua tramita\u00e7\u00e3o suspensa at\u00e9 o devido esclarecimento da quest\u00e3o ora suscitada.\r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem.\r\nFa\u00e7o agora um coment\u00e1rio complementar: n\u00f3s poder\u00edamos fazer a quest\u00e3o em termos diferentes, mas, exatamente em respeito \u00e0 Mesa, n\u00f3s estamos apenas ponderando o que \u00e9 conveniente. A rigor, se n\u00f3s f\u00f4ssemos fazer aquilo que \u00e9 da nossa convic\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ter\u00edamos que anular a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Exmo. Deputado, n\u00f3s vamos recolher a quest\u00e3o de ordem e lev\u00e1-la ao Presidente para que ele, em seguida, d\u00ea uma resposta. Firmo o compromisso de que a mat\u00e9ria n\u00e3o ser\u00e1 pautada at\u00e9 que o Presidente d\u00ea sua resposta.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - \u00c9 uma prudente e s\u00e1bia decis\u00e3o de V.Exa. Agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMISS\u00c3O DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, COMUNICA\u00c7\u00c3O E INFORM\u00c1TICA (CCTCI), NECESSIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta de proposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 decis\u00e3o sobre quest\u00e3o de ordem formulada acerca do tema e de envio da mat\u00e9ria para aprecia\u00e7\u00e3o pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a rigor, n\u00f3s procuramos contribuir com a evolu\u00e7\u00e3o do trabalho da Casa, que votou a mat\u00e9ria que acabamos de votar antes desta. Isso n\u00e3o significa que, no m\u00e9rito, n\u00f3s tenhamos mudado qualquer das nossas convic\u00e7\u00f5es do acerto da quest\u00e3o de ordem. V.Exa. tem consci\u00eancia disso.\r\nNa minha opini\u00e3o, \u00e9 de muita gravidade, visto que houve uma fraude. Ficou parecendo que o Presidente da Rep\u00fablica teria enviado, e n\u00e3o a enviou. A CREDN n\u00e3o tem essa compet\u00eancia, nenhuma Comiss\u00e3o tem essa compet\u00eancia.\r\nDo primeiro apelo que fa\u00e7o V.Exa. j\u00e1 tem ci\u00eancia: que n\u00e3o se vote o m\u00e9rito enquanto n\u00e3o se esclarecer o m\u00e9rito da quest\u00e3o de ordem.\r\nO segundo apelo \u00e9 que n\u00e3o me motiva, sinceramente, anular aquilo que foi feito na CREDN, mas merece. Ent\u00e3o, a proposta que fa\u00e7o a V.Exa., para reflex\u00e3o, at\u00e9 porque a CREDN n\u00e3o trata de m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria, \u00e9 que essa mat\u00e9ria v\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 CCJ e \u00e0 Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, para que V.Exa. tenha tranquilidade, e a Casa tamb\u00e9m, mesmo entendendo que a vota\u00e7\u00e3o da CREDN n\u00e3o deveria ter acontecido.\r\nEu tentei alertar l\u00e1, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel. Apelo a V.Exa., portanto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019,  sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, uma das maneiras de fugir do debate central \u00e9 fazer um discurso em defesa daquilo que todos defendemos, que \u00e9 o uso adequado da Base de Alc\u00e2ntara, que \u00e9 o desenvolvimento do Estado do Maranh\u00e3o, que \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de renda neste Pa\u00eds, mas n\u00e3o podemos compactuar - eu vou dizer em alto e bom som - com a fraude.\r\nQuando o Ministro de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es veio em audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa para tratar do referido acordo, ele distribuiu um material bem impresso, se n\u00e3o me engano azul, que dizia, na sua \u00faltima parte, a respeito da orienta\u00e7\u00e3o operacional relacionada a \u00f3rg\u00e3os de pol\u00edcia e de presta\u00e7\u00e3o de socorro emergencial, etc. Entretanto, sabe-se l\u00e1 por que, o Presidente enviou a mensagem sem essa orienta\u00e7\u00e3o operacional. Ningu\u00e9m substitui o Presidente da Rep\u00fablica nesse mister.\r\nPois bem, o L\u00edder do PSB, Deputado Tadeu Alencar, fez uma quest\u00e3o de ordem na CREDN exatamente sobre esse tema. No dia seguinte - eu n\u00e3o vou chamar de mensagem, porque fica meio desmoralizante -, veio um of\u00edcio assinado, entre outros, pelo Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Pa\u00eds. A\u00ed, provavelmente - eu n\u00e3o sei quem fez -, foi feito um avulso. Est\u00e1 aqui o avulso na minha m\u00e3o. No avulso consta exatamente aquilo que faltou da mensagem presidencial, que \u00e9, repito, a orienta\u00e7\u00e3o operacional.\r\nPortanto, n\u00f3s fomos enganados na CREDN n\u00e3o sei por qu\u00ea. Por que fomos enganados? Todo mundo que pegou esse avulso acreditou que o Presidente da Rep\u00fablica teria cumprido, uma vez alertado pela quest\u00e3o de ordem do L\u00edder Tadeu Alencar.\r\nEra mentira! \r\nEnt\u00e3o, hoje n\u00f3s fizemos uma quest\u00e3o de ordem para repor o tema, e foi feito um acordo, at\u00e9 porque a Deputada que presidia a Comiss\u00e3o foi compreensivelmente prudente, pelo que a parabenizo. Ela disse: \"Recolho, mas assumo o compromisso de n\u00e3o ser votada a urg\u00eancia antes de responder sobre o m\u00e9rito\". Todos os senhores ouviram, os que estavam prestando aten\u00e7\u00e3o, que eu concordei, at\u00e9 para n\u00e3o atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o anterior. E vou dizer de novo, alto e bom som: houve quem fizesse chantagem dentro do pr\u00f3prio partido para que n\u00e3o se votasse a mat\u00e9ria, como muitos aqui disseram, que ajuda a organizar o pr\u00f3prio sistema partid\u00e1rio brasileiro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, demais pares, n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o da quest\u00e3o de ordem. Eu concordei, por apelo do L\u00edder do Governo e tamb\u00e9m por ter sido informado de que o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, teria dito: \"Se o Deputado Arlindo concordar, eu estou de acordo\". Ent\u00e3o, eu facilitei, no sentido de que a Casa pudesse deliberar - esse \u00e9 o termo. Mas n\u00f3s fizemos outro acordo: de s\u00f3 votar o m\u00e9rito depois de respondida a quest\u00e3o de ordem.\r\nE finalizo sugerindo - sugerindo - ao Presidente da Casa que envie a mat\u00e9ria \u00e0 CCJ e \u00e0 Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia. E vou provar por qu\u00ea. Eu tenho a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que a maior parte dos pares aqui ainda n\u00e3o teve a oportunidade de discutir ou ler nada a respeito de mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dispensada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, h\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal que diz que quando h\u00e1 v\u00edcio de iniciativa, o problema \u00e9 insan\u00e1vel. N\u00f3s procuramos demonstrar da tribuna que h\u00e1 um v\u00edcio de iniciativa. Portanto, pode haver pressa, pode haver press\u00e3o, mas, se n\u00e3o houver raz\u00e3o, nada vai para frente.\r\nO PT vota contra a proposta de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia.\r\nReitero que n\u00f3s vamos cuidar dessa quest\u00e3o de ordem confiando que a Mesa vai fazer tamb\u00e9m, de maneira adequada, o seu trabalho.\r\nConfio tamb\u00e9m na Assessoria da Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais pares, n\u00f3s estamos diante de uma mat\u00e9ria que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o interesse nacional. Nesse sentido, n\u00f3s dever\u00edamos colaborar, fazendo um debate mais aprofundado, at\u00e9 porque esta mat\u00e9ria passou por apenas uma Comiss\u00e3o permanente, que foi a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nEm sess\u00f5es anteriores, n\u00f3s chegamos a ponderar a import\u00e2ncia de esta mat\u00e9ria ir para a Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica. Pois bem, isso n\u00e3o ocorreu. E na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional houve duas audi\u00eancias p\u00fablicas, com assuntos que v\u00e3o desde compara\u00e7\u00e3o entre este acordo, que o Governo anuncia como sendo diferente daquele que foi assinado no Governo de Fernando Henrique Cardoso no ano de 2000, at\u00e9 a situa\u00e7\u00e3o dos quilombolas e tamb\u00e9m das chamadas popula\u00e7\u00f5es nativas.\r\nPois bem, n\u00f3s partimos, ent\u00e3o, de um pressuposto de que o adiamento, primeiro, n\u00e3o prejudica. Nestas duas sess\u00f5es, aqueles Parlamentares que ainda n\u00e3o tiveram a oportunidade de conhecer da mat\u00e9ria, eu ousaria dizer que a imensa maioria teria oportunidade de se esclarecer, conversar com L\u00edderes, bancadas, e eventualmente produzir algum tipo de acordo. Se isso n\u00e3o acontecer, \u00e9 bem poss\u00edvel que o acordo, tal como est\u00e1, venha a ser aprovado.\r\nO arrependimento vai ser amargo, porque n\u00f3s temos e vamos apresentar v\u00e1rios elementos comprobat\u00f3rios de que esse acordo \u00e9 lesivo aos interesses nacionais. Ele trabalha com uma ideia de que o Brasil vai entrar quase automaticamente num mercado literalmente bilion\u00e1rio. Entretanto, a \u00fanica coisa que o Brasil tem a oferecer, que \u00e9 muito importante, mas n\u00e3o tem os demais aspectos, \u00e9 a geografia, \u00e9 o local.\r\nE foram usadas figuras de imagem, por representantes do Governo e tamb\u00e9m por Deputados que votaram a favor na CREDN. S\u00e3o figuras de imagem que n\u00f3s tamb\u00e9m, se tivermos oportunidade, queremos combater. Qual \u00e9 a figura de imagem que foi, digamos, o verdadeiro fio condutor? \"N\u00e3o, esse acordo \u00e9 como se fosse um aut\u00f3dromo de F\u00f3rmula 1, e l\u00e1 vai haver um espa\u00e7o, por exemplo, da Ferrari. \u00c9 pequeno, e \u00e9 razo\u00e1vel que ningu\u00e9m tenha acesso \u00e0 tecnologia da Ferrari\".\r\nParece que \u00e9 verdade, mas n\u00e3o \u00e9. \u00c9 por isso que n\u00f3s fazemos estas pondera\u00e7\u00f5es e apelamos aos pares para apoiarem este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Raz\u00f5es do voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de justificar por que votamos contra o Acordo de Salvaguardas na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00e3o Exteriores. Al\u00e9m dos elementos que eu vou dar, n\u00f3s tentamos de todas as formas colocar no Acordo pelo menos algumas normas que garantissem aspectos centrais, com as quais, em conversas reservadas, representantes do Governo concordavam, mas a din\u00e2mica pol\u00edtica imposta pelo pr\u00f3prio Governo impediu qualquer possibilidade de negocia\u00e7\u00e3o.\r\nQuais s\u00e3o os principais argumentos do Governo e dos seus aliados, at\u00e9 o presente momento? Que acordos como este s\u00e3o normais e h\u00e1 v\u00e1rios id\u00eanticos em vigor; que este acordo \u00e9 diferente do de 2000; que a soberania nacional n\u00e3o ser\u00e1 afetada; que este acordo n\u00e3o afetar\u00e1 negativamente o Programa Espacial Brasileiro; e que o Brasil ter\u00e1 ganhos financeiros. H\u00e1 outros, mas esses s\u00e3o os centrais.\r\nNo que tange ao primeiro argumento, o de que esses acordos s\u00e3o normais e h\u00e1 v\u00e1rios em vigor, \u00e9 verdade que h\u00e1 v\u00e1rios acordos entre os Estados Unidos e outros pa\u00edses - \u00e9 \u00f3bvio -, mas neles n\u00e3o existem v\u00e1rias das cl\u00e1usulas que foram inseridas no tratado com o Brasil ora em exame. Tratados de salvaguardas assinados pelos Estados Unidos: com a Federa\u00e7\u00e3o Russa, com a Ucr\u00e2nia, com o Cazaquist\u00e3o e com a pr\u00f3pria China. Cl\u00e1usulas inexistentes nesses contratos, mas que constam do que est\u00e1 em debate aqui: 1) proibi\u00e7\u00e3o de usar o dinheiro dos lan\u00e7amentos no desenvolvimento de ve\u00edculos lan\u00e7ados - no acordo de Alc\u00e2ntara tem; nos outros, n\u00e3o -; 2) proibi\u00e7\u00e3o de cooperar com pa\u00edses que n\u00e3o sejam membros do Regime de Controle de Tecnologia de M\u00edsseis, o MTCR - no acordo de Alc\u00e2ntara tem -; 3) possibilidade de veto pol\u00edtico unilateral de lan\u00e7amentos; 4) obrigatoriedade de assinar novos acordos de salvaguardas com outros pa\u00edses, exatamente iguais a este assinado com os Estados Unidos da Am\u00e9rica. Ou seja, esse acordo, tal qual o de 2000, representa uma exce\u00e7\u00e3o aos acordos de salvaguardas assinados pelos Estados Unidos, e n\u00e3o \u00e9 uma normalidade no campo das rela\u00e7\u00f5es exteriores, como diz o Governo.\r\nItem 2. No que diz respeito \u00e0s distin\u00e7\u00f5es entre o tratado de 2000 e o de 2019 - dizem que \u00e9 tudo diferente -, um simples cotejamento dos dois textos desmente a afirma\u00e7\u00e3o de que estamos diante de dois tratados distintos. As cl\u00e1usulas e a ordem dos temas s\u00e3o praticamente id\u00eanticas. \u00c9 como se o texto em ingl\u00eas tivesse sido traduzido por pessoas distintas, mas o conte\u00fado \u00e9 o mesmo.\r\nItem 3. Acervo da soberania nacional. As rela\u00e7\u00f5es exteriores se baseiam na igualdade jur\u00eddica dos Estados. N\u00e3o h\u00e1 hierarquiza\u00e7\u00e3o na sociedade internacional. Neste tratado h\u00e1 obriga\u00e7\u00f5es apenas para o Brasil. A \u00fanica obriga\u00e7\u00e3o para os Estados Unidos \u00e9 ter boa vontade no tocante \u00e0 emiss\u00e3o das licen\u00e7as de exporta\u00e7\u00e3o de componentes cujas patentes sejam dos Estados Unidos, para uso no lan\u00e7amento de foguetes de Alc\u00e2ntara. J\u00e1 os compromissos brasileiros s\u00e3o muitos e amplos, v\u00e1rios extrapolando o objeto declarado de salvaguardar a tecnologia dos Estados Unidos.\r\nDentre as cl\u00e1usulas que extrapolam a salvaguarda tecnol\u00f3gica e que, por consequ\u00eancia, ferem a soberania nacional, podemos repetir as obriga\u00e7\u00f5es do art. 3\u00ba, \u00a7 2\u00ba, restri\u00e7\u00e3o do uso do dinheiro; e do art. 3\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"b\", proibi\u00e7\u00e3o de cooperar com pa\u00edses que n\u00e3o sejam membros do MTCR. A China n\u00e3o \u00e9 membro do MTCR. Imaginem que a China daqui a pouco ser\u00e1 a maior economia mundial, e n\u00f3s n\u00e3o poderemos fazer acordo diferente com a China. N\u00e3o poderemos sequer fazer acordo com a China. No art. 3\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"a\", est\u00e1 a possibilidade de veto pol\u00edtico unilateral de lan\u00e7amentos, ou seja, aqui a China n\u00e3o entra - os Estados Unidos podem dizer isso -, ou a R\u00fassia n\u00e3o entraria, caso quisesse. Basta dizer que \u00e9 terrorista. E no art. 3\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"e\", est\u00e1 a obrigatoriedade de assinar novos acordos de salvaguarda com outros pa\u00edses.\r\nNo que diz respeito ao acordo n\u00e3o afetar o Programa Espacial Brasileiro, existe uma cl\u00e1usula espec\u00edfica que pro\u00edbe o uso das rendas da Base no desenvolvimento do programa brasileiro de lan\u00e7adores. Ainda que seja uma reda\u00e7\u00e3o enganosa, o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil poder\u00e1 utilizar os recursos financeiros obtidos por interm\u00e9dio das atividades de lan\u00e7amento para o desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento do Programa Espacial Brasileiro - parece que vai bem -, mas n\u00e3o poder\u00e1 usar tais recursos para aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, produ\u00e7\u00e3o, teste, emprego ou utiliza\u00e7\u00e3o de sistema da Categoria I do MTCR, seja na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, seja em outros pa\u00edses.\r\nPor fim, quanto aos ganhos financeiros - normalmente, eles s\u00e3o bem alardeados -, eu gostaria de acreditar que o Brasil estaria entrando num mercado bilion\u00e1rio de 350 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Mas isso n\u00e3o \u00e9 verdade - n\u00e3o \u00e9 verdade! \u00c9 inten\u00e7\u00e3o do Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica aprovar as licen\u00e7as de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades de lan\u00e7amento, desde que tal aprova\u00e7\u00e3o esteja em conson\u00e2ncia com as leis, regulamentos e pol\u00edticas norte-americanas, bem como com os dispositivos deste acordo. Entretanto, nada neste acordo restringir\u00e1 a autoridade do Governo norte-americano para tomar qualquer a\u00e7\u00e3o com respeito ao licenciamento, em conformidade com as leis.\r\nFinalmente, a compara\u00e7\u00e3o com um aut\u00f3dromo que v\u00e1rias autoridades usaram quer dizer o seguinte: a Base de Alc\u00e2ntara vai ter apenas um espa\u00e7o para o box da McLaren. Parece que isso \u00e9 suficiente. \u00c9 s\u00f3 para preservar a tecnologia da McLaren. O que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que, amanh\u00e3, se esse aut\u00f3dromo quiser autorizar a vinda da Mercedes, hipoteticamente, ter\u00e1 que ouvir os Estados Unidos. Se quiser o dinheiro arrecadado pelo aut\u00f3dromo para desenvolver a sua pr\u00f3pria equipe de F\u00f3rmula 1, n\u00e3o poder\u00e1 nem com autoriza\u00e7\u00e3o dos norte-americanos.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma figura que n\u00e3o fomos n\u00f3s que usamos, foi o Governo...\r\nO SR. VITOR LIPPI (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Deputado Vitor Lippi votou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Arlindo Chinaglia.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Portanto, esta \u00e9 uma figura que foi usada pelo Governo. Primeiro, ela coloca a menor o tema, n\u00e3o d\u00e1 conta dos problemas. Aqui, n\u00f3s n\u00e3o temos tempo para demonstrar, neste campo supostamente de ideias, o que o pr\u00f3prio Governo apresentou. \r\nPortanto, n\u00f3s pedimos aos pares todo o cuidado neste sentido.\r\n\u00c9 por isso que votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROPOSTA DE ACORDO, BANCADA ESTADUAL, MARANH\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Proposta de acordo m\u00ednimo para viabiliza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros ao Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento exatamente para, quem sabe, de \u00faltima hora, propiciar algum tipo de acordo \r\nEu quero fazer uma proposta, em pouqu\u00edssimo tempo, de um acordo m\u00ednimo, para viabilizar recursos financeiros para o Maranh\u00e3o. Toda a bancada do Maranh\u00e3o acredita nisso. N\u00f3s n\u00e3o acreditamos, mas queremos fazer a proposta mesmo assim. O que impediria, portanto, o Maranh\u00e3o de se beneficiar se n\u00f3s fiz\u00e9ssemos cl\u00e1usulas interpretativas ou se n\u00f3s retir\u00e1ssemos determinadas cl\u00e1usulas? Nada. Qual delas n\u00f3s podemos mencionar a t\u00edtulo de exemplo - e a\u00ed tamb\u00e9m em benef\u00edcio do Maranh\u00e3o se ela fosse extra\u00edda? Proibi\u00e7\u00e3o de usar o dinheiro dos lan\u00e7amentos no desenvolvimento de ve\u00edculos lan\u00e7adores ou lan\u00e7ados. \u00c9 um pequeno exemplo. \u00c9 por isso que n\u00f3s queremos tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o, porque esse acordo repete o de 2000.\r\nVou falar de outro ponto que fere a soberania nacional - n\u00e3o creio que o Maranh\u00e3o queira ferir a soberania nacional -: proibi\u00e7\u00e3o de cooperar com pa\u00edses que n\u00e3o sejam membros do MTCR. \u00c9 uma imposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 feita a nenhum outro pa\u00eds que faz acordo com os norte-americanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais pares, n\u00f3s ouvimos aqui algumas considera\u00e7\u00f5es \u00e0s quais n\u00f3s devemos procurar responder: n\u00e3o, n\u00e3o vale a pena. \r\nO que n\u00f3s entendemos neste momento que precisa ser explicado? Aqui n\u00f3s temos advogados, temos juristas, que conhecem a mat\u00e9ria. Eu vou citar o artigo 26 da Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre o Direito dos Tratados: Pacta sunt servanda. Todos os artigos t\u00eam de ser observados, n\u00e3o apenas o primeiro. O primeiro artigo desse acordo parece dar cobertura aos demais. N\u00e3o d\u00e1, cada um fala por si.\r\nEm segundo lugar, o espec\u00edfico se sobrep\u00f5e ao geral. Portanto, dar um arcabou\u00e7o ao primeiro item n\u00e3o resolve aquilo que est\u00e1 escrito. Ou seja, tudo aquilo que estiver no acordo \u00e9 para valer, n\u00e3o adianta fingir que n\u00e3o \u00e9 para valer.\r\nDito isso, na semana passada eu procurei trabalhar dois elementos: primeiro, aquilo que o Governo diz, que os apoiadores do Governo dizem; e, segundo, aquilo que s\u00e3o os fatos. Eu vi v\u00e1rios Parlamentares aqui hoje tentando demonstrar aquilo que n\u00e3o conseguiram demonstrar, nem agora nem nunca, e que nem v\u00e3o conseguir, porque n\u00e3o estavam falando a respeito do texto, mas, sim, daquilo que eles gostariam que fosse o texto.\r\nOu seja, quando dizem que esse Acordo Brasil-Estados Unidos de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas \u00e9 um acordo normal, \u00e9 igual a outros que os Estados Unidos fizeram, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, como eu demonstrei na plen\u00e1ria passada. E eu vou rapidamente citar o seguinte: Pro\u00edbe o uso do dinheiro dos lan\u00e7amentos no desenvolvimento do programa brasileiro. S\u00f3 por esse item, o Governo fez uma escolha escandalosa, e n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o podemos compactuar com isso. O Brasil est\u00e1 escolhendo ser eternamente subordinado, entregando a base de Alc\u00e2ntara sem ter os benef\u00edcios que esse sofisticado endere\u00e7o nos daria.\r\nPor que eu chamei provocativamente de endere\u00e7o? H\u00e1 aqueles que acreditam que o Brasil de fato vai disputar um mercado de 350 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Pois bem, o Brasil n\u00e3o tem sequer combust\u00edvel. O Brasil n\u00e3o tem equipe t\u00e9cnica. Na verdade, hoje a base de Alc\u00e2ntara n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de lan\u00e7ar, mas, se isso n\u00e3o bastasse, est\u00e1 proibido, por esse acordo assinado, de usar o dinheiro arrecadado em Alc\u00e2ntara para desenvolver o nosso programa, como eu j\u00e1 disse.\r\nOnde isso fere a soberania nacional? Na proibi\u00e7\u00e3o de cooperar com pa\u00edses que n\u00e3o sejam membros do MTCR. Primeiro, quero esclarecer o que \u00e9 o MTCR. O MTCR foi um acordo de cavalheiros patrocinado pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica em 1994, atrav\u00e9s do G7. Hoje h\u00e1 cerca de 35 na\u00e7\u00f5es. O Brasil, em 1994, no Governo Fernando Henrique Cardoso, fez uma legisla\u00e7\u00e3o que colocou o Brasil em sintonia com esse acordo. Por qu\u00ea? \u00c0 \u00e9poca, considerou-se - e eu considero tamb\u00e9m - que isso era razo\u00e1vel, exatamente para impedir a prolifera\u00e7\u00e3o de armas nucleares. Entretanto, hoje n\u00e3o se trata apenas de armas nucleares. Hoje s\u00e3o armas nucleares e tamb\u00e9m s\u00e3o armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa. \r\nE tamb\u00e9m chegou-se \u00e0quilo que n\u00f3s identificamos como elementos que fazem com que o Brasil n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es de interferir se houver uma diverg\u00eancia entre Brasil e Estados Unidos.\r\nEu ouvi aqui o Relator, em plen\u00e1rio, a quem eu respeito muito, dizer o seguinte: \"Est\u00e1 escrito na linha 1 D: se n\u00e3o houver acordo, as partes negociam\". Algu\u00e9m aqui sabe, no mano a mano, Brasil e Estados Unidos, quem \u00e9 que vai abrir m\u00e3o? Os senhores acreditam que os Estados Unidos v\u00e3o se subordinar \u00e0quilo que o Brasil eventualmente entender que \u00e9 bom para o Pa\u00eds? Jamais! Jamais! \u00c9 uma negocia\u00e7\u00e3o entre um tubar\u00e3o e um lambari, ainda mais nessa \u00e1rea e ainda mais atrav\u00e9s do poderio econ\u00f4mico e militar norte-americano.\r\nEu ouvi aqui um Parlamentar - a quem eu j\u00e1 elogiei por um discurso - e eu quero responder-lhe, porque hoje ele errou. Ele fez uma considera\u00e7\u00e3o instigante, e, em seguida, outro Parlamentar falou mais ou menos a mesma coisa. Mas eu quero falar para o original - e n\u00e3o para o gen\u00e9rico -, que disse o seguinte: \"Qualquer emenda vai ter que ser submetida ao lado de l\u00e1, aos Estados Unidos\".\r\n\u00c9 verdade. Mas ele colocou como se houvesse um risco. \r\nEu quero desenvolver o racioc\u00ednio com rela\u00e7\u00e3o ao risco que poderia haver de os Estados Unidos n\u00e3o aceitarem uma ressalva - ressalva, num acordo internacional, o Parlamento tem poder de instituir; retira-se algo do texto. Essa \u00e9 uma hip\u00f3tese. E se os Estados Unidos entenderem que n\u00e3o podem aceitar ou uma ressalva ou at\u00e9 mesmo uma cl\u00e1usula interpretativa? O que \u00e9 uma cl\u00e1usula interpretativa? O Parlamento brasileiro tem poder - e deveria exerc\u00ea-lo - para colocar, inclusive, limites naquilo que, de repente, algu\u00e9m pode interpretar de maneira abusiva contra o Brasil.\r\nPortanto, quero fechar o racioc\u00ednio. Se os Estados Unidos n\u00e3o aceitassem aquilo que o Parlamento brasileiro, de boa-f\u00e9, viesse a aprovar, isso iria provar que n\u00f3s estamos certos, na medida em que os Estados Unidos n\u00e3o aceitaram. Se n\u00f3s aprovamos e os Estados Unidos n\u00e3o aceitam, mas n\u00f3s estamos dizendo que \u00e9 de boa-f\u00e9, isso significa que o Governo brasileiro nos colocou numa fria.\r\nSra. Presidente, eu quero rapidamente evoluir para o final, ainda que haja muito a ser abordado. N\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00f3s estamos contra o desenvolvimento do Maranh\u00e3o. Ningu\u00e9m acredita nisso, que pode ser \u00fatil para quem tem base no Maranh\u00e3o. Agora, n\u00f3s n\u00e3o queremos que o Maranh\u00e3o, na ilus\u00e3o de que vai ter recursos, seja, digamos, o porta-voz da perda da soberania nacional. Eu sei que eles n\u00e3o querem isso. \r\nEnt\u00e3o, vamos fazer um acordo? N\u00f3s apoiamos tudo aquilo que for dinheiro para o Maranh\u00e3o, que traga possibilidades para o Maranh\u00e3o, mas vamos debater e fazer, no m\u00ednimo, cl\u00e1usula interpretativa e, at\u00e9 mesmo, aprovar aqui ressalvas.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos contrariamente ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo pela iniciativa, quero estender os cumprimentos a toda a Mesa.\r\nCumprimento todas e todos os militantes dos direitos humanos. \u00c9 algo que parece at\u00e9 paradoxal: aqueles que lutam pela dignidade humana \u00e9 que parece que devem explica\u00e7\u00f5es perante uma sociedade cujo Governo j\u00e1 foi denunciado 37 vezes na ONU por viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Isso foi publicado em dezembro do ano passado.\r\nPor que \u00e9 um verdadeiro paradoxo? Porque direitos humanos s\u00e3o normas que regem e garantem a dignidade humana. O dever de qualquer ser humano tamb\u00e9m \u00e9 respeitar o direito dos outros seres humanos, portanto, deveria ser a coisa mais natural. Mas no Brasil exige coragem. Mas no Brasil exige determina\u00e7\u00e3o. E \u00e0s vezes as pessoas n\u00e3o entendem por que n\u00f3s parecemos estar divididos em segmentos: \u00edndios, mulheres, homens e outros. Exatamente porque s\u00e3o aquelas parcelas da sociedade que, pelo esfor\u00e7o pr\u00f3prio, por uma hist\u00f3ria de vida, adquiriram consci\u00eancia que outros n\u00e3o adquiriram. E estes s\u00e3o fundamentais, mesmo quando precisamos remar contra a corrente.\r\nAssim, o papel da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos na C\u00e2mara, que aqui j\u00e1 foi bastante relatado, \u00e9 parte de um processo muito maior do que n\u00f3s na sociedade, e n\u00f3s, portanto, devemos estar \u00e0 altura da representa\u00e7\u00e3o. E creio que temos estado.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, mais uma vez, Presidente Helder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS. \r\n PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 1254/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNIFICA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O, PACIENTE, INTERNA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, ORDEM.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Desafio da C\u00e2mara dos Deputados de enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Import\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade envolvidos na luta contra a Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.254, de 2020, sobre a unifica\u00e7\u00e3o, em lista \u00fanica por unidade federada, dos pacientes atendidos nos servi\u00e7os de sa\u00fade com indicativo de interna\u00e7\u00e3o, para ocupa\u00e7\u00e3o dos leitos hospitalares vagos em estrita observ\u00e2ncia \u00e0 ordem de chegada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Boa noite, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nPrimeiro, eu queria fazer o registro de que toda essa discuss\u00e3o que levou a esse papel importante da C\u00e2mara neste momento se origina da pandemia, at\u00e9 porque houve gente que, por n\u00e3o conseguir enxergar o v\u00edrus, talvez tenha acreditado que a pandemia n\u00e3o chegaria ao Brasil. Por\u00e9m, no Estado de S\u00e3o Paulo, nosso Estado, o n\u00famero de mortos aumentou tr\u00eas vezes em apenas 1 semana. E a curva de contamina\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 \u00edngreme.\r\nEnt\u00e3o, o nosso desafio principal \u00e9 exatamente nos concentrar no combate ao coronav\u00edrus e tamb\u00e9m procurar socorrer as pessoas que mais necessitam de apoio neste momento dram\u00e1tico, porque n\u00e3o podem trabalhar. Aqueles que n\u00e3o tinham emprego est\u00e3o sofrendo como sempre sofreram, os informais tamb\u00e9m. Esta vota\u00e7\u00e3o de hoje tem a ver com esse instrumento que n\u00f3s estamos oferecendo ao Governo, inclusive com a flexibiliza\u00e7\u00e3o de metas fiscais, da regra de ouro. Portanto, o Governo tem as m\u00e3os livres e desimpedidas para fazer o bem.\r\nNeste momento, quero fazer uma homenagem a todos aqueles que est\u00e3o trabalhando e aos profissionais de sa\u00fade especialmente.\r\nN\u00f3s temos hoje uma taxa de letalidade de 4% - ela \u00e9 assombrosa. Diziam que n\u00e3o iria atingir os jovens, mas morreu um jovem no Nordeste brasileiro de 22 ou 23 anos de idade. Bom, os exemplos s\u00e3o m\u00faltiplos.\r\nEu queria, Presidente, pedir a sua aten\u00e7\u00e3o para algo de que temos que nos precaver desde j\u00e1. Por exemplo, eu apresentei um projeto - perdoe-me falar sobre ele, mas eu queria alertar V.Exa. e os demais Parlamentares - para que haja uma fila \u00fanica de leitos. Especialistas da USP e da Universidade Federal do Rio de Janeiro est\u00e3o defendendo essa mesma ideia. Por qu\u00ea? N\u00e3o podemos admitir que, neste momento em que existe a possibilidade de as pessoas n\u00e3o terem nenhuma aten\u00e7\u00e3o, porque pode faltar UTI - quando o Ministro fala em colapso \u00e9 isso -, pode faltar respirador, enfim, as possibilidades dispon\u00edveis... Acho que devemos debater desde j\u00e1 aspectos estrat\u00e9gicos. \r\nNesse sentido, penso que este \u00e9 um debate que permite, inclusive, \u00e0queles hospitais que t\u00eam conv\u00eanio atenderem pacientes do SUS, o que n\u00e3o \u00e9 necessariamente ruim para os pr\u00f3prios hospitais. O segundo aspectos \u00e9 dar, digamos, poder ao poder p\u00fablico de requisitar qualquer equipamento de sa\u00fade privada, se houver necessidade, remunerando, naturalmente.\r\nCumprimento V.Exa., Presidente, os L\u00edderes e todos aqueles que trabalharam para que esta noite acontecesse da forma como est\u00e1 acontecendo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, eu gostaria de come\u00e7ar observando que o Governo, ao mandar este projeto de lei complementar, insiste em um erro, porque quer aproveitar um momento de calamidade p\u00fablica, de medo, de desorganiza\u00e7\u00e3o de toda a sociedade frente ao perigo da morte para passar algumas das teses que n\u00e3o t\u00eam funcionado no Brasil. Se depender do Financial Times, o capitalismo dever\u00e1 rever a tese do liberalismo.\r\nPortanto, n\u00f3s podemos tirar duas conclus\u00f5es dessa proposta inicial do Governo. Primeiro, n\u00e3o \u00e9 verdade que o Governo esteja preocupado com a pandemia. Segundo, n\u00e3o \u00e9 verdade que ele esteja arrumando sa\u00eddas para o desemprego, dado o n\u00famero de desempregados depois de todas as reformas que retiraram direitos dos trabalhadores.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu quero parabenizar todos aqueles que t\u00eam trabalhado, a come\u00e7ar por V.Exa., e quero ainda nominar o Deputado Afonso Florence e o L\u00edder Enio Verri pelo empenho e compet\u00eancia com que trabalharam, sem diminuir evidentemente o papel de ningu\u00e9m.\r\nMas eu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Se eu percebi bem, n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito no relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo que a contrata\u00e7\u00e3o de novos empr\u00e9stimos ou a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas entre Estados e Munic\u00edpios podem ser feitas com qualquer banco, seja um banco nacional, seja um banco estrangeiro.\r\nPor que eu observo isso? Porque a C\u00e2mara de Dirigentes Lojistas de Belo Horizonte acabou de reivindicar juros zero por parte dos bancos. O Prefeito ACM Neto, de Salvador, fez uma cr\u00edtica correta e dura, dizendo que os bancos est\u00e3o ganhando dinheiro demais. Eles simplesmente aumentaram a taxa de juros em plena crise.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de apelar ao Relator para que explicitasse que a contrata\u00e7\u00e3o de novos empr\u00e9stimos ou a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas pode feita ser com qualquer banco, evidentemente com a possibilidade de o poder p\u00fablico escolher o melhor para as finan\u00e7as.\r\nFinalmente, o Governo colocou condicionantes, mas, felizmente, n\u00f3s conseguimos retir\u00e1-las. As condicionantes previam privatiza\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico, privatiza\u00e7\u00e3o do setor de \u00e1gua, privatiza\u00e7\u00e3o, enfim, daquilo que \u00e9 vital para a economia, al\u00e9m do que queriam trazer com o encargo do Executivo at\u00e9 funcion\u00e1rios terceirizados de outros Poderes, tentando obrigar Munic\u00edpios e Estados a acatarem o teto de gastos igual ao do Governo Federal, o que tem infelicitado o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISC USS\u00c3O, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL\r\nCLOROQUINA, MEDICAMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDNETE DA REPUBLICA,  COMPORTAMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CONTESTA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COGRESSO NACIONAL, PREFEITO, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento de Deputado a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco hidroxicloroquina no tratamento de pessoas infectadas por coronav\u00edrus. Distanciamento entre o posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica e as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19 promovidas pelo Congresso Nacional, bem como por parte dos Governadores Estaduais, Prefeitos Municipais e cientistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, eu queria, de forma enf\u00e1tica, cumprimentar o autor, o Deputado Andr\u00e9 Ferreira. Quanto a essa Lei n\u00ba 12.212, de 2010, nenhuma equipe de Minist\u00e9rio desde ent\u00e3o, nem ningu\u00e9m da ANEEL, nem nenhum outro Parlamentar teve esse vislumbre de, com uma medida absolutamente simples e leg\u00edtima, facilitar a vida de tantas pessoas com um desconto de at\u00e9 65%, que \u00e9 o correspondente \u00e0 Tarifa Social.\r\nAo parabeniz\u00e1-lo, eu quero registrar este bom momento de produ\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, como muitos j\u00e1 fizeram. Quero aproveitar tamb\u00e9m para fazer uma refer\u00eancia ao que o Parlamentar disse, tentando caracterizar que o uso da cloroquina ou da hidroxicloroquina - a\u00ed \u00e9 minha observa\u00e7\u00e3o - pudesse ter a ver com a pol\u00edtica. Como tem a ver com a pol\u00edtica? O Presidente da Rep\u00fablica errou, e talvez a melhor resposta tenha sido a do Governador Caiado - do seu partido, Presidente -, que \u00e9 m\u00e9dico e disse que n\u00e3o era da porta do Planalto que deveria haver o receitu\u00e1rio.\r\nA quest\u00e3o vai mais longe, porque o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 contra o isolamento social, \u00e9 contra a quarentena, est\u00e1 atrapalhando o trabalho de Prefeitos, de Governadores, do Congresso Nacional e dos cientistas. O pr\u00f3prio m\u00e9dico que atendeu o outro profissional da sa\u00fade, o outro m\u00e9dico, e que prescreveu com responsabilidade o uso da hidroxicloroquina n\u00e3o sabe o que recuperou a sa\u00fade. Portanto, para falar contra o isolamento usam a hidroxicloroquina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, creio que seja muito \u00fatil recuperar aquilo que os mesmos que hoje defendem essa medida provis\u00f3ria diziam quando da reforma trabalhista: que deveria ser executada a reforma trabalhista, porque isso diminuiria os encargos, o mercado ganharia confian\u00e7a, investiria mais e geraria emprego. O mesmo fizeram quanto \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, o mesmo discurso. E o fato \u00e9 que n\u00f3s temos neste ano de 2020 mais de 12 milh\u00f5es de desempregados.\r\nMas eu vou al\u00e9m. Seria muito importante que as pessoas trabalhassem com os n\u00fameros, de prefer\u00eancia os do Brasil. \r\nVou facilitar para os senhores, at\u00e9 para que n\u00e3o paguem mico ao afirmar inverdades. Os senhores sabem - e \u00e9 bom que o povo brasileiro preste aten\u00e7\u00e3o - quantos empregos foram gerados, de fato, em 2019? Foram 644 mil e 79 empregos. Agora, sabem quanto foi para os jovens de 18 a 29 anos? Foi 1 milh\u00e3o e 7 mil empregos. H\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o nisso. Para quem n\u00e3o percebeu, eu vou explicitar: para os jovens, foi mais de 1 milh\u00e3o, e, no geral, foram 644 mil. Onde est\u00e1 a explica\u00e7\u00e3o? \u00c9 que o n\u00famero de demiss\u00f5es foi maior do que o n\u00famero de contrata\u00e7\u00f5es para quem tem acima de 29 anos, ou seja, o problema do desemprego n\u00e3o se concentra at\u00e9 os 29 anos, do ponto de vista de gera\u00e7\u00e3o. As empresas preferem contratar jovens.\r\nSegundo ponto: o Chile, que sempre foi louvado em verso e prosa, saiu do debate, quando algu\u00e9m quer defender o mercado. Mas \u00e9 bom lembrarmos que, desde o final do ano passado, o povo chileno foi para as ruas, est\u00e1 sendo duramente reprimido e n\u00e3o voltou para casa. V\u00e3o fazer uma Constitui\u00e7\u00e3o. Um dos elementos centrais \u00e9 exatamente a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.\r\nO que esta medida provis\u00f3ria faz? Repete o modelo chileno. N\u00f3s o recha\u00e7amos na reforma da Previd\u00eancia do Bolsonaro, mas agora voltam com a mesma tese: desobrigam as empresas, no caso do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, de pagarem a Previd\u00eancia Social dos trabalhadores.\r\nFinalmente, colocar a negocia\u00e7\u00e3o na responsabilidade do indiv\u00edduo, quando teremos v\u00e1rias categorias que passar\u00e3o a trabalhar feriados e domingos, ficando longe de suas fam\u00edlias, \u00e9 um crime contra o trabalhador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUGEST\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, EMPREGO, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, eu quero cumprimentar o Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, e aproveitar para manifestar, de pronto, duas preocupa\u00e7\u00f5es. \r\nA primeira \u00e9 que, ao atribuir \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 736 uma melhor estrutura\u00e7\u00e3o, se tirou do seu relat\u00f3rio a exig\u00eancia de que n\u00e3o haja demiss\u00e3o no per\u00edodo em que as empresas vierem a ser beneficiadas. Talvez - perdoe-me a observa\u00e7\u00e3o - V.Exa. devesse manter isso, at\u00e9 porque, se houver algum grau de incompatibilidade, o pr\u00f3prio Poder Executivo ter\u00e1 mecanismos para sanear.\r\nA segunda observa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 no sentido geral. Foi feita uma listagem de v\u00e1rias categorias, ou profiss\u00f5es, ou atividades, para receber o benef\u00edcio. Qual \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o? Sou favor\u00e1vel a isso, desde que, na reda\u00e7\u00e3o geral, n\u00e3o fique de maneira interpretativa, ou seja, que, uma vez cumpridos os crit\u00e9rios iniciais da lei que j\u00e1 aprovamos, ningu\u00e9m fique de fora. Essa \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Como a exposi\u00e7\u00e3o foi feita agora oralmente, pode ser que esse ponto esteja resolvido, mas chamo a aten\u00e7\u00e3o para ele.\r\nNo mais, eu creio que \u00e9 oportuno recuperarmos aquilo que foi trazido de positivo nessa iniciativa, que vem do Senado Federal, porque eles alteraram uma lei que aprovamos agora, em 2020, a saber: com refer\u00eancia \u00e0s fam\u00edlias que podem receber o benef\u00edcio, se se tratar de uma fam\u00edlia monoparental, o benef\u00edcio poder\u00e1 ser concedido tanto \u00e0 mulher quanto ao homem - por exemplo, se o homem for vi\u00favo.\r\nOutra coisa que eu acho relevante \u00e9 que V.Exa. manteve no seu relat\u00f3rio o aumento da renda m\u00e9dia de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para a metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita. V.Exa. tamb\u00e9m manteve o benef\u00edcio para a m\u00e3e solteira com menor de 18 anos de idade, retirou a exig\u00eancia de que os rendimentos tribut\u00e1veis em 2018 fossem de at\u00e9 28.600 reais, suspendeu o pagamento do FIES, proibiu a redu\u00e7\u00e3o e a interrup\u00e7\u00e3o de pagamentos de aposentadorias e pens\u00f5es e fez a ressalva de que, se porventura algu\u00e9m for beneficiado indevidamente, ser\u00e1 cobrado posteriormente.\r\nEnfim, eu quero cumprimentar V.Exa. Manifestei dois pontos para a sua reflex\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar o autor do projeto de lei, bem como a Relatora, mas pe\u00e7o \u00e0 Deputada Joice Hasselmann que, se poss\u00edvel, em algum momento, nos d\u00ea algumas informa\u00e7\u00f5es. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, deste ano, que est\u00e1 vigendo, destina 40 bilh\u00f5es de reais para um programa que, se n\u00e3o \u00e9 igual, \u00e9 semelhante.\r\nPortanto, o valor de 15 bilh\u00f5es de reais, apresentado no parecer da Deputada Joice, \u00e9 muito menor que aquele que a medida provis\u00f3ria prev\u00ea. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a, pelo menos, 40 bilh\u00f5es de reais, porque estamos procurando socorrer as microempresas e as pequenas empresas exatamente para assegurar os empregos, obviamente sem esquecer que a luta principal \u00e9 pela vida.\r\nVisando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, tenho uma segunda observa\u00e7\u00e3o a fazer. Manter a quantidade de funcion\u00e1rios pode ser um bom crit\u00e9rio, mas, na nossa opini\u00e3o, seria muito melhor, diante da necessidade de demiss\u00e3o neste per\u00edodo, que o fosse por justa causa, porque n\u00e3o queremos que nenhuma empresa eventualmente se aproveite da fragilidade do conjunto dos trabalhadores para penalizar algum ou alguns.\r\nH\u00e1 um terceiro aspecto. Na nossa opini\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel aumentar o prazo de car\u00eancia e necess\u00e1rio prolongar o prazo de pagamento, porque quem mais diz que est\u00e1 preocupado com a economia \u00e9 o Governo, e a melhor maneira de manter a economia, diante do n\u00famero de empregos gerados pelas microempresas e pelas pequenas empresas, como a pr\u00f3pria Relatora salientou, \u00e9 criar condi\u00e7\u00f5es para que elas continuem funcionando. \u00c9 bom lembrar que n\u00f3s aprovamos o estado de calamidade, que permite esta iniciativa. \r\nNa nossa opini\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio e conveniente, neste momento, que o Pa\u00eds use destes instrumentos para preservar as vidas e os empregos, especialmente dos mais vulner\u00e1veis. Foi por esta raz\u00e3o que n\u00f3s aprovamos o aux\u00edlio emergencial.\r\nPor fim, Sr. Presidente, n\u00f3s pretendemos votar a favor da mat\u00e9ria e, na sequ\u00eancia, debater e aprovar alguns dos nossos destaques.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Import\u00e2ncia do isolamento social e do uso de m\u00e1scara para prote\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio por coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, eu queria inicialmente cumprimentar a Deputada Fl\u00e1via Arruda, autora do projeto de lei, bem como a Deputada Sh\u00e9ridan, que acabou de ler o seu voto. \r\nEvidentemente, essa proposta tem todos os m\u00e9ritos, mas cabe possivelmente alguma explica\u00e7\u00e3o sobre o porqu\u00ea de esses recursos da Uni\u00e3o, que foram transferidos para Estados, Distrito Federal e, por consequ\u00eancia, Munic\u00edpios n\u00e3o tenham sido executados nos anos anteriores. Segundo o parecer da Deputada Sh\u00e9ridan, o valor est\u00e1 em torno de 1 bilh\u00e3o e 500 milh\u00f5es de reais. \r\nDe qualquer maneira, isso se transforma em uma boa not\u00edcia paradoxalmente, porque, se n\u00e3o foi usado antes, agora tem todos os motivos, raz\u00f5es e autoriza\u00e7\u00f5es legislativas, visto que pretendemos que seja aprovado este projeto de lei, para que, neste momento dram\u00e1tico da vida nacional, haja o bom uso desses recursos, de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o do SUAS.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel a esse projeto de lei. \r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para tomar a liberdade de considerar outros aspectos. Eu acabei de ver gr\u00e1ficos da Espanha - \u00e9 preciso sempre termos cautela para sabermos at\u00e9 onde vai a verdade ou n\u00e3o -, que j\u00e1 teve um colapso no seu sistema de sa\u00fade, no mesmo per\u00edodo em que o Brasil se encontra hoje, e l\u00e1 demorou mais tempo para dobrar o n\u00famero de mortes do que est\u00e1 demorando aqui no Pa\u00eds. Temos situa\u00e7\u00f5es calamitosas que a imprensa j\u00e1 vem divulgando, notadamente no Estado do Amazonas. \r\nAgora, n\u00e3o significa que qualquer Estado neste momento esteja, de fato, protegido. E precisamos voltar a um tema central que tem a ver com este projeto de lei. \u00c9 verdade que essa pandemia come\u00e7ou com executivos, com aqueles que viajavam para os v\u00e1rios cantos do planeta. Mas, da maneira como ocorre, quando j\u00e1 est\u00e1 instalada a pandemia, quando ela ganha a chamada velocidade exponencial, quem mais paga s\u00e3o os pobres. \u00c9 s\u00f3 verificar o que est\u00e1 ocorrendo com os negros norte-americanos. \r\nPortanto, n\u00f3s temos que insistir no isolamento, insistir na m\u00e1scara, insistir no teste, enfim, insistir na busca por um tratamento, que, de fato, seja eficaz. Mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida - e o Presidente da Rep\u00fablica tem que ser chamado a aten\u00e7\u00e3o para isso - de que o isolamento social, mundialmente reconhecido, \u00e9 o mais eficaz para prevenir a doen\u00e7a e salvar vidas. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, demais pares, eu quero inicialmente cumprimentar o autor do projeto original, o Deputado Denis Bezerra, bem como todos aqueles que apresentaram v\u00e1rios outros projetos e que contribuem para um bom debate a respeito desta mat\u00e9ria. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o Sr. Relator, o Deputado Moses Rodrigues.\r\nEvidentemente numa situa\u00e7\u00e3o como esta, em que as pessoas n\u00e3o podem sair de casa e perdem renda, tem que ser a m\u00e3o do Estado para suprir aquilo que o mercado jamais ir\u00e1 suprir.\r\nDessa forma, as v\u00e1rias propostas no sentido de n\u00e3o se cobrarem juros, no sentido de se adiar o pr\u00f3prio pagamento da d\u00edvida, etc., t\u00eam o m\u00e9rito de permitir que milhares de alunos continuem com a possibilidade de um dia ter seu curso completado.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis, sem evidentemente desconsiderar, digamos, destaques ou propostas de emendas que no debate, no per\u00edodo de discuss\u00e3o, v\u00e3o ser apresentados. Mas n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto do Deputado Denis Bezerra.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o vai no sentido daquilo que o pr\u00f3prio Relator apresentou, que \u00e9 a possibilidade concreta, e, se depender do Governo, vai acontecer, da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de bolsas para pouco mais de 50 mil em 2021. A\u00ed se gera uma aparente contradi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos tentando proteger os estudantes agora, mas amanh\u00e3 n\u00f3s poderemos n\u00e3o dar conta de resolver aquilo que vai ficar, aparentemente, se n\u00e3o houver rea\u00e7\u00e3o do Congresso, na m\u00e3o de um Ministro absolutamente despreparado, que \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, como tamb\u00e9m completamente insens\u00edvel.\r\nEu vou dar apenas um exemplo mais recente e talvez um dos mais horrorosos que eu seria capaz de dar. Um m\u00e9dico equatoriano cuidava da sogra, que estava internada. Ele \u00e9 chefe da UTI do hospital. Ele foi chefe de v\u00e1rias UTIs ao mesmo tempo. Ele lamentou a morte da sogra diante da sua impossibilidade. Foi um lamento, um desabafo, como o de qualquer ser humano. Pois veio o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e escreveu no seu Twitter: \"Mais uma morte suspeita\". \u00c9 um Ministro insens\u00edvel e - lamentavelmente eu sou obrigado a dizer - desqualificado. Compromete a imagem do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - E encerro, Sr. Presidente, dizendo que n\u00f3s temos que trabalhar para manter o n\u00famero de bolsas atrav\u00e9s de verbas do Or\u00e7amento, e cobrando do Governo Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REDU\u00c7\u00c3O, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, \u00cdNDIA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, de pronto, quero cumprimentar o Deputado Gustavo Fruet pelo relat\u00f3rio, especialmente pela explana\u00e7\u00e3o que fez sobre o pr\u00f3prio relat\u00f3rio e o assunto de maneira geral.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Vinicius Poit, a quem o Deputado Gustavo Fruet fez refer\u00eancia, que presidiu a Comiss\u00e3o Mista, e tamb\u00e9m o Senador Acir Gurgacz, que ao longo do tempo contribuiu para este desfecho.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a esta medida provis\u00f3ria, mas eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para alguns aspectos.\r\nEm decorr\u00eancia da COVID-19, na \u00cdndia se passou a enxergar o Himalaia. Ou seja, a polui\u00e7\u00e3o era tamanha que, quando se reduziu, entre outras atividades, a circula\u00e7\u00e3o dos carros, as belezas naturais voltaram a aparecer. \r\nSobre o aspecto da polui\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito comum e correto falar do combust\u00edvel, mas \u00e9 insuficiente. O que mais polui? Exatamente os micropeda\u00e7os de pneus. E o ex-Prefeito Gustavo Fruet sabe muito bem disso, porque Curitiba \u00e9 um exemplo de transporte sobre trilhos.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, ao estabelecer prazos escalonados - come\u00e7a com prazos para Munic\u00edpios com 250 mil habitantes para cima e depois vai, digamos, dando outros prazos para Munic\u00edpios menores -, parece-me adequada. Ao mesmo tempo, ela estabelece um tipo de penaliza\u00e7\u00e3o. Se o Munic\u00edpio n\u00e3o fizer seu c\u00f3digo de mobilidade urbana e n\u00e3o aprov\u00e1-lo, ele s\u00f3 poder\u00e1 receber recursos federais exatamente para fazer o pr\u00f3prio plano. Portanto, n\u00f3s estamos dando um passo em que, ao mesmo tempo, damos a oportunidade aos Munic\u00edpios de fazerem o que n\u00e3o fizeram e estabelecemos prazos razo\u00e1veis e cobran\u00e7as na forma do n\u00e3o cumprimento.\r\nFinalmente, \u00e9 preciso levar em conta que as mudan\u00e7as urbanas, a agress\u00e3o ao meio ambiente \u00e9 um dos elementos que fundamentam o surgimento de pandemias, como a que ocorre agora, da COVID-19.\r\nVotamos a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a essa medida provis\u00f3ria.\r\nA primeira considera\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o \u00e9 que a mat\u00e9ria pode at\u00e9 ter relev\u00e2ncia, mas absolutamente n\u00e3o tem urg\u00eancia.\r\nTratar de uma altera\u00e7\u00e3o desse porte - transformar uma autarquia federal em uma institui\u00e7\u00e3o que passa a ser um servi\u00e7o social aut\u00f4nomo - nem \u00e9 um processo que deva ser feito com medida provis\u00f3ria, tampouco \u00e9 um assunto que n\u00e3o mere\u00e7a o debate inclusive das Comiss\u00f5es. \r\nEm segundo lugar, quando se trata da privatiza\u00e7\u00e3o - \u00e9 disso que estamos falando - da EMBRATUR atual, n\u00f3s temos que considerar que a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o mais se far\u00e1 atrav\u00e9s de concursos. Os Deputados que dizem ser contra o aparelhamento do Estado est\u00e3o convidados, ent\u00e3o, a dizer que \u00e9 melhor nomear atrav\u00e9s de um processo seletivo do que fazer concursos. N\u00f3s defendemos o concurso p\u00fablico.\r\nTerceiro ponto. Como qualquer institui\u00e7\u00e3o, a EMBRATUR sempre vai poder ser aperfei\u00e7oada. \r\nQual \u00e9 a raiz, qual \u00e9 a origem, qual \u00e9 o motivo dessa opera\u00e7\u00e3o? O motivo alegado \u00e9 que a nova EMBRATUR, agora como servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, vai trabalhar pelo turismo em \u00e2mbito internacional - mas o que a EMBRATUR atual faz n\u00e3o \u00e9 exatamente isso? - e tamb\u00e9m tem a ver com o financiamento. O financiamento vai vir do Executivo Federal, atrav\u00e9s do corte de verbas do Sistema S, por exemplo, uma parte das quais vai para a EMBRATUR. N\u00f3s queremos ponderar, portanto, que preferimos que o aperfei\u00e7oamento seja debatido, inclusive ouvindo o setor diretamente envolvido.\r\nEu ia falar da cultura, mas felizmente quero registrar a atitude do Relator, que retirou toda a quest\u00e3o relativa ao ECAD do debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948.\r\nDe qualquer maneira, essas altera\u00e7\u00f5es propostas, na nossa opini\u00e3o, n\u00e3o podem e n\u00e3o devem ser feitas atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Apelo ao Relator Ac\u00e1cio Favacho de acolhimento de emendas oferecidas pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, eu queria cumprimentar tanto o Deputado Jhonatan de Jesus, Autor da mat\u00e9ria, quanto o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, Relator da mat\u00e9ria. Mas eu tamb\u00e9m queria fazer algumas observa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o manifestar aquilo que nos preocupa tanto na proposta quanto no parecer do Relator. \r\nQuero cumprimentar o Relator, que prudentemente retirou a possibilidade de transfer\u00eancia de terras ind\u00edgenas para os territ\u00f3rios do Amap\u00e1 e de Roraima, mas persistem alguns problemas. A nossa bancada apresentou uma emenda que visava impedir a transfer\u00eancia de \u00e1reas de amplia\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ambiental, e isso n\u00e3o foi aceito. Como comentou o pr\u00f3prio Relator, as dezenas de focos de inc\u00eandio comprometeram a imagem do Pa\u00eds e o pr\u00f3prio com\u00e9rcio exterior. Ser\u00e1 cada vez maior o tema do meio ambiente, pela sua import\u00e2ncia, pela sua dimens\u00e3o, inclusive quando se trata de pandemias, especialmente as relacionadas a zoonoses. Portanto, seria fundamental que n\u00e3o se permitisse a transfer\u00eancia de \u00e1reas onde pudesse haver amplia\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de reserva ambiental e de prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nH\u00e1 um segundo ponto que o Sr. Relator abordou: est\u00e1 dispensado, nas terras de fronteira - digamos assim -, o parecer do Conselho de Defesa Nacional. Isso tem rela\u00e7\u00e3o direta com uma perda de controle da nossa pr\u00f3pria soberania. N\u00e3o significa que v\u00e1 acontecer automaticamente, mas o risco \u00e9 real. Se n\u00e3o fosse assim, na lei de 2001 n\u00e3o o teriam colocado.\r\nPortanto, numa \u00e1rea t\u00e3o nevr\u00e1lgica quanto esses 25 quil\u00f4metros de fronteira, n\u00e3o me impressiona citar este ou aquele pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Se V.Exa. puder encerrar, eu agrade\u00e7o, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Vou concluir. Agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nEu estou falando de soberania nacional em qualquer \u00e1rea. Se fosse para provocar, eu poderia mencionar a Venezuela, mas n\u00e3o \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, apelamos ao Sr. Relator, a fim de que ou\u00e7a os nossos apelos e acate as nossas emendas.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, como j\u00e1 foi anotado no debate em primeiro turno e em segundo turno do tr\u00e2mite na C\u00e2mara, esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 ao Governo todas as condi\u00e7\u00f5es para contornar a regra de ouro, d\u00e1 ao Governo todas as condi\u00e7\u00f5es para superar todas dificuldades que dizem respeito ao controle de gastos e, inclusive, flexibiliza a Lei de Responsabilidade Fiscal, bem como a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Ent\u00e3o, no momento em que o mundo passa por esta pandemia, a C\u00e2mara dos Deputados e agora o Senado Federal fazem um esfor\u00e7o coletivo para que esses instrumentos liberem completamente o Governo para atender especialmente o interesse das pessoas que mais precisam.\r\nNo caso da PEC n\u00ba 10, de 2020, permite-se, entre outras coisas, que o Banco Central compre t\u00edtulos secund\u00e1rios. H\u00e1 uma controv\u00e9rsia, mas, de qualquer forma, como os t\u00edtulos est\u00e3o aumentando muito os juros - h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta -, a compra de t\u00edtulos de curto prazo permitir\u00e1 reduzir juros de longo prazo. \u00c9 bem prov\u00e1vel que bancos se beneficiem, ainda que haja a veda\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos.\r\nN\u00f3s estamos pensando no todo, estamos destravando cr\u00e9ditos. Com aquilo que o Presidente da Rep\u00fablica tentou fazer - e vai pagar o pre\u00e7o por isso -, ele ter\u00e1 nas suas costas milhares de mortes. N\u00f3s estamos combinando, em primeiro lugar, a defesa da vida. Ao mesmo tempo, estamos preparando a economia do Pa\u00eds para sair, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, de uma recess\u00e3o que provavelmente vai acontecer.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Mas, como o Deputado Afonso Florence mais uma vez alertou, n\u00f3s queremos que seja mantido o \u00a7 4\u00ba, que foi acrescido no Senado, exatamente para dar aos trabalhadores a garantia de que n\u00e3o ser\u00e3o demitidos. \u00c9 inimagin\u00e1vel que um trabalhador seja desidioso num momento de crise como esse!\r\nEu quero inverter o apelo. Eu quero fazer um apelo ao Deputado Arnaldo Jardim, ao seu partido e aos outros, para que se somem ao PT. Pelo que eu sei, o Deputado Arnaldo Jardim n\u00e3o participou desse acordo no Senado. O PT, no passado, saldou a d\u00edvida externa em d\u00f3lares. \r\n\u00c9 balela dizer que o Brasil est\u00e1 quebrado. O Brasil s\u00f3 deve em moeda nacional e pode emitir moeda. Inclusive, pelo estado de calamidade e, agora, pela proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos liberando isso.\r\nPortanto, o que n\u00f3s queremos defender enfaticamente, Sr. Presidente, \u00e9 o interesse dos trabalhadores, n\u00e3o apenas o das empresas, como alguns gostam de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19),  RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, APENSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, eu quero come\u00e7ar fazendo uma breve revis\u00e3o do que ocorreu no Senado.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui o PLP 149/19, relatado pelo Deputado Pedro Paulo, articulado pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, com a participa\u00e7\u00e3o de Governadores, entre outros, o Governador Ronaldo Caiado, naquele que foi apelidado de Plano Mansueto, que nada mais \u00e9 do que o Plano Guedes, que nada mais \u00e9 do que o Plano Bolsonaro. Impunham-se oito precondi\u00e7\u00f5es para qualquer Estado ou Munic\u00edpio que aderisse \u00e0quele plano de ajuda. \r\nPrimeiro, ajuda n\u00e3o \u00e9 favor. Mas quais eram as pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es? Vou citar apenas duas, de oito: impunha-se a privatiza\u00e7\u00e3o de bancos - ainda h\u00e1 bancos estaduais, estatais, como o do Rio Grande do Sul -, de empresas do setor de saneamento, do setor de energia e do setor de g\u00e1s, assim como a revis\u00e3o do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores.\r\nPor meio da discuss\u00e3o que foi feita na C\u00e2mara dos Deputados, o PLP foi aprovado, praticamente por unanimidade, e remetido ao Senado. No Senado, havia o PLP 39/20. O nosso PLP 149 foi apensado ao PLP 39. O Relator, ningu\u00e9m mais, ningu\u00e9m menos do que o Presidente do Senado, Senador Davi Alcolumbre, ent\u00e3o, arquivou o PLP 149, aprovado na C\u00e2mara dos Deputados. E, por coincid\u00eancia, o Estado mais beneficiado quanto ao crit\u00e9rio heterodoxo de divis\u00e3o de recursos foi exatamente o Amap\u00e1.\r\nQual foi o crit\u00e9rio que n\u00f3s aprovamos no PLP 149? \u00c9 fundamental recuperarmos isso. Era absolutamente racional, qualquer um identificava, porque todo brasileiro sabe que, em decorr\u00eancia da pandemia - e n\u00e3o s\u00f3 da pandemia, que apenas veio agravar a situa\u00e7\u00e3o de uma economia que j\u00e1 vinha mal, e agravar muito, \u00e9 claro -, vai cair a arrecada\u00e7\u00e3o de todos os entes federados. \r\nPortanto, o que foi analisado, e a\u00ed cumprimento o Deputado Afonso Florence, a proposta que foi apresentada - eu pe\u00e7o para acrescentar o tempo de L\u00edder, Sr. Presidente -, e acabou sendo acatada \u00e9 o item 1 da proposta que a bancada do PT apresentou. Mas n\u00e3o se trata de patriotismo partid\u00e1rio, \u00e9 s\u00f3 para recuperar o hist\u00f3rico.\r\nQual era a proposta de ajuda aos Estados e Munic\u00edpios? Era que a partir de abril deste ano os entes federados receberiam um valor correspondente \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS e ISS de 2019. Portanto, havia um piso e um teto ao mesmo tempo. Isso permitiria que cada Governador, cada Prefeito programasse as suas despesas. \r\nE o que o Senador fez? Ele estabeleceu um valor de ajuda, digamos, colocando dinheiro, de 60 bilh\u00f5es de reais, e depois permitiu a negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, o que n\u00e3o significa a fundo perdido, mas que os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal ter\u00e3o que pagar. N\u00e3o \u00e9 a fundo perdido, eles ter\u00e3o que pagar. \r\nE a\u00ed tamb\u00e9m \u00e9 bom lembrarmos: como \u00e9 que, em meio \u00e0 pandemia, com a economia despencando no mundo inteiro, o Governo tenta fazer o ajuste daquilo que n\u00e3o tem dado certo? Porque o neoliberalismo eu diria que \u00e9 a face mais cruel do pr\u00f3prio capitalismo, nos \u00faltimos 40 anos. O que vem acontecendo nesse per\u00edodo? Quem quiser pode levantar os dados. Uma brutal concentra\u00e7\u00e3o de renda, um desinvestimento continuado, muitas vezes brusco, inclusive no Brasil, em \u00e1rea sociais como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, seguran\u00e7a p\u00fablica, a ponto de, em determinado momento, a imprensa especular que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica queria romper o teto da Emenda Constitucional n\u00ba 95, porque pretendia ajudar as For\u00e7as Armadas. \r\nEnt\u00e3o, quando o Governo, em plena pandemia, quer fazer ajuste fiscal, \u00e9 preciso lembrar outro elemento: n\u00f3s, atrav\u00e9s do Congresso Nacional, propiciamos condi\u00e7\u00f5es ilimitadas para o Governo aportar recursos. O ex-Ministro Meirelles, hoje Secret\u00e1rio no Estado de S\u00e3o Paulo, disse que \u00e9 poss\u00edvel emitir moeda, pois n\u00e3o h\u00e1 o m\u00ednimo risco de haver infla\u00e7\u00e3o. Com um crescimento de 1% ao ano \u00e9 bobagem imaginar que vai haver infla\u00e7\u00e3o! Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que, primeiro, cuidar da vida e da sa\u00fade. Mas o Governo Federal at\u00e9 agora n\u00e3o cuidou de m\u00e1scaras, n\u00e3o cuidou de respiradores, n\u00e3o cuidou de testes. E o pior: ele ataca o isolamento social, que hoje, seguramente, \u00e9 a vacina dispon\u00edvel mais eficaz e \u00fanica - \u00fanica! \r\nQuando o Governo prioriza fazer o ajuste fiscal, inclusive impedindo a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais que podem ser necess\u00e1rios - alguns Parlamentares j\u00e1 falaram sobre isso - na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social, na seguran\u00e7a p\u00fablica, como est\u00e1 proibido, s\u00f3 haver\u00e1 uma hip\u00f3tese, que ningu\u00e9m mencionou ainda. Se n\u00e3o vai ser poss\u00edvel fazer concurso a n\u00e3o ser para repor vaga efetiva, ser\u00e1 que o Governo tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 calculando facilitar a contrata\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais de p\u00e9ssima refer\u00eancia pelos servi\u00e7os prestados, para n\u00e3o falar, de forma leviana, de outros aspectos?\r\nN\u00f3s aqui temos o direito e, na minha opini\u00e3o, o dever de recuperar o texto da C\u00e2mara. Concordo com o Presidente Rodrigo Maia. N\u00e3o \u00e9 para disputar com o Senado Federal. O Senado \u00e9 uma Casa que tem o seu poder, e o exerceu. Ent\u00e3o, est\u00e1 na hora, na minha opini\u00e3o, de restabelecermos aquilo que constru\u00edmos, porque acreditamos que seja o melhor para o Brasil, seja o melhor para os Governadores, seja o melhor para os Prefeitos.\r\nVamos admitir, contudo, que algu\u00e9m tenha d\u00favida quanto a isso. Assisti a v\u00e1rios colegas e os ouvir dizer: \"Eu discordo do crit\u00e9rio\". Eu tamb\u00e9m discordo, at\u00e9 porque o L\u00edder do Governo, a quem cumprimentamos, apontou: \"Essa \u00e9 a melhor distribui\u00e7\u00e3o que o Governo v\u00ea agora\". \r\nEu queria lembrar ao pr\u00f3prio L\u00edder e a todos o que ocorreu quando do tr\u00e2mite no Senado. Os assessores reuniram-se com a Secretaria do Tesouro Nacional. \u00c9 verdade que o Secret\u00e1rio Mansueto n\u00e3o participou do encontro, mas dois Subsecret\u00e1rios participaram. Quando foram indagados sobre o crit\u00e9rio esquisito, porque taxa de incid\u00eancia n\u00e3o \u00e9 incid\u00eancia, \u00e9 taxa - s\u00f3 para dar um exemplo -, e com distor\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive quando se usa da maneira como foi utilizada a quest\u00e3o populacional, a resposta dos Subsecret\u00e1rios foi a de que eles n\u00e3o conheciam os crit\u00e9rios. Se o Governo aderiu \u00e0quilo que o Relator no Senado fez, essa \u00e9 outra hist\u00f3ria, mas, quando o Governo foi indagado, disse que n\u00e3o sabia, que n\u00e3o tinha participado da elabora\u00e7\u00e3o daqueles crit\u00e9rios.\r\nSe os crit\u00e9rios n\u00e3o s\u00e3o justos, se n\u00f3s fizemos o melhor que pudemos - e n\u00e3o foi, repito, nenhum favor, tampouco qualquer tipo de loucura; foi estipulado um limite e um piso para ajudar Estados e Munic\u00edpios -, se amanh\u00e3 for necess\u00e1rio mais, eu quero dar minha opini\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nada que impe\u00e7a o Governo e o Congresso Nacional, especialmente a C\u00e2mara dos Deputados, de ser a caixa de resson\u00e2ncia das necessidades do que esteja acontecendo no Brasil.\r\nN\u00f3s daremos, portanto, for\u00e7a para os Governadores e Prefeitos, e n\u00e3o \u00e9 para se rebelarem. Ali\u00e1s, \u00e9 at\u00e9 para se rebelaram, se necess\u00e1rio for, em defesa da vida. N\u00e3o pode haver d\u00favida. Vamos lembrar que, em dado momento da vida nacional, os Governadores Ol\u00edvio Dutra e Itamar Franco quase praticaram desobedi\u00eancia civil, em defesa dos seus mandatos, em defesa dos votos que receberam.\r\nN\u00f3s queremos, portanto, dirigir apelo ao conjunto de L\u00edderes e ao conjunto de Parlamentares para aprovarmos esse substitutivo. Explico: o substitutivo repete integralmente o que n\u00f3s aprovamos, o antigo PLP 149. \r\nVamos admitir ainda que o Governador ou Governadora de qualquer partido esteja com medo. Eu ouvi tamb\u00e9m com aten\u00e7\u00e3o v\u00e1rios colegas dizerem: \"Olha, temos pressa\". Mais pressa do que Governador e Prefeito ningu\u00e9m tem. N\u00f3s estamos, ent\u00e3o, em sintonia.\r\nO Senado, como relatei no in\u00edcio, ao arquivar o PLP 149/19 e recuperar o PLP 39/20, tem a \u00faltima palavra. Ent\u00e3o, eu gostaria muito, porque acho que seria adequado para o Brasil, que n\u00f3s aprov\u00e1ssemos o substitutivo, porque a\u00ed o Senado vai ter novamente a oportunidade de analisar o PLP 149 e o seu pr\u00f3prio PLP 39. Continuarei articulando para que seja aprovado o PLP 149, mas o Senado tem poder, tem autonomia, e n\u00f3s o respeitamos. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui criticando. Eu s\u00f3 chamei a aten\u00e7\u00e3o para tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o comuns. A primeira \u00e9 a Secretaria do Tesouro falar \"eu n\u00e3o sei como \u00e9 que foram definidos os crit\u00e9rios\". O Relator no Senado, que foi o Presidente do Senado, dizia o seguinte: \"Se for diferente, poder\u00e1 haver vetos\". Ent\u00e3o, no m\u00ednimo, h\u00e1 uma d\u00favida. Eu, de certa maneira, tamb\u00e9m fiz uma discret\u00edssima provoca\u00e7\u00e3o, que foi: qual Estado vai receber verba?\r\nSr. Presidente e demais pares, eu creio que n\u00f3s n\u00e3o podemos abdicar daquilo em que n\u00f3s acreditamos. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o fomos colocados aqui pelo voto popular, inclusive pelo voto dos servidores p\u00fablicos que votaram no Bolsonaro. Ent\u00e3o, queremos ajudar o Brasil, mas n\u00e3o somos obrigados e n\u00e3o vamos acatar a entrada na l\u00f3gica neoliberal do Estado m\u00ednimo, porque a pandemia n\u00e3o deixa d\u00favida: a necessidade da pesquisa e do investimento ser\u00e3o uma pauta permanente daqui por diante, e temos que come\u00e7ar desde j\u00e1. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, demais pares, esta foi uma das melhores iniciativas que o Congresso poderia ter no sentido de constitucionalizar inclusive aquilo que d\u00e1 autoridade ao Governo para viabilizar recursos num momento de pandemia, inclusive num momento de agravamento de pandemia, como o que estamos vivendo, visto que o Brasil passa a ser, hoje, o epicentro da pandemia em \u00e2mbito mundial. Nos Estados Unidos, ela come\u00e7a a regredir. No Brasil, n\u00f3s j\u00e1 temos praticamente seis capitais com leitos p\u00fablicos completamente lotados. Portanto, j\u00e1 est\u00e1 na hora, Presidente, de n\u00f3s discutirmos o uso de leitos privados. H\u00e1 v\u00e1rios projetos de lei nesse sentido.\r\nVoltando \u00e0 PEC 10/20, a grande discuss\u00e3o \u00e9 o que fazer com essa, eu diria, autoriza\u00e7\u00e3o que o Congresso d\u00e1. E a\u00ed eu quero fazer algumas observa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s queremos salvar empregos, portanto o Governo tem que aproveitar os instrumentos que lhe permitem ter recursos, dado que foi flexibilizada, com o decreto de calamidade p\u00fablica que n\u00f3s aprovamos, a pr\u00f3pria Lei de Responsabilidade Fiscal. Agora est\u00e1 flexibilizada tamb\u00e9m tanto a regra de ouro quanto a pr\u00f3pria Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.\r\nA\u00ed eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma das nossas emendas da bancada do PT no diz respeito \u00e0 sa\u00fade, que deveria sair desse teto apelidado Teto de Gastos, aprovado em 2016, porque a dificuldade em fazer a prote\u00e7\u00e3o das pessoas n\u00e3o come\u00e7ou hoje. A Emenda Constitucional n\u00ba 95 agravou sobremaneira a falta de recursos. E evidentemente que, sem recursos numa \u00e1rea vital como \u00e9 a da sa\u00fade, vai faltar dinheiro, como est\u00e1 faltando. N\u00f3s podemos estender isso, por exemplo, para a educa\u00e7\u00e3o, para a assist\u00eancia social. Esse tamb\u00e9m \u00e9 um debate que devemos fazer.\r\nFinalmente, acredito que n\u00f3s temos a oportunidade nesta sess\u00e3o de garantir, por exemplo, a estabilidade no emprego para aqueles que vierem a ser beneficiados por transa\u00e7\u00f5es de t\u00edtulos e dever\u00edamos, se tiv\u00e9ssemos razo\u00e1vel consenso em torno disso, permitir que o Banco Central comprasse t\u00edtulos prim\u00e1rios emitidos pelo Tesouro Nacional. Seria mais seguro e, eu diria, muito mais econ\u00f4mico para os cofres p\u00fablicos.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, eu quero, primeiro, cumprimentar o Relator, o Deputado Luis Miranda.\r\nTrata-se da extin\u00e7\u00e3o de um fundo p\u00fablico que se apoiava no Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras, que era para ajudar institui\u00e7\u00f5es financeiras, incluindo o BNDES. Esse fundo foi extinto, primeiro, quando a Constitui\u00e7\u00e3o estabeleceu que a arrecada\u00e7\u00e3o fosse feita diretamente pelo Tesouro Nacional. Posteriormente, a Lei de Responsabilidade Fiscal, no seu art. 28, proibiu literalmente o aux\u00edlio \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras por parte do Fundo de Reservas Monet\u00e1rias. Portanto, a medida provis\u00f3ria veio dar um perfil legal a um processo que, na pr\u00e1tica, j\u00e1 extinguia o fundo.\r\nDe qualquer maneira, o que o Relator traz agora ao Plen\u00e1rio - ele acabou de ler a sua vers\u00e3o - nos tranquiliza, dado que ele destinou os 8,6 bilh\u00f5es de reais remanescentes no fundo para o combate \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s entendemos perfeitamente a inten\u00e7\u00e3o do Relator e concordamos com a sua iniciativa, mas eu gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Quando da aprova\u00e7\u00e3o da CPMF, na \u00e9poca do ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso, quem deu a ideia e a implementou foi o ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade e grande m\u00e9dico, j\u00e1 falecido, Adib Jatene. O que ocorreu?\r\nMuita gente, posteriormente, ficou com a ideia de que o dinheiro da CPMF n\u00e3o foi para a sa\u00fade. Mas foi - se n\u00e3o foi integralmente, foi quase integralmente. O problema foi outro: como havia mais de uma fonte de financiamento para o SUS, quando chegou a CPMF, outras fontes ou foram secadas ou foram diminu\u00eddas. Portanto, acabou n\u00e3o sendo cumprido aquilo que era o objetivo do pr\u00f3prio Ministro. \r\nEu fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o para dizer que n\u00f3s temos que somar a esta medida provis\u00f3ria as outras iniciativas j\u00e1 aprovadas pela C\u00e2mara e pelo pr\u00f3prio Congresso Nacional. A Lei de Responsabilidade Fiscal, com o estado de emerg\u00eancia, ficou superada. A regra de ouro e a pr\u00f3pria Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, ficaram superadas com a emenda constitucional. N\u00f3s temos que trabalhar para que haja todos os recursos necess\u00e1rios para combater a pandemia.\r\nAt\u00e9 hoje o Brasil n\u00e3o conseguiu importar m\u00e1scaras, respiradores, testes. Portanto, n\u00f3s estamos muito atrasados, e a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 pagando com a vida.\r\nPor isso, n\u00f3s reiteramos que temos que trabalhar para que todo recurso necess\u00e1rio v\u00e1 para o combate \u00e0 pandemia. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nENFERMEIRO, V\u00cdTIMA, AGRESS\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos confirmados de coronav\u00edrus no Estado de S\u00e3o Paulo. Incentivo do Presidente da Rep\u00fablica ao relaxamento do isolamento social, em contram\u00e3o com as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades m\u00e9dico-sanit\u00e1rias. Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos de profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra o coronav\u00edrus no Brasil. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es f\u00edsicas praticadas contra enfermeiros no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909 atende aos requisitos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Quanto ao m\u00e9rito, penso que j\u00e1 fizemos as observa\u00e7\u00f5es que gostar\u00edamos de fazer. Inclusive, tamb\u00e9m concordo com essa retirada que V.Exa. acabou de fazer. N\u00e3o pode haver esse tipo de surpresa em mat\u00e9ria como esta.\r\nMas eu queria aproveitar o restante do tempo para fazer algumas observa\u00e7\u00f5es que se referem, na minha opini\u00e3o, ao principal tema, o que at\u00e9 hoje n\u00e3o conseguimos organizar de maneira adequada em nosso Pa\u00eds. Para que todos tenham a dimens\u00e3o do problema, digo que, em 11 dias, aumentou em 99% o n\u00famero de casos no Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o meu Estado. E l\u00e1 est\u00e1 havendo um esfor\u00e7o p\u00fablico e not\u00f3rio para se fazer o isolamento social.\r\nQuanto ao isolamento social, quando o Presidente da Rep\u00fablica patrocina especialmente essas idas e vindas, inclusive quando atende \u00e0 press\u00e3o de empres\u00e1rios inescrupulosos, ele contribui para uma continuidade da pandemia no tempo, comprometendo aquilo que ele diz querer resolver, e ele n\u00e3o quer resolver, que \u00e9 exatamente salvar empregos. O que ele quer mesmo \u00e9 proteger empresas, mesmo se n\u00e3o houver a sustenta\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nHoje, dia internacional dos enfermeiros e das enfermeiras, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m lhes render homenagens. At\u00e9 por isso precisamos falar agora tamb\u00e9m sobre a pandemia. Na It\u00e1lia, 10% do total de contaminados eram profissionais de sa\u00fade.\r\nAqui j\u00e1 foi mencionado que o Brasil, no caso da enfermagem - enfermeiros, enfermeiras, t\u00e9cnicos, t\u00e9cnicas, auxiliares -, teve mais mortes do que os Estados Unidos, teve mais mortes do que a It\u00e1lia e a Espanha juntas.\r\nExiste um rigor cient\u00edfico que deve ser seguido, conforme orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Eu me refiro a isolamento, uso de m\u00e1scaras, realiza\u00e7\u00e3o de testes, oferta de leitos de UTI.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o podemos permitir que determinado medicamento, qualquer que seja ele, como a cloroquina, seja apropriado por um campo ideol\u00f3gico.\r\nPor fim, registramos o nosso rep\u00fadio a todos aqueles que agrediram, aqui em Bras\u00edlia, manifestantes que prestavam solidariedade \u00e0s fam\u00edlias e homenageavam os integrantes da enfermagem que morreram em raz\u00e3o dessa doen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPA\u00cdS, FECHAMENTO, FRONTEIRA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, REPASSE, RECURSOS FINANCEIROS, LOTERIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Regozijo com a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do Presidente do Congresso Nacional. Acerto da decis\u00e3o de pa\u00edses vizinhos de fechamento de suas fronteiras com o Brasil para conten\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de destina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de 50% dos valores arrecadados com jogos lot\u00e9ricos ao setor de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o. N\u00e3o estavam liberando o microfone. Fica o alerta para quem est\u00e1 cuidando disso. \r\nEu queria tamb\u00e9m cumpriment\u00e1-lo. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo recuperado. E, aproveitando a sua experi\u00eancia, quero comentar que, de fato, o Parlamento brasileiro teve uma iniciativa merit\u00f3ria e, portanto, como V.Exa. acabou de dizer, foi reconhecido inclusive no plano internacional. Lamentavelmente, ocorre exatamente o contr\u00e1rio no que diz respeito \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. Por qu\u00ea? Argentina, Paraguai, Uruguai, Bol\u00edvia, enfim, todos os pa\u00edses fronteiri\u00e7os do Brasil est\u00e3o, na minha opini\u00e3o, corretamente fechando as fronteiras para que esse n\u00famero avassalador de contaminados que temos no Brasil n\u00e3o chegue \u00e0queles pa\u00edses. \r\nCumprimento o Relator Izalci e finalizo dizendo que foi louv\u00e1vel a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que determinou ao Governo destinar 50% dos valores arrecadados pelas loterias, em conson\u00e2ncia com a LDO, mas provando uma \u00fanica coisa: o Presidente Bolsonaro - ele que se elegeu falando muito em seguran\u00e7a p\u00fablica - n\u00e3o coloca dinheiro na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Inconstitucionalidade Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nBoa tarde, prezados colegas. \r\nQuero come\u00e7ar tratando exatamente da medida provis\u00f3ria editada pelo Presidente da Rep\u00fablica e publicada hoje. H\u00e1 coment\u00e1rios da pr\u00f3pria imprensa sobre a sua inconstitucionalidade. Por qu\u00ea? Ministros ouvidos consideram, com absoluta raz\u00e3o, que os termos utilizados s\u00e3o suficientemente gen\u00e9ricos, vagos e amplos, o que praticamente impediria a puni\u00e7\u00e3o de qualquer gestor p\u00fablico. E por que come\u00e7o por a\u00ed? Exatamente porque n\u00f3s somos hoje talvez o principal Pa\u00eds epicentro da pandemia. \r\nE sobre o presente projeto - vou me inspirar no Presidente do Supremo, por sua sugest\u00e3o, por seu empenho -, aprovado no Senado e agora sob discuss\u00e3o, quero ponderar sobre dois aspectos. \u00c9 claro que alguns L\u00edderes j\u00e1 expressaram a import\u00e2ncia de aprov\u00e1-lo logo, e creio que o Senado, visto que j\u00e1 o aprovou, n\u00e3o ter\u00e1 dificuldade de repetir a dose, mas tenho basicamente duas preocupa\u00e7\u00f5es. \r\nPrimeiro ponto, em seu art. 3\u00ba, em que pese a pandemia, a MP libera, na minha opini\u00e3o, as mais variadas igrejas, os mais variados cultos para poderem fazer suas cerim\u00f4nias. A Constitui\u00e7\u00e3o garante, \u00e9 democr\u00e1tico. Eu sou radicalmente favor\u00e1vel \u00e0 express\u00e3o religiosa, \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Agora, ningu\u00e9m, na Constitui\u00e7\u00e3o, tem poder absoluto. Qual \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o? Como estou em sintonia com o que o Papa e outros religiosos j\u00e1 disseram, agora \u00e9 preservar a vida. Portanto, eu tenho essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo ponto, eu creio que o despejo deveria ser evitado. Algu\u00e9m j\u00e1 alegou que alguma pessoa poder\u00e1 se utilizar da brecha da lei para n\u00e3o cumprir o despejo, mas eu n\u00e3o acredito nisso. As pessoas, principalmente as mais pobres, s\u00f3 n\u00e3o cumprem a lei quando n\u00e3o conseguem. E h\u00e1 elementos para isso. Se a pessoa \u00e9 adimplente at\u00e9 o momento em que foi declarado o estado de calamidade, o seu hist\u00f3rico fala por si. A pessoa pode estar desempregada hoje, ter tido o seu sal\u00e1rio extremamente reduzido. \r\nPor isso, eu apelo ao Sr. Relator para que considere a possibilidade de n\u00e3o se permitir o despejo enquanto houver a vig\u00eancia tempor\u00e1ria desta lei. \r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Est\u00e1 bem. Obrigado.(Risos.)\r\nEu queria, primeiro, parabenizar o Deputado Reginaldo Lopes, a Deputada Fernanda Melchionna e todos aqueles que s\u00e3o tamb\u00e9m autores de outros projetos. \r\nA rigor, n\u00f3s estamos cuidando, de forma absolutamente correta e necess\u00e1ria, das consequ\u00eancias que acabam acontecendo com os profissionais, especialmente com os da \u00e1rea da sa\u00fade, que tratam, como j\u00e1 foi relatado, os pacientes contaminados pelo novo coronav\u00edrus. Portanto, eu quero tamb\u00e9m cumprimentar o Relator, o Deputado e m\u00e9dico Mauro Nazif, que teve a sensibilidade de incluir outros profissionais; que relembrou a homenagem \u00e0 enfermagem, mais do que justa. \r\nMas eu queria aproveitar este momento para afirmar que n\u00f3s n\u00e3o devemos nos esquecer jamais que precisamos discutir e aprovar carreiras para os profissionais de sa\u00fade, com remunera\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho minimamente decentes, porque isso volta em benef\u00edcio da sociedade.\r\nPor mais \u00f3bvio que isso seja, lamentavelmente, no Brasil existem movimentos para baratear o valor dos profissionais, seja na forma de contrata\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais, seja na forma de terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os as mais variadas - inclusive, \u00e9 uma das formas de se fugir da responsabilidade fiscal.\r\nPois bem, \u00e9 evidente que \u00e9 merit\u00f3rio. Mas os pr\u00f3prios profissionais de sa\u00fade s\u00e3o os primeiros a reivindicar equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. Ainda n\u00e3o t\u00eam esses equipamentos. O Brasil n\u00e3o consegue nem sequer fornecer m\u00e1scaras para os profissionais de sa\u00fade. \u00c9 inadmiss\u00edvel!\r\nOntem, n\u00f3s tivemos uma audi\u00eancia na Comiss\u00e3o Externa e ficamos sabendo que agora j\u00e1 h\u00e1 os testes, mas n\u00e3o h\u00e1 kits para coletar material. Ou seja, depois de 4 meses convivendo com a pandemia, n\u00f3s continuamos completamente despreparados. \r\nNesse sentido, eu cumprimento V.Exa. e todos os colegas da C\u00e2mara e do Senado que t\u00eam trabalhado - todos temos trabalhado - para minimizar esses problemas. \r\nPortanto, eu creio que n\u00f3s dever\u00edamos nos concentrar agora, antes de indenizar as fam\u00edlias, em salvar os profissionais de sa\u00fade e, evidentemente, todos aqueles que vierem a se contaminar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia a favor da democracia e em solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Defesa dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio. Inefic\u00e1cia de amea\u00e7as ao Supremo Tribunal Federal. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Orlando Silva pelo aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo, quero rememorar o pronunciamento de V.Exa. feito em defesa da democracia, em solidariedade \u00e0s v\u00edtimas e suas fam\u00edlias, buscando chamar a aten\u00e7\u00e3o de outros Poderes para que exista um esfor\u00e7o coletivo e continuado, a fim de que n\u00e3o prevale\u00e7a algo como o \"gabinete do \u00f3dio\".\r\nPortanto, ao fazer este cumprimento, quero defender o papel do Poder Legislativo e tamb\u00e9m do Poder Judici\u00e1rio. Amea\u00e7ar o Supremo Tribunal Federal, primeiro, \u00e9 ineficaz porque os Ministros ali n\u00e3o est\u00e3o descompromissados com sua fun\u00e7\u00e3o institucional, at\u00e9 porque n\u00e3o partilho da ideia de que a sociedade seja feita de pessoas que tenham maior compromisso com a Na\u00e7\u00e3o do que outras. Em qualquer estamento social existem pessoas dispostas a defender uma causa. Portanto, no Parlamento e no Poder Judici\u00e1rio tamb\u00e9m as temos, respeitando sempre a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nDito isso, quero falar a respeito da medida provis\u00f3ria. \r\nEvidentemente que, em um momento de crise econ\u00f4mica acentuada pela pandemia, os movimentos sociais est\u00e3o naturalmente impossibilitados de defender os seus interesses, especificamente neste caso, o movimento sindical. O Governo deveria respeitar essa circunst\u00e2ncia e n\u00e3o se aproveitar dela para piorar a vida de quem mais necessita do apoio do Estado neste momento. \r\nQuero cumprimentar o Relator, o Deputado Orlando Silva, que, dentro das circunst\u00e2ncias, procurou melhorar a medida provis\u00f3ria e conseguiu. Eu vou dar um exemplo. Ele garante o valor de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos para uma faixa de trabalhadores. Lembrou-se de proteger as gr\u00e1vidas, como tamb\u00e9m procurou fazer com que houvesse uma integra\u00e7\u00e3o em favor dos trabalhadores. \r\nDito isso, em que pese o parecer do Relator Orlando Silva ter melhorado a medida provis\u00f3ria - e tamb\u00e9m \u00e9 bom que se deixe claro que n\u00f3s n\u00e3o somos maioria para aprovar o que n\u00f3s gostar\u00edamos, n\u00f3s somos contr\u00e1rios -, nessas circunst\u00e2ncias, n\u00f3s vamos votar a favor, porque \u00e9 uma conquista parcial, mas \u00e9 uma conquista. Assim, eu parabenizo o esfor\u00e7o do Relator. Por isso, n\u00f3s votaremos a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INTERVEN\u00c7\u00c3O, MILITAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia por entrevista concedida a \u00f3rg\u00e3o da m\u00eddia sobre a presen\u00e7a de militares no \u00e2mbito do Governo Federal. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, \u00e0s vezes o microfone demora a ser liberado. Eu agrade\u00e7o pela toler\u00e2ncia, porque demorei.\r\nEu queria cumprimentar V.Exa. pela excelente entrevista que deu, quando tratou com muita propriedade de um tema bastante delicado, que \u00e9 o que significam os militares no governo, n\u00e3o neste Governo, mas em qualquer governo.\r\nV.Exa. teve, eu diria, a coragem e a felicidade de falar algo que \u00e9 fundamental no presente momento da vida pol\u00edtica nacional.\r\nDito isso, eu quero me ater agora \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923. Primeiro, a regulamenta\u00e7\u00e3o anterior a essa medida provis\u00f3ria data de 1971, e ali se definiu, inclusive, qual era o papel do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o. Agora, a medida provis\u00f3ria abre a possibilidade para cerca de 8 mil ou 9 mil emissoras de r\u00e1dios comerciais do Pa\u00eds de realizarem sorteios e concursos. O intuito alegado pelo Governo, com a arrecada\u00e7\u00e3o tanto das r\u00e1dios quanto das TVs com essa verdadeira jogatina, \u00e9 de que deve haver investimento na moderniza\u00e7\u00e3o das TVs abertas e, conforme a amplia\u00e7\u00e3o feita pelo Sr. Relator, tamb\u00e9m das r\u00e1dios, inclusive de qualquer tamanho.\r\nO que chama a aten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m disso, \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 nenhum condicionante obrigando que o dinheiro seja de fato aplicado na moderniza\u00e7\u00e3o, na atualiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das TVs e, agora, das r\u00e1dios.\r\nAntes disso at\u00e9, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma caracter\u00edstica de urg\u00eancia. Chega-se ao paradoxo de que, quando se ampliar essa pr\u00e1tica para todas as TVs abertas e r\u00e1dios Pa\u00eds afora, n\u00f3s estaremos tirando a possibilidade de recebimento daquilo que \u00e9 arrecadado pelas loterias do Brasil e que tem destina\u00e7\u00e3o, uma parte pelo menos, para atividades de interesse social. Essa \u00e9 uma arrecada\u00e7\u00e3o que o Governo faz. Mas o pr\u00f3prio Governo, ao apresentar a medida provis\u00f3ria, vai dar a chance aos canais privados, tanto de TV quanto de r\u00e1dio, de pegar esse dinheiro, e n\u00e3o o Estado brasileiro.\r\nEncerro, Sr. Presidente, chamando a aten\u00e7\u00e3o para tudo aquilo que o Instituto de Defesa do Consumidor alertou: a possibilidade de propaganda enganosa; a possibilidade de venda casada, o que sempre foi proibido; a possibilidade de estimular - e vai estimular sobremaneira - as pessoas a agirem contra o pr\u00f3prio interesse financeiro.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 979/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESIGNA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REITOR, VICE-REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), COL\u00c9GIO PEDRO II (CPII), PER\u00cdODO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979, de 2020, relativa \u00e0 designa\u00e7\u00e3o de dirigentes pro tempore para as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, durante o per\u00edodo da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, primeiro eu queria cumprimentar o Deputado Hugo Leal, que, atrav\u00e9s do seu relat\u00f3rio, melhorou a reda\u00e7\u00e3o e o conte\u00fado da MP original.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 uma medida acertada, expressa no PLV do Deputado Hugo Leal, proteger o Sistema S diante de uma crise econ\u00f4mica em decorr\u00eancia da pandemia. As propostas ali elencadas de redu\u00e7\u00e3o de custos para o Sistema S, por exemplo, s\u00e3o uma medida acertada, especialmente, na minha opini\u00e3o, em face do trabalho do Sistema S na \u00e1rea educacional.\r\nEste momento exige esfor\u00e7o, especialmente das empresas, do ponto de vista da contribui\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o do emprego. E n\u00f3s j\u00e1 defendemos aqui, em outros debates, que as empresas sejam socorridas de forma adequada pelo Governo Federal. Ele tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o instrumentos que partem da declara\u00e7\u00e3o do estado de calamidade e passam por outras medidas aprovadas em vota\u00e7\u00f5es que fizemos na C\u00e2mara e no Senado, inclusive para contornar a regra de ouro e retirar a imposi\u00e7\u00e3o de cumprimento da meta fiscal e at\u00e9 do teto de gastos da Emenda Constitucional n\u00ba 95. Se o Governo quisesse, poderia se valer desse poder. Assim, ele poderia socorrer especialmente a \u00e1rea de sa\u00fade do Pa\u00eds.\r\nPortanto, sem preju\u00edzo da an\u00e1lise de propostas que poder\u00e3o surgir no decorrer do debate e de emendas at\u00e9 para supress\u00f5es, eu me posiciono favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do PLV do Deputado Hugo Leal.\r\nNo restante do tempo, eu tamb\u00e9m quero falar a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 979, que tenta recuperar uma medida provis\u00f3ria que caducou por decurso do tempo, tenta fraudar a Constitui\u00e7\u00e3o e tenta se aproveitar da pandemia para impor mais uma vez a inten\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria de n\u00e3o considerar a opini\u00e3o da comunidade das universidades federais, bem como dos institutos t\u00e9cnicos federais. \u00c9 nosso dever derrotar essa medida provis\u00f3ria no mais curto tempo poss\u00edvel.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 (uma) sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois n\u00e3o, Presidente.\r\nSr. Presidente, demais pares, h\u00e1 basicamente 40 anos o capitalismo adotou o neoliberalismo como a sua face principal. Resultado: aumentou a concentra\u00e7\u00e3o de riqueza, aumentou o desemprego, aumentou a \"uberiza\u00e7\u00e3o\". E h\u00e1 partidos e Parlamentares que se acham moderninhos defendendo a mis\u00e9ria popular.\r\nEssa medida provis\u00f3ria tem como sua g\u00eanese colocar nas costas dos trabalhadores a crise da pandemia. \u00c9 por isso que estamos apresentando requerimentos com o intuito de convencer pelo menos alguns Parlamentares a refletirem. Vou dar apenas um exemplo daquilo que essa medida provis\u00f3ria permite: cortar as verbas indenizat\u00f3rias pela metade. \r\nSe quisermos ver o DNA, \u00e9 s\u00f3 lembrar que a pr\u00f3pria Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 928 retirou um dos itens que estava na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, tamanha foi a aberra\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o Governo reconheceu isso. Depois, o Supremo afastou dois outros itens. Respeitosamente, eu vou criticar o Relator. O Supremo fez com que houvesse a dispensa do chamado nexo causal do trabalhador que fosse contaminado pela COVID-19. O Relator tentou reescrever inconstitucionalmente. S\u00f3 para demonstrar isso, e finalizo, o Supremo fez com que dois itens fossem afastados.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, FASCIMO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso fascista do Presidente Jair Bolsonaro e seus seguidores. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria, primeiro, de forma indireta, comentar algumas coisas que s\u00e3o ditas em plen\u00e1rio com facilidade e, diria, com a arrog\u00e2ncia da ignor\u00e2ncia. O povo brasileiro escolheu tamb\u00e9m a Oposi\u00e7\u00e3o. O povo brasileiro decidiu quem ia governar. Lamento que tenha escolhido o Bolsonaro, lamento que muitos tenham sido eleitos apoiando um discurso fascista.\r\nMas n\u00f3s estamos aqui para discutir a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927.\r\n\u00c0queles que acham que a medida provis\u00f3ria foi limada daquilo que tinha de ruim vou lembrar aqui alguns pontos. Na rela\u00e7\u00e3o trabalhadores/empres\u00e1rios, em dado momento, foi estabelecida uma forma negocial, que \u00e9 o banco de horas. O banco de horas permite que a empresa, especialmente, beneficie-se, porque, em dado momento, ela pode estar produzindo mais, vendendo mais, e os trabalhadores v\u00e3o l\u00e1 para colaborar, mas, em outro momento, a situa\u00e7\u00e3o pode ser inversa, e os trabalhadores, portanto, v\u00e3o compensar aquilo que doaram na forma de trabalho.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, em plena pandemia, o que estabelece com refer\u00eancia a essa possibilidade estabelecida pelo banco de horas? N\u00e3o por vontade pr\u00f3pria os trabalhadores... A pandemia impede que eles trabalhem. Pois bem. Em at\u00e9 18 meses, p\u00f3s-pandemia, os trabalhadores ter\u00e3o que compensar aquelas horas n\u00e3o trabalhadas. Significa que isso protege integralmente a empresa, mas complica a vida do trabalhador. Algu\u00e9m pode argumentar: \"Acho que tem at\u00e9 aqueles que acreditam nisso\". N\u00e3o \u00e9 o nosso caso. Acho que h\u00e1 aqueles que falam - no que tamb\u00e9m n\u00e3o acreditamos - e sabem do que est\u00e3o falando: \"Ah, n\u00e3o! Isso \u00e9 para preservar o emprego\".\r\nPois bem. Como j\u00e1 apontamos, reduz a multa rescis\u00f3ria - e, portanto, pode demitir, porque n\u00e3o h\u00e1 problema. Ao mesmo tempo que reduz, ela convalida todos os atos praticados pelas empresas antes da medida provis\u00f3ria, tanto de perda de direitos, mesmo que de forma ilegal, quanto de perda de emprego. O pr\u00f3prio Relator apontou que, s\u00f3 no m\u00eas de maio, 1 milh\u00e3o de trabalhadores perderam o emprego. Ent\u00e3o, s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer que o desemprego est\u00e1 aumentando de forma galopante.\r\nQuando n\u00f3s lemos o t\u00edtulo desta medida provis\u00f3ria, at\u00e9 imaginamos que, por exemplo, ela poderia e deveria refor\u00e7ar aquilo que o Governo n\u00e3o fez, que \u00e9 dar cr\u00e9dito para proteger os empregos. Finalizo dando um exemplo da aberra\u00e7\u00e3o: ela permite, em plena pandemia, que seja desativada a CIPA, que protege a sa\u00fade e o trabalhador.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, SUSPENS\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, EXAME M\u00c9DICO OCUPACIONAL, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente e todos os colegas do Parlamento.\r\nEu vou falar aqui algo que, para os mais antigos, \u00e9 bastante conhecido. Refiro-me ao que dizia a propaganda de um shampoo de nome Denorex. O mote era: \"Parece rem\u00e9dio, mas n\u00e3o \u00e9\". \u00c9 o que acontece aqui. Esta medida provis\u00f3ria parece um rem\u00e9dio para o desemprego, e n\u00e3o \u00e9. Dito isso, eu gostaria de mostrar que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o cumpre com os pressupostos constitucionais nem de relev\u00e2ncia nem de urg\u00eancia. Urg\u00eancia poderia ter, relev\u00e2ncia poderia ter, s\u00f3 que h\u00e1 um v\u00edcio de origem. Esta medida provis\u00f3ria protege exclusivamente o empregador.\r\nN\u00f3s do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara poder\u00edamos nos somar para pressionar o Governo Federal a liberar os recursos que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos tanto na C\u00e2mara quanto no Senado.\r\nLembro-me de uma frase do ex-Ministro Pedro Malan, no Governo Fernando Henrique Cardoso. Certa feita, ele disse o seguinte: \"No Brasil, nem o passado \u00e9 seguro\". A que eu me refiro? O PLV desta medida provis\u00f3ria tem a capacidade de chegar \u00e0s raias do absurdo, porque, uma vez aprovada, todos os atos praticados pelos empregadores, mesmo os ilegais, passar\u00e3o a valer. \u00c9 por isso que nem o passado no Brasil \u00e9 seguro. Se, hoje - e isso acontece com uma frequ\u00eancia desalentadora no Brasil -, uma empresa ou um empres\u00e1rio qualquer ferir direitos dos trabalhadores, eles podem at\u00e9 recorrer \u00e0 Justi\u00e7a ou procurar o sindicato. Entretanto, se aprovarmos este PLV tal como est\u00e1, os trabalhadores, uma vez prejudicados, prejudicados continuar\u00e3o.\r\nO outro ponto para o qual eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 este: como, em plena pandemia, a medida provis\u00f3ria e o PLV, insisto, autorizam que os empres\u00e1rios desativem a CIPA - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes e permitem que se suspendam os exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos, at\u00e9 os dos demission\u00e1rios?\r\nH\u00e1 outro elemento. Na hora em que a MP prioriza a primazia do empregador, ele passa a poder dispor da for\u00e7a de trabalho na forma que quiser, pelo tempo que quiser e na quantidade que quiser. A MP chega, no m\u00e1ximo, a permitir um acordo individual. Mas imaginem o que \u00e9 um trabalhador, com o desemprego do jeito estava e do jeito que aumentou, fazer um mano a mano, um contrato individual com aquele que pode demiti-lo! \r\nPortanto, s\u00e3o as v\u00e1rias ilegalidades.\r\nFinalmente, eu quero lembrar que, do ponto de vista da Constitui\u00e7\u00e3o, o trabalhador n\u00e3o conta apenas com o papel do sindicato quando se trata de acordos. Existe tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira algo que a medida provis\u00f3ria e o PLV nem sequer passam perto, no que diz respeito a considerar: o papel social do trabalho. Mesmo na parte da Constitui\u00e7\u00e3o que trata da economia est\u00e1 registrado o papel social do trabalho.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s encaminhamos contra em raz\u00e3o de a medida provis\u00f3ria n\u00e3o cumprir os pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e de urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Prioridade dada pelo Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 necropol\u00edtica em detrimento do combate \u00e0 Covid-19. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os pares.\r\nEu queria come\u00e7ar mencionando duas ou tr\u00eas manchetes de primeira p\u00e1gina dos jornais paulistas, grandes jornais.\r\nUm deles, a Folha de S.Paulo, coloca em primeira p\u00e1gina que, das 27 capitais dos Estados do Pa\u00eds, em 20 delas existe um avan\u00e7o acelerado de casos de contaminados pela COVID-19.\r\nAqui, por iniciativa do Prefeito de S\u00e3o Paulo, fazendo algo simples a que no Brasil nem sequer foi dada a aten\u00e7\u00e3o devida, que s\u00e3o os testes, a cidade de S\u00e3o Paulo provavelmente tem 1 milh\u00e3o e 200 mil infectados.\r\nAgora, vou para outro jornal. O jornal O Estado de S.Paulo diz, na primeira p\u00e1gina, que lobistas de armas tiveram pelo menos 73 audi\u00eancias com o Governo, com v\u00e1rios Minist\u00e9rios - dizem que at\u00e9 no Alvorada -, de janeiro de 2019 a abril deste ano.\r\nQual \u00e9 o fio condutor? \u00c9 um Governo Federal intimamente ligado a mortes. N\u00e3o por acaso, o Presidente da Rep\u00fablica fez da sua campanha um patamar de engana\u00e7\u00e3o jamais visto, apresentando para a sociedade a seguinte tese. \"N\u00f3s, o Estado, n\u00e3o temos capacidade de combater a viol\u00eancia. Ent\u00e3o, armas para cada pai, para cada m\u00e3e de fam\u00edlia se proteger.\" \u00c9 mais ou menos o seguinte - \u00e9 uma caricatura: a m\u00e3e vai levar o filho \u00e0 escola, volta correndo e diz \"espera, porque eu me esqueci da minha arma\". \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o!\r\nVamos chegar agora ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Eu cumprimento o Relator. Ele atenuou o malef\u00edcio que o Presidente est\u00e1 tentando e praticando, porque foi o Presidente que suspendeu os radares das estradas federais. E aquilo que vinha acontecendo, que era a redu\u00e7\u00e3o de acidentes, em 2019, aumentou.\r\nH\u00e1 estimativas de cerca de 34 mil mortes, pelo menos, por viol\u00eancia no tr\u00e2nsito. H\u00e1 outro estudo que mostra que para cada morte existem sete pessoas internadas em UTIs, ou seja, \u00e9 uma verdadeira carnificina.\r\nO Relator disse que, nas audi\u00eancias p\u00fablicas, os especialistas condenaram a proposta. Eu tamb\u00e9m reconhe\u00e7o que ele diminuiu o malef\u00edcio. Mas vou dar um \u00fanico exemplo, Sr. Presidente, para mostrar que \u00e9 um absurdo: permitir que algum motorista profissional chegue aos 40 pontos, independentemente da quantidade de infra\u00e7\u00f5es grav\u00edssimas que venha a cometer. Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima \u00e9 atravessar outro ve\u00edculo na curva, no declive, e por a\u00ed vai!\r\nPortanto, a nossa opini\u00e3o \u00e9 que este projeto n\u00e3o pode ser aprovado. Que se abra outro prazo, para que se discuta exaustivamente outro projeto para diminuir as mortes no tr\u00e2nsito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, V\u00cdTIMA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O PAULO (SP).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2,   AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Avan\u00e7o da Covid-19 no Pa\u00eds, especialmente no Estado de S\u00e3o Paulo. Reten\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recursos emergenciais destinados ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, bom dia!\r\nEu quero mais uma vez falar sobre a pandemia da COVID-19 em nosso Pa\u00eds, mas tendo como refer\u00eancia a experi\u00eancia mundial, como tem que ser.\r\nN\u00f3s hoje somos o primeiro pa\u00eds do mundo todo em acumulado, por 7 dias, de pessoas contaminadas. Portanto, n\u00f3s estamos ainda numa velocidade sem controle. Eu j\u00e1 mencionei e vou repetir: em 20 capitais brasileiras, existe esse crescimento acelerado ainda. \r\nVou dar o exemplo da cidade onde eu vivo: aqui em S\u00e3o Paulo, por iniciativa da Prefeitura, foi feita uma testagem. Naquele momento, h\u00e1 uns 3 dias aproximadamente, o n\u00famero oficial de contaminados era em torno de 116 mil ou 118 mil pessoas. O n\u00famero apontado por essa testagem ficou em torno de 1 milh\u00e3o e 200 mil contaminados. N\u00e3o se trata de uma an\u00e1lise, de uma proje\u00e7\u00e3o sem fundamentos, mas de uma amostragem que permitiu \u00e0 pr\u00f3pria Prefeitura anunciar que h\u00e1 em torno de 1 milh\u00e3o e 200 mil infectados. Portanto, o n\u00famero real de contaminados na cidade \u00e9 10 vezes o n\u00famero oficial. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer uma transposi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica disso para o Brasil inteiro, mas essa \u00e9 a realidade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum par\u00e2metro, porque n\u00f3s n\u00e3o fizemos testagem nem daqueles que tiveram contato com infectados, al\u00e9m de n\u00e3o termos sequer produzido m\u00e1scaras adequadas para os profissionais de sa\u00fade e outros profissionais nem termos respiradores e UTIs. Portanto, \u00e9 fundamental, \u00e9 emergencial, ainda que j\u00e1 tenha mais de 3 meses a pandemia no Brasil, uma rea\u00e7\u00e3o organizada. Ontem \u00e0 noite, o n\u00famero de mortes estava em 53.830.\r\nPara piorar - eu vou dar dados de 6 dias atr\u00e1s, que \u00e9 o que eu consegui de mais atual -, o Congresso aprovou 60,2 bilh\u00f5es de reais para ajudar Estados e Munic\u00edpios, e s\u00f3 foram pagos 15 bilh\u00f5es de reais. Para manuten\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de 51 bilh\u00f5es de reais aprovados, s\u00f3 foram pagos 11 bilh\u00f5es de reais. Para enfrentar a pandemia, de 45 bilh\u00f5es de reais aprovados, s\u00f3 foram aplicados 13 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel o Governo ter uma atitude, de fato, genocida. Est\u00e1 na hora de o Presidente da Rep\u00fablica pedir perd\u00e3o ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APRESENTA\u00c7\u00c3O, EMENDA SUPRESSIVA, DISPOSITIVO LEGAL, PLV  19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, SOCIEDADE LIMITADA, SOCIEDADE COOPERATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACIONISTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\n\tPrimeiro, evidentemente, para uma medida provis\u00f3ria com esse conte\u00fado, o Relator deve ter ouvido aqueles segmentos que t\u00eam um interesse diretamente vinculado a essas propostas, visto que s\u00e3o entidades e associa\u00e7\u00f5es que t\u00eam car\u00e1ter necessariamente coletivo.\r\n\tNesse sentido, foi apresentada uma emenda pela bancada do PT que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das estatais, porque o Ministro Guedes j\u00e1 anunciou, de maneira reiterada, a sua inten\u00e7\u00e3o de privatizar o que aparecer pela frente. Se ele encontrar um carro estacionado na rua, ele quer vender, mesmo n\u00e3o sendo dele. E esse patrim\u00f4nio p\u00fablico, na nossa opini\u00e3o, deveria estar protegido. Para tanto, foi apresentada uma emenda, que o Relator recusou, considerando que havia inconstitucionalidade, que era exatamente para proteger, neste per\u00edodo, contra privatiza\u00e7\u00f5es e determinados tipos de PPI. De qualquer maneira, vamos insistir, dentro do poss\u00edvel.\r\n\tSegundo, as entidades sindicais associativas de trabalhadores muitas vezes podem e devem estar neste per\u00edodo at\u00e9 em processo eleitoral. De maneira geral, somos contr\u00e1rios \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos. Portanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao procedimento eleitoral tempestivamente.\r\nNeste caso de pandemia, h\u00e1 que se pensar... Vamos apresentar emenda de Plen\u00e1rio a essa medida provis\u00f3ria. Somos favor\u00e1veis a essas assembleias de sociedades an\u00f4nimas com essas caracter\u00edsticas apenas durante esse per\u00edodo de excepcionalidade. Portanto, somos contr\u00e1rios que isso tenha car\u00e1ter definitivo.\r\nSe um dia algu\u00e9m propuser que deva ter car\u00e1ter definitivo, vamos discutir.\r\nNa nossa opini\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 preciso que fique claro que essas associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m possam realizar, al\u00e9m das entidades sindicais, essas reuni\u00f5es.\r\nFinalmente, n\u00f3s achamos que o art. 9\u00ba do PLV n\u00e3o tem nada a ver com a mat\u00e9ria. Portanto, n\u00f3s vamos apresentar uma emenda supressiva, e o destaque da Emenda n\u00ba 22 vai ser reapresentado, visto que o Relator admitiu parcialmente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nessa confus\u00e3o, agora eu vou fazer o encaminhamento quanto aos pressupostos regimentais, \u00e9 isso? \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Exatamente, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Muito obrigado pela paci\u00eancia. Desculpe-me. Pe\u00e7o desculpa aos demais pares.\r\nPor tudo aquilo que j\u00e1 foi relatado, evidentemente que esta medida provis\u00f3ria trata de preservar empregos, ao mesmo tempo para socorrer, nos limites do que est\u00e1 proposto, digamos, as atividades econ\u00f4micas.\r\nPortanto, combinado com aquilo que j\u00e1 \u00e9 sobejamente conhecido, n\u00f3s estamos no meio de uma pandemia que, primeiro, mata as pessoas, desorganiza a economia, faz com que os mais pobres sejam os mais atingidos. \r\nNesse sentido, tem o car\u00e1ter de urg\u00eancia e de relev\u00e2ncia essa medida provis\u00f3ria. Assim, n\u00f3s opinamos pela constitucionalidade dessa medida provis\u00f3ria, cumprindo os seus pressupostos regimentais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMPREGO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Registro de n\u00fameros alarmantes de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Reten\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos emergenciais aprovados pelo Congresso Nacional em benef\u00edcio dos Estados e Munic\u00edpios; para a manuten\u00e7\u00e3o do emprego e renda e enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia da sa\u00fade em decorr\u00eancia da Covid-19. Elevado contingente de brasileiros na informalidade e/ou desempregados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ao cumpriment\u00e1-la cumprimento todos os colegas.\r\n Na semana passada, eu abordei o tema da COVID e dei os n\u00fameros alarmantes do nosso Pa\u00eds, que continuam alarmantes. O Brasil tem no dia de hoje 1.373.006 infectados, sendo 58.406 mortes. \r\nNa semana passada, uma Deputada do PSL se deu a grata, eu diria, tarefa de argumentar que o Brasil tinha esses n\u00fameros porque era um pa\u00eds grande. E eu me senti estimulado a divulgar uma s\u00edntese dos nove maiores e mais populosos pa\u00edses do planeta, exceto os Estados Unidos. \r\nSe n\u00f3s somarmos China, \u00cdndia, Indon\u00e9sia, Paquist\u00e3o, Nig\u00e9ria, Bangladesh e R\u00fassia estaremos falando de 3 bilh\u00f5es, 830 milh\u00f5es, 306 pessoas. Somados todos, s\u00e3o 40 mil 592 mortes.\r\nNo Brasil, onde existem 212 milh\u00f5es de habitantes, h\u00e1 18 mil mortes a mais.\r\nSegunda coisa: o Presidente se apresentou como o paladino em defesa do emprego, mas o que de fato est\u00e1 acontecendo com os recursos? O Congresso Nacional disponibilizou todos os instrumentos para o Presidente usar.\r\nHavia cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de 152 bilh\u00f5es, mas foram pagos apenas 95 bilh\u00f5es. Do aux\u00edlio financeiro a Estados e Munic\u00edpios de 60 bilh\u00f5es, disponibilizaram apenas 15 bilh\u00f5es. Para a manuten\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de 51 bilh\u00f5es, disponibilizaram apenas 11 bilh\u00f5es. Para o enfrentamento da emerg\u00eancia da sa\u00fade de 45 bilh\u00f5es, foram pagos apenas 14 bilh\u00f5es; e por a\u00ed vai.\r\nFinalmente, o que est\u00e1 acontecendo com o emprego e o desemprego no Brasil? Falo sem considerar ainda os efeitos da pandemia, porque foi feito um levantamento em janeiro, fevereiro e mar\u00e7o.\r\nNa informalidade, n\u00f3s temos 36,8 milh\u00f5es de trabalhadores. Subutilizados s\u00e3o 27,6 milh\u00f5es de trabalhadores. De desocupados - os que procuram emprego, ou que gostariam de estar trabalhando horas mais, ou que gostariam de estar trabalhando -, finalmente chegamos a 12,9 milh\u00f5es desempregados.\r\nSra. Presidente e demais pares, o Governo precisa ter o m\u00ednimo de sensibilidade e o m\u00ednimo de compet\u00eancia para n\u00e3o haver tantas mortes sob sua responsabilidade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RESPOSTA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ENIO VERRI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado Enio Verri.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais pares, o conte\u00fado da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930 trata basicamente de tr\u00eas temas.\r\nO primeiro deles diz respeito a igualar a tributa\u00e7\u00e3o de investimentos de institui\u00e7\u00f5es financeiras no exterior com a tributa\u00e7\u00e3o incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial dos hedges contratados aqui no Brasil. O modo como era at\u00e9 a vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria sempre fez com que muitas vezes essas institui\u00e7\u00f5es tivessem que contratar um hedge maior do que o pr\u00f3prio investimento, o que gerava custos, colocando em risco o pr\u00f3prio fluxo financeiro das empresas. Portanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a essa parte da medida provis\u00f3ria.\r\nO segundo tema busca tirar totalmente a responsabilidade dos funcion\u00e1rios do Banco Central que tomam medidas que afetam a economia, funcion\u00e1rios que, se praticarem alguma imper\u00edcia, alguma imprud\u00eancia, isso causar\u00e1 danos severos a milh\u00f5es de brasileiros. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o concordamos com esse ponto.\r\nParece-me que o pr\u00f3prio Relator, o Deputado Albuquerque, a quem cumprimento, j\u00e1 a teria retirado no PLV... Seja como for, n\u00f3s temos uma emenda exatamente para suprimir esse ponto da medida provis\u00f3ria.\r\nFinalmente, o terceiro aspecto: a medida provis\u00f3ria estabelece que as empresas que atuam no arranjo de pagamento - no linguajar popular, as famosas maquininhas - n\u00e3o podem ter esse valor que circula, digamos, como forma de pagamento confundido com os outros bens da empresa. Por qu\u00ea? Decis\u00f5es judiciais podem, quando assim entendem, confiscar dinheiro que pertence a quem prestou um servi\u00e7o ou a quem vendeu um produto por entender que a empresa arranjadora do pagamento \u00e9 a dona, quando n\u00e3o \u00e9. A esse aspecto somos tamb\u00e9m favor\u00e1veis.\r\nPor fim, Sra. Presidente, quero dizer que estamos dependendo da resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem que o nosso L\u00edder Enio Verri apresentou no in\u00edcio e que V.Exa. ficou de responder tempestivamente.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal e do Congresso Nacional em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, evidentemente que, na nossa opini\u00e3o, esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o cumpre com os requisitos constitucionais, visto que estamos em plena pandemia do coronav\u00edrus, que j\u00e1 matou mais de 60 mil pessoas no Brasil at\u00e9 hoje. N\u00f3s temos mais mortes do que v\u00e1rios pa\u00edses somados, pa\u00edses que juntos somam quase 4 bilh\u00f5es de pessoas. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma hip\u00f3tese de n\u00e3o trabalharmos para buscar o melhor momento poss\u00edvel para se fazerem as elei\u00e7\u00f5es.\r\nA transfer\u00eancia do primeiro turno da elei\u00e7\u00e3o do dia 4 de outubro para o dia 15 de novembro muito provavelmente foi aquilo que as tratativas entre C\u00e2mara e Senado levaram a concluir que era a melhor alternativa. E h\u00e1 tamb\u00e9m, digamos, uma reserva. Quando as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias em algum Estado ou Munic\u00edpio impedirem que se fa\u00e7a esta elei\u00e7\u00e3o, o prazo para a realiza\u00e7\u00e3o do primeiro e do segundo turnos vai at\u00e9 o dia 27 de dezembro.\r\nEu queria acrescentar outra coisa: h\u00e1 mais de 1 ano e meio, antes da eclos\u00e3o desta pandemia, v\u00e1rias vezes me foi perguntado, at\u00e9 numa tentativa de cobran\u00e7a por parte de Prefeitos, estimulados pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, se haveria ou n\u00e3o prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos. \u00c9 claro que eu sempre respondi que n\u00e3o, em respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, em defesa da democracia e, acima de tudo, em respeito \u00e0 vontade popular.\r\nN\u00e3o temos que ter nenhum compromisso com um Prefeito que n\u00e3o fez bem a sua tarefa, com um Vereador que n\u00e3o fez bem a sua tarefa e que quer ganhar mais 2 anos de mandato por decis\u00e3o do Congresso Nacional. Portanto, o car\u00e1ter de urg\u00eancia tamb\u00e9m, na minha opini\u00e3o, extrarregimental, \u00e9 a defesa da democracia, a defesa da vontade popular.\r\nFinalizo, Presidente, cumprimentando V.Exa., o Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, bem como o TSE. Os Presidentes das Casas do Congresso Nacional de pronto - V.Exa. o fez textualmente - disseram: \"N\u00e3o colocarei em vota\u00e7\u00e3o a prorroga\u00e7\u00e3o do mandato, at\u00e9 porque o uso do cachimbo pode fazer a boca torta\". Portanto, neste momento do Brasil, admitir, digamos, solapar o direito popular, \u00e9 uma sandice, \u00e9 uma loucura total.\r\nQuero, finalmente, cumprimentar tamb\u00e9m o Presidente do Supremo Tribunal Federal, que, no dia de hoje, v\u00e9spera da entrada em recesso do Poder Judici\u00e1rio, disse, com raz\u00e3o, que nesse per\u00edodo o Supremo Tribunal Federal foi um dos pilares da garantia da democracia. Eu diria que, al\u00e9m do Supremo, obviamente o Congresso Nacional foi um desses pilares. Ambas as institui\u00e7\u00f5es se juntaram em defesa dos valores maiores do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, MANDATO ELETIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, creio ser oportuno registramos que, ao se usar do argumento de que n\u00e3o h\u00e1 previsibilidade quanto \u00e0 pandemia e, a partir da\u00ed, h\u00e1 Parlamentares que j\u00e1 defenderam a prorroga\u00e7\u00e3o de mandato e agora est\u00e3o defendendo que n\u00e3o se vote, \u00e9 bom salientar que esses Prefeitos deveriam primeiro cumprir com a sua obriga\u00e7\u00e3o.\r\nQualquer Prefeito tem liberdade constitucional, assim como Governadores, bem como o Presidente da Rep\u00fablica, de ter iniciativas para proteger a popula\u00e7\u00e3o. Poderiam fazer a testagem muito mais do que est\u00e3o fazendo; poderiam fazer barreiras sanit\u00e1rias muito mais do que est\u00e3o fazendo; poderiam n\u00e3o ceder ao poder econ\u00f4mico, como muitos est\u00e3o cedendo, abrindo prematuramente o com\u00e9rcio.\r\nPortanto, a responsabilidade nossa, incluindo a dos Prefeitos, \u00e9 zelar pela vida das pessoas. Mais do que pela sa\u00fade, a esta altura, \u00e9 pela vida. Os n\u00fameros est\u00e3o demonstrando isso.\r\nSegundo ponto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum acr\u00e9scimo de gastos, at\u00e9 porque se est\u00e1 discutindo no Tribunal Superior Eleitoral se vai ser usada toda a tecnologia que j\u00e1 foi usada em elei\u00e7\u00f5es passadas, e que agora poder\u00e3o dispensar, exatamente para agilizar o processo.\r\nEnt\u00e3o o que vai acrescentar gastos? Nada! E se acrescentasse, qual seria o problema? Nenhum, porque n\u00f3s estamos tratando de vidas humanas.\r\nTerceiro, por que n\u00e3o prorrogar, como v\u00e1rios Prefeitos e Vereadores lutaram o tempo todo para fazer? Porque fere a democracia, fere o mandato popular. Isso \u00e9 oportunismo barato.\r\nE tem gente que agora argumenta que, ao inv\u00e9s de proteger vida, se fa\u00e7a qualquer coisa. Primeiro defendiam a prorroga\u00e7\u00e3o do mandato. Quando perceberam que o Presidente da C\u00e2mara e o Presidente do Senado n\u00e3o iriam permitir isso, nem n\u00f3s iriamos permitir, mudaram e n\u00e3o queriam o adiamento das elei\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o brutal. Se n\u00e3o queriam sequer o adiamento, a pergunta, com resposta \u00f3bvia, \u00e9: se n\u00e3o adi\u00e1ssemos as elei\u00e7\u00f5es, n\u00f3s estar\u00edamos com a pandemia em um n\u00edvel muito mais elevado do que aquilo que se prev\u00ea em novembro, ou at\u00e9 mesmo em dezembro, se for necess\u00e1rio?\r\nPortanto, chega de conversa mole! N\u00f3s temos que adiar, em defesa da vida, em defesa da democracia, em defesa da soberania do voto popular.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PEQUENO PRODUTOR RURAL.  \r\nCORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO. \r\nPRODUTOR RURAL, LEI, DENOMINA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, ESPANHA, PESQUISA, PUBLICA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, BRASIL, CRISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Solidariedade aos familiares do Parlamentar. Denomina\u00e7\u00e3o de Lei Assis Carvalho da lei de prote\u00e7\u00e3o dos pequenos produtores rurais. Publica\u00e7\u00e3o de estudo espanhol a respeito da Covid-19. Despreparo do Brasil para enfrentamento da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero dar uma satisfa\u00e7\u00e3o a V.Exa. e aos pares. Eu estava tentando marcar a presen\u00e7a e perdi exatamente o momento em que fui chamado. Mas agrade\u00e7o a V.Exa. pela sensibilidade.\r\nHoje, especialmente, eu tamb\u00e9m quero registrar o meu luto - eu diria o nosso luto - pelo falecimento do grande companheiro Assis Carvalho. \u00c9 claro que cada um de n\u00f3s percebe um companheiro, um amigo de forma particular. Na minha opini\u00e3o, ele tinha, ao mesmo tempo, uma capacidade de luta e uma determina\u00e7\u00e3o invej\u00e1veis e uma do\u00e7ura fruto da sabedoria de quem j\u00e1 enfrentou tudo aquilo que a vida nos imp\u00f5e.\r\nDito isso, tamb\u00e9m quero mandar um abra\u00e7o fraterno e solid\u00e1rio para toda a sua fam\u00edlia, que, naturalmente, sofre agora a dor da aus\u00eancia, bem como para seus mais pr\u00f3ximos amigos.\r\nQuero registrar que Assis, invariavelmente, nas nossas reuni\u00f5es e, provavelmente, na reuni\u00e3o da bancada do Nordeste, era constante em defender o seu Piau\u00ed, no que ele estava rigorosamente certo.\r\nPortanto, eu quero registrar aqui a inten\u00e7\u00e3o da bancada do PT - pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares - de que uma lei que protege os pequenos produtores rurais tenha o nome Lei Assis Carvalho. Essa \u00e9 uma homenagem singela frente ao que ele representa, mas n\u00f3s estamos pedindo o apoio.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m, em nome de toda a bancada, \u00e0queles Parlamentares que se manifestaram nesta sess\u00e3o.\r\nAgora eu quero falar da COVID, n\u00e3o apenas porque o Presidente Jair Bolsonaro se contaminou. A rigor, ele demorou para se contaminar, considerando-se a sua atitude, na minha opini\u00e3o, completamente incompat\u00edvel e at\u00e9 mesmo irrespons\u00e1vel de se expor e expor outras pessoas.\r\nAcabou de ser publicado um estudo na Espanha a partir de uma primeira pesquisa e de outra pesquisa agora. Aquilo que \u00e9 denominado \"contamina\u00e7\u00e3o de rebanho\" n\u00e3o aconteceu. Apenas 5,2% da popula\u00e7\u00e3o da Espanha t\u00eam anticorpos para combater a doen\u00e7a. A segunda observa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o pareceu totalmente conclusiva: \u00e9 que n\u00e3o se sabe quanto tempo dura a imunidade, mesmo naqueles que foram contaminados.\r\nQuero concluir, dizendo o seguinte: no Brasil, no per\u00edodo especialmente de abril e maio, aumentou em 53%, em m\u00e9dia, o n\u00famero de mortes em casa. Em Manaus, o aumento foi 120%. O Brasil n\u00e3o est\u00e1 preparado, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esperamos que o Presidente Bolsonaro seja atendido da melhor forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Paulo Ganime. Ao cumpriment\u00e1-lo, eu gostaria de fazer algumas considera\u00e7\u00f5es a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975. Evidentemente que, sobre o acesso a cr\u00e9dito num momento como este, de crise econ\u00f4mica, que vinha antes da pandemia e foi agravada pela pandemia, h\u00e1 que se considerar a sua utilidade. Entretanto, eu queria falar especificamente das micro e pequenas empresas, que juntas s\u00e3o respons\u00e1veis por praticamente 40% dos empregos formais no Brasil.\r\nBom, essas empresas est\u00e3o fechando ou j\u00e1 est\u00e3o fechadas; elas est\u00e3o quebrando ou j\u00e1 est\u00e3o quebradas. Portanto, colocar a possibilidade - o Relator colocou uma tentativa que n\u00f3s louvamos, mas que \u00e9 absolutamente insuficiente - de antecipar receb\u00edveis atrav\u00e9s da maquininha n\u00e3o \u00e9 suficiente, n\u00e3o \u00e9 do que as micro e pequenas empresas precisam. Elas precisam de aux\u00edlio, elas precisam de socorro, elas precisam que os tributos sejam suspensos, elas precisam de dinheiro a fundo perdido para poder pagar \u00e1gua, luz, funcion\u00e1rios. Mas algu\u00e9m pode indagar: \"De onde sai o dinheiro?\" Sai de todos os instrumentos que n\u00f3s disponibilizamos para o Governo Federal. Os Governadores n\u00e3o t\u00eam esse poder. Os Prefeitos n\u00e3o t\u00eam esse poder. Mas o Presidente da Rep\u00fablica, caso queira, tem.\r\nPortanto, parece-me que a grande falha \u00e9 n\u00e3o contemplar, digamos, a emerg\u00eancia tanto das micro e pequenas empresas quanto dos empregos que elas geram.\r\nSegundo ponto, ainda com as micro e pequenas empresas: vamos admitir a tese de que o acesso ao cr\u00e9dito... Se fosse insuficiente - e eu j\u00e1 disse que n\u00e3o \u00e9, no caso das micro e pequenas -, por que s\u00f3 deixar o acesso atrav\u00e9s das maquininhas? Algu\u00e9m pode dizer: \"N\u00e3o, mas micro e pequenas n\u00e3o t\u00eam o que oferecer de garantia\". Exatamente por isso \u00e9 que se deveria incluir as micro e pequenas empresas tamb\u00e9m no primeiro modelo, eu vou assim apelidar, de acesso ao cr\u00e9dito, como as m\u00e9dias t\u00eam com o Fundo Garantidor, que pudesse ser maior tamb\u00e9m.\r\nE mesmo assim, \u00e9 o terceiro ponto que eu quero abordar, h\u00e1 algo que \u00e9 incontorn\u00e1vel e que n\u00f3s precisamos corrigir, sob pena de n\u00e3o funcionar. Do que se trata? N\u00e3o define juros. E, ao n\u00e3o definir juros, coloca que v\u00e3o ser regulamentados. V\u00e3o ser regulamentados por quem? Pelo Minist\u00e9rio da Economia. Bom, quem \u00e9 que vai confiar no Guedes, que vai definir, digamos, monocraticamente, atrav\u00e9s do seu Minist\u00e9rio, quanto as empresas v\u00e3o ter que pagar de juros?\r\nPortanto, isso \u00e9 um desequil\u00edbrio potencial, e eu diria que \u00e9 potencial para falar a verdade, mas, analisando politicamente, ser\u00e1 inevit\u00e1vel as pessoas e as empresas n\u00e3o pegarem empr\u00e9stimos, porque v\u00e3o assinar o contrato em branco no que diz respeito a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, MEIO AMBIENTE, DIREITOS HUMANOS, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, HIDROXICLOROQUINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFEC\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Riscos impostos pelo Governo Jair Bolsonaro \u00e0 democracia, ao meio ambiente e aos direitos humanos, segundo \u00f3rg\u00e3o de pesquisa norte-americano. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os colegas Parlamentares.\r\nAcabou de sair um documento de um \u00f3rg\u00e3o pr\u00f3prio do Congresso norte-americano, um \u00f3rg\u00e3o de pesquisa e que atende a dois partidos dominantes na cena pol\u00edtica americana, ou seja, Democrata e Republicanos. Em documento, eles manifestam a preocupa\u00e7\u00e3o e caracterizam o risco que corre hoje a democracia no Brasil com o Governo Bolsonaro, bem como o meio ambiente e os direitos humanos. N\u00e3o \u00e9 bom.\r\n\u00c9 claro que a grande maioria dos Congressistas americanos preferem uma alian\u00e7a estrat\u00e9gica com o Brasil, mas resistem exatamente pelas caracter\u00edsticas do Governo Bolsonaro. E esse fato contraria o discurso do chanceler brasileiro, Ernesto Ara\u00fajo, que acredita que o fato de se renderem homenagens aos Estados Unidos, ao Trump e, no caso do Presidente, at\u00e9 \u00e0 bandeira americana, por si s\u00f3, tem o poder de fazer com que os americanos se submetam, em determinados valores, \u00e0quilo que o Governo Bolsonaro defende e lamentavelmente faz.\r\nOutro aspecto que eu creio ser fundamental considerarmos \u00e9 que o Governo brasileiro, depois de praticamente 4 meses de pandemia, continua tratando a COVID como se fosse uma suposta \"gripezinha\", nas palavras do Bolsonaro. At\u00e9 as postagens que fazem algum tipo de brincadeira com quest\u00f5es s\u00e9rias dizem o seguinte: se a cloroquina serve para curar, por que a av\u00f3 da Primeira-Dama est\u00e1 entubada?\r\nEu estou usando esse exemplo, de maneira respeitosa, porque, de fato, o Bolsonaro n\u00e3o pode continuar fazendo propaganda de qualquer medicamento como se risco n\u00e3o houvesse. Ele est\u00e1 fazendo dois eletrocardiogramas por dia, quando o povo n\u00e3o tem acesso a nenhum.\r\nE da mesma maneira como ele anunciou que j\u00e1 tomava a hidroxicloroquina de forma preventiva, o Dr. Sergio Cimerman, Diretor Cient\u00edfico da Sociedade Brasileira de Infectologia - SBI fez um diagn\u00f3stico inquestion\u00e1vel.\r\nEle disse que o fato de Bolsonaro ter tomado preventivamente prova que a hidroxicloroquina n\u00e3o impediu que ele fosse contaminado.\r\nFinalmente, \u00e9 preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo mais uma vez, antes que morram n\u00e3o sei mais quantas dezenas, milhares no Brasil. Depois de ter prometido 46 milh\u00f5es de testes, o Brasil realizou at\u00e9 o presente momento 3 milh\u00f5es e 100 mil testes. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, \u00e9 inaceit\u00e1vel e, de fato, \u00e9 uma pol\u00edtica genocida.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Posicionamento do orador diante da declara\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, sobre a vincula\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro com a mortalidade provocada pela Covid-19, em face da presen\u00e7a de militares no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, demais pares.\r\nEu quero tratar de um assunto que creio ser da maior relev\u00e2ncia, a partir de uma pol\u00eamica que se estabeleceu quando o Ministro Gilmar Mendes considerou que o Ex\u00e9rcito Brasileiro n\u00e3o podia se associar \u00e0quilo que ocorre no Pa\u00eds, com refer\u00eancia \u00e0s mortes provocadas pela COVID.\r\nDificilmente qualquer homem ou qualquer mulher que acompanhe esse tema, sendo cientista ou n\u00e3o, pode fazer a defesa do que ocorre no Brasil neste momento. N\u00f3s somos 212 milh\u00f5es de habitantes e teremos hoje, provavelmente, 73 mil mortes, lamentavelmente. Se n\u00f3s somarmos a popula\u00e7\u00e3o de sete dos mais populosos pa\u00edses do planeta, considerando 3 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es de habitantes, o Brasil, sozinho, tem mais v\u00edtimas. Portanto, eu n\u00e3o acredito que qualquer membro do Ex\u00e9rcito Brasileiro fa\u00e7a a an\u00e1lise de que tudo vai bem.\r\nQuero lembrar as palavras do Comandante do Ex\u00e9rcito, no in\u00edcio da pandemia. Ele disse, com raz\u00e3o, que aquele era o desafio da nossa gera\u00e7\u00e3o. Qual era o desafio? Combater a COVID-19.\r\nOnde est\u00e1 o problema, a meu ju\u00edzo? Falo isso com todo o respeito \u00e0s For\u00e7as Armadas, partindo do pressuposto que o Ministro Gilmar Mendes fez muito mais um alerta do que qualquer outra interpreta\u00e7\u00e3o - \u00e9 a minha interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que n\u00f3s devemos refletir. O que eu vejo? N\u00f3s temos um General da ativa respondendo pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no pior momento da pandemia, e ele n\u00e3o consegue, possivelmente por n\u00e3o ter apoio do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, dar alternativas, dar agilidade, diminuir, digamos, essa mortalidade brutal e o n\u00famero de contaminados. Sendo um General da ativa, ele n\u00e3o \u00e9 julgado pelo fato de ser General da ativa, ele \u00e9 julgado por responder pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nSem estabelecer qualquer elo al\u00e9m do que eu vou dizer, quando o General Comandante das For\u00e7as Armadas americanas pediu desculpas na TV - n\u00e3o estou propondo que ningu\u00e9m pe\u00e7a desculpas -, ele pediu desculpas pelo simples fato de acompanhar o Presidente Trump numa manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nCreio que, a essa altura, as For\u00e7as Armadas, especialmente o Ex\u00e9rcito, devem estar refletindo sobre o fato de haver um General da ativa no Governo. N\u00e3o h\u00e1 como servir a dois senhores! Neste momento, ele responde pela sa\u00fade e responde ao Bolsonaro. Como General, ele n\u00e3o responderia, digamos, pela sa\u00fade; responderia pela sua carreira, pela sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, eu quero ressaltar o comportamento democr\u00e1tico dos Comandantes das For\u00e7as Armadas - e n\u00e3o estou falando s\u00f3 do Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nQuem acompanha o que eu falo, inclusive no exterior, sabe que eu sempre disse que uma coisa \u00e9 o Bolsonaro ter tentativas autorit\u00e1rias, mas, como eu sempre disse e reitero aqui, na minha opini\u00e3o, Bolsonaro n\u00e3o comanda as For\u00e7as Armadas para lev\u00e1-las a um golpe.\r\nPortanto, creio que n\u00f3s temos que extrair o seguinte dessa situa\u00e7\u00e3o: que sirva de alerta o que o Ministro Gilmar Mendes falou.\r\nQualquer outro tipo de interpreta\u00e7\u00e3o, eu penso que n\u00f3s devemos deixar de lado, para valorizar o que \u00e9 essencial. Hoje o essencial \u00e9 salvar o povo brasileiro dessa pandemia, evidentemente respeitando as For\u00e7as Armadas, como - creio eu - o povo brasileiro respeita, do ponto de vista de separar o que \u00e9 um representante do Governo e o que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o For\u00e7as Armadas.\r\nNesse sentido, eu creio que \u00e9 fundamental n\u00f3s valorizarmos o trabalho democr\u00e1tico e o trabalho bem intencionado das For\u00e7as Armadas. Ao mesmo tempo, quando um Ministro precisar ser cobrado - sendo militar ou civil -, ele ser\u00e1 cobrado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949. Indiferen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, primeiro quero cumprimentar o Deputado Reginaldo Lopes e todos aqueles que tiveram seus projetos apensados a este. Cumprimento tamb\u00e9m o Sr. Relator. Dito isto, evidentemente que o projeto busca fazer um tipo de justi\u00e7a que nenhum profissional da sa\u00fade gostaria de receber, incluindo fisioterapeutas e assistentes sociais, para refor\u00e7ar esse aspecto referente a essas duas profiss\u00f5es.\r\nEntretanto seria por demais imprudente que um profissional de sa\u00fade, ou todo aquele profissional que ao buscar, no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o, o bem do paciente contaminado pela COVID-19, n\u00e3o conte com nenhum tipo de prote\u00e7\u00e3o, no caso de ficar incapacitado de forma permanente ou, pior ainda, se ele vier a falecer e os seus dependentes ficarem a descoberto, porque essas s\u00e3o as circunst\u00e2ncias impostas pelas atribui\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos, enfermeiros e todos os demais profissionais.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao m\u00e9rito. Acreditamos que ainda ocorrer\u00e3o ajustes durante o processo de discuss\u00e3o e nos momentos em que forem analisados emendas e, ou destaques. Este projeto que foi aprovado inicialmente na C\u00e2mara, foi ao Senado, voltou com algumas altera\u00e7\u00f5es que, no nosso entendimento, podem ser aproveitadas por n\u00f3s agora na C\u00e2mara, tem um grande m\u00e9rito.\r\nSr. Presidente, eu queria considerar que o Governo Federal n\u00e3o se d\u00e1 conta do tamanho da trag\u00e9dia das fam\u00edlias brasileiras. \u00c9 inadmiss\u00edvel, \u00e9 inaceit\u00e1vel que depois de 4 meses de pandemia praticamente n\u00e3o saiamos do lugar para evitar a contamina\u00e7\u00e3o, para diminuir a mortalidade, para que as pessoas tenham a possibilidade de fazer o isolamento social. No momento em que fala contra o isolamento, o Presidente refor\u00e7a, lamentavelmente, numa parcela da sociedade, a cren\u00e7a de que esse v\u00edrus n\u00e3o \u00e9 perigoso, n\u00e3o mata. Portanto, as pessoas podem equivocadamente, de fato, imaginar que est\u00e3o livres, inclusive de terem suas vidas ceifadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava aqui aguardando a possibilidade da ativa\u00e7\u00e3o. Obrigado. Ao cumprimentar V.Exa., cumprimento todos os Srs. e Sras. Parlamentares.\r\nPrimeiro, como j\u00e1 foi salientado pelo Relator, esta medida provis\u00f3ria altera a Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Agora, qual foi realmente o objetivo dessa medida provis\u00f3ria, do ponto de vista pol\u00edtico-administrativo? A medida foi uma tentativa do Governo Federal de limitar os poderes dos Governadores e tamb\u00e9m dos Prefeitos, restringindo a possibilidade de estes terem iniciativas no sentido de combate \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nA partir de uma representa\u00e7\u00e3o do PDT, uma ADI, houve a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que implica inclusive a necessidade de adequar o terceiro item do PLV, agora explanado pelo Relator, porque \u00e9 preciso adaptar esse item \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, sob pena de, se se voltar a aprovar, o que seria um erro grave, evidentemente o Supremo novamente restabelecer a divis\u00e3o de poderes. O Presidente da Rep\u00fablica gosta de dizer que, a partir dessa decis\u00e3o do Supremo, a responsabilidade passou a ser s\u00f3 dos Governadores e dos Prefeitos. \u00c9 mentira, a responsabilidade \u00e9 dele tamb\u00e9m, mas isso est\u00e1 superado.\r\nSegundo ponto, essa medida provis\u00f3ria foi elaborada tamb\u00e9m sem se cuidar de determinados riscos, quais sejam: ao se dispensar a licita\u00e7\u00e3o, criou-se a condi\u00e7\u00e3o de gestores desonestos estarem usufruindo, de maneira absolutamente inaceit\u00e1vel e imoral, da condi\u00e7\u00e3o da facilidade da compra.\r\nExiste como corrigir isso, na nossa opini\u00e3o. N\u00f3s temos uma emenda por meio da qual queremos que, em vez de se dispensarem a licita\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a estimativa de pre\u00e7o, se coloque a estimativa de pre\u00e7o, porque assim se acaba com a burocracia. Em tempos normais, ela \u00e9 toler\u00e1vel, mas voc\u00ea n\u00e3o pode correr o risco, como gestor - tampouco n\u00f3s, obviamente, referendando isto -, de permitir que o mau gestor roube exatamente por uma falha da lei.\r\nFinalmente, n\u00f3s acreditamos que, com essas duas mexidas, existe a possibilidade de n\u00f3s fazermos uma boa lei.\r\nO item que discorre sobre temas essenciais e que circunscreve na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, corrigindo o terceiro item, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m, eu diria, um bom aprimoramento.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, somos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, DITADURA MILITAR, AUTORITARISMO, OMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Prioridade do Ministro da Economia, Paulo Guedes, no ajuste fiscal em detrimento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Titular da Pasta, de proposta de desenvolvimento do Brasil. Rela\u00e7\u00e3o da liberalismo com a ditadura militar e o autoritarismo. Necessidade de reconhecimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica e por Paulo Guedes, do apoio maci\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 democracia. Inoper\u00e2ncia do Governo Federal diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente; boa tarde, Srs. e Sras. Parlamentares.\r\nA vida nacional est\u00e1 suficientemente tumultuada, o que nos leva a refletir sobre os fatos presentes e passados. Refiro-me ao liberalismo, eu diria primitivo, que o Guedes desempenha, defende e busca aplicar, segundo palavras de outro economista liberal, mas que, evidentemente, percebe a import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o do Estado, como de resto, no Congresso Nacional, muitos Parlamentares liberais, neste momento dram\u00e1tico de mais de mil mortes di\u00e1rias, percebem que o Estado tem que atuar. O Guedes, n\u00e3o. O Guedes, em plena pandemia, pensa em ajuste fiscal, mas n\u00e3o apresenta nenhuma proposta de desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nH\u00e1, no entanto, outra rela\u00e7\u00e3o que eu diria ser pior, dependendo das circunst\u00e2ncias.\r\nRefiro-me \u00e0 rela\u00e7\u00e3o do liberalismo com a ditadura, \u00e0 rela\u00e7\u00e3o do liberalismo com o autoritarismo.\r\n\u00c9 por isso que h\u00e1 quem analise que Guedes \u00e9 o mais bolsonarista entre os Ministros, e eu concordo com isso. Ele trabalhou para a ditadura de Pinochet. Ele foi derrotado felizmente no Congresso Nacional quando tentou implantar a aposentadoria por capitaliza\u00e7\u00e3o, o que levou \u00e0 quebra da previd\u00eancia no Chile, que levou os aposentados a receber 30% do sal\u00e1rio m\u00ednimo naquele pa\u00eds, que levou milhares de pessoas \u00e0s ruas desde o ano passado nas maiores manifesta\u00e7\u00f5es de massa no Chile. A pol\u00edcia chilena atirou nos olhos e cegou mais de 300 pessoas, mas o povo n\u00e3o recuou.\r\nCom isso quero dizer o seguinte: Guedes e Bolsonaro precisam entender que, na mais recente pesquisa sobre apoio \u00e0 democracia no Pa\u00eds, felizmente houve um n\u00famero exuberante de apoio \u00e0 democracia.\r\nDito isso, temos que falar da COVID de novo, porque estamos falando com pessoas surdas, mudas e inoperantes pol\u00edtica e administrativamente. H\u00e1 10 Estados e o Distrito Federal com aumento no n\u00famero de mortes. A previs\u00e3o at\u00e9 o final deste m\u00eas \u00e9 de at\u00e9 90 mil mortes e 2,5 milh\u00f5es de infectados. \r\nA inoper\u00e2ncia do poder federal mata pessoas. Portanto, n\u00e3o se ofendam se amanh\u00e3 forem denunciados como genocidas!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios \u00e0s pequenas e microempresas, pelo Governo Federal, de recursos aprovados pelo Congresso Nacional para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero cumprimentar o Deputado Marcelo Ramos pela iniciativa, quando vincula a economia feita pela Uni\u00e3o na negocia\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios a mais recursos para se combater a pandemia de coronav\u00edrus, principalmente no momento atual, ainda mais dram\u00e1tico, quando batemos mais de 75 mil mortes, lamentavelmente, esta semana.\r\nAinda que registremos a import\u00e2ncia da iniciativa do Deputado Marcelo Ramos, n\u00f3s todos sabemos que a falta de combate ao coronav\u00edrus n\u00e3o se d\u00e1 por falta de possibilidade de dinheiro, exatamente por tudo aquilo que j\u00e1 aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m no Senado Federal.\r\nN\u00e3o h\u00e1 mais a meta fiscal. N\u00e3o tem que se cumprir a regra de ouro. Portanto, at\u00e9 a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, neste momento, est\u00e1 contornada para que o Governo Federal, tendo todos os instrumentos, possa destinar recursos.\r\nN\u00e3o \u00e9 a mesma situa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Portanto, em minha opini\u00e3o, n\u00f3s dever\u00edamos destinar esse recurso a eles. Tanto ao Sr. Relator quanto ao autor do projeto pediria que, ainda durante a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, n\u00f3s destin\u00e1ssemos uma parcela significativa para Estados e Munic\u00edpios. Com certeza, esse seria um bom destino, at\u00e9 porque, repito, tanto Estados quanto Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam esses mesmos instrumentos, esse mesmo poder.\r\nQuero aproveitar o final do meu tempo, Presidente, para registrar tamb\u00e9m que n\u00f3s, quanto mais tempo demorarmos nessa pandemia, mais tempo demoraremos para recuperar a economia.\r\nQuero fazer de novo uma cobran\u00e7a ao Governo Federal.\r\nAquilo que n\u00f3s aprovamos para chegar aos Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o chegou. Aquilo que n\u00f3s aprovamos para ajudar as empresas, micro e pequenas, n\u00e3o chegou. Aquilo que n\u00f3s aprovamos para dar \u00e0s pessoas e \u00e0s empresas condi\u00e7\u00f5es de sobreviverem ainda n\u00e3o chegou de maneira que fosse suficiente.\r\nPortanto, eu repito: o Governo, na figura do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro Guedes, pensa muito mais no ajuste fiscal do que em salvar vidas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nDESEMPREGO, AUMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Elevado n\u00famero de trabalhadores desempregados no Pa\u00eds. Recusa, pelo Governo Jair Bolsonaro, de prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente, bom dia demais pares. \r\nEvidentemente que n\u00f3s temos de buscar uma alian\u00e7a dentro do Congresso Nacional para garantir o financiamento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - FUNDEB por tudo aquilo que todos sabemos que ele produz de \u00fatil na educa\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 longe de atingir o n\u00edvel que precisamos e queremos. Entretanto, se n\u00e3o houver o financiamento do FUNDEB, este Governo piorar\u00e1 ainda mais aquilo que n\u00f3s podemos definir de maneira geral a aposta na educa\u00e7\u00e3o.\r\nDito isso e fazendo rela\u00e7\u00e3o com o FUNDEB, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma pessoa minimamente e razoavelmente informada que n\u00e3o saiba que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 aquilo que garante, inclusive, uma boa prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do ponto de vista pessoal, que garante acesso a trabalho melhor remunerado, que permite que a sociedade, no seu conjunto, melhore seus aspectos, eu diria at\u00e9 de conviv\u00eancia, a partir da informa\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 o que questionar.\r\nAo falar da qualidade do emprego, eu quero falar do presente, da dramaticidade que as pessoas pobres est\u00e3o vivendo. Na primeira vez em que \u00e9 feita uma pesquisa relacionando a quantidade de pessoas ocupadas e a quantidade de pessoas fora do mercado de trabalho, o que \u00e9 que se constata? Pela primeira vez, menos da metade das pessoas em idade de trabalhar est\u00e1 ocupada: 49,5%.\r\nPara facilitar, vamos falar em n\u00fameros. Hoje, no Brasil, n\u00f3s temos 87 milh\u00f5es e 600 mil pessoas fora da for\u00e7a de trabalho e 85,9 milh\u00f5es de pessoas ocupadas, inclu\u00eddas aquelas que est\u00e3o subutilizadas, aquelas que fazem bico, etc.\r\nPara piorar, o Governo se recusa a prorrogar o aux\u00edlio emergencial. No momento em que acabar o aux\u00edlio emergencial, aqueles 5 milh\u00f5es de desalentados - ningu\u00e9m vai procurar emprego em plena pandemia - ser\u00e3o obrigados a procurar emprego prematuramente, eu diria, pela irresponsabilidade do Governo.\r\nPortanto, este \u00e9 um tema no qual o Congresso precisa se concentrar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, demais pares.\r\nEvidentemente, qualquer pessoa no Brasil sabe que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta que ajuda as pessoas. Primeiro, ajuda as pessoas a protegerem sua pr\u00f3pria sa\u00fade; segundo, abre o universo de conhecimento delas; terceiro, permite que qualquer pessoa que tenha um n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o maior consiga melhores empregos. Com pessoas que tenham n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o maior, atrav\u00e9s de milh\u00f5es, seremos capazes de produzir mais ci\u00eancia, mais conhecimento, mais tecnologia. Portanto, qualquer governo, mesmo que minimamente sens\u00edvel, tem que pensar a educa\u00e7\u00e3o como um dos instrumentos fundamentais tamb\u00e9m de distribui\u00e7\u00e3o de renda no nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 entre os mais desiguais do planeta, se n\u00e3o for o mais desigual.\r\nSe j\u00e1 n\u00e3o bastasse a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que retira dinheiro da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica, etc., n\u00f3s temos agora o Ministro Guedes - e a\u00ed fa\u00e7o um apelo a todos os partidos e a todos os Parlamentares para que reflitamos -, que quer impedir, de fato, que haja o aumento de 10% para 20% como parte da Uni\u00e3o. \u00c9 bom que todos saibamos que o FUNDEB \u00e9 financiado basicamente pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios. A Uni\u00e3o entra com apenas 10%.\r\nPortanto, j\u00e1 passou da hora de a Uni\u00e3o contribuir mais. O que est\u00e1 se propondo \u00e9 que ela contribua com 20%, gradativamente. O relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, ao qual me parece que h\u00e1, digamos, um amplo apoio, tem a flexibilidade de dosar isso em conson\u00e2ncia com os recursos da Uni\u00e3o.\r\nNesse sentido, as negocia\u00e7\u00f5es, para que n\u00e3o seja 20% agora, j\u00e1 est\u00e3o dadas. A meta \u00e9 chegar a 20% por parte da Uni\u00e3o em 2026. Sendo assim, parece-me que essa \u00e9 uma grande oportunidade de, mais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados tomar a iniciativa, aprovar o parecer da Deputada Dorinha, a quem cumprimento pelo trabalho, bem como os v\u00e1rios Parlamentares, visto que n\u00f3s temos absoluta seguran\u00e7a de que \u00e9 um passo fundamental para os brasileiros, para os jovens, para as crian\u00e7as e para o pr\u00f3prio Brasil.\r\nPortanto, o Governo deveria aderir a esta causa, e n\u00e3o obstruir essa grande conquista para o pr\u00f3prio Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, primeiro, eu quero registrar o que significa para a bancada do PT - eu ouvi observa\u00e7\u00f5es de V.Exa., entre outros, sobre isso - n\u00f3s colocarmos, nesta lei em apoio aos agricultores federais, o nome do nosso companheiro Assis Carvalho. Essa \u00e9 uma homenagem mais do que justa e nos sensibiliza.\r\nPara aqueles que n\u00e3o t\u00eam, talvez, a dimens\u00e3o do que significa a agricultura familiar no Brasil, no censo dos estabelecimentos agr\u00edcolas do Pa\u00eds, em 2017, foram classificadas como agricultura familiar 77% das unidades. Qual \u00e9 o resultado pr\u00e1tico disso para a comida de cada um de n\u00f3s? V\u00eam da agricultura familiar: 48% da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 e banana, 80% da produ\u00e7\u00e3o de mandioca e 69% do abacaxi. A agricultura familiar tamb\u00e9m tem a solidez de empregar mais de 10 milh\u00f5es de pessoas. Al\u00e9m disso, todos temos a consci\u00eancia de que \u00e9 na agricultura familiar que est\u00e1 se desenvolvendo cada vez mais a produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos.\r\nPortanto, por todas essas raz\u00f5es, n\u00f3s devemos aprovar essa ajuda pequena para aqueles que n\u00e3o tiveram a oportunidade de receber o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nO fato de o agricultor estar pr\u00f3ximo da terra, vivendo da terra, n\u00e3o garante a ele, necessariamente, os recursos para viver, porque a safra tem seu per\u00edodo, o resultado de uma safra nunca \u00e9 certeza, muitas vezes os filhos est\u00e3o em fase de crescimento ou, mesmo os adultos, est\u00e3o desempregados. A agricultura familiar n\u00e3o \u00e9 um apedido distante da realidade. N\u00e3o! Trata-se de unidades familiares tamb\u00e9m.\r\nNesse sentido, eu quero cumprimentar o Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, e fazer uma \u00fanica pondera\u00e7\u00e3o para reflex\u00e3o dos nossos pares. Considerando a inclus\u00e3o da cisterna como um elemento para o agricultor receber 500 reais a mais e que mais de 120 milh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento deste ano, ainda em andamento, n\u00e3o foram aplicados em cisternas, o nosso temor \u00e9 que, por ser tempor\u00e1rio, o programa de constru\u00e7\u00e3o de cisternas acabe definitivamente no Governo Bolsonaro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente e demais pares.\r\nEu queria, primeiro, dar uma informa\u00e7\u00e3o, porque alguns s\u00e3o - eu diria - fan\u00e1ticos pelo mercado: h\u00e1 um estudo de uma institui\u00e7\u00e3o com sede na Holanda, o Transnational Institute - TNI, que fez um levantamento de 2000 a 2017 e demonstrou que 884 empresas privatizadas foram reestatizadas. E por qu\u00ea? Prestavam um servi\u00e7o ruim e cobravam caro - obviamente, porque priorizam o lucro.\r\nPara algu\u00e9m que imagina que isso aqui \u00e9 terceiro-mundismo, o mesmo estudo mostra que as reestatiza\u00e7\u00f5es aconteceram nos pa\u00edses centrais, notadamente nos Estados Unidos e na Alemanha.\r\nEsses dados foram coletados de 2000 at\u00e9 2017. Portanto, essa men\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 para contestar, de forma veemente, aqueles que acham que estatal s\u00f3 serve para dar preju\u00edzo. \u00c9 claro que tem estatal mal dirigida ou roubada, mas isso n\u00e3o justifica n\u00e3o entender, por exemplo, que a CODEVASF tem um papel de desenvolvimento onde ela atua - e isso foi citado pelos Constituintes, na d\u00e9cada de 40, ao justificarem a sua funda\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, houve uma iniciativa, primeiro - e vamos falar em alto e bom som -, da C\u00e2mara dos Deputados, pelo Deputado Wellington Roberto, cujo projeto \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Sr. Relator porque - e, se eu estiver errado, perdoem-me - acho que S.Exa. inverteu a ordem dos projetos. Na verdade, o PL 10.756 foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, ainda que este seja de 2019, pois foi aprovado, primeiro, no Senado Federal.\r\nE s\u00e3o dois projetos que se encontram: o PL 4.731, que comanda esses dois projetos na presente vota\u00e7\u00e3o, prop\u00f5e que se inclua a Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Araguari nos Estados do Amap\u00e1, Amazonas e Par\u00e1; e o projeto de autoria do Deputado Wellington Roberto inclui as bacias da Para\u00edba e do Rio Grande do Norte.\r\nFinalizando, sou favor\u00e1vel a essa amplia\u00e7\u00e3o. E caber\u00e1 \u00e0 pr\u00f3pria CODEVASF e ao Governo promover o desenvolvimento na \u00e1rea dessas bacias, porque a raz\u00e3o de exist\u00eancia da CODEVASF \u00e9 o desenvolvimento. Portanto, cabe ao Governo prov\u00ea-la recursos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do Governo Jair Bolsonaro de redu\u00e7\u00e3o dos investimentos nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Expectativa quanto aos efeitos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, \u00e9 importante nos lembrarmos de que, em novembro de 2019, o Governo Bolsonaro enviou uma proposta de emenda constitucional para fundir os patamares m\u00ednimos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o e para permitir que os chamados gestores, ou seja, Prefeitos, Governadores e at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, possam compensar os gastos de uma \u00e1rea com recursos da outra \u00e1rea. \r\nResumo: sempre foi inten\u00e7\u00e3o do Governo reduzir gastos com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, independentemente de algo muito grave, que \u00e9 a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Dito isso, tamb\u00e9m \u00e9 preciso combater, de forma dura, o argumento de que a solu\u00e7\u00e3o para o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 contido no parecer da Deputada Professora Dorinha, a Relatora.\r\nAlgu\u00e9m acredita, de fato, que se vai dar qualidade ao ensino atrav\u00e9s de uma lei, atrav\u00e9s de uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o! Se tivessem coragem para falar o que pensam e sentem, de fato, eles deveriam dizer o seguinte: \"\u00c9 melhor diminuir os recursos para a educa\u00e7\u00e3o, porque a\u00ed ela vai melhorar\". \u00c9 \u00f3bvio que eu estou fazendo a demonstra\u00e7\u00e3o da tese pelo absurdo, porque o que eles dizem \u00e9 exatamente um absurdo.\r\nH\u00e1 outro elemento para o qual chamo a aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que todos - professores, alunos, Parlamento - tenhamos aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Governo quer, nos 3 primeiros anos, destinar recursos para a iniciativa privada, por exemplo, para que haja creches. \r\nOnde \u00e9 que eles est\u00e3o com a cabe\u00e7a para colocar na Constitui\u00e7\u00e3o algo que \u00e9 absolutamente dependente de v\u00e1rias circunst\u00e2ncias e, claro, das condi\u00e7\u00f5es financeiras? \r\nEnt\u00e3o, na nossa opini\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos, ao mesmo tempo em que cumprimentamos a Deputada Professora Dorinha, deixar de prestar aten\u00e7\u00e3o em armadilhas, para denunci\u00e1-las e para, ao final deste debate, produzirmos uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que, de fato, nos anime e tamb\u00e9m anime o Pa\u00eds. \r\nFinalmente, quero dizer que eu era Presidente da C\u00e2mara quando n\u00f3s votamos a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Ali n\u00f3s produzimos uma grande unidade. Tenho esperan\u00e7a de que vamos produzir agora uma nova grande unidade em defesa do Brasil, dos professores, dos funcion\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o e dos alunos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidenta.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Boa tarde, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu quero mais uma vez falar a respeito do FUNDEB, at\u00e9 porque n\u00f3s temos que produzir aqui um conjunto de ideias e, ao mesmo tempo, de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para impedir - se algu\u00e9m tentar - a redu\u00e7\u00e3o dos recursos para o FUNDEB.\r\n\u00c9 fundamental recorrermos \u00e0 hist\u00f3ria. A Coreia do Sul era um pa\u00eds mais pobre do que o Brasil, tinha passado por guerras e s\u00f3 ficou mais rica do que o Brasil na d\u00e9cada de 80. E qual \u00e9 o segredo da Coreia do Sul, cantado em verso e prosa? A Coreia do Sul apostou na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na educa\u00e7\u00e3o fundamental. Hoje, os professores dessa faixa de ensino na Coreia do Sul, de forma proporcional ao PIB, t\u00eam sal\u00e1rios maiores do que os pagos a professores em todos os pa\u00edses da OCDE. Al\u00e9m disso, eles t\u00eam dedica\u00e7\u00e3o exclusiva e, evidentemente, s\u00e3o extremamente bem preparados. \r\nO que impede o Brasil de pelo menos tentar repetir o caso de sucesso da Coreia do Sul? Claro, ele n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico. Eu apenas escolhi o da Coreia do Sul.\r\nPrimeiro, qual \u00e9 o projeto de educa\u00e7\u00e3o que tem sequ\u00eancia no Pa\u00eds? Quem hoje tenta, sem sucesso, criminalizar, com ou sem aspas, o FUNDEB, alegando que a qualidade de ensino no Brasil n\u00e3o presta, deveria colocar nessa sua equa\u00e7\u00e3o simplista outras vari\u00e1veis. A m\u00e9dia de qualquer pa\u00eds e, portanto, tamb\u00e9m do Brasil no PISA \u00e9 jogada para baixo na medida em que, numa cidade como a minha - eu moro hoje em S\u00e3o Paulo -, nas periferias, muitas das fam\u00edlias s\u00e3o desestruturadas, muitos dos pais n\u00e3o conseguem cumprir com a sua fun\u00e7\u00e3o materna e paterna, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras. Exigir de uma crian\u00e7a nessas circunst\u00e2ncias o mesmo de outra crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nFinalmente, repito, o FUNDEB \u00e9 um passo: nem \u00e9 o primeiro, porque a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 garantiu recursos, nem pode ser o \u00faltimo, da\u00ed a import\u00e2ncia de ser aprovado hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDISCUSS\u00c3O, MPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo encaminhamento regimental da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no valor de R$ 639.034.512,00, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, contaminado por coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Rodrigo Maia.\r\nAntes de falar desta medida provis\u00f3ria, eu queria cumprimentar V.Exa. pelo encaminhamento, a rigor, regimental e cuidadoso, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938. Quero tamb\u00e9m cumprimentar a bancada do PSOL e do NOVO, porque ontem entramos no debate, com relat\u00f3rio apresentado de \u00faltima hora, mas n\u00e3o havia nenhuma condi\u00e7\u00e3o para a mat\u00e9ria ser votada ontem.\r\nDito isso, quero saudar o Deputado General Peternelli, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 medida provis\u00f3ria. At\u00e9 para que os que nos assistem tenham dimens\u00e3o do alcance, ela busca atender com recursos alguns Minist\u00e9rios, entre outros o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o destinados recursos para os institutos federais e as universidades federais de v\u00e1rios pontos do Pa\u00eds, para que se comprem insumos, testes laboratoriais, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, enfim, para ajudar no combate \u00e0 COVID-19. Da mesma forma, vai dinheiro para a FUNAI e para a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Portanto, \u00e9 uma oportunidade a mais para que o Governo cumpra com o seu papel.\r\nN\u00f3s temos acompanhado, como acabou de falar o companheiro Deputado Rog\u00e9rio Correia, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de tudo aquilo que temos aprovado na C\u00e2mara e no Senado Federal. A C\u00e2mara tem um departamento de or\u00e7amento que faz esse trabalho de assessoria para o conjunto da Casa. Lamentavelmente, o Governo n\u00e3o utiliza de maneira plena todos os recursos que a C\u00e2mara j\u00e1 disponibilizou. Ent\u00e3o, evidentemente, n\u00e3o \u00e9 por erro, \u00e9 por escolha.\r\nAgora, o pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, a quem, desde o in\u00edcio, quando foi anunciada a sua contamina\u00e7\u00e3o, n\u00f3s desejamos sucesso na recupera\u00e7\u00e3o, e continuamos desejando, tem que tomar a iniciativa de salvar a vida dos outros, porque, depois de mais de 80 mil mortes, ele ainda n\u00e3o se convenceu de que o v\u00edrus mata.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos favoravelmente, e vamos acompanhar e pressionar o Governo para que esse dinheiro seja, de fato, utilizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos e de infectados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nBom dia, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu quero mais uma vez, at\u00e9 pela absoluta emerg\u00eancia em que nos encontramos, falar da pandemia da COVID-19.\r\nFoi medido o n\u00famero de casos, de 26 de junho at\u00e9 26 de julho. Dobrou o n\u00famero de casos nesse per\u00edodo, no Brasil. N\u00f3s j\u00e1 estamos com mais de 2 milh\u00f5es de 400 mil casos. Ao mesmo tempo, aumentou o n\u00famero de mortes, em m\u00e9dia, por dia. Um m\u00eas atr\u00e1s, eram em torno de mil mortes por dia; agora, em julho, foram registradas 1.064 mortes por dia. Uma semana atr\u00e1s, n\u00f3s tivemos o maior n\u00famero de novos contaminados: mais de 316 mil novos casos, o que corresponde a um aumento de 36%, referente h\u00e1 2 semanas. Portanto, a pandemia no Brasil est\u00e1 longe de ser controlada.\r\nA situa\u00e7\u00e3o do Brasil deveria envergonhar o Presidente da Rep\u00fablica e toda a sua equipe. Por qu\u00ea? Eu vou repetir aqui mais uma vez: se n\u00f3s somarmos os 10 mais populosos pa\u00edses do planeta e excluirmos os Estados Unidos da Am\u00e9rica, o \u00fanico que tem mais casos que o Brasil - e tamb\u00e9m, para que eu fa\u00e7a a frase seguinte, vou excluir o M\u00e9xico -, ou seja, se somarmos China, \u00cdndia, Paquist\u00e3o, Indon\u00e9sia e mais 3 ou 4 pa\u00edses, para completar os 7 mais populosos, o que d\u00e1 cerca de 3 bilh\u00f5es e 850 milh\u00f5es de pessoas, veremos que, no nosso Pa\u00eds, no Brasil, onde n\u00f3s somos 212 milh\u00f5es de habitantes, foram registradas 88.634 mortes, de acordo com os dados dispon\u00edveis ontem.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1ria uma rea\u00e7\u00e3o dur\u00edssima nossa. H\u00e1 uma s\u00f3rdida combina\u00e7\u00e3o, em que o Governo Federal se recusa - e este veto recente \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia \u00e9 mais um exemplo grave - a reconhecer que as pessoas pobres precisam do aux\u00edlio emergencial prorrogado. Se n\u00e3o o tiverem, ter\u00e3o que sair para trabalhar, ter\u00e3o que sair para ganhar a vida e morrer\u00e3o. S\u00e3o homens, mulheres, filhos, pais e m\u00e3es que est\u00e3o morrendo por irresponsabilidade do Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, MUNIC\u00cdPIO, EMPRESA, COMBATE, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e \u00e0s empresas brasileiras para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria ponderar junto ao Sr. Relator que, ao n\u00e3o acatar a Emenda n\u00ba 2, que veio do Senado, em parte, por um lado, ele fez justi\u00e7a com aquilo que n\u00f3s realizamos na C\u00e2mara, ou seja, n\u00e3o exclui empresas cuja receita seja de 10 a 50 milh\u00f5es de reais. Mas, por outro lado, ao estabelecer um limite inferior de receita -- de 10 milh\u00f5es --, automaticamente, ele excluir\u00e1 as micro e pequenas empresas.\r\nVejam, se \u00e9 como, digamos, se prop\u00f5e a medida provis\u00f3ria, a institui\u00e7\u00e3o de um programa de apoio ao emprego, n\u00f3s sabemos que quem mais gera emprego, inclusive formal no Brasil, s\u00e3o as micro e pequenas empresas. Nesse sentido, ent\u00e3o, gostar\u00edamos que o Relator reconsiderasse esta parte de acatar o que vem do Senado, e ele, como Relator, n\u00e3o estabelecesse limite inferior para que empresa possa receber ajuda.\r\nSegundo ponto. Achamos que, em todas as medidas que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara -- emendas constitucionais, projetos de lei, medidas provis\u00f3rias --, estamos colaborando com o Brasil, com o povo brasileiro para que as empresas brasileiras n\u00e3o quebrem, para que os trabalhadores n\u00e3o percam emprego, para que as pessoas n\u00e3o morram. Mas onde \u00e9 que est\u00e1 o problema? Est\u00e1 exatamente na n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria: n\u00e3o se executa aquilo que \u00e9 ofertado ao Governo.\r\nEnt\u00e3o, as verbas que j\u00e1 foram destinadas aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal ainda n\u00e3o chegaram plenamente. As verbas destinadas ao combate \u00e0 COVID-19 n\u00e3o s\u00e3o executadas. \u00c9 por isso que n\u00e3o se faz sequer testes no Brasil e \u00e9 por isso que n\u00f3s caminhamos cada vez mais para uma trag\u00e9dia ainda maior sob esse aspecto da COVID.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que aprovar, sim, porque \u00e9 merit\u00f3rio um apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego, mas n\u00f3s temos, coletivamente, aqui, na C\u00e2mara e tamb\u00e9m no Senado, que cobrar do Governo Federal, que tem se mostrado resistente a gastar o dinheiro at\u00e9 para salvar vidas.\r\nPortanto, para salvar vidas, para salvar empregos, ele tem que investir naquilo que estamos aprovando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nHIDROXICLOROQUINA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Equ\u00edvoco do posicionamento de Deputado, favor\u00e1vel \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos medicamentos hidroxicloroquina, azitromicina e zinco no tratamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, prezadas Parlamentares, prezados Parlamentares.\r\nEsta medida provis\u00f3ria busca recontratualizar, quando, por algum motivo decorrente da COVID, alguma atividade de show de artista, alguma atividade cultural n\u00e3o puder ser cumprida, e a partir da\u00ed estabelece v\u00e1rias possibilidades e/ou condi\u00e7\u00f5es, uma vez n\u00e3o cumprido o contrato, de como dever\u00e1 ser o ressarcimento.\r\nNa nossa opini\u00e3o - cumprimentamos o Relator - a medida provis\u00f3ria original foi bastante melhorada, sem preju\u00edzo de emendas e destaques. Portanto, somos favor\u00e1veis a ela.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s assistimos aqui mais de uma vez \u00e0 defesa acalorada por um Deputado do uso da hidroxicloroquina, bem como da azitromicina e do zinco. Parecia um cientista da \u00e1rea de sa\u00fade. Parecia, mas n\u00e3o \u00e9.\r\nFalou com tal \u00eanfase e, na primeira vez, mencionou que \u00e9 s\u00f3 olhar na Internet. Talvez ele esteja se apoiando, e deveria trazer para o plen\u00e1rio, se coragem tiver, quais s\u00e3o os autores dessas barbaridades que ele assimilou como verdadeiras.\r\nDisse que uma m\u00e9dica que trabalha no Texas, nos Estados Unidos, foi para a frente do Supremo Tribunal Federal daquele pa\u00eds afirmar que ela tem uma casu\u00edstica de 350 pacientes que foram tratados dessa maneira e que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma morte. Mas \u00e9 bom saber outras coisas que ela fala.\r\nEla diz, por exemplo, que doen\u00e7as como cisto, endometriose, impot\u00eancia e infertilidade t\u00eam a ver com os sonhos que as mulheres t\u00eam com dem\u00f4nios, sonhos sexuais. Depois, quando a mulher vai dormir com o esposo, ou vice-versa, o esposo vai dormir com a mulher, ali ent\u00e3o vira um esperma demon\u00edaco, que promove doen\u00e7as. Vejam o tamanho da loucura que alguns teimam em seguir!\r\nPor fim, \u00e9 bom constatar o que acontece com o Brasil, comparando-o ao resto do planeta. Aqui estamos numa trag\u00e9dia, somos 212 milh\u00f5es de habitantes e temos mais casos de contaminados e de mortos do que a soma dos pa\u00edses com quase 4 bilh\u00f5es de pessoas.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nEMENDA, REGIME TRIBUT\u00c1RIO PARA INCENTIVO \u00c0 MODERNIZA\u00c7\u00c3O E \u00c0 AMPLIA\u00c7\u00c3O DA ESTRUTURA PORTU\u00c1RIA (REPORTO), MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, AFASTAMENTO, TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DOS PORTOS (2013), LEI DE GREVE (1989), SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, SINDICATO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro quero dizer que prestei muita aten\u00e7\u00e3o naquilo que foi lido pelo Relator, porque havia, na emenda, a prorroga\u00e7\u00e3o de um programa inaugurado tamb\u00e9m no Governo Lula, apelidado de REPORTO.\r\nOcorre que toda isen\u00e7\u00e3o, como S.Exa. estava propondo, para a importa\u00e7\u00e3o de equipamentos, de m\u00e1quinas etc., poderia, em dado momento, at\u00e9 ser \u00fatil, mas, no presente momento, significaria, na verdade, gerar empregos para as empresas fora do Brasil, tomando empregos aqui no Pa\u00eds.\r\nS.Exa. retirou essa parte. Eu quero, por isso, cumpriment\u00e1-lo, e, a partir da\u00ed, fazer considera\u00e7\u00f5es, eu diria, mais gen\u00e9ricas. Em que sentido? A Deputada Jandira Feghali acabou de dizer que n\u00f3s passamos 1 noite debatendo o tema dos portos, mas, na realidade, foram 2 dias e 2 noites seguidos - algu\u00e9m deve ter conseguido dormir um pouco, mas, \u00e0 \u00e9poca, eu era L\u00edder do Governo -, tal a complexidade e a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, assim como a divis\u00e3o do Plen\u00e1rio. Foi uma disputa \u00e1rdua.\r\nEnt\u00e3o, quero refor\u00e7ar a import\u00e2ncia \u00f3bvia que tem o setor e dizer que, quando este Parlamento for tratar novamente de uma mudan\u00e7a legislativa no que diz respeito ao tema dos portos, jamais poder\u00e1 ser por medida provis\u00f3ria.\r\nTerceiro ponto: entre o fato de ser uma atividade essencial - essencial, eu digo, para a economia do Pa\u00eds - e de se querer transform\u00e1-la em atividade essencial para impedir a a\u00e7\u00e3o sindical vai uma dist\u00e2ncia muito grande. A atividade de caminhoneiro, por exemplo, que o Presidente da Rep\u00fablica homenageia a cada momento, n\u00e3o \u00e9 essencial? A atividade dos m\u00e9dicos, dos enfermeiros, de todos os profissionais da sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 essencial?\r\nPortanto, n\u00f3s somos radicalmente contr\u00e1rios a essa consequ\u00eancia, de que o fato de ser considerada uma atividade importante, caracterizada como essencial, visa, na verdade, impedir que os trabalhadores se organizem para poderem se proteger. A ideia de que h\u00e1 dirigente sindical querendo tomar conta do c\u00e9rebro de outros trabalhadores n\u00e3o \u00e9 desconfiar do dirigente sindical, mas desconfiar dos pr\u00f3prios trabalhadores, que t\u00eam c\u00e9rebro e s\u00e3o capazes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Finalmente, Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria que visa proteger o emprego n\u00e3o pode se transformar em um rol de benef\u00edcios indevidos.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos acompanhar a Lideran\u00e7a, vamos acompanhar o debate, as emendas e os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ENFERMAGEM, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, HIDROXICLOROQUINA, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, CR\u00cdTICA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Alcance do patamar de 95 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Elevado n\u00famero de profissionais da sa\u00fade contaminados pelo coronav\u00edrus. Comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da inefic\u00e1cia do uso de hidroxicloroquina no tratamento de pacientes com Covid-19. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de veto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, destinado ao pagamento, pela Uni\u00e3o, de indeniza\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade diante da incapacita\u00e7\u00e3o permanente ao trabalho, provocada pelo cont\u00e1gio no atendimento direto a pacientes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO Brasil superou hoje a marca de 95 mil mortos. Se fizermos uma compara\u00e7\u00e3o com avi\u00f5es de porte m\u00e9dio, que carregam 200 passageiros, esse n\u00famero de mortos, nesses 5 meses de pandemia, representa o mesmo que a queda de 475 avi\u00f5es. E o que o Governo tem feito? \r\nO Brasil tem mais casos de contaminados e de mortos do que sete dos mais populosos pa\u00edses do planeta, incluindo China, \u00cdndia, Paquist\u00e3o e Indon\u00e9sia. Esses pa\u00edses somam 3 bilh\u00f5es e 850 milh\u00f5es de pessoas; o Brasil tem 212 milh\u00f5es. E o que o Governo tem feito?\r\nNo Brasil, n\u00f3s temos a maior quantidade de profissionais de enfermagem mortos por contamina\u00e7\u00e3o durante o seu trabalho. Esses profissionais n\u00e3o podem, muitas vezes, ir para casa para n\u00e3o contaminar os filhos, os parentes, e tampouco, no caso da enfermagem, t\u00eam dinheiro e condi\u00e7\u00f5es de fazer o seu trabalho de outra forma que n\u00e3o seja dentro da pr\u00f3pria unidade de sa\u00fade, normalmente hospitalar. E o que o Governo tem feito? \r\nO Governo Federal defende a cloroquina. Eu ouvi h\u00e1 pouco uma colega que respeito dando o exemplo de que, no seu Estado, em uma determinada cidade, o uso da cloroquina ou da hidroxicloroquina - n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa, mas se assemelham bastante -, com azitromicina e heparina tem salvado praticamente todas as pessoas.\r\nTenho aqui uma mat\u00e9ria da BBC News Brasil, de 24 de julho, que diz que uma coaliz\u00e3o de cientistas brasileiros, chamada Coaliz\u00e3o COVID-19 Brasil, publicou um trabalho em uma das revistas que tem maior impacto no planeta, a New England Journal of Medicine. O que eles demonstraram? Eles t\u00eam nove campos de pesquisa que demonstraram que a hidroxicloroquina sozinha n\u00e3o tem efeito e que a hidroxicloroquina associada \u00e0 azitromicina tamb\u00e9m n\u00e3o tem efeito. E o Governo Federal tem contribu\u00eddo com o v\u00edrus, porque nem sequer equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual ele consegue ou quer fornecer para os profissionais.\r\nFinalmente, ele vetou a ajuda de 50 mil reais para a fam\u00edlia do profissional de sa\u00fade quer morrer ou para o profissional de sa\u00fade que ficar incapacitado por contamina\u00e7\u00e3o durante a pandemia, uma ajuda que ningu\u00e9m quer. Mas nem isso ele quer oferecer.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nSOLIDARIEDADE, POVO, EXPLOS\u00c3O, BEIRUTE (L\u00cdBANO).\r\nGOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pelas mortes ocorridas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu quero cumprimentar o Deputado Arthur Lira, bem como o Sr. Relator. Confesso que, no in\u00edcio, quando comecei a ler a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, eu tive s\u00e9rias d\u00favidas, porque vivemos num ambiente, no Brasil, hoje, onde a irresponsabilidade campeia, onde a fake news campeia, onde a mentira campeia, onde as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas. Com a maior irresponsabilidade fala-se de quase qualquer um, desde que seja conveniente, principalmente do ponto de vista pol\u00edtico.\r\nA minha forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 na \u00e1rea jur\u00eddica. Quando eu comecei a conversar com pessoas que sabem mais do assunto do ponto de vista t\u00e9cnico, a\u00ed eu comecei a perceber que de fato a a\u00e7\u00e3o do Estado na legalidade, da forma mais pesada, \u00e9 atrav\u00e9s do C\u00f3digo Penal. H\u00e1 v\u00e1rias outras possibilidades que nem sempre s\u00e3o utilizadas. Com essa caracter\u00edstica do punitivismo, que imagina que de fato \"bandido bom \u00e9 bandido morto\", eu avaliei que foi uma boa iniciativa do Deputado Lira. Ao reduzir as possibilidades de algu\u00e9m ser julgado por ter feito denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, isso trouxe basicamente duas possibilidades: ou quando o acusado, indevidamente, injustamente, for v\u00edtima tamb\u00e9m de um processo administrativo disciplinar ou quando ele sofrer uma investiga\u00e7\u00e3o judicial. Como eu disse anteriormente, isso desincha o C\u00f3digo Penal e d\u00e1 conta daquilo que se pretende.\r\nPortanto, manifesto-me favoravelmente ao parecer do Relator.\r\nMas quero aproveitar o restante do tempo, Presidente, para me solidarizar com o povo liban\u00eas. Ali ao lado, na S\u00edria, existe uma trag\u00e9dia continuada, um Pa\u00eds invadido, mas onde tamb\u00e9m o povo reage \u00e0 altura e est\u00e1 vencendo a guerra. L\u00e1 no L\u00edbano hoje morreram no m\u00ednimo 40 pessoas e 2.500 ficaram feridas. N\u00f3s nos solidarizamos e aproveitamos para dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos naturalizar a carnificina patrocinada pelo Governo Federal com as mortes da COVID.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, HOMENAGEM, OSWALDO CRUZ, SANITARISTA.\r\nFALTA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, ANT\u00d4NIO BARRA, PRESIDENE, IINTERINIDADE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA  (ANVISA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do sanitarista Oswaldo Cruz. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara em ato p\u00fablico, pelo Presidente interino da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, Ant\u00f4nio Barra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares. \r\nHoje, dia 5 de agosto, comemora-se o Dia Nacional da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Esse \u00e9 dia do nascimento do grande sanitarista Oswaldo Cruz, que ganhou fama ao combater e vencer a febre amarela, al\u00e9m de ter sido aquele que atuou, encontrando dur\u00edssimas resist\u00eancias, para que houvesse vacina\u00e7\u00e3o contra a var\u00edola, hoje t\u00e3o comum, e que tamb\u00e9m lutou contra a peste bub\u00f4nica.\r\nEu ousaria dizer que Oswaldo Cruz \u00e9 um daqueles brasileiros a quem os pr\u00f3prios brasileiros mais devem, exatamente por sua atua\u00e7\u00e3o na defesa da sa\u00fade p\u00fablica e, \u00e9 \u00f3bvio, na defesa e na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de qualquer um de n\u00f3s.\r\nA vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 um setor da sa\u00fade p\u00fablica que cuida de todos os habitantes da terra e que age em nome do Estado.\r\nQuando, ainda em 2006, eu apresentei um projeto de lei, que, finalmente, foi sancionado em janeiro de 2015 e se transformou na Lei n\u00ba 13.098 - repito: de minha autoria -, o nosso objetivo era que esse dia, 5 de agosto, al\u00e9m de homenagear os profissionais, al\u00e9m de reconhecer o trabalho da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, fosse um dia de palestras e de debates.\r\nA vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o inerente ao Estado, mas, durante d\u00e9cadas, no Brasil, por quest\u00f5es culturais e pol\u00edticas, ela foi separada da vis\u00e3o da medicina curativa.\r\nEu quero aproveitar esta homenagem para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, na figura da ANVISA, fez, desonrando, de forma criminosa, o seu Presidente e a sua fun\u00e7\u00e3o. Quando compareceu a um ato junto com o Presidente Bolsonaro, sem m\u00e1scara, na frente do Pal\u00e1cio do Planalto, evidentemente, ele mandou um recado que envergonha a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria brasileira. Falo do Sr. Ant\u00f4nio Barra, Presidente interino da ANVISA - que est\u00e1 h\u00e1 282 dias sem um presidente escolhido.\r\nIsso comp\u00f5e um mix, um cesto de desastres, a que lamentavelmente o Presidente da ANVISA se associou. Resultado, n\u00f3s chegamos, ontem, a 96.096 mortes. Hoje vamos chegar a 97 mil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Conclua, Deputado!\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Portanto, homenageamos a vigil\u00e2ncia e repudiamos a atitude do Presidente da ANVISA.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIEDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o presente projeto de lei, de autoria do Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio, que cumprimento pela iniciativa, busca alterar o C\u00f3digo Penal, para ampliar o rol de sujeitos ativos e passivos, bem como redefinir meios e modos utilizados pelo agente, no tipo estelionato e em outras fraudes previstas no art. 171 do C\u00f3digo Penal, nas hip\u00f3teses de o crime ser cometido em nome de entes da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, estadual ou municipal, ou seja, de algum agente p\u00fablico.\r\nPois bem. Ao cumprimentar o autor e o Relator, eu gostaria de ponderar que a primeira coisa que, na minha opini\u00e3o, qualquer proposta de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal causa \u00e9 a esperan\u00e7a de que a aprova\u00e7\u00e3o de uma nova lei ou a modifica\u00e7\u00e3o de uma antiga lei ser\u00e1 suficiente para combater determinados tipos de crime. H\u00e1 uma tend\u00eancia, que observamos na C\u00e2mara e no Senado tamb\u00e9m, de aumento das penalidades. Mas nem sempre h\u00e1 uma correspond\u00eancia entre o aumento das penalidades, dos tipos de penalidade inclusive, do rol daqueles que podem ser penalizados, e a redu\u00e7\u00e3o dos crimes. Portanto, no meio de uma pandemia, discutir um tema naturalmente dif\u00edcil... H\u00e1 uma identidade entre todos n\u00f3s: combater o crime. O.k. Agora, sobre o caminho escolhido eu tenho seri\u00edssimas d\u00favidas.\r\nO que \u00e9 pior? Passada a pandemia, n\u00f3s poder\u00edamos ter muito mais tempo, inclusive para ouvir autoridades do Judici\u00e1rio, pessoas que lidam com esse tipo de circunst\u00e2ncia. Se h\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o de nomes, cargos, fun\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos, e, portanto, a v\u00edtima n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aquele que \u00e9 ludibriado, mas tamb\u00e9m \u00e9 o pr\u00f3prio poder p\u00fablico, parece-me que mereceria um debate e uma avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada, coisa que n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer neste momento, at\u00e9 por que, com o n\u00famero de mais de 97 mil mortos que j\u00e1 atingimos aqui no Brasil e tendo em vista que em alguns Estados - v\u00e1rios, ali\u00e1s - o n\u00famero de contaminados e mortos est\u00e1 em ascens\u00e3o, dever\u00edamos nos concentrar quase que exclusivamente em salvar vidas e empregos e garantir para os mais carentes a sobreviv\u00eancia. Evidentemente, um tema desta import\u00e2ncia deveria ficar para outro momento.\r\nPortanto, n\u00f3s tendemos a votar \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros - REMETUP, diante da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao cumpriment\u00e1-lo e aos demais pares, eu gostaria de ponderar que a discuss\u00e3o n\u00e3o fosse feita hoje. Eu me inscrevi para falar a favor (falha na transmiss\u00e3o)...\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deputado Arlindo Chinaglia, o som est\u00e1 muito baixo. Vamos restabelecer o tempo para ver se conseguimos regular o som. \r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - N\u00f3s gostar\u00edamos de estudar esta mat\u00e9ria, cada um na sua bancada e na Oposi\u00e7\u00e3o, porque me incomodam muito alguns temas do projeto de lei que ficaram presentes, a saber: renovar a concess\u00e3o sem nenhum tipo de licita\u00e7\u00e3o; permitir que a empresa, ao receber o benef\u00edcio, primeiro, n\u00e3o devolva o dinheiro; segundo, que ela possa aumentar seus bens; e permitir que o Munic\u00edpio ou o Estado pague d\u00edvidas antigas. Isso n\u00e3o tem nada a ver com a COVID. Isso nada tem a ver com o coronav\u00edrus.\r\nEu me inscrevi para falar a favor porque, em tese, atender ao setor do transporte \u00e9 uma necessidade, mas, quando n\u00f3s vamos para o conte\u00fado da proposta, vemos que \u00e9 indefens\u00e1vel. A sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho \u00e9 que h\u00e1 um jabuti. \u00c9 uma sensa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o estou acusando ningu\u00e9m. \r\nPor isso, eu pondero que n\u00e3o se fa\u00e7a a discuss\u00e3o hoje, que o \u00fanico tempo, de fato, utilizado seja o meu. Eu estou tentando alertar V.Exa., Sr. Presidente, porque a informa\u00e7\u00e3o que a bancada do PT recebeu \u00e9 que hoje a mat\u00e9ria seria lida, n\u00e3o discutida.\r\nPortanto, com todo o respeito ao autor e ao Relator, n\u00e3o h\u00e1, na minha opini\u00e3o, nenhuma condi\u00e7\u00e3o de fazermos, por assim dizer, toda a discuss\u00e3o. Por qu\u00ea? Se eu estiver sendo injusto nas minhas observa\u00e7\u00f5es, \u00e9 exatamente porque eu estou com uma informa\u00e7\u00e3o atrasada. \u00c9 por isso que esta discuss\u00e3o pode ser extempor\u00e2nea. \r\nEu fa\u00e7o este apelo a V.Exa. e at\u00e9 pe\u00e7o a opini\u00e3o do Relator e dos L\u00edderes. N\u00e3o se trata de n\u00e3o esgotarmos hoje. Eu acho \u00e9 que n\u00e3o deveria ter sido feita. Eu estou aproveitando para falar isso, dado que eu estava inscrito para falar a favor. Isso mostra duas coisas, pelo menos: primeiro, que eu tinha, de fato, e ainda tenho a compreens\u00e3o de que n\u00f3s temos tido uma atitude solid\u00e1ria com qualquer setor que tenha sofrido as consequ\u00eancias da pandemia, seja para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, seja para benef\u00edcio dos consumidores. Agora, existem limites! \r\n\u00c9 por isso que, apesar de eu ter me inscrito para falar a favor, eu sou obrigado, neste momento, a falar contra. N\u00e3o d\u00e1 para entrar no escuro e discutir uma proposta que n\u00f3s n\u00e3o conhecemos bem. Eu j\u00e1 ouvi dizerem, por exemplo, que esta proposta \u00e9 melhor que a do setor a\u00e9reo. Depende. O setor a\u00e9reo ter\u00e1 que pagar. O setor de transportes terrestres, o setor de \u00f4nibus, n\u00e3o ter\u00e1 que devolver nada. \r\nPortanto, uma doa\u00e7\u00e3o de bilh\u00f5es n\u00f3s n\u00e3o podemos trabalhar desta maneira, repito, sem ter o conhecimento exato do conte\u00fado e sem ter permitido at\u00e9 mesmo a negocia\u00e7\u00e3o de emendas e de destaques.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, CONGRESSO NACIONAL, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma prestada pelo Congresso Nacional \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nNo Brasil, hoje, n\u00f3s j\u00e1 passamos de 102 mil mortes pela COVID. O Congresso Nacional fez uma homenagem \u00e0s v\u00edtimas e tamb\u00e9m se colocou de luto, num gesto nobre de nossa parte endere\u00e7ado \u00e0s fam\u00edlias, mas lamentavelmente impotente frente ao que est\u00e1 ocorrendo.\r\nNa exposi\u00e7\u00e3o de motivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, o Governo diz que o objetivo \u00e9, entre aspas, \"simplificar, desburocratizar, dar celeridade e evitar contato presencial em grande variedade de transa\u00e7\u00f5es\". Isso est\u00e1 no rodap\u00e9 de uma medida provis\u00f3ria, enquanto o Presidente da Rep\u00fablica e o Presidente interino da ANVISA v\u00e3o ao encontro da popula\u00e7\u00e3o, de maneira absolutamente irrespons\u00e1vel, estimulando as pessoas a se aglomerarem.\r\nPortanto, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o daqueles que acreditam no gesto do Presidente, porque ele faz uma coisa de p\u00fablico e escreve outra em reservado. \r\nQuanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, n\u00f3s entendemos que \u00e9 uma boa iniciativa. Esta proposta se inspira naquilo que foi instaurado na Uni\u00e3o Europeia h\u00e1 alguns anos e de fato busca simplificar, no que diz respeito \u00e0 assinatura digital, as comunica\u00e7\u00f5es internas do Governo. Portanto, com mudan\u00e7as que entendemos tamb\u00e9m serem necess\u00e1rias, \u00e9 uma boa iniciativa.\r\nEsta \u00e9 uma das mudan\u00e7as que entendemos necess\u00e1ria. Vejam: o Governo, na tratativa entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, de fato se utiliza do software livre, e software livre preserva a soberania nacional e barateia os custos. \r\nPara o que n\u00f3s gostar\u00edamos da aten\u00e7\u00e3o do Sr. Relator, a quem cumprimentamos, o Deputado Vergilio? \u00c9 para que este tipo de software livre n\u00e3o ficasse apenas entre os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, mas que fosse aberto ao p\u00fablico em geral, exatamente para n\u00f3s o consolidarmos. Outra coisa \u00e9 que fosse concedido gratuitamente a todos aqueles que est\u00e3o no Cadastro \u00danico de benef\u00edcios do Governo Federal os certificados digitais.\r\nPortanto, \u00e9 esta a nossa opini\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, P\u00caSAMES, SOLIDARIEDADE.\r\nMICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, AV\u00d3, V\u00cdTIMA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HIDROXICLOROQUINA, MEDICAMENTO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, EST\u00cdMULO, ISOLAMENTO SOCIAL, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares da v\u00edtimas de Covid-19 no Brasil. Falecimento da av\u00f3 da Primeira-Dama do Brasil, Michelle Bolsonaro, em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Cr\u00edticas \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica contra o isolamento social e em defesa do uso de hidroxicloroquina no tratamento da Covid-19. Ado\u00e7\u00e3o de novas medidas de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Ao cumpriment\u00e1-la, estendo os cumprimentos a todas as Deputadas e a todos os Deputados.\r\nO Brasil completa mais 1 dia com uma m\u00e9dia acima de mil mortes pela COVID-19. Completamos mais 1 semana, ali\u00e1s, completamos 10 semanas com uma m\u00e9dia acima de mil mortes pela COVID-19.\r\nQuero me solidarizar com todas as fam\u00edlias e homenagear todas essas v\u00edtimas. Quero me solidarizar inclusive com a fam\u00edlia da Primeira-Dama e lamentar a morte da sua av\u00f3.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, sendo a autoridade que \u00e9, tomou iniciativas que todos sabemos e n\u00e3o tomou outras iniciativas que tamb\u00e9m sabemos. Uma dessas iniciativas foi sempre atuar contra o isolamento social. Al\u00e9m disso, ele apresenta a hidroxicloroquina - faz propaganda disto - como se fosse algo que salvasse todo e qualquer um que viesse a ser contaminado. \r\nA av\u00f3 da Primeira-Dama ter falecido v\u00edtima da COVID - n\u00f3s lamentamos sinceramente - prova que a hidroxicloroquina n\u00e3o salva todas as vidas. Eu parto do pressuposto de que esse debate foi feito. A\u00ed s\u00f3 restam duas alternativas: ou os m\u00e9dicos acataram a orienta\u00e7\u00e3o de um leigo ou os m\u00e9dicos decidiram de acordo com a consci\u00eancia deles e podem at\u00e9 ter usado hidroxicloroquina.\r\nAcho - \u00e9 a minha convic\u00e7\u00e3o, \u00e9 a minha opini\u00e3o - que o Presidente da Rep\u00fablica deveria dizer para a sociedade se ela usou ou n\u00e3o usou hidroxicloroquina, at\u00e9 para as pessoas e o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica terem dimens\u00e3o da import\u00e2ncia do isolamento.\r\nS\u00f3 no Brasil, j\u00e1 morreram 334 pessoas da enfermagem. Morreram 130 pessoas a mais do que a somat\u00f3ria dos mortos da enfermagem na It\u00e1lia e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Aquela primeira enfermeira que morreu no Brasil - lamentamos sua morte - fez a campanha: \"Fiquem em casa! Cuidem de n\u00f3s, porque n\u00f3s estamos cuidando de voc\u00eas\".\r\nSe n\u00f3s continuarmos nessa toada, j\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o de que, em meados de outubro, seremos 200 mil v\u00edtimas. \u00c9 lament\u00e1vel, Sra. Presidente, Srs. Parlamentares. Temos que agir com contund\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, FAM\u00cdLIA, LUTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, FALECIMENTO, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, CAIO NARCIO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma aos 108 mil mortos pela Covid-19 no Pa\u00eds. Solidariedade aos seus familiares. Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Caio Narcio, falecido em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Indigna\u00e7\u00e3o com o anunciado corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento todas as Sras. e todos os Srs. Parlamentares tamb\u00e9m.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos banalizar as mortes acontecidas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do novo coronav\u00edrus, as 108.536 mortes, segundo os \u00faltimos informes dados pela imprensa. N\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, s\u00e3o pessoas, s\u00e3o pais, s\u00e3o m\u00e3es, s\u00e3o filhos, s\u00e3o amigos. Eu quero, ent\u00e3o, como tenho feito, homenagear todos aqueles que morreram e me solidarizar com todas as fam\u00edlias.\r\nMas hoje eu me sinto no dever pessoal, moral de fazer homenagem a um jovem que morreu aos 33 anos de idade, 2 dias atr\u00e1s, que completaria 34 anos de idade nesta pr\u00f3xima sexta-feira. Ele foi Deputado Federal na C\u00e2mara na \u00faltima legislatura. Refiro-me ao jovem, ao alegre, ao solid\u00e1rio Caio Narcio, com quem fiz amizade a partir da amizade que fiz com seu pai, o tamb\u00e9m ex-Deputado Federal Narcio Rodrigues, que foi 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara Federal. Na \u00e9poca, eu exercia a Presid\u00eancia. A nossa homenagem vai para o Caio e o nosso abra\u00e7o solid\u00e1rio vai para o Narcio e toda a fam\u00edlia. Sabemos que diante da morte n\u00f3s n\u00e3o temos poder. Portanto, resta-nos guardar na mem\u00f3ria tudo aquilo que consideramos a respeito de cada um dos pr\u00f3ximos, como me foi muito pr\u00f3ximo o Caio Narcio.\r\nDito isso, o que n\u00f3s observamos? O Brasil mant\u00e9m uma estabilidade: a de mortes por coronav\u00edrus. Mant\u00e9m outra estabilidade ruim: a manuten\u00e7\u00e3o da alta contamina\u00e7\u00e3o.\r\nEncerro lamentando que o Governo esteja pensando em reduzir, frente ao que foi aprovado no in\u00edcio deste ano, sem a pandemia, o or\u00e7amento para a sa\u00fade em 7 bilh\u00f5es. Se comparado com o dinheiro dispon\u00edvel hoje, querem reduzir 40 bilh\u00f5es. Isso \u00e9 loucura pura. N\u00f3s temos que defender a sa\u00fade e a vida do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nMANUTEN\u00c7\u00c3O, EXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PROGRAMA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL (REFIS).  \r\nGREVE, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SOLIDARIEDADE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do texto original da propositura. Solidariedade ao movimento grevista dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares. Obrigado, Presidente, por me dar nova oportunidade: eu tive um problema t\u00e9cnico que agora foi finalmente saneado.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958 praticamente encerra seus efeitos por estes dias. Portanto, tudo aquilo que ela poderia produzir de bom j\u00e1 produziu. N\u00f3s avaliamos como de fato ben\u00e9fico para o setor produtivo que n\u00e3o fossem exigidos, como em tempos normais, durante o tempo de pandemia, todos aqueles mecanismos que de certa maneira burocratizam e acabam atrasando a concess\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nN\u00f3s cumprimentamos o Sr. Relator, mas tem um item que j\u00e1 foi aqui mencionado por outros colegas, que \u00e9 especialmente o art. 4\u00ba, que produz mais um REFIS para o setor agr\u00edcola, porque diz textualmente que haver\u00e1 desconto at\u00e9 o final de dezembro para quem, digamos, escolher pagar sua d\u00edvida inscrita como d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o.\r\nAssim sendo, nossa opini\u00e3o \u00e9 que deve ser mantida a medida provis\u00f3ria original, uma vez que v\u00e1rios partidos, inclusive n\u00f3s, estamos de acordo, porque, quando se facilita para a concess\u00e3o e a obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, n\u00f3s estamos falando da manuten\u00e7\u00e3o do emprego, n\u00f3s estamos falando de uma retomada mais r\u00e1pida da economia, n\u00f3s estamos falando em diminuir o sofrimento, que j\u00e1 \u00e9 muito grande, de milh\u00f5es brasileiros.\r\nFinalmente, Sr. Presidente, para concluir, tamb\u00e9m me solidarizo com a greve dos trabalhadores dos Correios, num momento dif\u00edcil de se fazer greve, quando o Governo busca privatizar empresas altamente reput\u00e1veis, como a PETROBRAS, como a ELETROBRAS.\r\nPortanto, em tempos normais, esta \u00e9 uma luta que j\u00e1 seria fundamental. Durante a pandemia, ela se torna, eu diria, uma luta praticamente heroica, pelo isolamento social em que todos os trabalhadores est\u00e3o e tamb\u00e9m, de certa maneira, pelo isolamento pol\u00edtico, porque muitos gostariam de ir \u00e0s ruas, mas, por prud\u00eancia, por causa da pandemia, n\u00e3o v\u00e3o.\r\nAssim, n\u00f3s nos solidarizamos e desejamos sucesso aos trabalhadores dos Correios que, neste momento, falam tamb\u00e9m em nosso nome.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM.\r\nVENDA, COMPLEXO E\u00d3LICO CAMPOS NEUTRAIS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19. Manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos seus familiares. Den\u00fancia de venda depreciada, pelo Governo Federal, do Complexo E\u00f3lico Campos Neutrais. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo, quero cumprimentar todas as Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nMais uma vez, quero homenagear todos aqueles que, lamentavelmente, se foram em decorr\u00eancia da COVID-19. At\u00e9 hoje, pelos \u00faltimos n\u00fameros a que tive acesso, j\u00e1 morreram no Brasil 115.309 pessoas. N\u00f3s nos solidarizamos tamb\u00e9m com as fam\u00edlias.\r\nEu quero agora, Presidente, de certa maneira, desafiar qualquer defensor qualificado do Governo a defender o verdadeiro assalto aos cofres p\u00fablicos cometido no dia 30 de julho, quando foi vendido o controle acion\u00e1rio do maior complexo e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina, o Complexo E\u00f3lico Campos Neutrais. Resumidamente, a ELETROBRAS investiu 3,1 bilh\u00f5es de reais nesse complexo, que foi vendido por apenas 500 milh\u00f5es de reais, para uma empresa mineira de nome Omega Energia, ou seja, venderam o complexo por 17% do valor investido nele. Ele foi inaugurado pelo Governo Dilma Rousseff em 2011. O esc\u00e2ndalo aumenta ainda mais quando n\u00f3s consideramos que, depois de apenas 6 anos, o complexo deu um lucro, em 2017, de 345 milh\u00f5es de reais, ou seja, venderam o complexo pelo valor do lucro que ele d\u00e1 em no m\u00e1ximo 1 ano e 4 meses. Esse \u00e9 o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, esse \u00e9 o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o especialmente do Ministro da Economia.\r\nEst\u00e1 sendo anunciada, desde o Governo Temer, a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS. Na \u00e9poca de Temer, diziam que queriam arrecadar de 12 bilh\u00f5es a 16 bilh\u00f5es de reais. Quero ver quem das Sras. e dos Srs. Parlamentares, insisto, inclusive da base do Governo, defende isso. Quero ver qual \u00e9 o militar do Minist\u00e9rio que defende isso. S\u00f3 no segundo trimestre de 2020, o sistema ELETROBRAS deu 4,6 bilh\u00f5es de reais de lucro.\r\nN\u00e3o posso acusar sem prova. A \u00fanica maneira de encerrar, de acordo com os meus princ\u00edpios, mas muito, digamos, mal impressionado, \u00e9 com uma frase do poeta Guimar\u00e3es Rosa: \"Eu quase que nada n\u00e3o sei. Mas desconfio de muita coisa\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE, VIDA HUMANA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Prioridade na vida no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos tratando da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, que finaliza, do ponto de vista da organiza\u00e7\u00e3o, aquilo que determinou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, programa chamado de Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e Renda, ainda que haja a\u00ed uma ironia porque uma das possibilidades que est\u00e1 sendo muito aplicada \u00e9 exatamente a suspens\u00e3o do contrato de trabalho. De qualquer maneira, a maioria do Congresso a aprovou tal como saiu a MP 936.\r\nMas eu queria cumprimentar o Relator, o Deputado Dami\u00e3o Feliciano, pelas mudan\u00e7as que promoveu na medida provis\u00f3ria original. \r\nPrimeiro, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o prazo que ele estabeleceu para que as institui\u00e7\u00f5es financeiras paguem aos trabalhadores que t\u00eam direito. Segundo, ele aumentou de um para tr\u00eas o n\u00famero de transfer\u00eancias eletr\u00f4nicas. Terceiro, ele eliminou o dispositivo que permitia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira descontar desse benef\u00edcio d\u00e9bitos anteriores, ainda que devesse constar a autoriza\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m quero registrar que o Relator suprimiu o art. 4\u00ba, exatamente o artigo que permite o adiamento da entrada em vigor da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o devemos nem precisar fazer acordo porque n\u00e3o h\u00e1 argumento para prorrogar, como disse o pr\u00f3prio Relator.\r\nFinalmente, creio que \u00e9 necess\u00e1rio modificar, na forma de emenda, a possibilidade de se usar a conta sal\u00e1rio. Esse \u00e9 um direito do trabalhador.\r\nQuero aproveitar este restante do tempo para registrar que aquilo que o Presidente Bolsonaro disse no passado, e continua dizendo de forma absolutamente inepta, contrapondo a vida, a economia, hoje h\u00e1 v\u00e1rias pessoas tentando transformar essa frase num gesto de genialidade, n\u00e3o. O que sempre dissemos foi o seguinte: a prioridade \u00e9 a vida. Quanto menos tempo durar a pandemia, mais rapidamente salvaremos a economia.\r\nPara concluir, digo o seguinte: o \u00f3bvio tem que ser restabelecido. A vida \u00e9 prioridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu quero cumprimentar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado F\u00e1bio Ramalho, porque, de forma generosa - eu diria -, considerou a possibilidade da extens\u00e3o desse tipo de conquista para outros Estados.\r\nNo entanto, eu quero falar do Estado de Minas Gerais. Por que o Estado de Minas Gerais provavelmente foi o escolhido pelo Presidente do STJ, o Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha? Primeiro, o Estado de Minas Gerais \u00e9 o quarto em extens\u00e3o territorial do Pa\u00eds. Segundo, \u00e9 o segundo Estado mais populoso do Pa\u00eds. Terceiro, todas as pend\u00eancias de Minas Gerais, no que diz respeito ao Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o, correspondem a 30% de todas as pend\u00eancias do pr\u00f3prio Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o.\r\nEu quero ir para o segundo argumento utilizado contra a cria\u00e7\u00e3o desse tribunal espec\u00edfico para Minas Gerais, ainda que, para mim, esses motivos anteriormente expostos j\u00e1 sejam suficientes.\r\nN\u00e3o podemos raciocinar que se vai gastar com alguns ju\u00edzes que est\u00e3o \"desativados\" - entre aspas -, que n\u00e3o est\u00e3o atuando e, portanto, n\u00e3o est\u00e3o recebendo. Como foi salientado por outro orador, n\u00f3s temos que considerar os milhares de mineiros que, em determinado momento, dependendo do Poder Judici\u00e1rio, t\u00eam que se deslocar. Ent\u00e3o, n\u00e3o estamos aqui para atender servidor p\u00fablico, nem juiz, nem tampouco a inten\u00e7\u00e3o deste ou daquele Parlamentar. N\u00f3s estamos buscando fazer justi\u00e7a, dando oportunidade de acesso ao Poder Judici\u00e1rio para quem tem muita dificuldade. Podemos oferecer conforto a quem precisar, em algum momento, de um tribunal menos volumoso, neste caso em Minas Gerais, que merece. \r\nFinalizo, Sr. Presidente, dizendo que n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o: durante a pandemia, \u00e9 preciso que haja, de fato, a preocupa\u00e7\u00e3o com socorrer pessoas, socorrer empregos e proteger a renda. Por isso, temos que voltar a essa pauta imediatamente ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o de algo t\u00e3o simb\u00f3lico e efetivo, como \u00e9 o caso do Tribunal Regional da 1\u00aa Regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, encaminhamos favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Ramalho porque, primeiro, faz justi\u00e7a \u00e0 qualidade do atendimento judici\u00e1rio no Estado de Minas Gerais, com repercuss\u00e3o, como j\u00e1 foi comentado, em todos os outros Estados do Tribunal Regional que tamb\u00e9m hoje atende Minas Gerais.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis e acreditamos que, no evoluir, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a vai avaliar se outros Estados, e quando, dever\u00e3o ter acesso ao seu Tribunal Regional em menor concentra\u00e7\u00e3o de atendimento.\r\nSomos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nFERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB). \r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GREVE, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, PRESIDENTE, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTRATO COLETIVO DO TRABALHO, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Men\u00e7\u00e3o elogiosa aos ex-Presidentes Fernando Henrique Cardoso e Luiz In\u00e1cio Lula da Silva respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o, respectivamente, do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF, e do  Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apoio \u00e0 greve dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu tamb\u00e9m quero me somar a todos os colegas que fizeram elogiosas refer\u00eancias ao FUNDEB, mas, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, penso que \u00e9 preciso fazer men\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Fernando Henrique, que criou o FUNDEF, e especialmente ao ex-Presidente Lula, que criou o FUNDEB, que deu a ordem, em 2005, para que at\u00e9 2007 come\u00e7asse a implanta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, o que de fato ocorreu. Ele n\u00e3o pensou no mandato dele, tanto \u00e9 que estabeleceu um prazo, at\u00e9 2020 - portanto, um prazo de 13 anos -, o que permitiu inclusive que se avaliasse se esse era um bom projeto ou n\u00e3o. A vota\u00e7\u00e3o de ontem, inclusive pela base do Governo Bolsonaro, por unanimidade, demonstra quanto foi acertada aquela decis\u00e3o de 13 anos atr\u00e1s.\r\nMas hoje eu quero falar tamb\u00e9m dos Correios, empresa brasileira que j\u00e1 tem mais de 200 anos. Os Correios e o Banco do Brasil s\u00e3o as duas mais antigas empresas brasileiras. Por que fa\u00e7o refer\u00eancia a isso? Porque os funcion\u00e1rios dos Correios entraram em greve h\u00e1 9 dias, porque o general que preside a empresa - e nada tenho contra o fato de ele ser general, mas tenho tudo contra a maneira como ele trata os funcion\u00e1rios dos Correios - simplesmente acabou com um contrato coletivo de trabalho que tinha 79 itens. O que ele diz para o representante dos trabalhadores? \"N\u00e3o negocio. Eu s\u00f3 tratarei com voc\u00eas no Poder Judici\u00e1rio.\" Eu n\u00e3o sei se ele acha que, com isso, ele se valoriza, ele se credencia. Na minha opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 apenas algo grave como uma atitude antidemocr\u00e1tica, \u00e9 tamb\u00e9m atitude de quem n\u00e3o tem argumento para debater de forma p\u00fablica.\r\nEle diz, por exemplo: \"N\u00f3s n\u00e3o podemos pagar nada extra-CLT, porque a situa\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o permite\". Bom, o \"extra-CLT\" a que se refere, isso ele n\u00e3o torna p\u00fablico. Ele quer, por exemplo, reduzir o t\u00edquete-alimenta\u00e7\u00e3o, quer reduzir o adicional de f\u00e9rias, quer reduzir a licen\u00e7a-maternidade, quer excluir a indeniza\u00e7\u00e3o por acidente ou morte. Sabem por que existem essas conquistas, que n\u00f3s poder\u00edamos traduzir como sal\u00e1rios indiretos? Porque houve momentos em que a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos nem sequer pagou reajustes, nem sequer pagou a perda inflacion\u00e1ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Vou concluir. Agrade\u00e7o.\r\n\u00c9 bom que todos saibam: em 19 anos, a empresa deu lucro de 15 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es, de quase 1 bilh\u00e3o ao ano.\r\nPortanto, n\u00f3s somos a favor do pleito dos trabalhadores e contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios que est\u00e1 sendo planejada e poder\u00e1 ser executada.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS - REMETUP, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, INSUMO, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, PREJU\u00cdZO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais. Apoio da bancada do PT ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, n\u00f3s aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, e, durante o debate, creio que todos os \u00f3bices, com ou sem raz\u00e3o, j\u00e1 foram levantados. Agora n\u00f3s estamos complementando, com o Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, aquela decis\u00e3o anterior. Por qu\u00ea? N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel n\u00f3s criarmos um tribunal regional federal e n\u00e3o termos profissionais para ali trabalhar. Portanto, caberia a n\u00f3s, eventualmente, apenas concordar ou discordar de quem tem o poder para decidir quantos estar\u00e3o ali e qual ser\u00e1 o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o. Evidentemente, o tribunal formulou aquilo que \u00e9 compat\u00edvel com as suas pr\u00f3prias regras. \r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Eu n\u00e3o quero repetir v\u00e1rios argumentos, apenas uma ideia central: n\u00f3s fomos favor\u00e1veis antes, como estamos sendo favor\u00e1veis agora, pensando no benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o no interesse de qualquer corpora\u00e7\u00e3o, por mais importante que ela seja.\r\nQuero aproveitar o restante do tempo, Presidente, para fazer um registro. Eu me sinto no dever de faz\u00ea-lo.\r\nA bancada do PT decidiu, por maioria, apoiar o Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, aquele que estabeleceu Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros. Debate, decis\u00e3o e encaminhamento magistralmente conduzidos pelo L\u00edder Enio Verri. Eu e outros companheiros de bancada fomos derrotados no debate e respeitamos isso. Eu, pessoalmente, sinto-me no dever de registrar por que fomos contr\u00e1rios. Primeiro, porque foi comparado com o do setor a\u00e9reo, e n\u00e3o \u00e9 verdade que o crit\u00e9rio seja o mesmo - para o setor a\u00e9reo foi empr\u00e9stimo, e aqui foi doa\u00e7\u00e3o. Segundo, porque \u00e9 poss\u00edvel que empresas eventualmente mal administradas adquiram bens. Terceiro, porque os crit\u00e9rios n\u00e3o s\u00e3o necessariamente transparentes. \u00c9 verdade que se considera a popula\u00e7\u00e3o dos grandes Munic\u00edpios, mas n\u00e3o se considera o n\u00famero de passageiros.\r\nFa\u00e7o este registro apenas para que todos fiquem cientes, porque n\u00f3s tivemos d\u00favidas. Fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPLEXO E\u00d3LICO CAMPOS NEUTRAIS, VENDA, DEPRECIA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), INVESTIMENTO, AN\u00c1LISE.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COBRAN\u00c7A.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SETOR EL\u00c9TRICO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Deprecia\u00e7\u00e3o na venda do Complexo E\u00f3lico Campos Neutrais. Cobran\u00e7a de elevadas tarifas e energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente!\r\nBom dia, Sras. e Srs. Parlamentares!\r\nEu volto a falar do setor el\u00e9trico. Na semana passada, eu denunciei o absurdo, o escandaloso sistema de venda do maior parque e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina, um complexo e\u00f3lico de nome Campos Neutrais. Resumidamente, esclare\u00e7o: a ELETROBRAS investiu 3,1 bilh\u00f5es de reais e depois vendeu por 500 milh\u00f5es de reais. Em rela\u00e7\u00e3o a esse valor de 500 milh\u00f5es de reais, lembro que em um \u00fanico ano, em 2017, o complexo deu um lucro de 345 milh\u00f5es de reais. Como eu j\u00e1 disse, foi por menos de 1,5 ano de lucro que a ELETROBRAS vendeu o complexo.\r\nHoje eu retomo o tema para dizer que o Brasil, de 110 pa\u00edses, \u00e9 o 37\u00ba entre os que t\u00eam as maiores tarifas do planeta, elo menos no que diz respeito a esses 110 pa\u00edses. Para que os senhores e as senhoras tenham a dimens\u00e3o disso, a energia el\u00e9trica no Brasil \u00e9 123% mais cara, em m\u00e9dia, do que nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Como se isso n\u00e3o bastasse, \u00e9 9% mais cara do que, por exemplo, na Alemanha, e \u00e9 94,9% mais cara do que no Canad\u00e1.\r\nH\u00e1 aqueles que insistem - notadamente o Governo Federal - em privatizar porque isso vem do consenso de Washington. Todas as premissas defendidas \u00e0 \u00e9poca n\u00e3o se confirmaram. Diziam que ia baratear a tarifa - dizem ainda. Mentira! Diziam que ia melhorar o atendimento. Mentira!\r\nInclusive, houve demiss\u00e3o em massa de funcion\u00e1rios, de trabalhadores, substitu\u00eddos por outros terceirizados, sem treinamento suficiente, o que prejudica o atendimento e at\u00e9 mata alguns ou v\u00e1rios trabalhadores, exatamente por n\u00e3o estarem preparados.\r\nPortanto, temos o dever de considerar a energia uma \u00e1rea estrat\u00e9gica de soberania nacional. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a esta altura da humanidade, haver desenvolvimento sem acesso \u00e0 energia.\r\nFinalmente, s\u00f3 dando um exemplo, aqui na Grande S\u00e3o Paulo, houve um aumento que atingiu 18 milh\u00f5es de consumidores, na medida em que h\u00e1 uma pol\u00edtica de permitir, a cada anivers\u00e1rio da concess\u00e3o do contrato, aumentar a tarifa em torno de 5%.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o pela Casa de Comiss\u00f5es Especiais destinadas \u00e0 revis\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal; do C\u00f3digo Penal e da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais. Inefic\u00e1cia do aumento da pena como medida efetiva de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-la, quero cumprimentar todas as Sras. e os Srs. Parlamentares. Quero cumprimentar especialmente a Deputada Adriana Ventura, que tem raz\u00e3o. N\u00f3s aqui temos o dever da an\u00e1lise, e, portanto, \u00e9 leg\u00edtima tamb\u00e9m a diverg\u00eancia.\r\nE eu queria come\u00e7ar por aquilo que talvez muitos Parlamentares at\u00e9 n\u00e3o saibam. H\u00e1 tr\u00eas Comiss\u00f5es Especiais em funcionamento na C\u00e2mara dos Deputados, para discutir, a saber: o C\u00f3digo de Processo Penal, o pr\u00f3prio C\u00f3digo Penal e a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.\r\nOutros Parlamentares j\u00e1 comentaram, mas eu quero reiterar que, por ser o C\u00f3digo Penal um processo integrado com outras leis, com outras poss\u00edveis iniciativas do Estado, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma garantia de que o aumento da penalidade - ainda que eu entenda e compartilhe da indigna\u00e7\u00e3o - vai prevenir o cometimento de crimes. \u00c9 disso que se trata.\r\nEnt\u00e3o, ouvimos aqui o seguinte argumento: \"Olhem o notici\u00e1rio. Tem Secret\u00e1rio roubando, tem Governador roubando, tem Prefeito roubando, tem n\u00e3o sei quem roubando\". Quem \u00e9 que disse que aumentar pena vai impedir que isso continue acontecendo? Para impedir isso, n\u00f3s temos que ter mecanismos de controle que funcionem.\r\nO segundo ponto que eu quero lembrar \u00e9 que n\u00f3s votamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, que permitiu a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras para compra de insumos, de servi\u00e7os e at\u00e9 de equipamentos.\r\nE ali na nossa bancada do PT e em outras bancadas da Oposi\u00e7\u00e3o, houve at\u00e9 quem fizesse obstru\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lembro bem, mas teve pelo menos um partido da Oposi\u00e7\u00e3o que fez obstru\u00e7\u00e3o porque era contra a flexibiliza\u00e7\u00e3o. E a proposta desse conjunto, da Oposi\u00e7\u00e3o pelo menos, era colocar travas exatamente para dar publicidade, para que houvesse a garantia da entrega de equipamentos, para que houvesse a consulta de pre\u00e7os antes de se fechar qualquer tipo de neg\u00f3cio. E n\u00f3s fomos, na maior parte das vezes, como costuma ser, derrotados nas nossas inten\u00e7\u00f5es. \r\nNa minha opini\u00e3o, essas tr\u00eas Comiss\u00f5es Especiais d\u00e3o conta melhor de pensar mecanismos e fazer justi\u00e7a, e as travas que defendemos seriam infinitamente superiores \u00e0 cren\u00e7a de que aumento de pena acaba com corrup\u00e7\u00e3o, vide os assassinatos ocorridos nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, mesmo l\u00e1 havendo pena de morte.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em ocasi\u00f5es de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento todas as Sras. e os Srs. Parlamentares.\r\nEsta medida provis\u00f3ria trata, num dos seus pressupostos, de ampliar limites or\u00e7ament\u00e1rios e permite a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para qualquer, digamos assim, obra de engenharia ou n\u00e3o, chegando a triplicar esses limites. Por exemplo, quanto a obras e servi\u00e7os de engenharia, passam de 33 mil para 100 mil reais, e, no caso de outros servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es, de 17,6 mil para 50 mil reais. Pois bem, a inova\u00e7\u00e3o \u00e9 que h\u00e1 a expans\u00e3o desses limites.\r\nNo texto original da medida provis\u00f3ria, \u00e9 permitido tamb\u00e9m que haja aliena\u00e7\u00e3o de bens, ao que n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Se entendemos bem, o Sr. Relator acatou essa emenda para impedir a aliena\u00e7\u00e3o de bens, n\u00e3o s\u00f3 porque estamos em per\u00edodo de pandemia, como porque este \u00e9 um tema que pode causar preju\u00edzos aos cofres p\u00fablicos. \r\nH\u00e1 outras previs\u00f5es, como, por exemplo, o pagamento antecipado para aqueles que vierem a vender ou prestar servi\u00e7os para o Estado. A justificativa \u00e9 que, durante a pandemia, para comprar m\u00e1scaras, por exemplo, ou para comprar respiradores, houve quem exigisse o pagamento antecipado. A\u00ed h\u00e1 que se ter cautela, e parece-me que o Relator tamb\u00e9m elencou algumas cautelas.\r\nDiante disso, parece-nos que, havendo as garantias, havendo a triagem adequada, o objetivo \u00e9 criar as condi\u00e7\u00f5es de um regime especial de contrata\u00e7\u00e3o no momento da pandemia. E a\u00ed n\u00f3s somos favor\u00e1veis, porque entendemos que \u00e9 adequado para este momento.\r\nE queremos finalizar dizendo o seguinte: houve um debate anterior, o do projeto de lei que aumentou as penalidades, e n\u00f3s queremos registrar, novamente, que n\u00e3o \u00e9 o aumento de penalidade que descobre o criminoso, mas sim um sistema eficaz de controle. Neste caso, em que n\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo penalidades, nem mudan\u00e7a, nem altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, o que tem que valer s\u00e3o os instrumentos de controle, para evitar que haja preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Cumprimento tamb\u00e9m as Sras. e os Srs. Parlamentares e o Relator da mat\u00e9ria.\r\nPara que possamos entender a dimens\u00e3o deste projeto, n\u00f3s precisamos dar um passo atr\u00e1s e raciocinar a partir do que existe. O que existe hoje \u00e9 que a PETROBRAS controla ainda 90% do transporte de g\u00e1s da plataforma para o continente. Ao mesmo tempo, para que se construam gasodutos, \u00e9 necess\u00e1rio haver a participa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m adequado considerarmos o porqu\u00ea de a ind\u00fastria brasileira - n\u00e3o vou chamar de nacional - preferir a importa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s.\r\nQuando a PETROBRAS faz gasodutos para atender ao Pa\u00eds, ela cobra tamb\u00e9m pelo investimento. \r\nEnt\u00e3o, num primeiro momento, importar g\u00e1s \u00e9 vantajoso para quem vai utiliz\u00e1-lo na forma industrial. Mas o que \u00e9 que vai ocorrer? A partir desse momento, est\u00e1, digamos, embutida nessa ideia a constru\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9trica a g\u00e1s. A ind\u00fastria n\u00e3o vai querer pagar pela constru\u00e7\u00e3o de gasodutos, \u00e9 claro, nem tampouco a hidrel\u00e9trica. Quem \u00e9 que vai pagar? Ent\u00e3o, esse baixo custo inicial vai explodir nas costas dos consumidores, pessoas que n\u00e3o s\u00e3o industriais e que v\u00e3o financiar a constru\u00e7\u00e3o de novos gasodutos.\r\nE por que novos gasodutos? Porque n\u00e3o querem a PETROBRAS. Numa frase, n\u00e3o querem a participa\u00e7\u00e3o do Estado para conduzir isso, com a inten\u00e7\u00e3o de ganhar dinheiro. Quando se fala de mercado, \u00e9 esta a quest\u00e3o: uma maneira de ganhar dinheiro com a riqueza nacional ou at\u00e9 mesmo tirando fora uma riqueza nacional.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse projeto de lei.\r\nExiste uma concep\u00e7\u00e3o: em qualquer segmento, seja do g\u00e1s, seja do petr\u00f3leo, seja da energia el\u00e9trica, h\u00e1 o chamado benef\u00edcio cruzado. S\u00e3o empresas estatais que cumprem com uma fun\u00e7\u00e3o social. Querem acabar com isso tamb\u00e9m. N\u00f3s n\u00e3o vemos qual ser\u00e1 a vantagem disso para o Brasil, e n\u00e3o para as empresas isoladamente.\r\nSe h\u00e1 taxa\u00e7\u00e3o indevida por parte do pr\u00f3prio Governo Federal, vamos discutir isso. De fato, o nosso desafio doravante vai ser gerar emprego. Vai ser dram\u00e1tica a crise. A queda do PIB que aconteceu em 1 trimestre \u00e9 maior do que todas as ocorridas em todas as recess\u00f5es pelas quais o Brasil passou nos \u00faltimos 40 anos. E at\u00e9 o presente momento n\u00e3o h\u00e1 uma m\u00edsera ideia de como gerar emprego.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Concluo, Presidente.\r\nOs estudiosos est\u00e3o apontando que a queda do PIB seria maior se n\u00e3o fosse a ajuda emergencial.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 962/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, e do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores no valor de R$ 418.800.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PT vota favoravelmente, mas registra que esta medida provis\u00f3ria vence daqui a 2 dias e ainda faltam 18% para sua execu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, que o Governo aproveite o que o Congresso est\u00e1 fazendo e combata principalmente a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 962/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, e do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores no valor de R$ 418.800.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, mas eu gostaria de registrar o que detectou o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o no acompanhamento que tem feito do que vem sendo aplicado pelo Governo Federal nas v\u00e1rias \u00e1reas.\r\nNo dia 13, o Tribunal de Contas detectou que, at\u00e9 o dia 31 de julho, de 286 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es, o Governo havia destinado apenas 22 bilh\u00f5es para combater a pandemia da COVID-19, ou seja, menos de 8%. \r\n\u00c9 claro que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 mais ampla. A pr\u00f3pria Relatora, a Deputada Professora Dorinha, a quem cumprimento, registrou que a medida beneficia tamb\u00e9m o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. A quest\u00e3o \u00e9 que, se n\u00e3o houver agilidade, o Governo n\u00e3o cumprir\u00e1 aquilo que n\u00f3s queremos que ele cumpra. \r\nSomos favor\u00e1veis a medida, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PLEBISCITO, REFORMA CONSTITUCIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, CHILE, HOMENAGEM POSTUMA,  SALVADOR ALLENDE, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O,  LUIS ARCE, ECONOMISTA,  BOL\u00cdVIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Pa\u00eds. Natureza hist\u00f3rica da aprova\u00e7\u00e3o de plebiscito sobre a reforma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Chile. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Presidente chileno, Salvador Allende. Elei\u00e7\u00e3o do pol\u00edtico e economista Luis Arce para a presid\u00eancia da Bol\u00edvia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, prezados pares.\r\nHoje, al\u00e9m de homenagear todas as v\u00edtimas da COVID-19 no Brasil e de me solidarizar com suas fam\u00edlias, eu quero fazer uma refer\u00eancia que, a meu ver, \u00e9 muito grave: o Brasil tem mais de 157 mil mortos. Para que n\u00e3o paire nenhuma d\u00favida, trago um dado, a t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o: a \u00cdndia tem praticamente 7 vezes mais popula\u00e7\u00e3o do que o Brasil, e o pa\u00eds n\u00e3o chegou a 120 mil mortos.\r\nEm segundo lugar, quero aproveitar para falar do rico momento vivido pelo povo chileno. Quero cumprimentar e abra\u00e7ar o povo chileno, que foi v\u00edtima da ditadura implantada em 1973 por Pinochet, uma das mais sanguin\u00e1rias de que se tem not\u00edcia. A Constitui\u00e7\u00e3o pinochista foi escrita e \u00e9 aplicada desde 1980. Agora houve um plebiscito em que pouco mais de 78% da popula\u00e7\u00e3o chilena votaram para se fazer uma nova Carta Magna. V\u00e3o eleger 155 representantes da sociedade para escrev\u00ea-la.\r\nO povo chileno est\u00e1 nas ruas desde o ano passado e tem sido duramente reprimido. Para os senhores terem ideia, mais de 300 chilenos sofreram tiros nos olhos, al\u00e9m de assassinatos. Portanto, o povo chileno \u00e9 corajoso. N\u00f3s brasileiros os homenageamos para dizer que hoje eles representam mais uma luz e mais uma estrela que se acende no firmamento da esperan\u00e7a, ap\u00f3s uma \u00e1rdua luta.\r\nQuero, ainda, homenagear Salvador Allende, que n\u00e3o se acovardou. Tendo sido democraticamente eleito, encarou o golpe, saiu morto do Pal\u00e1cio, mas deixou uma mensagem de luta e de humanismo. Hoje, com certeza, o povo chileno honra a tradi\u00e7\u00e3o de Salvador Allende.\r\nComo terceiro ponto, eu quero fazer refer\u00eancia ao processo da Bol\u00edvia. N\u00e3o podemos esquecer que a Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, de maneira precipitada e tendenciosa, colocou sob suspei\u00e7\u00e3o a vit\u00f3ria, \u00e0 \u00e9poca, de Evo Morales, candidato do movimento socialista. Evo Morales, que sofreu um golpe, renunciou. Agora o povo boliviano, em menos de 1 ano, elege com 55% dos votos Luis Arce, aquele que foi o art\u00edfice das mudan\u00e7as do Governo de Evo Morales. \r\nDesejo sucesso a este novo e grande Governo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, AM\u00c9RICA LATINA, BRASIL, FORTALECIMENTO, ELEI\u00c7OES.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SECRETARIA DE ESTADO, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BLECAUTE, AMAP\u00c1, CORRELA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Fortalecimento do regime democr\u00e1tico no Brasil e na Am\u00e9rica Latina com a realiza\u00e7\u00e3o de pleitos eleitorais. Import\u00e2ncia de coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as Secretarias Estaduais de Sa\u00fade para enfrentamento da segunda onda do coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o e o blecaute ocorrido no Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero comentar duas coisas apenas com refer\u00eancia \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.\r\nPrimeiro, h\u00e1 sempre que se comemorar no Brasil e em toda a Am\u00e9rica Latina quando acontecem as elei\u00e7\u00f5es tendo como refer\u00eancia o fortalecimento da democracia.\r\nSegundo, as elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o em curso e, portanto, ao final, teremos um quadro mais bem definido. Mas, desde j\u00e1, quero comentar a respeito e sobre o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos que medir cada governante por onde ele coloca o dinheiro, porque \u00e9 ali que estar\u00e3o as suas prioridades.\r\nQuero entrar agora em problemas reais grav\u00edssimos, que est\u00e3o acontecendo, inclusive, obviamente, j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo, como \u00e9 o caso da pandemia.\r\nSegundo cientistas, j\u00e1 estamos na segunda onda, uma segunda onda que talvez n\u00e3o merecesse exatamente esse nome, porque n\u00f3s n\u00e3o controlamos a pandemia, a exemplo dos norte-americanos, que t\u00eam um Presidente com igual incompet\u00eancia, diferentemente da Europa, onde o controle, de fato, aconteceu, e agora h\u00e1 uma segunda onda separada quase totalmente da primeira.\r\nPortanto, hoje n\u00f3s temos mais de 166 mil mortos. Como devem ter sa\u00eddo mais novos n\u00fameros, lamentavelmente j\u00e1 devemos ter passado de 167 mil mortos. Se n\u00e3o houver agora uma coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade junto com as Secretarias de Sa\u00fade, tudo o que foi feito de esfor\u00e7o n\u00f3s poderemos perder com mais mortes ainda.\r\nFinalmente, eu quero falar do segundo apag\u00e3o que acaba de acontecer no Amap\u00e1, sem ter tamb\u00e9m consertado o primeiro. Isso \u00e9 fruto direto de um programa de privatiza\u00e7\u00f5es em que o que se busca \u00e9 arrecadar poucos recursos para o Estado, e, mesmo nesse processo, causando preju\u00edzos.\r\nDe novo, vou dar o exemplo do maior parque e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina, que \u00e9 o de Campos Neutrais, onde o Governo Federal, o Estado brasileiro, investiu 3 bilh\u00f5es e 100 milh\u00f5es de reais e vendeu por 500 milh\u00f5es de reais, sendo que o lucro de apenas 1 ano \u00e9 de 345 milh\u00f5es de reais. Esse \u00e9 o modelo de privatiza\u00e7\u00e3o entreguista, que trai os interesses nacionais. E, quando acontece o apag\u00e3o, primeiro, quem tem que socorrer \u00e9 uma estatal, e, segundo, quem vai pagar conta n\u00e3o \u00e9 a empresa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Mas s\u00e3o os consumidores que ter\u00e3o as suas tarifas aumentadas.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, TRAMITA\u00c7\u00c3O, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DEFESA (PND), ESTRAT\u00c9GIA NACIONAL DE DEFESA, LIVRO BRANCO DE DEFESA NACIONAL (LBDN).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a tramita\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 9, de 2020, do Congresso Nacional, (Origin\u00e1ria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica), acerca da aprecia\u00e7\u00e3o dos textos relativos \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Defesa, \u00e0 Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa e ao Livro Branco de Defesa Nacional.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, agrade\u00e7o ao L\u00edder Enio Verri. \r\nPrimeiramente, esclare\u00e7o que vou fazer uma s\u00edntese da quest\u00e3o de ordem, que ser\u00e1 encaminhada \u00e0 Mesa de forma completa pela Assessoria do PT.\r\nPasso \u00e0 quest\u00e3o de ordem.\r\nFormulo a presente quest\u00e3o de ordem com fundamento nos arts. 37, 58 e 64 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nos arts. 22, 24, 32, 108 e 109 do Regimento Interno desta Casa, e nos arts. 3\u00ba, 7\u00ba, 9\u00ba, 22 e 23 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2013, do Congresso Nacional.\r\nNo \u00faltimo dia 16 de julho, chegou ao Congresso Nacional mensagem do Presidente da Rep\u00fablica contendo os textos referentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Defesa, \u00e0 Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa e ao Livro Branco de Defesa Nacional. A referida mensagem foi protocolada como Mensagem n\u00ba 9, de 2020, do Congresso Nacional.\r\nFoi despachada \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Controle das Atividades de Intelig\u00eancia - CCAI e deve ser apreciada diretamente nos Plen\u00e1rios desta Casa e do Senado Federal, dispensadas as manifesta\u00e7\u00f5es das respectivas Comiss\u00f5es internas, nos termos do art. 142 e do art. 143 do Regimento Comum do Congresso Nacional.\r\nA presente quest\u00e3o de ordem contesta essa tramita\u00e7\u00e3o, por esta violar uma s\u00e9rie de dispositivos constitucionais e regimentais expressos, conforme j\u00e1 alertava a Consultoria Legislativa desta Casa em minudente estudo t\u00e9cnico, intitulado An\u00e1lise do Conte\u00fado da Pol\u00edtica Nacional de Defesa, da Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa e do Livro Branco da Defesa, que foi feito a meu pedido.\r\nNesse sentido, o despacho da Mesa Diretora do Congresso Nacional, ao distribuir a Mensagem n\u00ba 9, de 2020, \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Controle das Atividades de Intelig\u00eancia: \r\n1) subverte o sistema parlamentar bicameral, ao subtrair da C\u00e2mara dos Deputados a prerrogativa de Casa iniciadora, sobretudo no que se refere aos projetos de iniciativa do Poder Executivo; \r\n2) despreza as leg\u00edtimas compet\u00eancias da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDN, da C\u00e2mara dos Deputados, e da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores - CRE, do Senado Federal; \r\n3) desrespeita as verdadeiras compet\u00eancias atribu\u00eddas regimentalmente \u00e0 CCAI; \r\n4) descumpre o princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria na composi\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas, na medida em que a CCAI tem composi\u00e7\u00e3o fixa, determinada regimentalmente; \r\n5) desobedece aos princ\u00edpios constitucionais da transpar\u00eancia e da publicidade, uma vez que as reuni\u00f5es da CCAI s\u00e3o indistintamente secretas e n\u00e3o permitem a participa\u00e7\u00e3o ou o acompanhamento de suas atividades pela sociedade brasileira.\r\nTodos esses v\u00edcios reproduzem exatamente os mesmos erros j\u00e1 praticados no passado. Se a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o for defendida, poder\u00e1 haver quem utilize, agora, a tese teratol\u00f3gica de direito deduzido de precedentes inconstitucionais. V\u00edcios n\u00e3o geram direito. Tr\u00e2mites inconstitucionais n\u00e3o t\u00eam o cond\u00e3o de alterar, de emendar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ou de alterar as leis e o Regimento Interno desta Casa.\r\nPrezar pela higidez do processo legislativo e do sistema bicameral ganha especial import\u00e2ncia na an\u00e1lise dos textos relativos \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Defesa, \u00e0 Estrat\u00e9gia Nacional de Defesa e ao Livro Branco de Defesa Nacional. Esses documentos objetivam dar \u00e0 sociedade civil pleno conhecimento da estrutura organizacional da defesa - e principalmente quando o Presidente da Rep\u00fablica amea\u00e7a os Estados Unidos com p\u00f3lvora, fa\u00e7o este par\u00eantese -, assim como de suas pol\u00edticas, princ\u00edpios e prioridades. Exatamente por isso, esses documentos devem ser submetidos ao Congresso Nacional de forma peri\u00f3dica, obrigat\u00f3ria, transparente e, portanto, p\u00fablica. Permitir que esses textos sejam apreciados de forma secreta, em desrespeito aos princ\u00edpios constitucionais que fundamentam o nosso processo legislativo, e fora dos colegiados tem\u00e1ticos competentes, significa, em \u00faltima inst\u00e2ncia, subverter a pr\u00f3pria raz\u00e3o de ser desses textos e da necessidade legal de eles serem submetidos \u00e0 considera\u00e7\u00e3o deste Congresso Nacional.\r\nPor todas essas raz\u00f5es, e considerando que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode abdicar de suas prerrogativas constitucionais e regimentais, a presente quest\u00e3o de ordem vem solicitar que se consigne:\r\nI - a incompet\u00eancia da Comiss\u00e3o Mista de Controle de Atividade de Intelig\u00eancia - CCAI para aprecia\u00e7\u00e3o da mensagem referida;\r\nII - a obrigatoriedade de que a Mensagem n\u00ba 9, de 2020, comece a tramitar no Congresso a partir da C\u00e2mara dos Deputados;\r\nIII - a obrigatoriedade de que o conte\u00fado da Mensagem n\u00ba 9, de 2020, seja apreciado pelas Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal;\r\nIV - a inaplicabilidade dos arts. n\u00bas 142 e 143 do Regimento Comum \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 9, de 2020;\r\nV - a obrigatoriedade de que a Mesa Diretora do Congresso Nacional torne sem efeito o despacho de distribui\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 9, de 2020, \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Combate de Atividade de Intelig\u00eancia - CCAI e remeta-a, imediatamente, \u00e0 Mesa Diretora desta C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o de ordem que submeto \u00e0 considera\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, FRAN\u00c7A, IMPORTA\u00c7\u00c3O, SOJA, DESMATAMENTO. \r\nDESEMPREGO, AUMENTO, REAJUSTE,  TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA. \r\nVINCULA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALTA,  TESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  PERDA, VALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Suspens\u00e3o pela Fran\u00e7a das importa\u00e7\u00f5es de soja do Brasil, diante de novo recorde nos \u00edndices de desmatamento. Omiss\u00e3o do Governo Federal sobre o agravamento do desemprego no Pa\u00eds. An\u00fancio de reajuste das tarifas de energia el\u00e9trica. Vincula\u00e7\u00e3o entre a ocorr\u00eancia de 170 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19, e a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de testes para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela perda da validade de 7 milh\u00f5es de testes de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-la, cumprimento todas as Sras. Parlamentares e os Srs. Parlamentares.\r\nO Brasil teve duas not\u00edcias muito ruins seguidas. No dia 30, os n\u00fameros provaram que o Brasil bateu o recorde de desmatamento mais uma vez. No dia seguinte, o Ministro do Desenvolvimento Agr\u00e1rio da Fran\u00e7a anunciou um programa que eles v\u00e3o desenvolver para que n\u00e3o importem mais soja, e os pa\u00edses que mais fornecem soja para a Fran\u00e7a s\u00e3o o Brasil e os Estados Unidos. Portanto, o Brasil j\u00e1 est\u00e1 perdendo mercado. A importa\u00e7\u00e3o francesa \u00e9 de mais de 3 milh\u00f5es de sacas por ano. \r\nSegundo coment\u00e1rio, o Brasil tamb\u00e9m bate o recorde de desemprego. Algu\u00e9m pode argumentar, com raz\u00e3o: \"Mas a pandemia tem responsabilidade tamb\u00e9m nisso\". Tem, mas o problema \u00e9 outro. Antes da pandemia, o Brasil j\u00e1 caminhava para este desemprego brutal, e o Governo, at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o anunciou nada que permitisse esperar que o desemprego seja bem combatido.\r\nO terceiro ponto que tamb\u00e9m quero abordar, de forma muito breve, \u00e9 que a ANEEL, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, no final de novembro, anuncia que vai haver reajuste tarif\u00e1rio da energia el\u00e9trica e que v\u00e3o voltar as bandeiras tarif\u00e1rias, inclusive a bandeira vermelha, que \u00e9 a aquela, digamos, que mais aumenta o pre\u00e7o para o consumidor.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, em seu habitual estilo, diz: \"Isto \u00e9 para evitar um apag\u00e3o\". Engana-me que eu gosto! Apag\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia da falta de investimento. Falta de investimento tem basicamente dois motivos. O primeir\u00edssimo \u00e9 privilegiar o lucro das empresas privadas, em detrimento do investimento, o lucro dos acionistas. E o outro elemento, bem menor, mas que este Governo precisa ouvir, \u00e9 a falta de planejamento, \u00e9 a incapacidade.\r\nFinalmente, com refer\u00eancia \u00e0 COVID, que n\u00e3o \u00e9 o aspecto menos importante, \u00e9 o mais importante, j\u00e1 morreram mais de 170 mil brasileiros, e um dos motivos foi n\u00e3o ter feito testes para rastrear contatos. E o Brasil est\u00e1 perdendo quase 7 milh\u00f5es de testes, inclusive aquele que \u00e9 o padr\u00e3o ouro, o PCR. Pois bem, al\u00e9m do custo financeiro, existe o custo de vidas humanas, porque a taxa de cont\u00e1gio, na semana passada, estava igual \u00e0 de maio. Portanto, \u00e9 um erro grave, que mata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, S\u00c3O PAULO (ESTAD0), SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RIO DE JANEIRO (ESTADO), CR\u00cdTICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia da segunda onda da Covid-19 no Pa\u00eds. Falta de comando central para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da doen\u00e7a no Brasil. Despreparo do Governo Federal para vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Luis Miranda, que preside esta sess\u00e3o, quem n\u00e3o estava presente era o aplicativo, e a orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa. nos ajudou. Agrade\u00e7o.\r\nEu quero, mais uma vez, falar sobre a pandemia da COVID-19 e o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds e no restante do planeta.\r\nPrimeiro, sem termos vencido a chamada primeira onda, n\u00f3s agora estamos ou na segunda onda ou na retomada da primeira onda, como queiram. O fato concreto \u00e9 que, no Estado de S\u00e3o Paulo, os testes que deram positivo retomam o auge da pandemia, al\u00e9m de o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es ser em tal monta que os leitos em hospitais privados est\u00e3o quase todos ocupados, bem como no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. H\u00e1 Estados piores, \u00e9 verdade, como o Rio de Janeiro. Mas o fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 comando no combate \u00e0 COVID-19 no Brasil.\r\nEu n\u00e3o tenho como n\u00e3o fazer aqui uma considera\u00e7\u00e3o, ainda que da maneira mais respeitosa poss\u00edvel. Como n\u00f3s temos um general como Ministro da Sa\u00fade, o que se esperava de um militar treinado para a guerra \u00e9 que ele tivesse alguma estrat\u00e9gia. Desgra\u00e7adamente, n\u00e3o a tem, nem ele nem o Governo. Eu vou exemplificar. Os Estados Unidos da Am\u00e9rica, que o Brasil acompanha neste triste campeonato, tem hoje mais de 100 mil pacientes internados pela COVID, o que significa praticamente o dobro do n\u00famero de internados de quando estava no auge da pandemia. O que nos leva a acreditar que no Brasil n\u00f3s n\u00e3o teremos problemas, inclusive de vagas, mais uma vez? Isso foi antecipado, por exemplo, pela ABRASCO, por cientistas, professores e pesquisadores. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 planejamento, n\u00e3o h\u00e1 compromisso. E, de disputa em disputa, est\u00e3o morrendo pessoas.\r\nVamos agora para as vacinas. At\u00e9 novembro, foram compradas 9 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es de doses de vacina; destas, 7 bilh\u00f5es em contratos definitivos. A grande contrata\u00e7\u00e3o est\u00e1 na m\u00e3o de poucos pa\u00edses, como Canad\u00e1, Estados Unidos e Reino Unido. O Canad\u00e1, por exemplo, comprou 600% de doses a mais em rela\u00e7\u00e3o a sua popula\u00e7\u00e3o; os Estados Unidos, 450%. Isso significa que estar\u00e1 nas m\u00e3os de poucos a capacidade de vacinar as popula\u00e7\u00f5es. \r\nO Brasil est\u00e1 no resto, porque n\u00f3s compramos pouco mais de 900 milh\u00f5es de doses. Vai faltar vacina no planeta. A Pfizer acabou de pedir autoriza\u00e7\u00e3o, na Argentina, para fazer a vacina\u00e7\u00e3o do povo argentino. No Brasil, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es, porque o Governo n\u00e3o se preparou.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RESPONSABILIDADE, AUMENTO, FALECIMENTO, CORONAVIRUS, PANDEMIA, VACINA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Alcance do patamar de 177 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no combate \u00e0 doen\u00e7a. Equ\u00edvoco praticado pelo Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha da vacina contra a Covid-19. Imediata conclus\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, do julgamento da a\u00e7\u00e3o sobre a ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente; boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu quero me concentrar neste momento, exclusivamente, no tema da COVID-19. N\u00e3o h\u00e1 nada mais grave e mais tr\u00e1gico do que vem ocorrendo no Brasil. Hoje n\u00f3s j\u00e1 passamos dos 177 mil mortos. Temos mais mortes do que a \u00cdndia, que tem uma popula\u00e7\u00e3o praticamente 7 vezes maior do que a nossa. Al\u00e9m disso, n\u00f3s sequer utilizamos os testes dispon\u00edveis, tivemos o boicote ao isolamento social a partir do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, e nem os profissionais de sa\u00fade t\u00eam a devida prote\u00e7\u00e3o, com os chamados EPIs. \r\nPara piorar, a institui\u00e7\u00e3o que representa as empresas que fabricam equipamentos m\u00e9dicos, como seringas, informou que o Governo brasileiro solicitou 300 milh\u00f5es de seringas. Essa mesma institui\u00e7\u00e3o afirmou que as empresas levar\u00e3o 7 meses para disponibilizar essa quantidade de seringas. N\u00f3s temos um Governo Federal e um Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que n\u00e3o s\u00e3o capazes de planejar nem um passo de uma maneira minimamente inteligente. \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o! \r\nH\u00e1 ainda um terceiro ponto. O Brasil fez uma aposta, que se revela suicida, em uma \u00fanica vacina - e estou falando do Governo Federal. A aposta \u00e9 na vacina desenvolvida pela Universidade de Oxford e a empresa AstraZeneca. Por terem sa\u00eddo na frente, sem d\u00favida, isso gerou expectativa, esperan\u00e7a. \r\nNo entanto, depois da descoberta casual de que, na primeira de duas doses, quando se diminuiu pela metade a primeira dose, a efic\u00e1cia da vacina foi maior do que se tivessem dado a dose toda, tiveram que refazer todo o estudo. E hoje a efic\u00e1cia est\u00e1 estipulada em apenas 62%. Por que eu digo apenas? Porque se n\u00f3s pegarmos as vacinas desenvolvidas por duas empresas norte-americanas, a Pfizer e a Moderna, veremos que os estudos demonstram que a efic\u00e1cia \u00e9 de 95%, em m\u00e9dia.\r\nO Brasil est\u00e1 ficando para tr\u00e1s, por ter apostado somente em uma vacina, por estar tamb\u00e9m de maneira, eu diria, completamente prim\u00e1ria e equivocada, rejeitando outras vacinas, por exemplo a desenvolvida pela Sinovac em parceria com o Instituto Butantan, a partir do acordo firmado pelo Governo de S\u00e3o Paulo.\r\nO resultado \u00e9 que, primeiro, o Brasil tende a ficar para tr\u00e1s para obter vacinas; segundo, pode obter vacinas de baixa efic\u00e1cia, comparativamente; e, terceiro, s\u00f3 para confirmar, a Pfizer j\u00e1 est\u00e1 fornecendo a vacina, e a vacina\u00e7\u00e3o vai come\u00e7ar ou j\u00e1 come\u00e7ou no Reino Unido, nos Estados Unidos, no Jap\u00e3o e at\u00e9 na Am\u00e9rica Latina, mas n\u00e3o no Brasil.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que pressionar o Governo e apelar ao Supremo Tribunal Federal, para que conclua o julgamento sobre o plano de vacina\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o vai morrer muito mais gente, por pura incompet\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO, PL 5413/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPENSA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, AUTORIDADE SANIT\u00c1RIA, ESTADOS UNIDOS, JAP\u00c3O, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), CANAD\u00c1, REINO UNIDO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.413, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de vacinas, independente de autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente.\r\nEu gostaria que ficasse vis\u00edvel o rel\u00f3gio, para que eu n\u00e3o ultrapasse o tempo.\r\nVou falar novamente sobre a COVID, porque o Brasil, que tem 210 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 o segundo pa\u00eds com o maior n\u00famero de mortes causadas por essa doen\u00e7a, est\u00e1 atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos, e estamos assistindo a declara\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias, dia ap\u00f3s dia, do Ministro da Sa\u00fade, o que demonstra falta de planejamento e absoluta inseguran\u00e7a quanto ao que vai ocorrer em rela\u00e7\u00e3o a vacinas.\r\nTenho visto um debate que mostra, acima de tudo, desinforma\u00e7\u00e3o. O Ministro da Sa\u00fade, que n\u00e3o fala em nome da ANVISA formalmente, declarou ontem que \u00e9 de 2 meses a demora para libera\u00e7\u00e3o de uma vacina. Ent\u00e3o, se dependermos do parecer da ANVISA, e dependemos, enfrentaremos graves dificuldades quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de vacina. \u00c9 verdade que a ANVISA, de acordo com a Lei n\u00ba 14.006, de 28 de maio de 2020, que alterou a reda\u00e7\u00e3o original da Lei n\u00ba 13.979, tem 72 horas para responder, conforme as condi\u00e7\u00f5es ali estabelecidas. E se ela disser n\u00e3o?\r\nConsiderando essa possibilidade, n\u00f3s apresentamos h\u00e1 2 dias o Projeto de Lei n\u00ba 5.413, junto com o Deputado Nilto Tatto, para fazer com que se cumpram requisitos previstos pela Lei n\u00ba 13.979, no sentido de que, de forma tempor\u00e1ria, emergencial, n\u00e3o dependamos dessa autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, desde que autoridades sanit\u00e1rias do Jap\u00e3o, dos Estados Unidos, da Uni\u00e3o Europeia, da China, do Canad\u00e1 j\u00e1 tenham feito a libera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o esses pa\u00edses, s\u00e3o cientistas desses pa\u00edses, s\u00e3o empresas desses pa\u00edses que est\u00e3o fornecendo vacinas ao mundo inteiro, e o Brasil est\u00e1 dramaticamente atrasado.\r\nVou dar apenas dois exemplos. At\u00e9 agora, o Brasil apostou praticamente todas as suas fichas na vacina produzida pela Universidade de Oxford e pela empresa AstraZeneca. Ocorre que, casualmente, se descobriu que a efic\u00e1cia \u00e9 de 62%. Na m\u00e9dia, 70% - n\u00e3o d\u00e1 para explicar agora. E existe um cons\u00f3rcio mundial, organizado pela OMS, o Covax. O Brasil poderia ter comprado at\u00e9 50% de doses para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas, para piorar, comprou 10%.\r\nSolicito ent\u00e3o ao Presidente da C\u00e2mara que paute o Projeto de Lei n\u00ba 5.413, de 2020, para salvarmos vidas. Pe\u00e7o o apoio de todos os pares a esse projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VACINA, CRITICA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Incompet\u00eancia e omiss\u00e3o do Governo Federal no tratamento da epidemia de coronav\u00edrus. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Pa\u00eds. Rep\u00fadio ao plano de vacina\u00e7\u00e3o encaminhado pelo Governo Jair Bolsonaro ao Supremo Tribunal Federal. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a doen\u00e7a pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, mais uma vez eu quero falar da pandemia de COVID-19 e da omiss\u00e3o, incompet\u00eancia e irresponsabilidade do Governo Federal nesse tema. Procurarei provar isso, ainda que em 3 minutos. E, mais uma vez - nunca ser\u00e1 demais -, quero me solidarizar com as fam\u00edlias que perderam entes queridos e lamentar a morte de mais de 180 mil brasileiros, grande parte evit\u00e1vel.\r\nDo que quero falar hoje? Primeiro, o Governo brasileiro enviou ao Supremo Tribunal Federal aquilo que foi apelidado de \"plano de vacina\u00e7\u00e3o\". Mas, no m\u00e1ximo, aquilo \u00e9 uma tabela incompleta, visto que o Relator da mat\u00e9ria, o Ministro Lewandowski, deu um prazo de 48 horas para que o Governo diga quando come\u00e7a e quando termina, entre outros elementos pr\u00f3prios de um programa de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo, quanto ao conte\u00fado do tal plano, tiveram a prud\u00eancia inicial de consultar especialistas. Entretanto, quando o remeteram para o Supremo, colocaram o nome de todos os pesquisadores, professores, enfim, daqueles que lidam com sa\u00fade p\u00fablica, com pesquisa, sem que eles tivessem tido nem sequer uma \u00fanica vez acesso ao conte\u00fado. Eles participaram de reuni\u00e3o on-line, em que foi apresentado um plano, e depois o Governo o enviou ao STF como se todos estivessem de acordo. Profunda falta \u00e9tica, de um lado, o que j\u00e1 \u00e9 muito grave, e, de outro, tentativa de passar uma impress\u00e3o ao Supremo de que aquilo ali tinha respaldo cient\u00edfico.\r\nDesses cientistas citados no plano, 36 reagiram e disseram: \"N\u00f3s discordamos, por exemplo, de terem sido retirados grupos vulner\u00e1veis da proposta\". Quais? Ribeirinhos, aqueles que est\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es penais, funcion\u00e1rios de escolas. E fazem uma den\u00fancia grave, dizendo o seguinte: \"A politiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 um dos desafios\". Trata-se de politiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o gen\u00e9rica, n\u00e3o do Parlamento, mas politiza\u00e7\u00e3o por parte do Governo, que excluiu uma vacina, a fabricada na China, sendo que, at\u00e9 o presente momento, segundo o notici\u00e1rio, segundo as pesquisas, \u00e9 a vacina que tem o maior \u00edndice de efetividade para provocar a fabrica\u00e7\u00e3o de anticorpos pelo organismo: 97%.\r\nO Governo apostou praticamente numa \u00fanica vacina, aquela da AstraZeneca, desenvolvida junto com a Universidade de Oxford e que vinha caminhando muito bem. Aconteceu um problema no final do percurso, e eles est\u00e3o tendo que refazer estudos. Portanto, o Brasil hoje n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de aplicar a vacina, seja porque aquela que escolheu n\u00e3o chegar\u00e1, seja porque praticamente abriu m\u00e3o de todas as outras e fez um pedido de vacina para apenas 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira no cons\u00f3rcio coordenado pela OMS.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Finalmente, Presidente, h\u00e1 outros elementos para os quais n\u00f3s temos de estar alerta agora, a saber: n\u00f3s n\u00e3o temos seringas; n\u00f3s n\u00e3o temos agulhas; e, para a refrigera\u00e7\u00e3o, o Brasil tem capacidade de fabricar, evidentemente, os aparelhos da chamada cadeia do gelo, que pode ir a at\u00e9 180 graus cent\u00edgrados negativos, mas dependemos de fluidos chineses.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado Arlindo, por favor.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Se o Governo brasileiro continuar com a loucura de tentar atingir a Europa, a China e, daqui a pouco, os Estados Unidos, quando Biden assumir a Presid\u00eancia, evidentemente que n\u00f3s n\u00e3o teremos capacidade de produzir esses equipamentos, porque o mercado n\u00e3o vai fornecer os insumos ao Brasil. Portanto, neste momento, n\u00e3o sabemos quando come\u00e7a a vacina\u00e7\u00e3o nem qual vacina vai ser aplicada e muito menos se teremos vacina em n\u00famero suficiente para o Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado, Deputado Arlindo. \r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Concluindo, Sr. Presidente,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Por favor.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - ... o Brasil partiu da seguinte l\u00f3gica: quantas vacinas n\u00f3s temos? E da\u00ed partiu para um plano de vacina\u00e7\u00e3o. Deve ser o contr\u00e1rio: vamos vacinar, no m\u00ednimo, todos os que quiserem, por isso vamos atr\u00e1s das vacinas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOVO REGIME FISCAL, CORTE, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Irresponsabilidade, imper\u00edcia e incapacidade do Governo Federal, como causa da morte de 240 mil pessoas no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Desestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos federais na \u00e1rea social. Retirada de recursos dos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais pares, mais uma vez n\u00f3s queremos aqui falar da verdadeira trag\u00e9dia que se abate sobre o povo brasileiro e sobre o mundo todo, mas, no caso do Brasil, a imper\u00edcia, a incapacidade e a irresponsabilidade s\u00e3o respons\u00e1veis diretas pela morte de mais de 240 mil pessoas, por fam\u00edlias enlutadas.\r\nMas isso n\u00e3o come\u00e7ou somente agora. A pandemia come\u00e7ou no final de 2019 em outras partes do planeta. Agora, a desestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil tem data, tem endere\u00e7o e tem o nome do respons\u00e1vel - ali\u00e1s, muitos respons\u00e1veis.\r\nFoi quando no Congresso Nacional foi aprovada uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que se transformou na Emenda Constitucional n\u00ba 95, que vem tirando bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais, especialmente da sa\u00fade, mas n\u00e3o s\u00f3, tamb\u00e9m tira da seguran\u00e7a p\u00fablica, tira da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o famos\u00edssimo ajuste fiscal. A m\u00e3o de tesoura, que come\u00e7ou no Governo Temer e foi aprofundada agora com Guedes e Bolsonaro, resulta, at\u00e9 hoje, numa incapacidade de fazer contrato at\u00e9 para vacina, mas n\u00e3o s\u00f3; tamb\u00e9m para equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um m\u00ednimo de planejamento. At\u00e9 os Governadores que t\u00eam tido uma boa vontade, eu diria, extremada, na minha opini\u00e3o, come\u00e7aram a fazer cobran\u00e7as. Cidad\u00e3os, legitimamente, est\u00e3o fazendo cobran\u00e7as.\r\nE agora \u00e9 retomado um outro tipo de saque aos cofres da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o com essa Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186. Vai ser canibalizada cada uma dessas \u00e1reas. V\u00e3o ter que disputar entre si.\r\nHoje a Constitui\u00e7\u00e3o garante, por exemplo, 25% para a educa\u00e7\u00e3o e 15% para a sa\u00fade, pelo menos. H\u00e1 Munic\u00edpios que gastavam mais do que 30% do seu or\u00e7amento em sa\u00fade, antes da pandemia. Ent\u00e3o agora, com essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos assistir ao pior duelo, um duelo inimagin\u00e1vel, que \u00e9 a disputa entre a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o; e \u00e9 uma das formas de um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade distribuir renda num Pa\u00eds que est\u00e1 entre os piores do planeta em termos de distribui\u00e7\u00e3o de renda.\r\nAssim, n\u00f3s conclamamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SETOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PREJU\u00cdZO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SISTEMA FINANCEIRO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Recorde mundial alcan\u00e7ado pelo Brasil quanto ao n\u00famero de mortes di\u00e1rias pela Covid-19. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da doen\u00e7a. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com a vida dos brasileiros. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Presidente e todos os Parlamentares.\r\n\u00c9 preciso registrar mais uma vez que o Brasil bateu o recorde mundial -- superando at\u00e9 mesmo os Estados Unidos -- em n\u00famero de mortes por dia! Por que n\u00f3s fazemos essa refer\u00eancia? N\u00f3s a fazemos para homenagear todas as v\u00edtimas e para cobrar do Governo Federal, de todos os Governos, que tenham o m\u00ednimo de dedica\u00e7\u00e3o e capacidade para cuidar da vida das pessoas.\r\nAgora eu quero falar da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, divulgada pelo Governo e seus apoiadores como sendo aquela que vai retomar o aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9 verdade! Explico: ela \u00e9 de 2019. E o Relator, para piorar, incorporou as partes centrais de tr\u00eas outras propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o: PEC 186, PEC 187 e PEC 188. Por que incorporou o pior? Porque o fio condutor de todas essas propostas vai no sentido daquilo que genericamente chamamos de ajuste fiscal.\r\n\u00c9 preciso entender minimamente do que estamos tratando. Para entender, todos v\u00e3o lembrar que, antes de fazer a reforma trabalhista, diziam que cortando direitos haveria a confian\u00e7a do mercado para gerar emprego. Aconteceu a mesma coisa na reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuando dizem que querem enxugar o Estado -- muita gente acredita que isso \u00e9 bom --, n\u00f3s estamos falando que, se um governo amanh\u00e3, tanto no n\u00edvel federal, quanto no estadual e no municipal, quiser contratar profissionais de sa\u00fade durante uma pandemia, poder\u00e1 n\u00e3o conseguir. Entretanto, o que, de fato, vai provocar a PEC 186? Ela vai permitir o aparelhamento do Estado, porque, se n\u00e3o puder contratar funcion\u00e1rio por concurso, vai poder contratar funcion\u00e1rio tempor\u00e1rio. Na hora que pegar os pensionistas, independentemente do v\u00ednculo original, e colocar como gastos dos Munic\u00edpios, dos Estados e tamb\u00e9m da Uni\u00e3o, isso vai impedir a contrata\u00e7\u00e3o de novos profissionais.\r\nFinalmente, \u00e9 de tal envergadura essa proposta que, ao atender exclusivamente ao mercado, ao sistema financeiro, porque o arrocho n\u00e3o pega o pagamento de juros nem da d\u00edvida, quem vai pagar mais uma vez \u00e9 o povo brasileiro. Os liberais mesmo est\u00e3o dizendo: \"Gasta-se primeiro para arrecadar depois\". Mas, pior do que isso: salvem vidas primeiro para depois a economia, de fato, voltar a crescer com uma concep\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PADEMIA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, POLICIAL MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19 no Brasil. Registro de 2.349 mortes no Pa\u00eds, nas \u00faltimas 24 horas, em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Cr\u00edticas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insufici\u00eancia dos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial pela propositura. Luta dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica pela manuten\u00e7\u00e3o de seus direitos na vota\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro eu queria homenagear todas as v\u00edtimas da COVID no Brasil, cujo n\u00famero, lamentavelmente, continua aumentando. O fato de, em 24 horas, terem morrido 2.349 pessoas - um recorde mundial - envergonha-nos, deixa-nos indignados. Em poucas palavras: isso \u00e9 absurdamente inaceit\u00e1vel!\r\nPois bem. No meio da pandemia, quando o Governo deveria ter no m\u00ednimo sensibilidade, quando deveria ter no m\u00ednimo compromisso com a vida e, portanto, deveria estar preocupado com investimentos na sa\u00fade, na estrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, no aux\u00edlio emergencial suficiente para as pessoas viverem minimamente, com dignidade, o Governo est\u00e1 concentrado, com o trator ligado - porque n\u00e3o se respeitam sequer as regras regimentais para conceder a palavra ou at\u00e9 mesmo para encerrar uma sess\u00e3o e come\u00e7ar outra -, o Governo, ent\u00e3o, est\u00e1 preocupado com ajuste fiscal.\r\nO Governo inventou que a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186 seria para o aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9, n\u00e3o \u00e9. Ali n\u00e3o est\u00e1 definido qual \u00e9 o aux\u00edlio emergencial. No ano passado, o valor destinado para o aux\u00edlio emergencial foi de 320 bilh\u00f5es de reais. Sabem quanto est\u00e1 proposto na PEC 186? Quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais, 7 vezes menos. Portanto, a perspectiva \u00e9 de fome, a perspectiva \u00e9 de morte.\r\nN\u00f3s, evidentemente, queremos dialogar, especialmente com a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque muitos servidores p\u00fablicos votaram neste Governo. Os policiais militares votaram neste Governo e agora, evidentemente, procuram na Oposi\u00e7\u00e3o algum tipo de apoio. E tiveram. Ontem obtivemos uma vit\u00f3ria significativa em plen\u00e1rio, a partir da interven\u00e7\u00e3o do Deputado Afonso Florence, do PT. Muitos mudaram de voto, at\u00e9 L\u00edderes mudaram de posi\u00e7\u00e3o. Policiais militares for\u00e7am o seu partido de direita a mudar de posi\u00e7\u00e3o. Estou fazendo o registro, mas n\u00e3o \u00e9 para ofender, \u00e9 para chamar a aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se pode lutar apenas pelo privil\u00e9gio dessa ou daquela categoria. Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 distribui\u00e7\u00e3o de renda num pa\u00eds que tem uma das piores concentra\u00e7\u00f5es de renda do planeta.\r\nEnquanto o incompetente deste Governo vai na contram\u00e3o do mundo todo, \u00e9 preciso dizer que n\u00e3o podemos pensar, a partir dos gastos e das receitas, em taxar o Super-SIMPLES. Portanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTRT\u00c1RIO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLI EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos num momento em que a sociedade brasileira precisa tomar conhecimento daquilo que estamos votando neste momento, ou seja, a PEC 186, e de quais s\u00e3o as suas consequ\u00eancias. Por isso, n\u00f3s falamos contra o encerramento da discuss\u00e3o. Se ningu\u00e9m teme a verdade, vamos continuar o debate.\r\nPor que n\u00f3s achamos fundamental continuar o debate? \u00c9 preciso lembrar, em primeiro lugar, que a proposta original que o Senado avaliou - que, felizmente, retirou este trecho da proposta - acabava com a vincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o, tentando fazer, chamo assim, um cesto \u00fanico, que inevitavelmente n\u00e3o seria suficiente e provocaria uma disputa por pouco dinheiro entre sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e outros setores. Trata-se de uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o que, felizmente, at\u00e9 o Senado rejeitou. Entretanto, outros problemas continuam.\r\nQuero falar de um aspecto pontualmente favor\u00e1vel, pelo trabalho que foi feito aqui pelo PT, pela Oposi\u00e7\u00e3o, que impediu que se impusessem a Estados e Munic\u00edpios pol\u00edticas que eles n\u00e3o queriam aceitar. Exemplo: contratar profissionais, realizar concurso, fazer reajuste salarial, ou seja, fazer uma pol\u00edtica que cabe aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, e n\u00e3o ao Governo Federal, que pretende impor um tipo de agenda.\r\nAl\u00e9m disso, em vez de discutir apenas gastos, este Governo, que \u00e9 pior que um governo neoliberal tradicional, pois os pr\u00f3prios economistas neoliberais contestam a pol\u00edtica econ\u00f4mica, em vez de apontar o dedo para os pobres, em vez de apontar o dedo para os servidores p\u00fablicos, por que, em vez disso, n\u00f3s n\u00e3o rediscutimos a ren\u00fancia fiscal? N\u00f3s n\u00e3o discutimos que o Brasil gasta a metade do seu or\u00e7amento pagando juros da d\u00edvida? Qual \u00e9 o problema? \r\nA experi\u00eancia mundial aponta que, se houvesse um Governo com a capacidade, com a coragem, com o compromisso de, em vez de jogar todo o dinheiro na m\u00e3o do sistema financeiro, fazer hospitais, escolas, e remunerar. Isso n\u00e3o significa dar calote. Isso significa reestruturar uma d\u00edvida. Portanto, h\u00e1 que se ter coragem, a partir do compromisso. \r\nN\u00f3s n\u00e3o nos iludimos com o Governo, mas n\u00f3s vemos, legitimamente e com argumentos, Parlamentares defenderem o Governo. N\u00f3s n\u00e3o queremos dizer que est\u00e3o mentindo, mas n\u00f3s queremos dizer que est\u00e3o, no m\u00ednimo, equivocados. Dizer, como j\u00e1 foi dito no passado, que a reforma trabalhista e a reforma da Previd\u00eancia d\u00e3o confian\u00e7a ao mercado e, por isso, vai haver mais investimentos e mais empregos j\u00e1 est\u00e1 confirmado que \u00e9 mentira.\r\nQual \u00e9 o objetivo da PEC 186, insistindo-se, por exemplo, em retirar, digamos, a possibilidade de se fazer uma pol\u00edtica social, na medida em que engessa o Or\u00e7amento e na medida em que faz, na pr\u00e1tica, uma nova lei de responsabilidade fiscal, mas n\u00e3o mexe uma v\u00edrgula naquilo que \u00e9 o sistema financeiro?\r\nN\u00e3o se trata, portanto, de uma PEC que vai colocar fabulosos 44 bilh\u00f5es para o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 exatamente o contr\u00e1rio: trata-se de uma PEC que retira praticamente 280 bilh\u00f5es - para ser mais exato, 276 bilh\u00f5es - daquilo que foi gasto no ano passado, quando a pandemia est\u00e1 em ascens\u00e3o, a fome est\u00e1 em ascens\u00e3o e o desemprego est\u00e1 em ascens\u00e3o. \r\nN\u00f3s precisamos de vacina! N\u00f3s precisamos do aux\u00edlio emergencial! N\u00f3s precisamos de um Governo que se aplique! Nosso papel aqui \u00e9 denunciar, \u00e9 fazer press\u00e3o. \r\nPor isso, n\u00f3s pedimos a compreens\u00e3o dos colegas para que n\u00e3o se encerre a discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVETO 8/2021, VETO PARCIAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AUS\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es do Congresso Nacional para aprecia\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds. Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 8, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020), sobre a ades\u00e3o do Poder Executivo ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e o estabelecimento das diretrizes de imuniza\u00e7\u00e3o. Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial referido no art. 2\u00ba da referida lei.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Pacheco, ao cumpriment\u00e1-lo e a todos os Parlamentares, eu quero registrar, inicialmente, que mat\u00e9rias importantes acabaram perdendo a efic\u00e1cia exatamente por atraso na realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es do Congresso Nacional. Ao fazer esse registro, tamb\u00e9m \u00e9 meu dever dizer que V.Exa. n\u00e3o tem nenhuma responsabilidade quanto a isso.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9, de certa maneira, dar sugest\u00f5es e fazer reivindica\u00e7\u00f5es. Passo a citar alguns exemplos.\r\nN\u00e3o pode acontecer de haver um veto, por exemplo, referente \u00e0 COVID, como o Veto n\u00ba 8, e ele n\u00e3o entrar na pauta. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o temos como derrub\u00e1-lo. E n\u00e3o h\u00e1 nada, rigorosamente nada mais importante do que combater a pandemia no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui transferindo responsabilidade. Ao contr\u00e1rio, em minha opini\u00e3o, se esse \u00e9 o maior problema do Pa\u00eds - e \u00e9, porque est\u00e1 matando milhares de pessoas, e agora j\u00e1 h\u00e1 quase tr\u00eas centenas de milhares -, n\u00f3s n\u00e3o podemos encar\u00e1-lo como se estiv\u00e9ssemos em um tipo de normalidade. Vou dar um exemplo do meu Estado. Ontem ou anteontem o n\u00famero de mortos em S\u00e3o Paulo era aproximadamente igual ao n\u00famero de mortos em todo o Pa\u00eds em 20 de agosto do ano passado. Se for assim, n\u00f3s n\u00e3o podemos, sob nenhuma hip\u00f3tese, imaginar que estamos superando a pandemia. O Brasil vacinou apenas 10 milh\u00f5es de pessoas, e a maioria delas recebeu apenas a primeira dose. Com isso, o v\u00edrus fica circulando; com isso, a chance do aparecimento de novas cepas aumenta muito.\r\nEu quero tamb\u00e9m abordar o aux\u00edlio emergencial. Como n\u00f3s alertamos, e por isso votamos contra a PEC 186, o Governo apresentou-a como sendo a PEC do aux\u00edlio emergencial. A imprensa reproduziu esses termos, mas n\u00e3o foi assim. Essa PEC veio essencialmente para produzir um ajuste fiscal - em nossa opini\u00e3o, o arroxo. Se n\u00f3s atentarmos, por decis\u00e3o do Congresso Nacional, o aux\u00edlio emergencial chegou a ser de 600 reais e, para as fam\u00edlias monoparentais, de 1.200 reais. \u00c9 bom lembrar que 80% das crian\u00e7as t\u00eam como primeiro representante as mulheres.\r\nO veto exarado argumenta que havia fraude. Bom, a maior parte das fraudes quem praticava eram homens. O Governo poderia ter imitado, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema, pois na ci\u00eancia se copia. Est\u00e1 confirmado que a experi\u00eancia do Bolsa Fam\u00edlia mostra que sempre se quis entregar esse aux\u00edlio na m\u00e3o das mulheres. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos trabalhar com a hip\u00f3tese de que todos os pobres s\u00e3o desonestos a ponto de falsificarem o n\u00famero de pessoas que comp\u00f5e o n\u00facleo familiar para receber, por exemplo, o aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s podemos e temos que come\u00e7ar a pensar em algo - como essa pandemia, lamentavelmente, o Pa\u00eds vai atravessar o ano de 2021 -, como um aux\u00edlio emergencial mais duradouro. N\u00f3s dissemos que a PEC 186 n\u00e3o garantia isso, porque n\u00e3o estipulava o valor. Havia ali o valor total de 44 bilh\u00f5es de reais. O resultado \u00e9 que a maior parte das pessoas vai receber 150 reais. Assim, Sr. Presidente, eu creio que seria muito \u00fatil se V.Exa., que est\u00e1 come\u00e7ando, e come\u00e7ou bem o seu trabalho, tomasse a decis\u00e3o de pautar os vetos mais sequencialmente, com uma frequ\u00eancia maior de sess\u00f5es do Congresso Nacional.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Pacheco. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m quero cumpriment\u00e1-lo. Eu me esqueci de faz\u00ea-lo. Esta \u00e9 a primeira sess\u00e3o que V.Exa. preside, mas foi suficiente para que fosse demonstrada a sua experi\u00eancia e tamb\u00e9m o seu compromisso democr\u00e1tico.\r\nQuero registrar por que eu falo isso. V.Exa. leu a lista dos inscritos. Isso \u00e9 banal para quem est\u00e1 aqui, mas, para quem est\u00e1 usando a plataforma digital, \u00e9 um tormento.\r\nEu queria falar agora a respeito daquilo que disse o prezado L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes. N\u00f3s temos plena consci\u00eancia da import\u00e2ncia, para o Governo e tamb\u00e9m para o Pa\u00eds, de se votar o Or\u00e7amento. N\u00e3o h\u00e1 como aportar recursos para o combate \u00e0 COVID se n\u00e3o se votar o Or\u00e7amento. N\u00e3o h\u00e1 como aportar recursos para o aux\u00edlio emergencial, para o socorro a Estados, Munic\u00edpios e ao setor produtivo, se n\u00e3o se votar Or\u00e7amento. Ent\u00e3o, n\u00f3s concordamos com a sua condu\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio a respeito da LDO. Estou dando explica\u00e7\u00e3o a quem estiver nos assistindo sobre a nossa concord\u00e2ncia, mas V.Exa. percebe que tamb\u00e9m queremos fazer o debate sobre o destino do dinheiro e, especialmente, a rapidez.\r\nTenho certeza de que vamos contar com a sua aten\u00e7\u00e3o sobre o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 35/2021, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEO ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 50/2020, VETO PARCIAL, PLV 32/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ASSINATURA ELETR\u00d4NICA, DOCUMENTO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, COMUNICA\u00c7\u00c3O DIGITAL, CIDAD\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00c3O, LICEN\u00c7A DE USO DE SOFTWARE, SOFTWARE DE C\u00d3DIGO ABERTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021. Apoio \u00e0 retirada de pauta do Veto Total n\u00ba 35, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial constante no art. 2\u00ba da referida lei. Posicionamento do orador acerca do Veto Parcial n\u00ba 50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, 2020), acerca do uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com refer\u00eancia \u00e0 vota\u00e7\u00e3o em globo pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, n\u00f3s participamos do acordo e somos favor\u00e1veis. \r\nAproveito o momento para concordar com a proposta da Deputada Soraya diante do Veto 35, que diz respeito, entre outras coisas, ao aux\u00edlio emergencial para fam\u00edlias monoparentais que tenham mulheres, especialmente, no comando.\r\nE, finalmente, eu fui indagado. H\u00e1 partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que, no m\u00ednimo, t\u00eam d\u00favida quanto ao Veto 50. Eu queria, ent\u00e3o, comentar que n\u00e3o \u00e9 para n\u00e3o votar, porque tamb\u00e9m foi feito acordo. Mas eu preciso de um tempo para conversar com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o para que, quando for votar o m\u00e9rito, eu possa falar em nome de todos, se poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO BASICO, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 3/2021, VETO PARCIAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 59/2020, VETO PARCIAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Descumprimento de acordo pelo Governo na aposi\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 3, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela; do Veto Parcial n\u00ba 59, de 2020, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021; do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; e do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, da mesma forma, eu quero registrar o nosso respeito ao Deputado Evair, que agora falou em nome do Governo.\r\nA pedido do Deputado Afonso Florence, eu quero esclarecer que o que o Deputado Floresce disse, da tribuna, \u00e9 que foi feito um acordo em torno do texto aprovado. Da\u00ed a surpresa de um veto, porque, se houve o veto, n\u00e3o se cumpriu ent\u00e3o com o acordo, n\u00e3o que tivesse havido acordo de n\u00e3o veto.\r\nDito isso, eu quero ent\u00e3o rememorar e, de alguma maneira, comemorar, nos limites do razo\u00e1vel, a derrubada do Veto n\u00ba 3, porque este incidia sobre o Programa Casa Verde e Amarela, que tem como raiz s\u00f3lida o Minha Casa, Minha Vida. Isso permitiu, a exemplo do Minha Casa, Minha Vida, fazer concess\u00f5es do ponto de vista tribut\u00e1rio, n\u00e3o para atender a empresa, mas para atender aquilo que n\u00f3s podemos chamar de presta\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o m\u00f3dicas, pelo menos mais acess\u00edveis para a camada mais pobre, que se beneficia desde a \u00e9poca do Minha Casa, Minha Vida.\r\nDa mesma forma, eu quero registrar que a derrubada, a rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 59, que diz respeito \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, permite o retorno da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica acerca das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico - eu quero falar, daqui a pouco, do Veto n\u00ba 30 - e, ao mesmo tempo, trata da veda\u00e7\u00e3o \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de empenho das despesas relativas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de vacinas. \u00c9 uma grande conquista.\r\nTamb\u00e9m quero fazer refer\u00eancia ao Veto n\u00ba 3, aquele que, na figura do Deputado Reginaldo Lopes - eu sei que n\u00e3o foi somente ele, mas ele \u00e9 o autor da proposta -, diz respeito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, dependentes e tamb\u00e9m o suporte.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer refer\u00eancia \u00e0quilo que \u00e9, eu diria, uma reivindica\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, tanto m\u00e9dicos como psic\u00f3logos e outros, no que diz respeito a um rigor maior nos exames para se obter a CNH.\r\nEu sei. Eu ouvi com aten\u00e7\u00e3o o Deputado General Peternelli, que, de alguma maneira, aponta aspecto em que n\u00f3s deveremos continuar pensando, que \u00e9 como baratear, na ponta da linha, o servi\u00e7o para aqueles que ele mencionou, que acabar\u00e3o pagando mais do que podem pagar, se n\u00e3o houver alguma mudan\u00e7a. Mas eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s vamos fazer ajustes. \r\nE, sob essa \u00e9gide de vit\u00f3rias reais, eu quero tamb\u00e9m apelar a todos os Parlamentares para que derrubemos o Veto 30/20. Para isso, vou tentar inovar com algum tipo de argumento. \r\nPrimeiro, a lei aprovada pelo Congresso Nacional j\u00e1 tinha um vi\u00e9s que apontava para a possibilidade da privatiza\u00e7\u00e3o. Entretanto, houve a sensibilidade do Congresso Nacional de abrir, para aqueles contratos de programa de servi\u00e7o p\u00fablico - entre um empresa estadual estatal e/ou p\u00fablica e um Munic\u00edpio -, a possibilidade de haver a prorroga\u00e7\u00e3o desse contrato por at\u00e9 30 anos, desde que houvesse a iniciativa at\u00e9 mar\u00e7o de 2022. Na medida em que o veto incide sobre isso, o que vai acontecer? Vai facilitar o monop\u00f3lio privado e, fatalmente, vai matar as empresas estaduais e, inclusive, as municipais de saneamento. \r\nPor que isso \u00e9 relevante? \u00c9 s\u00f3 olhar o mundo. O mundo inteiro est\u00e1 revisando as privatiza\u00e7\u00f5es outrora executadas. Portanto, sobre os servi\u00e7os essenciais dessa magnitude, \u00e9 s\u00f3, repito, pegar a experi\u00eancia da Inglaterra ou de qualquer outro pa\u00eds e observar: eles est\u00e3o revendo essa privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nFinalmente, eu acho que n\u00f3s devemos trabalhar para conseguir o melhor. Por isso, pedimos apoio ao veto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Para encaminhar, concedo a palavra ao Deputado Tiago Mitraud.(Pausa.)\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Digo derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOVO REGIME FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, POLITICA SOCIAL, PREJUIZO, SISTEMA UNICO DE SAUDE, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRIORIDADE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Insufici\u00eancia dos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Queda do \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o popular do Presidente da Rep\u00fablica. Proposta de paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Casa, para discuss\u00e3o t\u00e3o-somente de medidas de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quis o destino mais uma vez que eu falasse ap\u00f3s um Deputado que n\u00f3s respeitamos, com quem temos amizade e que faz uma abordagem a respeito das responsabilidades pelo estado atual do Pa\u00eds frente \u00e0 pandemia.\r\nEu queria, ent\u00e3o, recuperar alguns outros aspectos para, ao final, inclusive fazer uma proposta. Quais s\u00e3o os outros aspectos? Alguns dos Parlamentares da atual legislatura n\u00e3o estavam aqui - registre-se - quando, em 2016, foi votado e aprovado pelo Congresso Nacional o famigerado teto de gastos, e, por 20 anos, foram congelados os investimentos em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, podendo ser corrigidos apenas pela infla\u00e7\u00e3o, enquanto a popula\u00e7\u00e3o aumenta e envelhece. N\u00f3s estamos, portanto, no processo de desestrutura\u00e7\u00e3o do SUS.\r\nVotamos recentemente a PEC 186. N\u00f3s alertamos e denunciamos ser mentira que a PEC visava repor o aux\u00edlio emergencial que aprovamos ano passado de 600 reais para as pessoas que a ele fizessem jus. Estava ali apontado o total de 44 bilh\u00f5es de reais, sem dizer qual era o valor do aux\u00edlio. H\u00e1 2 dias a imprensa divulgou que a maioria receber\u00e1 apenas 150 reais.\r\nDiante disso, no meu ponto de vista, confesso que chegamos a um ponto de satura\u00e7\u00e3o. Continuamos falando, falando, falando, 1 ano denunciando, e n\u00e3o acontece nada. H\u00e1 uma sequ\u00eancia de erros do Governo Federal e do pr\u00f3prio Bolsonaro, que condenou o isolamento social, que falou que era uma gripezinha, que condenou a vacina, que disse que quem a tomasse iria virar jacar\u00e9 e outros absurdos. Muitas pessoas inocentes morrem por acreditar nessa conversa fiada.\r\nEu disse que, ao final, queria fazer uma proposta, exatamente para expressar a indigna\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do povo brasileiro. \u00c9 bom registrar que O Globo divulgou pesquisa do Datafolha apontando que 55% dos brasileiros condenam o Governo Bolsonaro, frente a um total de 45% daqueles que o acham \u00f3timo, bom ou regular.\r\nA minha proposta \u00e9 a seguinte: vamos parar os trabalhos da C\u00e2mara. Vamos fazer uma obstru\u00e7\u00e3o, discutir COVID-19, pressionar o Governo e arrumar uma solu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INFLUENCIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CARTA, ECONOMISTA, COMPRA, VACINA, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, ISOLAMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela transforma\u00e7\u00e3o do Brasil no foco mundial da Covid-19. Defesa de paralisa\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa para discuss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Manifesto de economistas pela efetividade no combate \u00e0 Covid-19. Necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, de retomada do aux\u00edlio emergencial e de intensifica\u00e7\u00e3o do isolamento social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria dar continuidade a algo que falei ainda semana passada. Depois de mais de 1 ano de pandemia, quando tivemos um m\u00eas para nos preparar, e n\u00e3o aconteceu; quando o que eu vou chamar de vacina mais antiga para a presente pandemia era e \u00e9 o isolamento social, o Presidente da Rep\u00fablica estimulava aglomera\u00e7\u00e3o; desdenhou, chamando de gripezinha, hoje, como muitos j\u00e1 disseram, n\u00f3s caminhamos, lamentavelmente, para 300 mil mortos no Brasil. O Brasil, hoje, virou o foco mundial da COVID, com a irresponsabilidade do Governo e tamb\u00e9m porque, ao n\u00e3o cuidarmos sequer da vacina de maneira tempestiva, n\u00f3s estamos pagando um alto pre\u00e7o em vidas.\r\nConcordo com todos aqueles que reivindicam uma pauta exclusiva. Eu defendi que n\u00f3s paralis\u00e1ssemos a C\u00e2mara, e continuo defendendo. N\u00f3s queremos fazer uma obstru\u00e7\u00e3o e queremos conversar com os L\u00edderes, com os Parlamentares da base do Governo, porque o Governo n\u00e3o comprou vacina na hora certa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o sabemos quando \u00e9 que v\u00e3o ser usados os 38 milh\u00f5es de vacinas do Cons\u00f3rcio Nordeste. N\u00f3s n\u00e3o sabemos se as anunciadas 100 milh\u00f5es de vacinas da Pfizer, a serem entregues at\u00e9 dezembro, s\u00e3o verdade.\r\nSendo assim, n\u00f3s n\u00e3o queremos parar a C\u00e2mara para votar projeto deste ou daquele Deputado. Isso pode at\u00e9 acontecer, mas n\u00e3o se trata disso. N\u00f3s queremos parar a C\u00e2mara para arrumar solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 para fazer um grupo para discutir com o Governo e o Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o! A C\u00e2mara \u00e9 um Poder, e n\u00f3s temos que exerc\u00ea-lo, em defesa da vida, da sa\u00fade, da dignidade do povo brasileiro, que paralelamente, com a trag\u00e9dia de mortes e sequelas, tem falta de dinheiro.\r\nHouve um manifesto de pelo menos 500 economistas, inclusive ex-Ministros - nenhum do Governo do PT -, ex-Presidente do Banco Central, pessoas que tamb\u00e9m reagiram e est\u00e3o dizendo o \u00f3bvio: vamos cuidar da pandemia, porque sen\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 sa\u00edda para a economia nem para o emprego!\r\nPortanto, neste momento, temos que trabalhar pela vacina, pelo isolamento e tamb\u00e9m pelo aux\u00edlio emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCADASTRO \u00daNICO, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Proposta para cria\u00e7\u00e3o de lista \u00fanica de leitos hospitalares nas redes p\u00fablica e privada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou orientar \"sim\" pela bancada do PT, mas quero pedir encarecidamente a V.Exa. que, durante o debate, procure informar-se - e tenho certeza que V.Exa. j\u00e1 o fez - daqueles que t\u00eam reparos s\u00e9rios ao projeto.\r\nPortanto, encaminhamos \"sim\", mas quero explicar os problemas. Primeiro, o que o projeto cria? Ele cria aquilo que vou apelidar, por economia processual, de intermedi\u00e1rio, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que vai encontrar tal leito do hospital privado ao pre\u00e7o que aquele hospital privado impuser. Mas qual \u00e9 a vantagem que o Tesouro Nacional vai ter frente a isso? A Lei n\u00ba 13.979, que \u00e9 do ano passado e est\u00e1 vigente, prev\u00ea que qualquer ente p\u00fablico pode requisitar leito, inclusive da iniciativa privada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Arlindo Chinaglia, pe\u00e7o que conclua, por favor, a sua orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Obrigado, Presidente.\r\nEu proponho uma lista \u00fanica entre a rede p\u00fablica e privada. Portanto, longe de n\u00f3s atrapalharmos, alerto que o projeto, por si s\u00f3, n\u00e3o resolve, n\u00e3o cria novas vagas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nDe determinadas considera\u00e7\u00f5es n\u00e3o h\u00e1 como discordar. \"N\u00e3o podemos ver ningu\u00e9m morrendo na fila.\" De acordo. \"N\u00f3s devemos atender todos aqueles atingidos pela pandemia.\" \u00c9 claro que estamos de acordo.\r\nEu quero fazer uma pergunta: este projeto de lei acrescenta uma \u00fanica vaga ao sistema? \u00c9 claro que n\u00e3o. Eu queria saber se algum Parlamentar - e fa\u00e7o a pergunta respeitosamente - tem not\u00edcia de algum Estado, de alguma capital ou de alguma cidade onde haja UTI, onde haja vagas dispon\u00edveis, cujo problema, ent\u00e3o, \u00e9 o de ter o intermedi\u00e1rio, para que o hospital privado ganhe mais. Porque esse \u00e9 o ponto.\r\nEu quero cumprimentar o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Ricardo Barros, pela sua sinceridade. Se ningu\u00e9m ouviu, quero repetir o que ele falou: \"Esta proposta surgiu na reuni\u00e3o do Presidente Arthur Lira com empres\u00e1rios da sa\u00fade em S\u00e3o Paulo\".\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos discutindo, na verdade, se o Estado brasileiro vai pagar mais ou vai pagar menos. O que eu estou defendendo \u00e9 que tem pagar menos, porque, se aprovarmos tal como est\u00e1, cada hospital privado vai colocar o seu valor cheio, de di\u00e1ria de UTI, de insumos e de tudo o que for necess\u00e1rio. Bom, h\u00e1 como negociar. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma tabela.\r\nEu tenho seri\u00edssimas d\u00favidas se \u00e9 constitucional, porque a Emenda Constitucional n\u00ba 95 estabelece que qualquer proposi\u00e7\u00e3o que caminhe para ren\u00fancia fiscal, para ren\u00fancia de receita, enfim, tem que mostrar o impacto financeiro. N\u00e3o valia quando est\u00e1vamos em estado de calamidade. Na minha opini\u00e3o, voltou a valer.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 prudente que n\u00f3s, uma vez aprovada a urg\u00eancia, discutamos - e eu vou falar claro - o pre\u00e7o, o custo. Se o Governo quer pagar o que a iniciativa privada cobra, a\u00ed o Governo banca, mas, da minha parte, eu n\u00e3o acho correto com o dinheiro p\u00fablico.\r\nObrigado, Presidente.\r\nObrigado, colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero me fixar na palavra do Deputado Dr. Luizinho, proponente do projeto de lei. Levando-a ao p\u00e9 da letra, a primeira conclus\u00e3o \u00e9 que h\u00e1 um n\u00famero determinado de vagas - e, nas palavras do Deputado Dr. Luizinho, n\u00e3o s\u00e3o poucas - e que a iniciativa privada n\u00e3o as tem ofertado para atender pacientes do SUS.\r\nO notici\u00e1rio d\u00e1 conta de que 85%, 90% dos leitos no Estado de S\u00e3o Paulo e/ou na cidade de S\u00e3o Paulo est\u00e3o ocupados. Ali n\u00e3o se faz distin\u00e7\u00e3o entre p\u00fablico e privado. Isso \u00e9 muito grave, mas eu tomo a boa inten\u00e7\u00e3o como o aspecto principal. Eu quero, ent\u00e3o, repetir: de fato, a vida n\u00e3o tem pre\u00e7o. Aplaudo V.Exa. como m\u00e9dico - eu tamb\u00e9m sou - por esse conceito, que \u00e9 universal, e n\u00e3o precisa ser m\u00e9dico. Entretanto, ao considerarmos os poucos recursos dispon\u00edveis, prefiro que encaminhemos da forma como V.Exa. tamb\u00e9m acaba reconhecendo.\r\nPor isso, at\u00e9 pela interven\u00e7\u00e3o de V.Exa., defendo a continuidade da discuss\u00e3o ou, se preferir, que fa\u00e7amos um acordo p\u00fablico para estabelecermos valores da isen\u00e7\u00e3o fiscal ou, pelo menos, um limite, para o Estado n\u00e3o ter que gastar mais do que seja justo na contrata\u00e7\u00e3o dos leitos. Espero que V.Exa. tenha raz\u00e3o, ainda que eu lamente a omiss\u00e3o por parte da iniciativa privada.\r\nEnt\u00e3o, a minha proposta \u00e9 discutirmos uma tabela para que se fa\u00e7a o adequado para gerar leitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta o voto \"n\u00e3o\", exatamente para que possamos debater a mat\u00e9ria.\r\nQuero, de novo, fazer refer\u00eancia \u00e0s palavras do Deputado Dr. Luizinho, que admitiu - e quero frisar isso - que podemos discutir o custo dessa compra de leitos atrav\u00e9s de pessoa f\u00edsica e jur\u00eddica para disponibiliz\u00e1-los aos pacientes do SUS. Acho isso fundamental, e V.Exa., evidentemente, com a autoridade e o poder que tem, poderia nos auxiliar nisso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, RECURSOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESCLARECIMENTO.\r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO ANUAL, VOTA\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, ACORDO, MINUTO, RODRIGO PACHECO, SENADOR, PRESIDENTE DO CONGRESSO NACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Raz\u00f5es da obstru\u00e7\u00e3o, pelo PT, das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Pedido ao Presidente Rodrigo Pacheco de concess\u00e3o, aos L\u00edderes oposicionistas, do tempo de 15 minutos para entendimentos sobre a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Pacheco, agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nPrimeiro, eu queria constatar aquilo que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, estamos fazendo obstru\u00e7\u00e3o exatamente para que possamos recompor o or\u00e7amento em \u00e1reas vitais, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m para garantir o funcionamento adequado do IBGE, como o L\u00edder Eduardo Gomes acabou de relatar.\r\nPareceu-me apropriado o m\u00e9todo proposto, mas eu queria acrescentar algumas sugest\u00f5es apenas. A exemplo do que vai ocorrer no dia de amanh\u00e3, quando o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados vai receber representantes do setor da \u00e1rea educacional, penso que seria adequado o Governo ouvir, por exemplo, Governadores ou Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade. E, no que diz respeito ao IBGE, parece-me que o problema tamb\u00e9m est\u00e1 muito bem encaminhado na proposta.\r\nEu s\u00f3 queria dizer que vejo com bons olhos essa proposta do L\u00edder do Governo e sua palavra empenhada. N\u00f3s estamos aqui buscando fazer um acordo p\u00fablico, n\u00e3o h\u00e1 o que esconder. Mas pediria ao L\u00edder e tamb\u00e9m ao Presidente da sess\u00e3o, o Senador Rodrigo Pacheco, que nos desse 15 minutos para fazermos algumas consultas com os partidos da Minoria. V.Exa. saber\u00e1 como conduzir esse per\u00edodo, a sess\u00e3o pode seguir, por\u00e9m eu preciso de um tempo para fazer essa consulta. Mas reitero que, de minha parte, parece-me um caminho apropriado.\r\nO nosso objetivo com a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente chamar a aten\u00e7\u00e3o para determinadas \u00e1reas. N\u00f3s n\u00e3o fazemos obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 esse o objetivo. E penso que o L\u00edder do Governo, de forma eu diria at\u00e9 leal, entendeu isso e n\u00e3o dependeu de nossa opini\u00e3o. Mas n\u00f3s queremos, de fato, que \u00e1reas estrat\u00e9gicas, vitais, literalmente, para o povo brasileiro, sejam contempladas de forma adequada.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o, Presidente Rodrigo Pacheco, 15 minutos para falar com os meus pares da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VALOR, EMENDA, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, SA\u00daDE PUBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, de proposta de acordo para discuss\u00e3o dos valores de refer\u00eancia de emendas das \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social e do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IGBE, apresentadas ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2021, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente,  eu quero dirigir-me a V.Exa. e a todos os Congressistas, especialmente ao L\u00edder do Governo no Congresso, Senador Eduardo Gomes.\r\nEu tenho o dever de dar um informe inicial e depois eu quero fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es que julgo importantes. \r\nPrimeiro, conversei com todos os L\u00edderes dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. H\u00e1 diverg\u00eancias; entretanto, a Maioria, dependendo daquilo que n\u00f3s podemos apelidar de precisarmos o acordo, creio que aceitar\u00e1 a palavra do L\u00edder do Governo. \r\nO que eu vou tentar precisar, ent\u00e3o? Primeiro, o que nos est\u00e3o perguntando em todas as bancadas? Qual \u00e9 o valor de cada uma dessas \u00e1reas. Eu sei que, neste momento, n\u00e3o consigo responder qual \u00e9 o valor, mas eu quero propor, ent\u00e3o, um norte. H\u00e1 propostas de emendas nas \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social, com certeza, tamb\u00e9m do IBGE e de outas \u00e1reas. Mas essas quatro \u00e1reas iniciais, que foi aquilo que o L\u00edder do Governo apresentou, s\u00e3o muito importantes. Numa \u00e9poca de pandemia, quando est\u00e3o faltando 28 bilh\u00f5es, comparando-se com o ano passado - e neste ano a pandemia da COVID est\u00e1 extremamente mais grave -, isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, eu quero precisar da seguinte maneira. H\u00e1 emendas que n\u00e3o foram acatadas na CMO. Eu imagino que o L\u00edder do Governo, com toda a boa vontade, poder\u00e1, depois, se quiser, comentar, mas a minha proposta concreta \u00e9 a seguinte: que essas emendas apresentadas tempestivamente sejam, pelo menos, uma refer\u00eancia para o di\u00e1logo que o L\u00edder do Governo prop\u00f4s e n\u00f3s estamos aceitando e tentando precisar, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira inclusive entenda do que estamos falando.\r\nAs emendas que foram apresentadas na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento devem ser uma refer\u00eancia. O di\u00e1logo acontecer\u00e1 com quem? Eu vou repetir: amanh\u00e3, o Presidente da C\u00e2mara vai receber representantes da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que, numa reuni\u00e3o dessas, os representantes v\u00e3o falar de v\u00e1rios aspectos. N\u00e3o me cabe especular, mas, com certeza, tratar\u00e3o daquilo de que aqui tamb\u00e9m j\u00e1 se falou. Ent\u00e3o, eu vou apresentar um dado: do ponto de vista de investimentos, ou seja, da compra de equipamentos, de laborat\u00f3rios, etc., o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o perdeu 1 bilh\u00e3o. Portanto, com certeza, esse ser\u00e1 um assunto debatido. Mas h\u00e1 refer\u00eancia. Da mesma maneira, isso acontecer\u00e1 com a assist\u00eancia social. \r\nEnt\u00e3o, Senador Eduardo Gomes, eu queria, primeiramente, falar numa refer\u00eancia de valores - n\u00e3o \u00e9 o valor; \u00e9 uma refer\u00eancia -, para que ningu\u00e9m se sinta surpreendido, de um lado ou de outro. E n\u00f3s temos tamb\u00e9m a quest\u00e3o do tempo. Em que prazo? \r\nE h\u00e1, ainda, outra d\u00favida: este Governo cumpre ou n\u00e3o com a palavra? Eu quero deixar claro o seguinte: n\u00f3s somos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo, mas confiamos na sua palavra. Confiamos na palavra do Presidente do Senado, que, por consequ\u00eancia, \u00e9 Presidente do Congresso Nacional, aqui dirigindo esta sess\u00e3o, o Senador Rodrigo Pacheco.\r\nQuanto \u00e0 forma, n\u00f3s temos os PLNs. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que se n\u00f3s definirmos, primeiro, que aquelas emendas n\u00e3o acatadas s\u00e3o um ponto de partida para discuss\u00e3o e, segundo, que os PLNs s\u00e3o o instrumento, n\u00f3s n\u00e3o poderemos encerrar esse acordo apenas aqui. \u00c9 tamb\u00e9m um protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Eu me disporia, se V.Exa. achar adequado, a manter esse di\u00e1logo, evidentemente, para n\u00f3s ponderamos, por exemplo, que, neste momento, com a pandemia, \u00e9 fundamental recompormos o or\u00e7amento da \u00e1rea da sa\u00fade. E eu creio que \u00e9 poss\u00edvel fazer um acordo a esse respeito, at\u00e9 porque, digamos, eu j\u00e1 me manifestei a esse respeito e talvez tenha sido o primeiro a defender que a C\u00e2mara parasse... \r\nEu n\u00e3o acho que votar projetos seja o relevante. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o! O relevante \u00e9 n\u00f3s reunirmos o Congresso Nacional e definirmos que o que \u00e9 preciso ser feito para se combater a pandemia s\u00e3o tais e tais a\u00e7\u00f5es. Este \u00e9 o nosso papel mais importante, porque n\u00f3s vamos continuar alertando, denunciando, combatendo, mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente. Eu estou querendo que n\u00f3s reflitamos, para resolver o problema, porque est\u00e1 morrendo muita gente. \r\nFinalmente, eu penso que - o L\u00edder do Governo tem sensibilidade e experi\u00eancia - na primeira reuni\u00e3o, vamos imaginar (falha na transmiss\u00e3o). \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Deputado Arlindo, para V.Exa. concluir, tem que abrir o som. Eu pe\u00e7o que V.Exa. abra o seu microfone.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Abri. Acho que V.Exas. n\u00e3o me ouviram.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - N\u00e3o. O final, n\u00e3o.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Nessa primeira reuni\u00e3o de amanh\u00e3, com o Presidente Arthur Lira, poder\u00e1 haver um avan\u00e7o menor, poder\u00e1 n\u00e3o haver avan\u00e7o. Entretanto, que seja a primeira reuni\u00e3o, e n\u00e3o, a \u00faltima.\r\nE a\u00ed, Senador Eduardo Gomes, eu queria que V.Exa. - e eu colaborarei nesse sentido - mantivesse esse contato, para que os setores que estejam vivamente interessados nesses temas sejam ouvidos.\r\nNesse sentido, a maioria - a quase totalidade - dos partidos admite suspender a obstru\u00e7\u00e3o. E, com refer\u00eancia ao voto em si, frente ao or\u00e7amento, cada partido vai falar por si. \r\nEu vou encaminhar, ent\u00e3o, de acordo, nesse outro momento, com aquilo que n\u00f3s ouvirmos dos partidos.\r\nEra essa a nossa resposta. \r\nEu gostaria de ouvir, se poss\u00edvel, tamb\u00e9m, em algum momento, o L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Congressistas, primeiro quero dizer que a express\u00e3o de cada L\u00edder, de cada partido da Oposi\u00e7\u00e3o fala por si.\r\nPortanto, \u00e9 nosso dever liberar, respeitando a opini\u00e3o de todos. Mas registro que a quase totalidade dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o votamos \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio, por v\u00e1rios motivos. O primeiro \u00e9 uma quest\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que no or\u00e7amento retirem verbas de \u00e1reas fundamentais para a vida humana para colocar, por exemplo, em obras, para colocar em projetos que n\u00e3o servem, digamos, de imediato, para uma crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria grave.\r\nNesse sentido, n\u00f3s liberamos, mas fa\u00e7o quest\u00e3o de dar a minha opini\u00e3o: n\u00f3s somos contra esse or\u00e7amento, respeitando nossos companheiros que escolheram votar a favor, sabendo tamb\u00e9m do compromisso deles...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ITEM (TEXTO LEGISLATIVO), TABELA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR.\r\nCR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), TRABALHADOR, SISTEMA FINANCEIRO, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Jorge Solla e Padre Jo\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da tabela constante da complementa\u00e7\u00e3o de voto, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Contesta\u00e7\u00e3o ao posicionamento do partido Novo a respeito da proposta or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, pe\u00e7o a V.Exa. que registre os votos dos Deputados Jorge Solla e Padre Jo\u00e3o, que n\u00e3o conseguiram votar. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto do Or\u00e7amento.\r\nEu queria fazer um registro sobre o significado e a import\u00e2ncia deste destaque do PSOL. Ele trata daquilo que foi retirado do Fundo de Amparo ao Trabalhador, dos recursos do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, dos recursos do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social tanto para trabalhadores rurais quanto para trabalhadores urbanos. Isso d\u00e1 uma bagatela de mais de 16 bilh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o destinados, se n\u00e3o conseguirmos fazer a mudan\u00e7a atrav\u00e9s deste destaque, a obras, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. \u00c9 inconceb\u00edvel que dinheiro destinado a aposentadorias, que dinheiro destinado a tudo aquilo que diz respeito \u00e0 sobreviv\u00eancia de pessoas seja direcionado para obras. Eu disse que essa \u00e9 uma quest\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o. Discordamos radicalmente.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao destaque e dizemos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEu queria falar agora sobre outros aspectos. Considero o que abordou o L\u00edder Renildo. O NOVO faz essa tentativa de dirigir os outros partidos e mostra uma indigna\u00e7\u00e3o que n\u00e3o nos convence. O NOVO, com essas ideias t\u00e3o antigas de proteger o capital, de proteger o sistema financeiro, tenta se colocar como defensor dos trabalhadores. Seria c\u00f4mico se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico.\r\nEnt\u00e3o, eu quero desafi\u00e1-los. Digam quais foram os partidos que fizeram qualquer tipo de acordo para votarmos contra o Or\u00e7amento. Como j\u00e1 disse o L\u00edder Renildo, n\u00f3s escolhemos fazer com que a sociedade tenha acesso (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Deputado Arlindo Chinaglia, n\u00f3s n\u00e3o estamos ouvindo V.Exa. Pe\u00e7o que abra o microfone.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Quero dizer que n\u00f3s vamos continuar defendendo os destaques que forem adequados ao Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RECURSOS.\r\nECONOMIA, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PRIORIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESTINAT\u00c1RIO, BANQUEIRO, EX-MINISTRO DE ESTADO, EMPRES\u00c1RIO, ECONOMISTA, CARTA.\r\nDEMISS\u00c3O COLETIVA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, ERNESTO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO, GOLPE DE ESTADO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Alcance do patamar de 315 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Redu\u00e7\u00e3o das verbas destinadas ao aux\u00edlio emergencial. Carta aberta encaminhada ao Presidente Jair Bolsonaro, por  banqueiros, ex-ministros, empres\u00e1rios e economistas, sobre o combate efetivo \u00e0 Covid-19 como pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o para a retomada da economia. Demiss\u00e3o do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo; do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva; e dos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras. Voca\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do Presidente da Rep\u00fablica. Inexist\u00eancia de apoio ao Chefe da Na\u00e7\u00e3o para eventual golpe de Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Brasil atingiu a marca absurdamente tr\u00e1gica de 315 mil mortes pela COVID.\r\nO Governo reduziu a verba para pagamento de aux\u00edlio emergencial de 320 bilh\u00f5es repassados no ano passado para apenas 44 bilh\u00f5es, quando a pandemia est\u00e1 ainda pior do que j\u00e1 esteve em qualquer momento. E, ao mesmo tempo, a economia n\u00e3o gera emprego.\r\nNesse ponto, eu quero fazer o registro, mais uma vez, de uma carta assinada por 500 economistas, ex-ministros, ex-presidentes do Banco Central, banqueiros, dizendo que \u00e9 preciso cuidar da sa\u00fade em primeiro lugar, sen\u00e3o n\u00e3o haver\u00e1 jeito para a retomada da economia.\r\n\u00c9 o \u00f3bvio. S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 o \u00f3bvio o Presidente da Rep\u00fablica Bolsonaro.\r\nNeste momento em que ele substitui seis Ministros, \u00e9 bom registrar onde est\u00e1 a origem da crise. Ela est\u00e1 no Bolsonaro. Na minha opini\u00e3o, ele tentou tapar o sol com a peneira, porque aquele que ele n\u00e3o quis demitir e que merecia ser demitido desde o in\u00edcio, pelas trapalhadas, pelas agress\u00f5es, pelo isolamento internacional - Ernesto Ara\u00fajo -, resistiu enquanto p\u00f4de. Contudo, Bolsonaro foi obrigado a demiti-lo.\r\nAo mesmo tempo, ent\u00e3o, ele demite o Ministro da Defesa, General Fernando Azevedo, de longa trajet\u00f3ria. Ao final do seu exerc\u00edcio de Ministro, o general re\u00fane os tr\u00eas comandantes das For\u00e7as, que comparecem e dialogam, e os tr\u00eas saem ao mesmo tempo, em solidariedade ao Ministro da Defesa, \u00e9 claro, mas \u00e9 muito mais um compromisso com o papel de Estado das For\u00e7as Armadas.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 pouco, quando temos um Presidente da Rep\u00fablica com voca\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria, com rompantes golpistas, que n\u00e3o tem nenhuma d\u00favida em amea\u00e7ar Supremo, amea\u00e7ar Congresso, amea\u00e7ar imprensa. \u00c9 bom dizer em alto e bom som: n\u00e3o tem apoio da imprensa, n\u00e3o tem apoio do alto comando das For\u00e7as Armadas, n\u00e3o tem apoio do empresariado, n\u00e3o tem apoio do Congresso para dar golpe.\r\nPortanto, se tiver qualquer ilus\u00e3o, na minha opini\u00e3o, ele n\u00e3o tem lideran\u00e7a nem para dar golpe, que \u00e9 um ato baixo, \u00e9 um ato subalterno, porque s\u00f3 visa \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o individual e aos seus interesses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, SOLIDARIDADE, FAM\u00cdLIA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE. \r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O). \r\nGOVERNO ESTADUAL, GOVERNADOR, CONTROLE, POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Alcance da marca de 320 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Defesa de concentra\u00e7\u00e3o emergencial dos trabalhos da Casa t\u00e3o-somente no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Preserva\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras como institui\u00e7\u00f5es de Estado. Poder dos Governadores Estaduais de controle de suas Pol\u00edcias Militares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Bom dia a V.Exa. e a todos os Parlamentares. \r\nEvidentemente, o Brasil passa por uma quadra bastante dif\u00edcil. Eu me refiro especialmente \u00e0 quantidade de mortes, que, em breve, chegar\u00e1, lamentavelmente, a 320 mil. Mais uma vez homenageamos as v\u00edtimas e nos solidarizamos com as fam\u00edlias. \r\nEu tenho defendido h\u00e1 pelo menos 3 semanas que n\u00f3s devemos paralisar os trabalhos da C\u00e2mara, n\u00e3o para paralisar a C\u00e2mara, mas para nos concentrarmos na forma de resolver o problema, dado que at\u00e9 o presente momento o Executivo n\u00e3o conseguiu faz\u00ea-lo. Eu vou exemplificar um pequeno plano de trabalho: n\u00f3s podemos procurar as embaixadas, podemos fazer contato com outros Parlamentos, de pa\u00edses que puderem antecipar a entrega da vacina, e por a\u00ed vai. \r\nNa minha opini\u00e3o, votar projetos - uns mais, outros nem tanto - relevantes n\u00e3o vai resolver. Mesmo a CPI da vacina, a que sou favor\u00e1vel, s\u00f3 vai produzir resultados daqui a 40 dias ou 50 dias. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 esse o caminho, na minha opini\u00e3o, para esta situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, de emerg\u00eancia. \r\nNesse sentido, eu reitero a proposta. Vou reiter\u00e1-la no Col\u00e9gio de L\u00edderes, porque n\u00f3s estamos trabalhando, mas a inefic\u00e1cia tamb\u00e9m est\u00e1 presente, na minha opini\u00e3o - digo isso respeitando todos os colegas.\r\nSegundo ponto: \u00e9 preciso que as For\u00e7as Armadas tenham presente que n\u00f3s entendemos perfeitamente e respeitamos aqueles que defendem a Constitui\u00e7\u00e3o. Mesmo quando acrescentam no seu curr\u00edculo a demiss\u00e3o de um determinado cargo, seja de Ministro, seja at\u00e9 mesmo do comando das tr\u00eas for\u00e7as, como acabou de acontecer, levam na sua hist\u00f3ria a defesa da legalidade, a defesa da Constitui\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias For\u00e7as Armadas no seu papel. \r\nFinalizo dizendo o seguinte: n\u00e3o creio que devamos vacilar diante dessa movimenta\u00e7\u00e3o estimulada de setores das Pol\u00edcias Militares por todo o Pa\u00eds. Quem tem o poder de control\u00e1-las, devendo agir com o nosso apoio, s\u00e3o os Governadores, porque, a depender de determinadas tentativas... Por exemplo, na Bol\u00edvia, o golpe teve o apoio das For\u00e7as Armadas, mas quem o praticou foram as Pol\u00edcias Militares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Descontentamento com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero fazer refer\u00eancia ao projeto de lei que, lamentavelmente, foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados ontem, o Projeto de Lei n\u00ba 948.\r\nEu quero primeiro dizer que autorizar empresas a comprarem vacinas num momento em que vacina faz falta no mundo todo \u00e9, rigorosamente, autorizar que furem a fila. Queria que algu\u00e9m apontasse o pa\u00eds que n\u00e3o segue n\u00e3o s\u00f3 os crit\u00e9rios determinados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o que j\u00e1 seria mais do que suficiente, mas tamb\u00e9m qualquer crit\u00e9rio de sa\u00fade, qualquer crit\u00e9rio \u00e9tico. Qual \u00e9 a necessidade b\u00e1sica? E o mundo acompanha isso. N\u00f3s temos que proteger primeiro os mais vulner\u00e1veis.\r\nA maior prova de que falta vacina no mundo \u00e9 que ao Brasil, que perdeu v\u00e1rias oportunidades - exemplo: recusou-se a comprar mais do que 10% de doses do cons\u00f3rcio da OMS, da Covax, comprou s\u00f3 40 milh\u00f5es de vacinas, agora quer comprar mais 40 milh\u00f5es -, a OMS informa: \"N\u00e3o tem. Vai ter que aguardar mais\". O Brasil tem a capacidade de vacinar 40 milh\u00f5es de pessoas por m\u00eas. Portanto, seria poss\u00edvel, em 4 meses, 5 meses, 6 meses, vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por que n\u00e3o faz? Porque, al\u00e9m de faltar vacina em todo o planeta, o Governo brasileiro falhou em todos os momentos. Mencionei a Covax, mas o Brasil n\u00e3o se esfor\u00e7ou para comprar vacinas de v\u00e1rias empresas. N\u00e3o. Apostou numa \u00fanica, na Astrazeneca, e comprou pouco.\r\n A pergunta que tem que ser feita, a segunda, \u00e9 a seguinte: algu\u00e9m acredita que a elite econ\u00f4mica, essa que tem a coragem de praticar o \"fura-fila\", est\u00e1 pensando em doar todas as doses para o SUS? N\u00e3o. Do jeito que o projeto de lei est\u00e1, o argumento da maioria lament\u00e1vel que se formou no plen\u00e1rio por hora foi o seguinte: \"N\u00e3o, 50% v\u00e3o para o SUS. A outra metade somente \u00e9 que vai ser utilizada pelas empresas\". O racioc\u00ednio \u00e9 o inverso: a metade que eles est\u00e3o usando est\u00e3o tomando do SUS.\r\nVou pegar o exemplo de Israel e dos Estados Unidos, porque o Governo brasileiro se orienta por eles: l\u00e1 o Estado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nEQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nCONS\u00d3RCIO GLOBAL COVAX FACILITY, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Sr. Presidente A\u00e9cio Neves, quero cumpriment\u00e1-lo pelo esfor\u00e7o, bem como a Deputada Alice Portugal pela iniciativa de proposi\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral.\r\nEu queria primeiro agradecer a presen\u00e7a a todos aqueles que aqui passaram em nome da sociedade, especialmente os cientistas, os m\u00e9dicos, os profissionais altamente qualificados.\r\nMas quero dar algumas respostas, e n\u00e3o para convencer aqueles que t\u00eam responsabilidade na trag\u00e9dia brasileira, como este representante do Minist\u00e9rio da Economia que aqui compareceu. Ele chegou a fazer uma ironia com o Parlamento, com o pr\u00f3prio Brasil, com o povo brasileiro, dizendo assim: ''Por que \u00e9 que o Brasil sempre procura a solu\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil?'' Ele finge que n\u00e3o sabe, mas est\u00e1 mentindo. \r\nEu vou dar alguns exemplos. Antes, por\u00e9m, eu registro primeiro que essa n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil, s\u00f3 o \u00e9 na cabe\u00e7a dele. O Brasil inicialmente boicotou todo tipo de isolamento social, a partir da figura do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo que ele apoia. O Brasil nunca fez a triagem dos contatos dos contaminados. O Brasil demorou muito e at\u00e9 hoje falha no fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para os profissionais de sa\u00fade. O Brasil boicotou, o quanto foi poss\u00edvel, o cons\u00f3rcio mundial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o COVAX, comprando o correspondente em vacinas para apenas 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial, e at\u00e9 o momento s\u00f3 chegaram 1 milh\u00e3o de doses. \r\nO que este Governo fez na vota\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, digamos, foi praticamente um suic\u00eddio - mas o suic\u00eddio que ele promove \u00e9 o do povo brasileiro -, votando contrariamente \u00e0 poss\u00edvel e necess\u00e1ria quebra de patentes ou a sua suspens\u00e3o tempor\u00e1ria.\r\nInicialmente, eram dois pa\u00edses, a \u00cdndia e a \u00c1frica do Sul; hoje s\u00e3o, pelo menos, 108 pa\u00edses que apoiam a quebra de patentes. Por que estamos debatendo aqui? Porque o Parlamento precisa fazer dois movimentos simult\u00e2neos: primeiro, sinalizar para a OMS que o Parlamento brasileiro \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 suspens\u00e3o; e, segundo, pressionar este Governo porque n\u00f3s estamos agindo em leg\u00edtima defesa da vida dos brasileiros.\r\nFinalmente, n\u00f3s j\u00e1 temos a manifesta\u00e7\u00e3o de 108 pa\u00edses. A OMS fez uma reuni\u00e3o com o Ministro da Sa\u00fade brasileiro no fim de semana anterior. Portanto, j\u00e1 passou da hora, tanto \u00e9 que at\u00e9 a OMS veio pedir ao Brasil para ajudar na quebra de patentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente A\u00e9cio Neves. \r\nQuero, de maneira bem r\u00e1pida, tra\u00e7ar um diagn\u00f3stico, honrando a minha tradi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico pelo menos neste momento. \r\nDe cada 3 mortes que ocorrem no mundo, 1 \u00e9 no Brasil. O Brasil, nos dias recentes, em um \u00fanico dia, teve mais mortes do que a soma de 1 ano de mortes em 133 pa\u00edses. A popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 de 212 milh\u00f5es de pessoas. A popula\u00e7\u00e3o desses 133 pa\u00edses \u00e9 de 1 bilh\u00e3o e 900 milh\u00f5es de pessoas. A trag\u00e9dia, ent\u00e3o, est\u00e1 mais do que expl\u00edcita, s\u00f3 o Governo finge n\u00e3o perceber.\r\nHoje foi publicada uma entrevista com o epidemiologista chefe da for\u00e7a-tarefa nos Estados Unidos, que vivenciou o Governo Trump, teve a coragem de contrari\u00e1-lo publicamente e continua nessa fun\u00e7\u00e3o no Governo Biden. Refiro-me ao Dr. Anthony Fauci. Em entrevista \u00e0 BBC News Brasil, publicada na Folha de S.Paulo, disse uma por\u00e7\u00e3o de coisas importantes. Quero me referir a apenas uma. Em dado momento, o rep\u00f3rter, de forma sagaz, disse a ele que nos Estados Unidos h\u00e1 muitas vacinas da AstraZeneca que n\u00e3o est\u00e3o sendo usadas. Ao que ele responde que aquilo que tiverem para oferecer n\u00e3o ser\u00e1 de forma bilateral, mas ir\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\r\nTudo isso \u00e9 para dizer o qu\u00ea? Onde o Governo brasileiro est\u00e1 com a cabe\u00e7a para hostilizar, menosprezar, desprezar aquilo que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo. Com todo o recha\u00e7o, eu j\u00e1 disse e vou repetir, o diretor-geral da ag\u00eancia falou, 4 ou 5 dias atr\u00e1s, com o Governo brasileiro, por meio da figura do Ministro da Sa\u00fade, apelando para que o Governo brasileiro mude a sua posi\u00e7\u00e3o. Portanto, essa atitude diversionista de representantes do Governo, inclusive nesta Comiss\u00e3o Geral, n\u00e3o \u00e9 falta de informa\u00e7\u00e3o; \u00e9 mentira mesmo!\r\nEu quero propor, Deputado A\u00e9cio Neves, que preside a sess\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o imediata, quem sabe na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, de um grupo de trabalho para sistematizar o que aqui foi falado e traduzir isso em a\u00e7\u00e3o, press\u00e3o e negocia\u00e7\u00e3o at\u00e9 com embaixadas de outros pa\u00edses no Brasil. Por qu\u00ea? Porque, se formos esperar, como estamos h\u00e1 mais de 1 ano, falando, denunciando, propondo, o Governo n\u00e3o se movimenta.\r\nAt\u00e9 hoje o Governo manifesta-se - \u00e9 tr\u00e1gico - contrariamente ao isolamento social; at\u00e9 hoje ele questiona o papel da vacina. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar, eu diria, tolerantes, de um lado, e sem a\u00e7\u00e3o, de outro, porque votar projeto de lei \u00e9 o nosso papel, mas, nesta altura do campeonato, imaginar que algum projeto de lei possa melhorar esse cen\u00e1rio, em minha opini\u00e3o, \u00e9 ilus\u00e3o. Ali\u00e1s, h\u00e1 projeto de lei que o piora, como foi esse recentemente aprovado, que permite empresa comprar vacina e tirar um produto que tem de estar centralizado em m\u00e3o do poder de Estado.\r\nO Governo Bolsonaro imitava Trump e continua louvando o Estado de Israel - o povo de Israel \u00e9 uma coisa; eu estou falando do Estado de Israel. Por que n\u00e3o copia o que os Estados Unidos est\u00e3o fazendo, que \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o em massa? Por que n\u00e3o copia Israel, que est\u00e1 fazendo vacina\u00e7\u00e3o em massa? Por que n\u00e3o copia o Chile, que est\u00e1 fazendo vacina\u00e7\u00e3o em massa? N\u00e3o \u00e9 por falta de capacidade. O sistema p\u00fablico brasileiro \u00e9 capaz de vacinar 40 milh\u00f5es de pessoas por m\u00eas! O que falta \u00e9 vacina, por sucessivos erros, e um dos principais tem sido, reiteradas vezes, o de se colocar contra a suspens\u00e3o ou a quebra do direito de patentes.\r\nFinalizo elogiando a decis\u00e3o do Ministro Toffoli, que, por uma liminar, suspendeu o art. 40 da Lei de Propriedade Industrial. Na lei, \u00e9 permitido prorrogar o prazo de vig\u00eancia da patente de 20 anos at\u00e9 indefinidamente, se o INPI n\u00e3o cumprir adequadamente com a sua fun\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 para demostrar que a ind\u00fastria farmac\u00eautica quer dinheiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em turno \u00fanico, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a origem do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021 diz respeito a uma mudan\u00e7a provocada pelo Governo Federal, quando da discuss\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias de 2020.\r\nO que trouxe essa novidade na LDO, visto que nunca antes tinha havido esse tipo de abordagem? \u00c9 que, para se fazer qualquer gasto, teria que haver compensa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, isso amarrou ainda mais o Congresso Nacional para elaborar um Or\u00e7amento de acordo com aquilo que fosse decidido pelo pr\u00f3prio Congresso Nacional, que tamb\u00e9m tem o direito e o dever de procurar interferir, at\u00e9 onde \u00e9 poss\u00edvel, visto que a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 por parte dos Executivos. Portanto, h\u00e1 interfer\u00eancia nossa no Or\u00e7amento.\r\nO Governo acompanhou a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria tamb\u00e9m de 2020. E exatamente porque foi o Governo que imp\u00f4s a tese das compensa\u00e7\u00f5es, o Congresso assim deliberou. Por decis\u00e3o do Congresso Nacional, comandada pela base do Governo, foi aprovado o Or\u00e7amento, ao qual votamos contra, entre outras coisas, por n\u00e3o priorizar o aux\u00edlio emergencial, a compra de vacinas e a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nNo momento em que o Governo acompanha a aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento e depois publicamente diz que ou se surpreendeu ou que \u00e9 contr\u00e1rio, temos testemunhos de pessoas, de Parlamentares, de Congressistas que ocupam altos cargos aqui na C\u00e2mara dizendo: \"Tudo que eu fiz foi em acordo com o Governo\". Ent\u00e3o, esse \u00e9 o fato.\r\nOcorre que, no Or\u00e7amento - repito, com o nosso voto contr\u00e1rio -, houve mudan\u00e7as tamb\u00e9m jamais ocorridas, como, por exemplo, retirar dinheiro do abono salarial, retirar dinheiro daquilo que \u00e9 obrigat\u00f3rio para pagar a aposentadoria. Portanto, s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias, e tiraram o dinheiro.\r\nChegou-se a uma situa\u00e7\u00e3o em que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 com medo de cometer crime de responsabilidade ao sancionar o Or\u00e7amento. Ent\u00e3o, o PLN atende, acima de tudo, a uma necessidade do Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 com medo.\r\nEntretanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0quilo que o pr\u00f3prio Governo, repito, introduziu na LDO, tentando fazer o famigerado ajuste fiscal em cima de cad\u00e1veres inclusive, em cima do desemprego, em cima de uma situa\u00e7\u00e3o da economia que n\u00e3o tem sa\u00edda se n\u00e3o resolver o problema da pandemia.\r\nPortanto, h\u00e1 uma linha geral do Governo que n\u00f3s somos contra. Ainda que tenhamos registrado as circunst\u00e2ncias do PLN, n\u00f3s escolhemos, ent\u00e3o, primeiro, apoiar aquilo que derruba - e \u00e9 o PLN 2/21 - mais uma restri\u00e7\u00e3o imposta pelo Governo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento que permita socorrer as pessoas, socorrer as fam\u00edlias, desenvolver o Pa\u00eds. Em que pese o Presidente estar em busca de uma sa\u00edda, a nossa busca por sa\u00edda \u00e9 para o Brasil, \u00e9 para os brasileiros. E a\u00ed pode at\u00e9 haver uma coincid\u00eancia de interesses, mas n\u00e3o de motiva\u00e7\u00f5es.\r\nAssim, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao PLN 2/21. E, ao mesmo tempo, registramos, conforme o Presidente Marcelo j\u00e1 antecipou, que simplesmente ser\u00e1 lido o relat\u00f3rio pelo Relator, porque temos ainda de resolver a quest\u00e3o dos vetos, em que temos ainda muitas diverg\u00eancias.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional em defesa dos interesses do Pa\u00eds, demonstrada no acolhimento, pelo Deputado Efraim Filho, Relator do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, da Emenda n\u00ba 2, apresentada pelo PT \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inscrevi-me para, em nome da Lideran\u00e7a da Minoria, registrar ao prezado Relator, Deputado Efraim Filho, aquilo que n\u00f3s entendemos da sua sensibilidade em acatar a Emenda n\u00ba 2, a que S.Exa. acabou de fazer refer\u00eancia.\r\nPara falar alto e bom som, \u00e9 o Congresso Nacional atuando mais uma vez. V.Exa., Deputado Efraim, neste momento, teve a sensibilidade de acatar a emenda que foi apresentada pelo L\u00edder do PT no Congresso, Senador Rog\u00e9rio Carvalho, visto que ela permite romper o teto apelidado de teto de gastos, exatamente para poder cumprir com as obriga\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro no combate \u00e0 pandemia, com as obriga\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro para estimular as atividades relacionadas ao campo e tamb\u00e9m, como V.Exa. registrou, para gerar empregos.\r\nNesse sentido, al\u00e9m de cumprimentar V.Exa., eu quero refor\u00e7ar o papel do Congresso Nacional, porque a base do Governo - n\u00f3s todos aqui temos experi\u00eancia de sermos Governo e Oposi\u00e7\u00e3o - evidentemente se identifica com o Governo naquilo que pode ser o encaminhamento geral, mas n\u00e3o a ponto de se submeter \u00e0 vontade de quem erra tamb\u00e9m, notadamente o Ministro da Economia, que s\u00f3 v\u00ea n\u00fameros. Ele n\u00e3o v\u00ea que cada morto \u00e9 um filho, \u00e9 um pai, \u00e9 uma m\u00e3e, \u00e9 um irm\u00e3o ou um amigo nosso.\r\nPortanto, reitero que este \u00e9 um momento nobre do Congresso Nacional. N\u00f3s vamos envidar esfor\u00e7os para manter esse di\u00e1logo para aquilo que \u00e9 bom para o povo brasileiro, para aquilo que \u00e9 bom para o Pa\u00eds. Isso n\u00e3o significa - e o pr\u00f3prio L\u00edder Eduardo Gomes fez esse registro - ningu\u00e9m abrir m\u00e3o de convic\u00e7\u00f5es. Ao contr\u00e1rio, significa, a partir das convic\u00e7\u00f5es, chegarmos ao denominador comum que o Parlamento permite, que o Presidente da Rep\u00fablica e sua equipe mudem inclusive de opini\u00e3o, porque j\u00e1 houve uma flexibiliza\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio.\r\nPaulatinamente, espero que o Governo evolua definitivamente para defender a quebra de patentes. N\u00f3s n\u00e3o temos patentes. N\u00f3s estamos falando de um movimento internacional.\r\nAgrade\u00e7o e cumprimento V.Exa. mais uma vez.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVERS\u00c3O DA PAUTA, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a invers\u00e3o da pauta para aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais antes da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, relativa \u00e0s diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, eu queria dar o informe do que se trata o PLN.\r\nO PLN \u00e9 uma iniciativa do Governo, da mesma maneira que foi iniciativa do Governo colocar mais uma trava no Or\u00e7amento, quando, na LDO, disse que, para poder aumentar gastos em qualquer \u00e1rea, sem explicitar, era necess\u00e1rio haver compensa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos a favor desse PLN exatamente porque queremos romper com o teto de gastos.\r\nSegundo motivo: uma emenda apresentada pelo L\u00edder do PT no Senado prop\u00f4s exatamente que, para a \u00e1rea da sa\u00fade, para a \u00e1rea do PRONAMPE e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos era poss\u00edvel romper o teto. Finalmente, passamos o dia hoje negociando com o L\u00edder do Governo, que est\u00e1 ao meu lado. O que ele buscou no seu papel foi votar, primeiro, o PLN, para depois votar os vetos. N\u00f3s n\u00e3o concordamos. Por isso, estamos votando os vetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nACORDO DE LIDERAN\u00c7A, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do eto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do parcelamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFU durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional; e sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Esclarecimento sobre a realiza\u00e7\u00e3o de acordo entre Lideran\u00e7as partidi\u00e1rias para a recomposi\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para \u00e1reas essenciais ao Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", pelo acordo.\r\nQueria explicar parte do acordo que n\u00f3s temos desenvolvido. No m\u00e9rito, n\u00f3s votamos contra o Or\u00e7amento, por tudo aquilo que j\u00e1 foi mencionado, mas tirar recursos de despesas obrigat\u00f3rias \u00e9 a primeira vez que acontece aqui no Or\u00e7amento.\r\nEu queria registrar que, junto com o L\u00edder do Governo no Congresso, n\u00f3s trabalhamos para que, no caso espec\u00edfico, depois de ter sido votado o Or\u00e7amento e agora este PLN, n\u00f3s vamos produzir reuni\u00f5es com os seguintes setores: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, meio ambiente e tamb\u00e9m a quest\u00e3o agr\u00e1ria, que tem uma lei tramitando, para que todos aqueles que acompanham a sess\u00e3o tenham a dimens\u00e3o de que n\u00f3s estamos trabalhando a m\u00e9dio prazo para ver se recompomos o or\u00e7amento de \u00e1reas t\u00e3o vitais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, AJUSTE FISCAL, DESPESA P\u00daBLICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), DESPESA OBRIGAT\u00d3RIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESPESA DISCRICION\u00c1RIA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EMENDA, ROG\u00c9RIO CARVALHO, SENADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMPRESA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as despesas obrigat\u00f3rias no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, de emenda \u00e0 mat\u00e9ria sobre destina\u00e7\u00e3o de recursos para a sa\u00fade, pequenas e microempresas e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria recuperar a mem\u00f3ria do momento em que votamos a LDO para o dia de hoje. \r\nPela primeira vez, ao menos pela not\u00edcia que se tem de todos os Presidentes neste Congresso Nacional atualmente, foi inclu\u00eddo na LDO mais um item buscando o ajuste fiscal. Por qu\u00ea? Porque, para qualquer atividade, estava proibido o aumento de gastos, exceto se tivesse como fazer a compensa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 feita de duas maneiras: ou se aumenta a receita ou se diminui a despesa. A l\u00f3gica do Governo, especialmente a l\u00f3gica do Sr. Ministro da Economia, \u00e9 cortar despesas.\r\nPor isso, n\u00f3s, posteriormente, assistimos a uma vota\u00e7\u00e3o, acompanhada diariamente pelo Governo Federal, quando o Congresso aprovou o Or\u00e7amento contra nosso voto. Por que contra nosso voto? Porque a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria indica quais s\u00e3o as prioridades do Governo, no caso, o Governo Bolsonaro, e n\u00f3s discordamos radicalmente das prioridades do Governo Bolsonaro. \r\nPois bem. Agora conseguiram fazer algo ainda pior: retiraram recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as despesas obrigat\u00f3rias. O que s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias? Pagamento de aposentadoria, pagamento daquilo que consta na previs\u00e3o de gastos, por exemplo, com a agricultura familiar - ali\u00e1s, a lei determina isso. Para V.Exas. terem ideia, em 2020 foram usados 1 bilh\u00e3o e 850 milh\u00f5es e, para este ano, est\u00e1 previsto um gasto - estou falando de investimentos para esta que \u00e9 uma \u00e1rea vital - de aproximadamente 500 milh\u00f5es. Cortaram dinheiro do abono salarial. Todo esse dinheiro foi jogado para os chamados gastos discricion\u00e1rios. Quem \u00e9 que gasta? O Governo Federal. N\u00f3s, o Congresso Nacional, apontamos os limites do Or\u00e7amento, mas quem o executa \u00e9 o Governo Federal.\r\nPraticamente 1 m\u00eas depois, hoje, n\u00f3s estamos discutindo o PLN 2. \u00c9 claro que, para quem n\u00e3o tem nem como acompanhar os detalhes sobre o que acontece no Congresso Nacional, dizem que o PLN foi de iniciativa do Governo Federal.\r\nPortanto, \u00e9 prov\u00e1vel que muitos dos que nos acompanham tenham como primeira rea\u00e7\u00e3o: \"Vamos votar contra! N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com esse Governo\". \r\nEu concordo quando dizem que n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com o Governo. Entretanto, quando n\u00f3s estamos votando este PLN, qual \u00e9 a quest\u00e3o central? A quest\u00e3o central \u00e9 que ele - eu me refiro ao Governo, ao Presidente da Rep\u00fablica - est\u00e1 com medo, por motivos pr\u00f3prios, de cometer aquilo a que n\u00f3s podemos chamar n\u00e3o de pedalada, mas de uma corrida de bicicleta da Fran\u00e7a. \r\nEm se tratando de crime de responsabilidade, a possibilidade \u00e9 real. Portanto, o Presidente busca salvar n\u00e3o apenas parte do Or\u00e7amento, mas tamb\u00e9m, especialmente, a pele dele. Ora, a conclus\u00e3o seria: mas como n\u00f3s vamos ajudar Bolsonaro, se n\u00f3s defendemos que seja afastado por impeachment? Como \u00e9 que n\u00f3s vamos ajudar Bolsonaro? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o! N\u00f3s queremos defender o Brasil. N\u00f3s queremos defender as pessoas, as fam\u00edlias. N\u00f3s queremos combater a pandemia. \r\nEu quero encontrar aqui aquela que foi uma emenda apresentada pelo Senador Rog\u00e9rio, do PT. Ali\u00e1s, n\u00f3s queremos cumprimentar o Relator, que entendeu que esta emenda seria \u00fatil. Esta emenda, que eu acabei n\u00e3o encontrando, trata de qu\u00ea? Trata da possibilidade, como est\u00e1 determinado por este PLN, de usar recursos para a sa\u00fade, para as pequenas empresas e as microempresas, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, portanto.\r\nNeste sentido, na nossa opini\u00e3o, votar a favor deste PLN significa romper o limite fiscal, para que amanh\u00e3 o Governo n\u00e3o alegue que falta dinheiro para a sa\u00fade porque h\u00e1 uma limita\u00e7\u00e3o legal. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nEsta \u00e9 a minha opini\u00e3o. H\u00e1, no entanto, dois partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se externaram neste sentido, e eu, eventualmente, posso ter que liberar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO FISCAL, SEGURIDADE SOCIAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional (PLN) n\u00ba 4, de 2021, sobre a abertura ao Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais antes da vota\u00e7\u00e3o do PLN n\u00ba 4, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui fazer um registro, entendendo perfeitamente o seu poder, a sua autoridade e, com certeza, a sua boa inten\u00e7\u00e3o ao abrir esta sess\u00e3o.\r\nOcorre que esta sess\u00e3o do Congresso Nacional - e tanto V.Exa. quanto os L\u00edderes sabem disso - estava marcada inicialmente para acontecer ontem. Ela foi suspensa, ficou prevista para hoje, e depois n\u00f3s recebemos, \u00e0 noite, a informa\u00e7\u00e3o de que ela n\u00e3o aconteceria. \r\nOntem, ainda no fim da noite, veio a informa\u00e7\u00e3o de que haveria a sess\u00e3o. Ato cont\u00ednuo, eu liguei para o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes. Na conversa, eu ponderei que, em que pese a legitimidade, como fiz quest\u00e3o de registrar na primeira frase, havia um problema para n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o quanto ao m\u00e9todo. Falamos que hoje pela manh\u00e3 - e ele concordou - era importante ocorrer uma reuni\u00e3o de L\u00edderes, tanto da base do Governo quanto da Oposi\u00e7\u00e3o, para tentar at\u00e9 onde for poss\u00edvel fazer acordos ou relembrar acordos.\r\nPor que relembrar acordos? Quando da vota\u00e7\u00e3o ainda do Or\u00e7amento de 2020, n\u00f3s fizemos um acordo p\u00fablico. Eu pedi 20 minutos para V.Exa. e ganhei 2 horas, porque n\u00f3s tivemos que conversar com toda a Oposi\u00e7\u00e3o. E qual foi o acordo, repito, p\u00fablico? N\u00f3s gostar\u00edamos e nos foi assegurado - creio que V.Exa., ao acompanhar, tamb\u00e9m estava e est\u00e1 de acordo, mas quem verbalizou o acordo em nome do Governo foi o L\u00edder Eduardo Gomes - discutir a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos da educa\u00e7\u00e3o, a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos para aposentadoria, a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos para a agricultura familiar, especialmente, etc. Bom, isso ainda n\u00e3o aconteceu. \r\nVem o PLN 4/21. Ainda que discordando de parte da nossa pr\u00f3pria assessoria, na minha opini\u00e3o, o PLN 4/21 \u00e9 um protocolo de inten\u00e7\u00f5es, porque fala em garantir benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, seguro-desemprego, compensa\u00e7\u00e3o ao FRGPS, BPC, remunera\u00e7\u00e3o a agentes financeiros, subven\u00e7\u00f5es e subs\u00eddios. Entretanto, o PLN 4 n\u00e3o garante nada disso. Em nenhum momento, ele aponta que os recursos v\u00e3o ser recompostos, ainda que aponte determinados valores a menor daquilo que \u00e9 a necessidade. Aponta, mas n\u00e3o garante. De certa maneira, pareceu-me - e eu n\u00e3o quero falar por ele obviamente - que o L\u00edder Eduardo Gomes teve a sensibilidade de nos ouvir. Repito: eu n\u00e3o quero dizer que ele concordou com aquilo que n\u00f3s falamos, mas se mostrou sens\u00edvel e concordou ent\u00e3o em chamar a referida reuni\u00e3o para as 11 horas. Posteriormente, o L\u00edder da Minoria, o Deputado Marcelo Freixo, tamb\u00e9m falou com ele. E n\u00f3s postamos num desses grupos, mas da Oposi\u00e7\u00e3o, mensagem dizendo: \"Olhem, haver\u00e1 a reuni\u00e3o\". Tanto \u00e9 que eu n\u00e3o fui chamado. Eu estava em meu gabinete. Eu era o segundo inscrito e n\u00e3o falei, porque fui de certa maneira surpreendido.\r\nDe qualquer maneira, ao fazer essas pondera\u00e7\u00f5es, penso que o mais importante \u00e9 que haja a reuni\u00e3o. Ela est\u00e1 marcada para as 11 horas. N\u00f3s vamos expor ali as nossas posi\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o somente n\u00f3s, mas todos os representantes partid\u00e1rios da Maioria, da Minoria, etc., para ver se h\u00e1 acordo. N\u00f3s temos vetos para votar. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese - e que isso sirva como informa\u00e7\u00e3o para V.Exa. tamb\u00e9m - de a Oposi\u00e7\u00e3o concordar e votar esse PLN, sem discutir vetos, sem produzir acordo em vetos. Portanto, este n\u00e3o \u00e9 um apelo, porque haver\u00e1 a reuni\u00e3o, mas um pedido para que V.Exa., nas suas pr\u00f3ximas e leg\u00edtimas decis\u00f5es, tenha em conta que esta reuni\u00e3o est\u00e1 por acontecer.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, DEFESA, MEDICAMENTO, TRATAMENTO PRECOCE. \r\nTESTE DE DETEC\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, MEDICAMENTO, INTUBA\u00c7\u00c3O. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Supera\u00e7\u00e3o da marca de 400 mil mortos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Homenagem \u00e0s v\u00edtimas da doen\u00e7a viral e manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos seus familiares. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus, demonstrada na milit\u00e2ncia contra o isolamento social e na indica\u00e7\u00e3o de medicamentos sem efic\u00e1cia comprovada. Falta de testes para a Covid-19 e do chamado kit intuba\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos de sa\u00fade. Imediata vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Expectativa quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de encaminhamento ao Poder Judici\u00e1rio dos respons\u00e1veis pelo agravamento da crise sanit\u00e1ria decorrente da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos os Srs. e Sras. Parlamentares.\r\nMais uma vez, creio ser nosso dever falar a respeito das mortes que acontecem em decorr\u00eancia da COVID em nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave, porque, quando n\u00f3s passamos de 400, 410 mil mortos, n\u00f3s sabemos que foram pais, m\u00e3es, irm\u00e3os, filhos, parentes, amigos que morreram. Ent\u00e3o, deixo nossas homenagens aos que morreram e nossa solidariedade aos familiares. \r\nS\u00f3 que isso, aparentemente, nos coloca numa impot\u00eancia que \u00e9 inaceit\u00e1vel. Por qu\u00ea? Algo que desde o in\u00edcio da pandemia j\u00e1 se provou fundamental para evitar a contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 o isolamento social. Entretanto, desde o in\u00edcio de 2020, o Brasil n\u00e3o conseguiu fazer de forma contundente, continuada, o isolamento social. \r\nBom, a\u00ed h\u00e1 o suposto conflito entre cuidar da pandemia e cuidar da economia. Foi o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro que, de forma absolutamente irrespons\u00e1vel, militou o tempo todo contra o isolamento, supostamente defendendo medicamentos eficazes. Hoje, infelizmente, o notici\u00e1rio d\u00e1 conta de que o atual Ministro da Sa\u00fade vai deixar de recomendar medicamentos que n\u00e3o t\u00eam nenhum efeito seguro ou muito seguro.\r\nEm terceiro lugar, al\u00e9m de faltar isolamento, al\u00e9m de defender medicamento errado, o Brasil n\u00e3o cumpre o m\u00ednimo da sua obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a testagem em massa. Falta kit de seda\u00e7\u00e3o - a pessoa vai para a intuba\u00e7\u00e3o consciente!\r\nFinalmente, quero falar, portanto, que a vacina tem que ser uma conquista imediata para todo o povo brasileiro e que a CPI da COVID que ocorre no Senado n\u00e3o deve ter apenas o objetivo de encontrar culpados. Isso \u00e9 importante; entretanto, esta CPI, com o nosso apoio, tem que mostrar para a sociedade que aqueles que n\u00e3o cumpriram com a sua obriga\u00e7\u00e3o para evitar mortes ter\u00e3o que responder perante o Minist\u00e9rio P\u00fablico, perante o Judici\u00e1rio, at\u00e9 cortes internacionais, exatamente para se colocar freio naqueles que n\u00e3o querem entender. \r\nPortanto, em defesa da vida, n\u00f3s temos que colocar press\u00e3o em cima dos governos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOE BIDEN, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESTADOS UNIDOS, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL. \r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBICA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, DONALD TRUMP, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Apoio do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, \u00e0 quebra tempor\u00e1ria das patentes relativas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o das vacinas contra a Covid-19. Necessidade de press\u00e3o do Congresso Nacional sobre o Governo brasileiro para mudan\u00e7a da posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 quebra das patentes das vacinas contra a doen\u00e7a. Import\u00e2ncia da quest\u00e3o para o enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento tamb\u00e9m todas as Sras. e os Srs. Parlamentares.\r\nOntem, o Presidente norte-americano, Joe Biden, tomou uma decis\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 da tradi\u00e7\u00e3o norte-americana tampouco da dos outros pa\u00edses capitalistas desenvolvidos. Ele se somou a mais de cem pa\u00edses, coordenados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, para a quebra ou a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria das patentes relativas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas e outros itens fundamentais no combate a esta pandemia.\r\nH\u00e1 2 ou 3 semanas aproximadamente, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, novo no cargo, esteve na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDN, onde abordamos esse tema. Ele fez pondera\u00e7\u00f5es, como \u00e9 da tradi\u00e7\u00e3o da diplomacia, mas estava e ainda est\u00e1, a exemplo do Governo Federal, contra a quebra ou a suspens\u00e3o dessas patentes. Eu fiz estas perguntas ao Ministro, ao Chanceler: \"O senhor acredita que, entre os mais de cem pa\u00edses coordenados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil vai ser perseguido? Todos ser\u00e3o perseguidos? N\u00e3o \u00e9 cr\u00edvel\".\r\nBem, agora, com o Presidente norte-americano tomando essa decis\u00e3o, acredito que o Parlamento brasileiro, todos n\u00f3s devemos pressionar o Governo do Brasil para que mude de posi\u00e7\u00e3o. Lamentavelmente, o Governo brasileiro tem se submetido a interesses, como os dos norte-americanos, em detrimento dos nossos interesses. Exemplo: o Brasil acreditou no ent\u00e3o Presidente Trump, que disse que o nosso Pa\u00eds participaria da OCDE. O pre\u00e7o disso foi uma aberra\u00e7\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, concordou com que o Brasil sa\u00edsse da condi\u00e7\u00e3o de pa\u00eds em desenvolvimento, abdicasse de todos os benef\u00edcios decorrentes dessa condi\u00e7\u00e3o. Enquanto isso, a China obt\u00e9m esses benef\u00edcios.\r\nPortanto, na luta contra a pandemia, \u00e9 fundamental a quebra de patentes, porque \u00e9 a \u00fanica maneira de haver mais vacinas em todo o mundo. Est\u00e1 faltando vacina no mundo todo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUX\u00cdLIAR DE ENFERMAGEM.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO. ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem, Defesa da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o estabelecimento de piso salarial e jornada de 30 horas semanais para os profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, 12 de maio, \u00e9 o Dia Internacional da Enfermagem, em homenagem a uma das pioneiras da enfermagem moderna, Florence Nightingale, nascida em Floren\u00e7a, na It\u00e1lia, ainda que o nome n\u00e3o nos leve a crer nisso.\r\nO que achamos que deve ser uma tarefa inadi\u00e1vel do Congresso Nacional? H\u00e1 um projeto de lei, que est\u00e1 tramitando no Senado, sobre estabelecimento de piso salarial e jornada de 30 horas semanais para os profissionais da enfermagem. O Presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, teve a sensibilidade de convocar uma reuni\u00e3o em que haveria representa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria enfermagem e tamb\u00e9m do Governo, que n\u00e3o compareceu. Qualquer um de n\u00f3s, como profissionais ou como pacientes ou como acompanhantes de amigo ou parente que esteja recebendo atendimento de sa\u00fade, tem o dever de refletir sobre isto: \u00e9 justo que as operadoras de planos de sa\u00fade ganhem tanto dinheiro e os profissionais da enfermagem ganhem t\u00e3o pouco?\r\nN\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos da \u00e1rea da sa\u00fade a receber pouco. A \u00e1rea da sa\u00fade, lamentavelmente, n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica a ser muito mal remunerada. Agora, nesta pandemia - estamos votando projetos de maior ou menor relev\u00e2ncia, sejamos claros -, nada \u00e9 mais importante do que reestruturar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, realizar investimentos suficientes, priorizando a vida, priorizando a sa\u00fade. A pandemia n\u00e3o deixa nenhuma d\u00favida quanto ao papel do SUS. E, nesse processo, o papel da enfermagem \u00e9 inquestion\u00e1vel. Est\u00e1 24 horas ao lado do paciente, e a todo momento atendendo, consolando, amparando familiares.\r\nA melhor forma que temos de homenagear essa categoria, no Doze de Maio, \u00e9 votarmos esse projeto de lei, que garante o piso salarial nacional para esses profissionais. Evidentemente haver\u00e1 diverg\u00eancias com o Governo, haver\u00e1 aqueles que querem representar e representam a iniciativa privada, mas \u00e9 poss\u00edvel e necess\u00e1rio elevar, para o m\u00ednimo da dec\u00eancia, esse sal\u00e1rio, essa remunera\u00e7\u00e3o para os enfermeiros e enfermeiras, para os t\u00e9cnicos e t\u00e9cnicas em enfermagem e para os auxiliares em enfermagem. O valor proposto \u00e9 m\u00f3dico, mas \u00e9 extremamente necess\u00e1rio e justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria come\u00e7ar com uma pergunta: a iniciativa privada vai investir bilh\u00f5es de reais para comprar uma empresa que n\u00e3o vai dar lucro? \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o. Agora fa\u00e7o a pergunta ao contr\u00e1rio: por que o Governo prop\u00f5e privatizar uma empresa altamente lucrativa? Com que objetivo ele faz isso?\r\nO motivo alegado para a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 que a empresa n\u00e3o tem capacidade de investimento, que ela vem perdendo espa\u00e7o no mercado e que, portanto, a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9, supostamente, a melhor alternativa. Primeiro, a ELETROBRAS \u00e9 uma empresa capitalizada, tem como investir. Segundo, ela perdeu espa\u00e7o no mercado por uma decis\u00e3o pol\u00edtica dos dois \u00faltimos governos, porque deixou de participar de leil\u00f5es.\r\nA ELETROBRAS j\u00e1 est\u00e1 sendo privatizada. Vou dar um exemplo: a venda do maior parque e\u00f3lico da Am\u00e9rica Latina, chamado Campos Neutrais, no Rio Grande do Sul. Ele, que foi constru\u00eddo com 3,1 bilh\u00f5es de reais e, no primeiro ano de funcionamento, deu lucro de 350 milh\u00f5es de reais, foi vendido por 500 milh\u00f5es de reais. Portanto, estamos falando de neg\u00f3cio. \r\nAo inv\u00e9s de olhar para o mercado, vamos olhar para a vontade popular: 59% dos brasileiros s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, mesmo sem dominar determinados aspectos.\r\nQuando se fala de privatiza\u00e7\u00e3o, fala-se da chamada descotiza\u00e7\u00e3o. Foi com a cotiza\u00e7\u00e3o de 14 empresas produtoras da ELETROBRAS que, quando a tarifa, ainda em 2015, foi parar em quase 900 reais o megawatt-hora no mercado livre, a energia do consumidor residencial ficou em 30 e poucos reais, ou seja, a diferen\u00e7a de valor entre aquilo que n\u00e3o era cotizado e o que era cotizado aumentou 30 vezes.\r\nSe \u00e9 para descotizar, o que n\u00e3o defendemos, por que n\u00e3o se faz isso com a empresa ainda estatal ou funcionando como empresa mista, com a maioria das a\u00e7\u00f5es sob controle estatal?\r\nFinalmente, quando algu\u00e9m aqui diz que vai haver, digamos, uma desestatiza\u00e7\u00e3o e que isso vai ser bom, falta dizer que o Estado brasileiro vai perder completamente o controle, porque de 45 a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ficar nas m\u00e3os da Uni\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estou aqui, em nome da bancada do PT, para falar do destaque de prefer\u00eancia para que a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, seja votada em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.\r\nGostaria de aceitar o repto feito para aqui se dizer a verdade, at\u00e9 porque quero devolver essa, eu diria, quase provoca\u00e7\u00e3o, na medida em que foi apresentada contrariamente \u00e0 nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, tentam confundir com uma terminologia dizendo: \"O que se defende \u00e9 capitaliza\u00e7\u00e3o; ningu\u00e9m defende a privatiza\u00e7\u00e3o\". Com a proposta do Relator, a Uni\u00e3o ficar\u00e1 com 45% das a\u00e7\u00f5es. Falta explicar que 35% dessas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o est\u00e9reis, ou seja, na medida em que h\u00e1 o teto de apenas 10% das a\u00e7\u00f5es que estiverem na m\u00e3o de quem quer que seja, e tamb\u00e9m na m\u00e3o do Estado brasileiro, a partir da\u00ed, n\u00e3o t\u00eam direito a voto. Portanto, de 60% das a\u00e7\u00f5es votantes, vai se passar para 10%. Isso significa que o controle acion\u00e1rio votante vai ficar na m\u00e3o da iniciativa privada. Isso \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o? Chamar de capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 tentar enganar, perdoem-me.\r\nSegundo, por que n\u00f3s estamos defendendo esta emenda global apresentada em plen\u00e1rio? Ela \u00e9 apenas um exemplo important\u00edssimo de uma proposta, dentre outras, elaborada pela Associa\u00e7\u00e3o de Engenheiros e T\u00e9cnicos do Sistema ELETROBRAS. Aqui, eu j\u00e1 disse e vou repetir: a \u00fanica maneira de se buscar valorizar a empresa, e valoriza, \u00e9 a possibilidade real, que vai acontecer se aprovado for, da descotiza\u00e7\u00e3o, o que aumenta brutalmente o pre\u00e7o da energia. J\u00e1 relatei isso e n\u00e3o quero repetir. Mas, o que ocorre quando se diz que isso aumenta o ganho da Uni\u00e3o? \u00c9 que, se \u00e9 para fazer aumento de energia para o povo pagar, que o fa\u00e7amos com a empresa estatal. Em vez de ter uma parte valendo 60 bilh\u00f5es, o povo brasileiro ter\u00e1 a totalidade valendo 140 bilh\u00f5es.\r\nAo mesmo tempo, ouvi aqui com aten\u00e7\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o com a bacia do lado de Furnas. A nossa proposta...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, ENERGIA E\u00d3LICA, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, A\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Den\u00fancia de deprecia\u00e7\u00e3o na venda da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, bom dia a V.Exa. e a todos os Parlamentares. \r\nNo dia de ontem, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS, e v\u00e1rios Deputados envergonhados do que estavam fazendo, preocupados com a opini\u00e3o p\u00fablica, diziam que n\u00e3o, que \u00e9 s\u00f3 capitaliza\u00e7\u00e3o. Eu vou, ent\u00e3o, demonstrar que ela foi vendida a pre\u00e7o vil. \r\nPrimeiro, hoje, a Uni\u00e3o, o Brasil, portanto, o Estado brasileiro, tem 60% das a\u00e7\u00f5es e pode votar com esses 60% de a\u00e7\u00f5es. Com a privatiza\u00e7\u00e3o, com esta proposta agora, o Brasil ter\u00e1 45% das a\u00e7\u00f5es, por\u00e9m 35% delas s\u00e3o est\u00e9reis, ou seja, n\u00e3o pode votar. Por que n\u00e3o pode votar? Porque, para atrair apoiadores inclusive e para enganar at\u00e9 a n\u00f3s pr\u00f3prios, eles disseram que o Brasil vai ficar com 45% e que qualquer empresa privada vai poder ficar com apenas 10%. O que n\u00e3o disseram - e estou aqui denunciando isso - \u00e9 que o Pa\u00eds tamb\u00e9m s\u00f3 ter\u00e1 10%. Portanto, 90% das a\u00e7\u00f5es que decidem estar\u00e3o na m\u00e3o da iniciativa privada. \r\nSegundo, \u00e9 um grande neg\u00f3cio, \u00e9 um grande neg\u00f3cio! Vou dar um exemplo do que significa esse neg\u00f3cio. Parte da ELETROBRAS j\u00e1 foi privatizada. O maior campo de produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica da Am\u00e9rica Latina, chamado Campos Neutrais, custou aos cofres p\u00fablicos 3 bilh\u00f5es e 100 milh\u00f5es de reais e foi vendido por apenas 500 milh\u00f5es de reais, sendo que, no primeiro ano de funcionamento, deu 350 milh\u00f5es de reais de lucro. Isso significa que, em 2 anos, o lucro passa 200 milh\u00f5es de reais do que foi vendido! \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o! \u00c9 neg\u00f3cio!\r\nTerceiro, existe a previs\u00e3o do uso de 6.000 mil megawatts/hora, atrav\u00e9s das t\u00e9rmicas, energia suja. A quest\u00e3o \u00e9: quem vai fornecer o g\u00e1s? Isso j\u00e1 est\u00e1 bastante denunciado, inclusive porque atendeu a determinados grupos econ\u00f4micos.\r\nQuarto elemento, a tarifa vai aumentar 14%.\r\nO que significa a privatiza\u00e7\u00e3o? Onde est\u00e1 o n\u00facleo do lucro alt\u00edssimo? Na chamada descotiza\u00e7\u00e3o. A cotiza\u00e7\u00e3o foi quando quatorze usinas do sistema ELETROBRAS venceram o prazo de amortiza\u00e7\u00e3o, ou seja, era uma empresa, uma constru\u00e7\u00e3o, uma usina j\u00e1 envelhecida que, portanto, o povo brasileiro j\u00e1 tinha pagado para constru\u00ed-la. Da\u00ed, a Presidente Dilma... \r\n\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CONHECIMENTO, CRISE SANIT\u00c1RIA, AMAZONAS. \r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, GEST\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o deplor\u00e1vel do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a. Coloca\u00e7\u00e3o do Brasil na condi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ria junto \u00e0 comunidade internacional, diante do negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de avoca\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, do protagonismo na celebra\u00e7\u00e3o de grande alian\u00e7a nacional contra a Covid-19 e em defesa da vida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava dizendo que mais uma vez quero tratar do tema da COVID-19 em nosso Pa\u00eds.\r\nA pr\u00f3pria apelidada Dra. Capit\u00e3 Cloroquina, ao depor na CPI, informou que o ex-Ministro Pazuello, 2 dias antes da crise do oxig\u00eanio na Amaz\u00f4nia, j\u00e1 sabia quando ele (falha na transmiss\u00e3o). Primeiro, o General Pazuello \u00e9 o exemplo, talvez, mais triste desta pandemia. Ele s\u00f3 pede para o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Por qu\u00ea? Hoje se fala muito na terceira onda no Brasil. Ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o estamos desde a primeira onda de forma continuada com algumas varia\u00e7\u00f5es? Eu acho que n\u00f3s nunca sa\u00edmos, de fato, da pandemia. O resultado \u00e9 que, em 14 meses, morreram 450 mil pessoas em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s nos solidarizamos com as fam\u00edlias, homenageamos as v\u00edtimas. Agora, existe um instituto de m\u00e9tricas na Universidade de Washington, que a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS e o Governo americano acompanham, que acertou praticamente todas as previs\u00f5es e que prev\u00ea que, se o Brasil n\u00e3o se reorganizar com o isolamento social para valer, mesmo as pessoas vacinadas se n\u00e3o usarem as m\u00e1scaras, se n\u00e3o houver significativa amplia\u00e7\u00e3o de vacinas para o povo brasileiro, v\u00e3o morrer exatamente mais 450 mil pessoas, por\u00e9m, em 4 meses, n\u00e3o em 14.\r\nA essa altura, n\u00f3s temos a CPI, n\u00f3s temos os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, n\u00f3s temos os cientistas, n\u00f3s temos os infectologistas, n\u00f3s temos o Parlamento. A \u00fanica coisa que n\u00e3o se move \u00e9 o Governo brasileiro. Nesse sentido, creio que n\u00f3s devemos dar um basta aqui na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s temos que voltar \u00e0 atividade presencial de forma cautelosa, chamar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para prever quantos Deputados, em seguran\u00e7a, cabem no plen\u00e1rio. Todos devem ficar aqui na C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00f3s temos que contribuir para arrumar uma sa\u00edda, seja pressionando, seja denunciando, seja procurando as embaixadas de outros pa\u00edses, porque n\u00f3s temos um Governo que n\u00e3o acredita no isolamento, n\u00e3o acredita na vacina, n\u00e3o acredita na m\u00e1scara e colocou o Brasil como p\u00e1rea internacional. \r\nNesse sentido, o Parlamento tem que assumir a sua responsabilidade, ampliar o seu papel, fazer aqui uma grande alian\u00e7a em defesa da vida.\r\nSe houver bolsonarista que queira acompanhar o Presidente, que assuma, mas que n\u00e3o passe a vergonha que tem passado Deputado quando a morte de um assessor o denuncia. N\u00f3s precisamos ter essa responsabilidade de defender vidas no Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava dizendo que mais uma vez quero tratar do tema da COVID-19 em nosso Pa\u00eds.\r\nA pr\u00f3pria apelidada Dra. Capit\u00e3 Cloroquina, ao depor na CPI, informou que o ex-Ministro Pazuello, 2 dias antes da crise do oxig\u00eanio na Amaz\u00f4nia, j\u00e1 sabia quando ele (falha na transmiss\u00e3o). Primeiro, o General Pazuello \u00e9 o exemplo, talvez, mais triste desta pandemia. Ele s\u00f3 pede para o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Por qu\u00ea? Hoje se fala muito na terceira onda no Brasil. Ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o estamos desde a primeira onda de forma continuada com algumas varia\u00e7\u00f5es? Eu acho que n\u00f3s nunca sa\u00edmos, de fato, da pandemia. O resultado \u00e9 que, em 14 meses, morreram 450 mil pessoas em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s nos solidarizamos com as fam\u00edlias, homenageamos as v\u00edtimas. Agora, existe um instituto de m\u00e9tricas na Universidade de Washington, que a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade  OPAS e o Governo americano acompanham, que acertou praticamente todas as previs\u00f5es e que prev\u00ea que, se o Brasil n\u00e3o se reorganizar com o isolamento social para valer, mesmo as pessoas vacinadas se n\u00e3o usarem as m\u00e1scaras, se n\u00e3o houver significativa amplia\u00e7\u00e3o de vacinas para o povo brasileiro, v\u00e3o morrer exatamente mais 450 mil pessoas, por\u00e9m, em 4 meses, n\u00e3o em 14.\r\nA essa altura, n\u00f3s temos a CPI, n\u00f3s temos os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, n\u00f3s temos os cientistas, n\u00f3s temos os infectologistas, n\u00f3s temos o Parlamento. A \u00fanica coisa que n\u00e3o se move \u00e9 o Governo brasileiro. Nesse sentido, creio que n\u00f3s devemos dar um basta aqui na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s temos que voltar \u00e0 atividade presencial de forma cautelosa, chamar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para prever quantos Deputados, em seguran\u00e7a, cabem no plen\u00e1rio. Todos devem ficar aqui na C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00f3s temos que contribuir para arrumar uma sa\u00edda, seja pressionando, seja denunciando, seja procurando as embaixadas de outros pa\u00edses, porque n\u00f3s temos um Governo que n\u00e3o acredita no isolamento, n\u00e3o acredita na vacina, n\u00e3o acredita na m\u00e1scara e colocou o Brasil como p\u00e1rea internacional. \r\nNesse sentido, o Parlamento tem que assumir a sua responsabilidade, ampliar o seu papel, fazer aqui uma grande alian\u00e7a em defesa da vida.\r\nSe houver bolsonarista que queira acompanhar o Presidente, que assuma, mas que n\u00e3o passe a vergonha que tem passado Deputado quando a morte de um assessor o denuncia. N\u00f3s precisamos ter essa responsabilidade de defender vidas no Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1021/2020, MEDIDA PROVISORIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTRARIO, ISOLAMENTO SOCIAL, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nDIA DA MATA ATL\u00c2NTICA, AUMENTO, DESMATAMENTO,  INVESTIGA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ABERTURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio ao isolamento social e \u00e0 compra de vacinas. Transcurso do Dia Nacional da Mata Atl\u00e2ntica. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desmatamento no Pa\u00eds. Investiga\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, pela Pol\u00edcia Federal. Defesa de abertura da CPI do Meio Ambiente pela C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica nacional de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rosangela. Ao cumpriment\u00e1-la, tamb\u00e9m cumprimento todos os Srs. e Sras. Parlamentares.\r\nQueria fazer refer\u00eancia tamb\u00e9m \u00e0 medida provis\u00f3ria aprovada ontem, contra o nosso voto, contra a nossa opini\u00e3o. Trata-se da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, que n\u00e3o rep\u00f4s sequer a infla\u00e7\u00e3o para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ent\u00e3o reajustado abaixo da infla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 comum a reportagem, por exemplo, dizer quanto custa 1 real de aumento no sal\u00e1rio m\u00ednimo para os cofres p\u00fablicos. Aumento de sal\u00e1rio m\u00ednimo tem uma repercuss\u00e3o grande, com muitas reportagens. Mas as reportagens n\u00e3o dizem, por exemplo, que parte desse aumento retorna aos cofres p\u00fablicos na forma de impostos. N\u00e3o dizem, por exemplo, que com o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo as pessoas v\u00e3o poder comer mais, v\u00e3o ter mais recursos para comprar rem\u00e9dios, e assim em diante.\r\nAs mortes por COVID j\u00e1 passam de 450 mil. \u00c9 uma trag\u00e9dia continuada frente a um Governo que \u00e9 pior do que inoperante. \u00c9 um Governo que escolheu um caminho que n\u00e3o deu certo aqui, n\u00e3o deu certo na Inglaterra, n\u00e3o deu certo nos Estados Unidos e que insiste em combater o isolamento social e em n\u00e3o apressar a compra de vacinas.\r\nPois bem, al\u00e9m disso tudo, n\u00f3s temos um problema grave no Brasil que \u00e9 o do meio ambiente. \u00c9 uma coisa que parece distante, entretanto - hoje \u00e9 Dia Nacional da Mata Atl\u00e2ntica -, h\u00e1 uma lei obriga o desmatamento zero. Para os senhores e as senhoras terem uma ideia, nos anos de 2019 houve um aumento de 400%, s\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo, do desmatamento da Mata Atl\u00e2ntica. Isso correspondeu a 43 hectares. Onde \u00e9 que est\u00e1 a causa? Como sempre, \u00e9 o agroneg\u00f3cio, a press\u00e3o imobili\u00e1ria e uma pol\u00edtica ambiental que, da mesma maneira que abandona a Mata Atl\u00e2ntica, abandona a Amaz\u00f4nia, e por a\u00ed vai.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 por acaso que o Ministro do Meio Ambiente, Ministro Salles, est\u00e1 sendo investigado pela Pol\u00edcia Federal. O Ministro Alexandre de Moraes abriu inqu\u00e9rito. H\u00e1 funcion\u00e1rios envolvidos com empreiteiras, assim como est\u00e1 sob suspei\u00e7\u00e3o o Ministro Salles.\r\nN\u00f3s temos aqui uma proposta de CPI para investigar exatamente a pol\u00edtica ambiental, condenada no mundo inteiro, a tal ponto que o Presidente da Rep\u00fablica, em recente pronunciamento, em um f\u00f3rum internacional, assumiu o compromisso de que iria mudar a pol\u00edtica. Bom, mas falta dinheiro e falta a pol\u00edtica. A CPI a que nos referimos tem 106 assinaturas. Isso n\u00e3o \u00e9 suficiente.\r\nPortanto, como o Governo fala que n\u00e3o tem corrup\u00e7\u00e3o no seu Governo, como a base do Governo fala que n\u00e3o tem corrup\u00e7\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o sempre est\u00e1 em outros governos, eu queria conclam\u00e1-los, naquela bel\u00edssima tese de quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme, a investigar de maneira s\u00f3bria. N\u00e3o tem que ter show midi\u00e1tico, tem que ter investiga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 somente para identificar culpados, ainda que isso seja importante, at\u00e9 para coibir outros, mas o objetivo \u00e9 ter uma pol\u00edtica ambiental que coloque o Brasil novamente no patamar dos pa\u00edses que preservam o meio ambiente. Para aqueles que ainda n\u00e3o entenderam que se n\u00f3s n\u00e3o preservamos o meio ambiente, falta investimento, h\u00e1 boicote aos produtos brasileiros, porque esta \u00e9 a realidade mundial.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EMENDA DE RELATOR, FAVOR\u00c1VEL, PLN 4/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), AGRONEG\u00d3CIO, APOSENTADORIA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, TRABALHADOR URBANO, TRABALHADOR RURAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SEGURO-DESEMPREGO, ABONO SALARIAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nVETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Protesto contra os cortes efetuados no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Recomposi\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pelo Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2021, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 19.767.619.840,00 para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo, sa\u00fado todos os Srs. e as Sras. Parlamentares. \r\nPrimeiro, fa\u00e7o uma explica\u00e7\u00e3o sucinta para que aqueles que nos assistem e nos ouvem possam participar, eu diria, de maneira mais efetiva.\r\nEsta sess\u00e3o do Congresso Nacional vai tratar de vetos - veto \u00e9 o que o Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f5e para impedir que aquilo que foi aprovado no Congresso de fato valha - e, ao mesmo tempo, votar os chamados PLNs, que s\u00e3o os projetos de lei do Congresso Nacional, usualmente repondo ou remanejando verbas do Or\u00e7amento.\r\nPortanto, todo o debate que n\u00f3s vamos fazer aqui hoje tem origem no absurdo que foi o Or\u00e7amento aprovado para 2021, quando, pela primeira vez, o Relator teve \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma verba inimagin\u00e1vel em outros per\u00edodos, batendo nos quase 30 bilh\u00f5es de reais.\r\nPois bem. Eu quero, ent\u00e3o, dizer que os projetos de lei do Congresso Nacional, os PLNs, especialmente o PLN 4, rep\u00f5em, na maior parte das vezes, parcialmente mat\u00e9rias muito importantes.\r\nVejam: do PRONAF da agricultura familiar, o Relator cortou 1,350 bilh\u00e3o de reais, e o PLN 4 rep\u00f5e exatamente 1,350 bilh\u00e3o de reais; naquilo que dizia respeito \u00e0 subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de custeio do agroneg\u00f3cio, o Relator cortou 550 milh\u00f5es de reais, e o PLN rep\u00f5e o valor integralmente; de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios urbanos, da aposentadoria do trabalhador urbano, o Relator cortou 11,608 bilh\u00f5es de reais, e o PLN 4 rep\u00f5e 6,194 bilh\u00f5es de reais, pouco mais da metade - portanto, falta praticamente a metade; para a aposentadoria do trabalhador rural, o Relator cortou 1,9 bilh\u00e3o de reais, e foram repostos agora, como est\u00e1 sendo proposto pelo PLN, 4,454 milh\u00f5es de reais. Eu vou parar por aqui. \r\nIsso \u00e9 suficiente para dizer o seguinte: o absurdo do Or\u00e7amento aprovado foi cortar, como os exemplos aqui mencionados, especialmente de aposentadorias. Mas tamb\u00e9m foi cortado, por exemplo, do seguro-desemprego, do abono salarial - do abono salarial, que n\u00e3o houve ainda, foram cortados 7,4 bilh\u00f5es de reais, e n\u00e3o foi reposto nada. Podemos dizer, ent\u00e3o, que o Veto n\u00ba 16 veta exatamente parte desse Or\u00e7amento que n\u00f3s votamos contra. Por que veta? Ele prepara o terreno para o j\u00e1 mencionado PLN 4. E o PLN 4, ent\u00e3o, como eu acabei de informar parcialmente, rep\u00f5e verbas. \r\nPortanto, n\u00f3s que somos da Oposi\u00e7\u00e3o, dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, e eu, como L\u00edder da Minoria no Congresso Nacional, queremos explicar o qu\u00ea? N\u00f3s n\u00e3o concordamos com as prioridades estabelecidas no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Por isso, votamos contra.\r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s temos lutado pela educa\u00e7\u00e3o, pela sa\u00fade, pela assist\u00eancia social, pela ci\u00eancia e tecnologia, para repor verbas \u00e0quilo que \u00e9 vital, al\u00e9m das chamadas despesas obrigat\u00f3rias. Tem que pagar a aposentadoria. Isso n\u00e3o est\u00e1 resolvido ainda.\r\nEu estou dizendo, ent\u00e3o, que n\u00f3s poderemos votar a favor do PLN 4, somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto, porque o Governo est\u00e1 vetando o Or\u00e7amento que ele ajudou a aprovar. A contradi\u00e7\u00e3o est\u00e1 no Governo, n\u00e3o est\u00e1 entre n\u00f3s.\r\nFinalmente, n\u00f3s estamos conclamando todos os setores que n\u00e3o foram atendidos ainda para continuar lutando e pressionando para conquistar mais uma vit\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nVETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 7/2021, VETO 8/2021, VETO 11/2021, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, e aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Avan\u00e7o da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 7, 8, 11 e 16, de 2021, com acordo para manuten\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro, eu gostaria de agradecer todos os L\u00edderes de oposi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e tamb\u00e9m do Senado, porque n\u00f3s tivemos um \u00e1rduo trabalho. A negocia\u00e7\u00e3o principal de nossa parte n\u00e3o foi necessariamente na vota\u00e7\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o dos vetos, ainda que n\u00f3s tenhamos opinado, em pelo menos um ou dois destes, pela manuten\u00e7\u00e3o, mas exatamente pela compreens\u00e3o e pela possibilidade do acordo com o L\u00edder do Governo, a quem queremos cumprimentar pelo esfor\u00e7o tamb\u00e9m que fez. \r\nPortanto, queria registrar que obtivemos importantes vit\u00f3rias, como a derrubada do veto com refer\u00eancia \u00e0 Internet nas escolas p\u00fablicas, a Lei Aldir Blanc, dentre outras que vamos esclarecer no decorrer da sess\u00e3o. \r\nDessa forma, como j\u00e1 est\u00e1 demonstrado, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\". Estou aqui tentando esclarecer naquilo que entendemos ser o mais importante para aqueles que nos assistem. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO,  VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI ALDIR BLANC.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 20/2021, VETO TOTAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 15/2021, VETO PARCIAL, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do acordo celebrado para a rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Totais de n\u00bas 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal; do Veto Total n\u00ba 20, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica; e do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, relativa \u00e0s diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 (transfer\u00eancias volunt\u00e1rias para Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, esse acordo permitiu que n\u00f3s derrub\u00e1ssemos os vetos referentes ao aux\u00edlio emergencial para a fam\u00edlia monoparental. Da mesma forma, n\u00f3s derrubamos o veto relativo ao  na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Tamb\u00e9m derrubamos o veto com refer\u00eancia a transfer\u00eancias para os Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes, o veto que impedia a prorroga\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica e o veto referente \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da Portanto, n\u00f3s temos o que comemorar no que se refere a esse acordo que fizemos, que foi patrocinado, evidentemente, por um conjunto de partidos de oposi\u00e7\u00e3o e que envolveu diretamente o L\u00edder do Governo, que teve sensibilidade para que n\u00f3s garant\u00edssemos a educa\u00e7\u00e3o, a cultura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM). GABINETE DA SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM/GAB).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Secret\u00e1rio Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva. Apoio \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, pela sua gentileza.\r\nEu diria que esta \u00e9 uma homenagem que n\u00f3s que convivemos com o Dr. Mozart nos sentimos no dever de prestar, ainda que prefer\u00edamos evidentemente n\u00e3o faz\u00ea-lo, dado que \u00e9 em consequ\u00eancia do seu falecimento. Aqui eu creio que todos n\u00f3s tamb\u00e9m gostar\u00edamos de dar um testemunho.\r\nTalvez o Dr. Mozart tenha atingido a unanimidade no respeito de Deputados, Presidentes da C\u00e2mara, funcion\u00e1rios, dada sua capacidade, sua educa\u00e7\u00e3o permanente, sua generosidade. Ao colocar o nome dele onde ele trabalhou por, no m\u00ednimo, 22 anos, formando equipes sucessivamente, eu penso que tamb\u00e9m a homenagem vai se estender a todos esses funcion\u00e1rios que com ele trabalharam.\r\nFinalizo dizendo que o Dr. Mozart continuar\u00e1 na nossa mem\u00f3ria n\u00e3o s\u00f3 como um funcion\u00e1rio exemplar, mas tamb\u00e9m como um homem digno exemplarmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA,  APROVA\u00c7\u00c3O, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM). GABINETE DA SECRETARIA-GERAL DA MESA (SGM/GAB).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Acerto da homenagem prestada pela Casa ao ex-Secret\u00e1rio Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Bismarck, n\u00f3s todos, por aquilo que j\u00e1 foi falado e sobretudo porque n\u00e3o conseguimos falar, achamos justo cumprimentar a Mesa Diretora pela iniciativa.\r\nHoje eu falei com o Presidente Arthur Lira sobre fazermos uma sess\u00e3o solene, mas eu creio que esta homenagem eterniza o nome do Dr. Mozart. Enquanto vivermos ele tamb\u00e9m estar\u00e1 eternizado no nosso pensamento.\r\nEnt\u00e3o, eu creio que neste momento a Mesa falou em nome de todos n\u00f3s.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, VOTO IMPRESSO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, URNA ELETR\u00d4NICA, VOTO ELETR\u00d4NICO, SOFTWARE, FRAUDE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Confian\u00e7a do orador nas urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Inconfiabilidade do voto impresso. Aprimoramento do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, prezado Presidente do TSE, Ministro Barroso, tamb\u00e9m quero registrar que \u00e9 a primeira vez que falo desta tribuna.\r\nEu quero dizer que, em respeito aos meus companheiros da Comiss\u00e3o, os tr\u00eas aqui \u00e0 minha frente defendem o voto impresso, mas todos temos conseguido fazer um bom debate.\r\nEu queria, primeiro, chamar aten\u00e7\u00e3o para algo que, de forma consciente ou n\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo. N\u00f3s estamos inoculando uma d\u00favida num sistema em que ningu\u00e9m provou fraude, nem sequer suspeita consistente, e tamb\u00e9m podemos estar vendendo a ideia de que vamos dar ao fim seguran\u00e7a.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova. Creio que aquilo que o Ministro chamou de paradoxos - aqui eu tenho colegas que sabem que eu abordei tamb\u00e9m esse tema na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o... Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 como duvidar do software que manda a mensagem do voto eletr\u00f4nico e confiar quando o mesmo sistema manda a mensagem para a impress\u00e3o do voto. H\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o insan\u00e1vel nisso. Das duas uma: ou n\u00f3s confiamos no software ou n\u00f3s n\u00e3o confiamos. N\u00e3o faz sentido confiar quando \u00e9 para uma tarefa e n\u00e3o confiar quando \u00e9 para outra tarefa.\r\nSegundo ponto. Todos defendem, e eu defendo tamb\u00e9m, a urna eletr\u00f4nica. Ningu\u00e9m defende o voto impresso isolado. E a\u00ed eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do segundo ponto, que pode ser que tenha consequ\u00eancias. Eu respeito quem defende o voto impresso, mas j\u00e1 trabalham o voto impresso como comprovante. Se vai haver o voto eletr\u00f4nico e vai haver o voto impresso, como se define que o voto impresso \u00e9 o comprovante e n\u00e3o o voto eletr\u00f4nico?\r\nQuando o Ministro levantou a hip\u00f3tese da judicializa\u00e7\u00e3o, inadvertidamente todos n\u00f3s imaginamos o seguinte: ''N\u00e3o, haver\u00e1 a confer\u00eancia do voto impresso se vier a ser aprovado''. Mas quem foi que disse que o voto impresso \u00e9 superior ao voto eletr\u00f4nico, exatamente pelo mesmo software que supostamente foi violado.\r\nTerceiro ponto. Todos sabemos que o voto impresso nunca foi confi\u00e1vel. E tamb\u00e9m, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, n\u00f3s estamos discutindo a cust\u00f3dia das urnas com o voto impresso, o transporte das urnas com o voto impresso. Mais uma vez, a cust\u00f3dia para onde esses votos impressos forem destinados. E, finalmente, a m\u00e3o humana vai manusear.\r\nPortanto, Sr. Ministro, prezados Srs. e Sras. Parlamentares, eu creio que n\u00f3s devamos nos esfor\u00e7ar para melhorar a urna eletr\u00f4nica no que couber, melhorar a fiscaliza\u00e7\u00e3o da forma que for, temos que nos esfor\u00e7ar para aprimorar o sistema, porque creio que esse \u00e9 o \u00fanico ponto de unidade real. Ningu\u00e9m \u00e9 contra. Portanto, o nosso esfor\u00e7o \u00e9 exatamente para encontrar algo que conven\u00e7a inclusive a n\u00f3s mesmos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com a morte de 502 mil brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio ao negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0  privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Repercuss\u00e3o da venda da estatal sobre as tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero, em primeiro lugar, homenagear e lamentar a morte de 502 mil brasileiros, pelo menos, em decorr\u00eancia da COVID. Uma pandemia mal gerenciada pelo Presidente da Rep\u00fablica desde o in\u00edcio, porque falou permanentemente contra o isolamento social, desdenhou at\u00e9 da m\u00e1scara e, finalmente, por press\u00e3o popular, ele come\u00e7a a se movimentar, por\u00e9m de forma atrasada, incompetente e insuficiente para termos vacina e salvarmos vidas\r\nEntretanto, hoje, o Presidente da C\u00e2mara pautou a medida provis\u00f3ria que permite a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS, um sistema que vale 370 bilh\u00f5es, e o Governo quer vender por 25 bilh\u00f5es. Hoje, a Uni\u00e3o, o Brasil, o Estado brasileiro tem 62% das a\u00e7\u00f5es com capacidade de voto. Ao vender por esse pre\u00e7o vil, um verdadeiro roubo, o Brasil passar\u00e1 a ter apenas 10% das a\u00e7\u00f5es votantes, ainda que seja divulgado que o Brasil vai ter 45% das a\u00e7\u00f5es.\r\nOutra coisa: ainda no Governo Dilma, 15 empresas geradoras de energia, por determina\u00e7\u00e3o legal, tiveram que vender uma quota que, aos pre\u00e7os de hoje, \u00e9 de 65 reais o megawatt/hora, quando as outras empresas, n\u00e3o quotizadas, vendem por 250 reais o megawatt/hora. Vejam os senhores e as senhoras: o \u00fanico objetivo da venda \u00e9 o neg\u00f3cio. \u00c9 um grande neg\u00f3cio para quem comprar. Imediatamente, portanto, a energia vai pular de 65 reais para 250 reais, no m\u00ednimo, e por um prazo de em torno de 30 anos, sendo que essa energia barata, se n\u00e3o se privatizasse a empresa, que \u00e9 o que n\u00f3s queremos impedir, vai at\u00e9 2042.\r\nPortanto, a empresa \u00e9 altamente lucrativa. Nos \u00faltimos 3 anos, deu 30 bilh\u00f5es de lucro e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, acho que a primeira coisa que a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa saber \u00e9 que a Uni\u00e3o controla 62% do Sistema ELETROBRAS.\r\nAo mesmo tempo, ao fazer a privatiza\u00e7\u00e3o, o Estado brasileiro vai perder, vai cair de 62% de a\u00e7\u00f5es votantes para 10%. Ainda que fique com 45% das a\u00e7\u00f5es, 35% ser\u00e3o est\u00e9reis. Essa empresa vale 370 bilh\u00f5es de reais, fora o seu valor de mercado. A expectativa de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 de apenas 25 bilh\u00f5es de reais. \r\nV\u00e1rios Parlamentares, inclusive Lideran\u00e7as do Governo, disseram de forma enf\u00e1tica que n\u00e3o \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 capitaliza\u00e7\u00e3o. Eu diria que capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a pior forma de privatiza\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o vai a leil\u00e3o. Se fosse a leil\u00e3o, o Governo brasileiro poderia determinar o pre\u00e7o m\u00ednimo de venda. Portanto, facilitaria a vida de quem vai comprar.\r\nEu diria que essa medida provis\u00f3ria pode ser apelidada de Robin Hood ao contr\u00e1rio: tira dos pobres para dar para os ricos, porque a tarifa vai aumentar, inapelavelmente, e muito. Exatamente porque vai ser feita a chamada descotiza\u00e7\u00e3o. Dessa forma - e vou tentar ser simples -, at\u00e9 2042, os contratos em que 15 empresas hidrel\u00e9tricas do Sistema ELETROBRAS venderiam a energia por 65 reais por megawatts/hora, v\u00e3o passar para mais de 250 reais. S\u00e3o quatro vezes mais, Presidente Arthur Lira.\r\nMas eu estou falando \u00e9 do destaque, eu n\u00e3o me esqueci. O destaque diz respeito a um acr\u00e9scimo feito no Senado que pretende subsidiar as empresas grandes de distribui\u00e7\u00e3o quando estas comprarem empresas menores de distribui\u00e7\u00e3o, especialmente as cooperativas. De onde \u00e9 que vai vir o dinheiro? Vai vir da CDE - Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico. Portanto, ao inv\u00e9s de apostarmos na estrat\u00e9gia, que j\u00e1 se provou correta, de estimular a micro, a pequena e a m\u00e9dia empresa - porque em qualquer \u00e1rea \u00e9 quem mais d\u00e1 emprego, \u00e9 quem distribui renda, e ela j\u00e1 recebe o subs\u00eddio -, o que se est\u00e1 propondo? E se poderia, daqui a pouco, propor a extin\u00e7\u00e3o do CADE, porque, ao dizer que aquele est\u00edmulo da micro e da pequena distribuidora vai passar para a grande distribuidora que compr\u00e1-la, \u00e9 evidente que se aciona o mecanismo de o tubar\u00e3o comer o lambarizinho. Por isso eu brinquei, exagerei, provoquei dizendo que a pr\u00f3xima proposta \u00e9 acabar com o CADE, porque o que o Governo est\u00e1 induzindo, atrav\u00e9s dessa medida provis\u00f3ria que vai privatizar a ELETROBRAS, \u00e9 exatamente no sentido de que haja uma concentra\u00e7\u00e3o.\r\nFinalizo dizendo que o Sistema ELETROBRAS responde por 30% da produ\u00e7\u00e3o de energia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, POLICIA MILITAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), VIOLENCIA POLICIAL, GRUPO INDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, POL\u00cdCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal contra manifestantes ind\u00edgenas nas imedia\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0 a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Legislativa da Casa durante o confronto entre policiais e \u00edndios. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica. Aumento da inadimpl\u00eancia no pagamento de contas de energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Gilberto.\r\nEu queria primeiro me solidarizar com aquela manifesta\u00e7\u00e3o feita pelos ind\u00edgenas, cujo resultado v\u00e1rios companheiros aqui relataram. Tamb\u00e9m quero registrar o nosso apoio \u00e0 atitude da Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados e protestar veementemente contra esse comportamento abusivo e criminoso da Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal.\r\n\u00c9 bom que se diga que, em outros momentos al\u00e9m de hoje, n\u00f3s vimos comandantes arrogantes ofenderem Parlamentares no coletivo dizendo que ali estavam aqueles que queriam bagun\u00e7a, ou coisa dessa natureza. Pois bem, precisam ser reeducados para a democracia, porque talvez estejam sendo estimulados a esse comportamento, repito, criminoso.\r\nMas eu queria retomar um tema tamb\u00e9m muito importante, que diz respeito \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS, pois, lamentavelmente, foi aprovada ontem essa medida provis\u00f3ria. \u00c9 uma empresa que vale 370 bilh\u00f5es de reais, e, excluindo o valor da sua marca no mercado, sua venda vai arrecadar em torno de 25 bilh\u00f5es de reais, at\u00e9 porque o Governo escolheu n\u00e3o fazer leil\u00e3o, porque, se tivesse escolhido pelo menos fazer leil\u00e3o - e n\u00f3s tamb\u00e9m ser\u00edamos contr\u00e1rios -, haveria um pre\u00e7o m\u00ednimo estabelecido, e quem fosse comprar teria que pagar pelo menos esse pre\u00e7o m\u00ednimo. \u00c9 um absurdo entregar um patrim\u00f4nio desses praticamente de gra\u00e7a!\r\nMas eu quero falar tamb\u00e9m do aumento da tarifa de energia. Hoje, n\u00f3s temos no Brasil mais de 30 milh\u00f5es de pessoas inadimplentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica, \u00e1gua e g\u00e1s, e 49 milh\u00f5es de inadimplentes com o sistema financeiro. O atraso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, portanto. A tarifa de energia e a inadimpl\u00eancia v\u00e3o aumentar.\r\n\u00c9 bem poss\u00edvel, eu diria at\u00e9 que \u00e9 bem prov\u00e1vel, que um desses que defenderam a privatiza\u00e7\u00e3o dizendo que n\u00e3o teria aumento da energia el\u00e9trica volte aqui com uma medida provis\u00f3ria do Governo pegando dinheiro p\u00fablico para pagar a empresa porque os pobres n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es. E assim v\u00e3o sacar dinheiro p\u00fablico para financiar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXONERA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CERRADO, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, AGROT\u00d3XICO, FOME, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente na gest\u00e3o do ex-Ministro Ricardo Salles. Falta de embasamento dos argumentos governamentais, a favor da redu\u00e7\u00e3o de \u00e1reas nativas para incremento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds. Quadro de fome e inseguran\u00e7a alimentar reinante no Brasil. Inadimpl\u00eancia dos trabalhadores brasileiros no pagamento de tarifas de energia el\u00e9trica, de \u00e1gua e g\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente e todos os Parlamentares.\r\nFinalmente foi, digamos, expulso do Governo - aparentemente, foi por iniciativa pr\u00f3pria, mas houve press\u00e3o popular, press\u00e3o da sociedade, eu diria at\u00e9 pelo seu desprest\u00edgio internacional - Ricardo Salles, aquele que disse que durante a pandemia se deveria aproveitar para passar a boiada.\r\nEu vou dar alguns exemplos dos frutos do trabalho desse senhor. Primeiro, a Amaz\u00f4nia perdeu uma \u00e1rea maior do que 300 mil campos de futebol. Eu vou dar aqui a sequ\u00eancia temporal dessa destrui\u00e7\u00e3o, indicando as \u00e1reas perdidas em quil\u00f4metros quadrados: em 2019, 1.511; em 2020, 2.037; em 2021, at\u00e9 o presente momento, 2.548. Se isso n\u00e3o bastasse, tamb\u00e9m houve a destrui\u00e7\u00e3o do Cerrado, e essa destrui\u00e7\u00e3o neste ano se deu assim, em quil\u00f4metros quadrados: em janeiro, 148; em fevereiro, 117; em mar\u00e7o, 496; em abril, 433; e, at\u00e9 20 de maio - portanto, em apenas 20 dias do m\u00eas de maio -, 589.\r\nE, ao mesmo tempo em que havia essa destrui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ouv\u00edamos o argumento, que \u00e9 muito comum, de que isso seria para beneficiar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, por exemplo.\r\nA infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de 12 meses, de maio de 2020 a maio de 2021, foi de 8%. E, no mesmo per\u00edodo, a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos, aquilo que mais pesa no bolso das pessoas mais pobres, da imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o, foi a seguinte: \u00f3leo de soja, 87%; arroz, 51,8%; feij\u00e3o, 58%; carnes, 38%.\r\nEnt\u00e3o, todo esse desmatamento, toda essa destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente, inclusive atrav\u00e9s de agrot\u00f3xicos, que \u00e9 outra aberra\u00e7\u00e3o que acontece no Brasil, resulta n\u00e3o s\u00f3 no aumento da infla\u00e7\u00e3o de alimentos, o que \u00e9 muito grave, como tamb\u00e9m no aumento da fome no Brasil, da inseguran\u00e7a alimentar e da inadimpl\u00eancia do povo, que \u00e9 honesto, mas, por falta de condi\u00e7\u00f5es, 36% dos brasileiros est\u00e3o inadimplentes com as contas de \u00e1gua, luz e g\u00e1s.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, FALTA, INVESTIMENTO, GOVERNO FEDERAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de planejamento do Governo Federal, como a principal causa do anunciado reajuste de 52% na bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Sr. Ministro de Minas e Energia foi atender no dia de ontem para pedir a colabora\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, das empresas brasileiras e inclusive das ind\u00fastrias para que reduzam o consumo de energia el\u00e9trica.\r\nAo mesmo tempo, hoje a ANEEL anuncia um aumento de 52% naquilo que n\u00f3s apelidamos de bandeira extraor\u00e7ament\u00e1ria. O que \u00e9 a bandeira extraor\u00e7ament\u00e1ria? \u00c9 aquilo que \u00e9 cobrado numa situa\u00e7\u00e3o excepcional. Neste caso, \u00e9 porque j\u00e1 faz mais de 1 m\u00eas que as geradoras termel\u00e9tricas, que s\u00e3o muito mais caras, est\u00e3o funcionando. Quanto isso vai repercutir na conta de cada domic\u00edlio, de cada lar brasileiro? No m\u00ednimo 15% de aumento imediato no pre\u00e7o da energia consumida.\r\nQuando o Ministro pede a colabora\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma forma elegante de retirar a responsabilidade do Governo. Amanh\u00e3, n\u00e3o necessariamente o Ministro, mas qualquer defensor do Governo Bolsonaro vir\u00e1 a p\u00fablico dizer: \"Voc\u00eas n\u00e3o economizaram no seu estilo tradicional, por isso houve o apag\u00e3o\".\r\n\u00c9 bom que se diga alto e bom som: se n\u00e3o podemos consumir no hor\u00e1rio de pico, se temos que reduzir o consumo, n\u00f3s j\u00e1 estamos falando em poupar energia; em outras palavras, n\u00f3s j\u00e1 estamos falando em racionamento.\r\n\u00c9 bom lembrar que no ano de 2001 o ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso fez o mesmo movimento, que resultou num apag\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o comemoramos o apag\u00e3o, mas o fato de n\u00e3o termos energia e pedirmos \u00e0 ind\u00fastria que tamb\u00e9m consuma pouco impede o crescimento econ\u00f4mico, impede a gera\u00e7\u00e3o de emprego. A responsabilidade nem \u00e9 da ind\u00fastria nem \u00e9 do povo; a responsabilidade \u00e9 do Governo, que n\u00e3o planejou. Deveria desde o ano passado, frente \u00e0 crise h\u00eddrica, ter planejado, ter colocado alternativa, e n\u00e3o privatizado Campos Neutrais, faria outros, bem como buscado a energia solar.\r\nAssim, fa\u00e7amos de imediato a den\u00fancia para que o Governo trabalhe e n\u00e3o penalize o Brasil mais uma vez com outro apag\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PRE\u00c7O, ALIMENTO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), COMBUST\u00cdVEL, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, DESEMPREGO, FOME.\r\nSUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha, de combust\u00edveis e de tarifas de energia el\u00e9trica. Recorde de desemprego no Pa\u00eds. Rela\u00e7\u00e3o entre a escalada da fome e da mis\u00e9ria, e a eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos e a falta de trabalho. Compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Baixa vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Sras. Parlamentares, ontem eu falei sobre o aumento do valor extratarif\u00e1rio de mais de 50% decretado pela ANEEL. Hoje eu quero falar sobre a infla\u00e7\u00e3o no Brasil, especialmente a dos alimentos. \r\nDe maio a maio, a infla\u00e7\u00e3o geral foi de 8,9%. Entretanto, quando falamos de alimentos... O \u00f3leo de soja passa de 80%; o arroz, o combust\u00edvel, o g\u00e1s - \u00e9 claro que tamb\u00e9m \u00e9 energia -, todos est\u00e3o acima de 30%, 40% e 50%. Agora eu quero comparar esses percentuais com a situa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias brasileiras, a partir do desemprego brutal.\r\nHoje, mais uma vez, foi noticiado que o Brasil bate recorde de desemprego, desde quando se come\u00e7ou a medi-lo, naquilo que se chama de s\u00e9rie hist\u00f3rica. Mas isso vai al\u00e9m. N\u00f3s temos apenas 48% de ocupados. N\u00e3o estou nem dizendo que s\u00e3o com carteira assinada, apenas que s\u00e3o ocupados. E n\u00f3s temos 52% do povo brasileiro que ou est\u00e3o desempregados, ou est\u00e3o subutilizados, isto \u00e9, n\u00e3o trabalham naquilo que gostariam e em que poderiam. H\u00e1 tamb\u00e9m um alto percentual de desalentados, aqueles que, de tanto procurar emprego, ou ficaram doentes, ou ficaram sem dinheiro, ou, de fato, desanimaram, porque n\u00e3o conseguem emprego. \r\nE agora vamos somar as duas coisas: o pre\u00e7o dos alimentos mais a falta de trabalho. N\u00f3s estamos falando o \u00f3bvio: a fome voltou, a mis\u00e9ria est\u00e1 aumentando. \r\nEnquanto isso, n\u00f3s acompanhamos n\u00e3o s\u00f3 pela CPI, mas pelo notici\u00e1rio todo, inclusive com a confirma\u00e7\u00e3o de representantes das empresas, que estavam vendendo a Covaxin para o Brasil com um superfaturamento de 1.000%.\r\nE a \u00faltima not\u00edcia, que, eu diria, envergonha a Na\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 que n\u00f3s temos apenas 12% de pessoas vacinadas no Brasil com duas doses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da impress\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Rosangela. Bom dia, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nN\u00f3s estamos pr\u00f3ximos de votar, na Comiss\u00e3o Especial, uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que visa acrescentar ao processo eletr\u00f4nico de votos existente hoje no Brasil o chamado voto impresso. Qual \u00e9 a primeira conclus\u00e3o, ao nos depararmos com esse tipo de proposta? Quem prop\u00f5e isso n\u00e3o confia em que o sistema eletr\u00f4nico seja, de fato, apropriado. Ocorre que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova de fraude em nenhuma elei\u00e7\u00e3o em 25, 26 anos, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma suspeita grave, tanto \u00e9 que todas as elei\u00e7\u00f5es come\u00e7aram e terminaram bem.\r\nMas vamos admitir a hip\u00f3tese de que estivesse valendo o voto impresso. Imaginem comunidades onde existam criminosos que comandem a vida local. Eles podem exigir do eleitor que, ao votar, fotografe e/ou filme o voto impresso. Algu\u00e9m pode dizer: \"Isso pode ocorrer tamb\u00e9m no momento do voto eletr\u00f4nico\". Pode. Por\u00e9m, com o voto impresso, \u00e9 infinitamente mais f\u00e1cil que isso ocorra.\r\nVamos tamb\u00e9m imaginar que a urna, tanto com o voto eletr\u00f4nico quanto com o voto impresso, ter\u00e1 que ser guardada, ter\u00e1 que ser transportada, ter\u00e1 que ser guardada novamente.\r\nPortanto, a chamada cust\u00f3dia vai aumentar, e muito, a dificuldade. Quem vai fazer a guarda? Vai ser a pol\u00edcia? E quem n\u00e3o confia na pol\u00edcia? V\u00e3o ser as For\u00e7as Armadas? E se houver um ataque? Podemos levar a imagina\u00e7\u00e3o at\u00e9 a raia do absurdo.\r\nH\u00e1 outras quest\u00f5es. Imaginemos que algu\u00e9m mal-intencionado j\u00e1 saiba, o que n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, que o candidato advers\u00e1rio tem alta vota\u00e7\u00e3o numa dada zona eleitoral. Alguns podem, de forma mal-intencionada, \u00e9 claro, criminosa, ir at\u00e9 l\u00e1 criar tumulto, exatamente para questionar o resultado. Vai haver judicializa\u00e7\u00e3o. Essas pessoas n\u00e3o ir\u00e3o desacompanhadas, poder\u00e3o se valer inclusive de testemunhas falsas.\r\nPortanto, esta proposta, em minha opini\u00e3o, n\u00e3o vem para aperfei\u00e7oar o sistema. Ela atinge o sistema sem oferecer garantia de que vai colocar algo melhor no lugar.\r\nEu vou provar. Se se desconfia do software, do mecanismo interno...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputado Arlindo, n\u00e3o sei se V.Exa. fechou o seu som. Vou lhe dar mais 30 segundos para que conclua.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Presidente Rosangela, eu estava controlando o meu tempo. Terminei exatamente no hor\u00e1rio, mas quem desativou o som foi o mecanismo, n\u00e3o sei por que motivo.\r\nMas agrade\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei como resolver isso, porque n\u00e3o sei em que momento o som foi cortado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA, \r\nVENDA, REFINARIA, PETROLEO, AUMENTO, VALOR, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds. Insufici\u00eancia do valor do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Jair Bolsonaro. Vincula\u00e7\u00e3o entre a venda de refinarias de petr\u00f3leo e os sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Impossibilidade de concilia\u00e7\u00e3o entre os interesses dos acionistas da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS e dos consumidores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nos \u00faltimos 25 anos, n\u00f3s tivemos a maior alta da infla\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, alta esta que foi puxada pelos alimentos. Isso significa maior dificuldade para as fam\u00edlias mais pobres, para aqueles que est\u00e3o desempregados, para aqueles inclusive que vivem do chamado aux\u00edlio emergencial, que o Governo, \u00e9 verdade, prorrogou por mais 3 meses. Mas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que o valor varia de 150 at\u00e9 375 reais, ou seja, \u00e9 absolutamente insuficiente.\r\nO que acabou de ser anunciado ontem para vigorar a partir de hoje? O aumento de combust\u00edveis. Mas \u00e9 bom que todos saibam que, antes do aumento de combust\u00edveis, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Importadores de Combust\u00edveis, esse novo mercado cresceu muito no Brasil, exatamente por causa da pol\u00edtica do Paulo Guedes e do Bolsonaro de desativar refinarias e vend\u00ea-las.\r\nPortanto, o Brasil aumentou e muito a importa\u00e7\u00e3o do \u00f3leo diesel, que \u00e9, digamos, refinado em outros pa\u00edses. \r\nE quando se alega que n\u00e3o h\u00e1 controle de pre\u00e7os, \u00e9 verdade. Ocorre exatamente isso. Com a importa\u00e7\u00e3o, o que essa associa\u00e7\u00e3o, a ABICOM, reclamou? Que estava defasado o pre\u00e7o frente ao mercado internacional.\r\nQuando houve a mudan\u00e7a da presid\u00eancia da PETROBRAS, assumiu, nesse \u00faltimo per\u00edodo, o General Joaquim Silva e Luna, que deu uma declara\u00e7\u00e3o que \u00e9 f\u00e1cil entender. Primeiro, ele disse que n\u00e3o repassaria automaticamente os pre\u00e7os. Parecia uma boa inten\u00e7\u00e3o, mas a sua declara\u00e7\u00e3o essencial demonstrava de pronto que isso n\u00e3o seria poss\u00edvel, porque ele disse que buscaria conciliar os interesses dos consumidores e dos acionistas. O acionista quer lucros com o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 como conciliar. \r\nFinalmente, algo que \u00e9 altamente ir\u00f4nico: a BR Distribuidora, j\u00e1 privatizada, entrou contra a Uni\u00e3o para receber aquilo que \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE ECONOMICA, DESEMPREGO, POLITICA ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Alcance do marco nefasto de 527 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds pela Covid-19. Associa\u00e7\u00e3o entre a epidemia e a crise econ\u00f4mica. N\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de investimentos e de novos empregos pelas reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria. Queda do posicionamento do Brasil no ranking mundial de investimentos. Falta de emprego para 52% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje a imprensa noticia que, antes da pandemia, o valor (falha na transmiss\u00e3o) por aqueles que s\u00e3o aut\u00f4nomos estava abaixo de mil reais.\r\nSem d\u00favida, a maior trag\u00e9dia brasileira \u00e9 a pandemia, com suas 527 mil mortes at\u00e9 hoje. N\u00e3o h\u00e1 nada que se iguale a isso na hist\u00f3ria do Brasil. Entretanto, a pandemia \u00e9 utilizada por muitos, com alguma raz\u00e3o, mas n\u00e3o toda, para justificar a crise na economia. Ao fazer refer\u00eancia a essa not\u00edcia hoje divulgada, de (falha na transmiss\u00e3o) foi prometido e jamais cumprido.\r\nQuando da reforma trabalhista, o que se argumentava? Argumentava-se que era preciso faz\u00ea-la porque ia diminuir o Custo Brasil, porque iam aumentar os investimentos, porque iam ser gerados empregos, porque a economia ia deslanchar. Ela tirou direitos dos trabalhadores, rasgou a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a CLT. Depois veio a famigerada reforma da Previd\u00eancia Social, a contrarreforma da Previd\u00eancia. Disseram a mesma coisa: \"Tem que acabar com o d\u00e9ficit\", \"vai faltar dinheiro para pagar aposentadoria\". As pessoas se assustaram, e uma parte - minorit\u00e1ria, \u00e9 claro - preferiu que se fizesse a reforma, na ilus\u00e3o de que isso protegeria a sua pr\u00f3pria aposentadoria. Mas a reforma tamb\u00e9m n\u00e3o gerou emprego, tamb\u00e9m n\u00e3o gerou investimento.\r\nDo ponto de vista de investimento, o Brasil retrocedeu 20 anos, caiu da 6\u00aa para a 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o. Os fluxos de recursos externos (falha na transmiss\u00e3o). Hoje quem assumiu a lideran\u00e7a foi o M\u00e9xico. As empresas brasileiras tamb\u00e9m encolheram no exterior. Hoje 48% da popula\u00e7\u00e3o brasileira economicamente ativa est\u00e1 ocupada. Entretanto, 52% da popula\u00e7\u00e3o, mais da metade, est\u00e1 desocupada ou desempregada ou desalentada ou subutilizada.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui apontando que este Governo n\u00e3o tem projeto de na\u00e7\u00e3o, entrega as estatais, n\u00e3o gera emprego, n\u00e3o gera renda. \u00c9 por isso que precisamos denunciar, pressionar, para que o povo volte a ter vez em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, SETOR ENERG\u00c9TICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), \u00c1GUA, ROG\u00c9RIO CERQUEIRA LEITE, F\u00cdSICO, ARTIGO DE JORNAL, LEITURA, MIL\u00cdCIA, RIO DE JANEIRO (RJ), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, GOVERNO, GEST\u00c3O, USINA TERMONUCLEAR, ESTADOS UNIDOS, CUBA, COMPARA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Artigo P\u00e1tria amada, Brasil, de Rog\u00e9rio Cerqueira Leite, a respeito da privatiza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas no Brasil e do dom\u00ednio do Rio de Janeiro por milicianos e traficantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, eu, na verdade, assumi a tribuna para fazer refer\u00eancia a um artigo brilhante que foi escrito pelo famoso F\u00edsico Rog\u00e9rio Cerqueira Leite. \r\nEle come\u00e7a o seu artigo com, eu diria, um chamamento provocativo: P\u00e1tria amada, Brasil (se sobrar alguma coisa). O que me estimulou tamb\u00e9m nesse texto \u00e9 que eu tenho dito que a COVID provocou a maior trag\u00e9dia nacional em todos os tempos. E agrade\u00e7o porque ele diz que a diferen\u00e7a entre trag\u00e9dia e genoc\u00eddio \u00e9 que trag\u00e9dia n\u00e3o \u00e9 uma escolha, o genoc\u00eddio \u00e9 uma escolha. E ele se refere evidentemente ao Presidente da Rep\u00fablica. \r\nEsse \u00e9 um senhor de 90 anos de idade, que fez o ITA, fez doutorado em Paris e vai fazendo assim, em tra\u00e7os r\u00e1pidos, o desenho atual do Brasil.\r\nEle fala: \r\n\"A condena\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de meios de prote\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus tamb\u00e9m constitui crime contra a humanidade. (...) A febre neoliberal culminou com a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que autoriza a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS\", sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas ele continua: \"Apenas pa\u00edses de pouca import\u00e2ncia econ\u00f4mica fizeram algo similar. Nos Estados Unidos da Am\u00e9rica,\" - a Meca para muita gente aqui, inclusive para o Presidente da Rep\u00fablica - \"por exemplo,\" - e ele fala dos Estados Unidos - \"onde at\u00e9 usinas nucleares s\u00e3o privadas, as hidroel\u00e9tricas s\u00e3o estatais\".\r\nEle fala, portanto, com raz\u00e3o, que o Brasil vendeu as \u00e1guas. Portanto, vendeu a vida, exatamente porque as hidroel\u00e9tricas controlam o fluxo desse bem t\u00e3o precioso. \r\nEle fala tamb\u00e9m do Estado do Rio de Janeiro, que j\u00e1 foi a Cidade Luz, est\u00e1 na m\u00e3o de milicianos, traficantes e outros meliantes. \r\nE assim vai descrevendo... Mas eu quero aqui terminar falando rapidamente de Cuba. \r\nPor miser\u00e1vel subservi\u00eancia aos Estados Unidos, o Brasil passa a hostilizar China, R\u00fassia, pa\u00edses vizinhos e outros. E o Brasil, ao se solidarizar com os norte-americanos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - ...contra Cuba, que \u00e9 o que provoca a fome e a mis\u00e9ria naquele pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), RELAT\u00d3RIO, JUSCELINO FILHO, RELATOR. \r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, NOVO REGIME FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022). Avan\u00e7o do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Juscelino Filho. Corte de investimentos governamentais na \u00e1rea social pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Apelo ao Relator Juscelino Filho de revis\u00e3o de t\u00f3picos do substitutivo apresentado \u00e0 LDO de 2022.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento todos os pares.\r\nPrimeiro, eu queria registrar que o Sr. Relator melhorou a proposta do Governo em alguns aspectos, ao colocar a agenda da primeira inf\u00e2ncia, ao prever tamb\u00e9m as despesas do Programa Casa Verde Amarela, o antigo Minha Casa Minha Vida piorado, mas que \u00e9 \u00fatil para os Munic\u00edpios com at\u00e9 50 mil habitantes, os programas emergenciais, alguns deles, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o da infraestrutura para o atendimento oncol\u00f3gico. E assim, n\u00f3s queremos registrar aquilo que entendemos ser um avan\u00e7o no parecer do Relator.\r\nEntretanto, o texto do substitutivo, no art. 2\u00ba, \u00a7 2\u00ba diz assim: \r\nArt. 2\u00ba ....................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba No caso de necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o contabilizados na meta de resultado prim\u00e1rio de que trata este artigo os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios voltados \u00e0s seguintes despesas: \r\nI - a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, (...);\r\nII - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (PRONAMPE); e\r\nIII - Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.\r\nO que n\u00f3s queremos observar \u00e9 quando se diz: \"No caso de haver necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o\". N\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio prorrogar, porque, se n\u00e3o est\u00e1 previsto, o que pode ocorrer? Se n\u00e3o est\u00e1 previsto e havendo necessidade - vou dar um exemplo concreto da sa\u00fade -, vai ter que vir o chamado PLN, que vai estar fora das regras fiscais.\r\nN\u00e3o nos esque\u00e7amos de que o ano que vem \u00e9 ano eleitoral. Se vem um PLN fora das regras fiscais, o dinheiro poder\u00e1 ir para qualquer \u00e1rea. N\u00e3o \u00e9 uma boa pr\u00e1tica, tanto que est\u00e1 fora das regras fiscais.\r\nH\u00e1 algo que n\u00f3s queremos registrar com maior contund\u00eancia. Pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de aumento real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nN\u00f3s chegamos ao absurdo de, em 2018 e 2019, o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo - n\u00e3o \u00e9 acima da infla\u00e7\u00e3o - n\u00e3o ser pelo INPC. Portanto houve perdas mesmo do ponto de vista inflacion\u00e1rio.\r\nAqui todos n\u00f3s sabemos que existe uma verdadeira guilhotina sobre as \u00e1reas sociais, que foi traduzida ainda no passado recente pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, o chamado teto de gastos. Sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 gasto, \u00e9 investimento; educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 gasto, \u00e9 investimento; assist\u00eancia social n\u00e3o \u00e9 gasto, \u00e9 investimento; nem tampouco seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 gasto, etc.\r\nAo se estabelecer o teto apelidado de gastos como par\u00e2metro, o que vai ocorrer? A sa\u00fade vai perder - comparando-se com o Or\u00e7amento de 2021 - 34,7 bilh\u00f5es de reais. \r\nMas quem \u00e9 que disse que a pandemia acabou? Quem \u00e9 que disse que n\u00e3o vai se gastar com vacina? Quem \u00e9 que disse que esse dinheiro n\u00e3o vai fazer falta? Ele faz muita falta. \r\nAl\u00e9m disso, quando n\u00f3s vamos para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, verificamos que h\u00e1 mais de 4 anos o ensino da educa\u00e7\u00e3o superior e tecnol\u00f3gica vem perdendo recursos.\r\nPortanto, n\u00f3s apelamos para o Sr. Relator que - antes de encerrar a discuss\u00e3o, quem sabe - possa rever algum ponto do seu parecer.\r\nNo momento apropriado, n\u00f3s ent\u00e3o vamos falar pela Lideran\u00e7a da Minoria como vai ser o nosso voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa de estabelecimento, no \u00e2mbito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, de limites e metas para o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. N\u00e3o promo\u00e7\u00e3o, pela LDO de 2022, de a\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos perversos decorrentes da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias d\u00e1 limites e metas para o Or\u00e7amento de 2022.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos aqui defender metas nas quais achamos fundamental a Rep\u00fablica brasileira se assentar, como, por exemplo, a distribui\u00e7\u00e3o de renda. Em um pa\u00eds t\u00e3o desigual e potencialmente mais rico ainda do que j\u00e1 \u00e9, n\u00e3o podemos nos conformar com o desemprego, n\u00e3o podemos nos conformar com um sal\u00e1rio m\u00ednimo t\u00e3o baixo.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s vivenciamos aqui na C\u00e2mara - lamentamos, porque fomos derrotados - a reforma trabalhista, que praticamente rasgou a CLT; a reforma da Previd\u00eancia, que dificultou sobremaneira e ainda mais o acesso das ca madas populares \u00e0 aposentadoria. Como j\u00e1 referido anteriormente, n\u00f3s vivemos sob a \u00e9gide, sob o manto, o pior manto poss\u00edvel do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio, da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Quando ainda era uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s a apelidamos de PEC da Morte, porque era previs\u00edvel que a sa\u00fade iria perder bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais seguidamente.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos que essa Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tivesse, n\u00e3o apenas por parte do Relator, mas por parte de todos os partidos, aquilo que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio para o desenvolvimento do Pa\u00eds, entre outras coisas: ou n\u00f3s derrubamos o teto ou, no caso da LDO, poderiam ser feitos, digamos, avan\u00e7os no sentido de limitar o malef\u00edcio que causa a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016.\r\nQuando falamos de aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, \u00e9 bom registrar que, em 2018 e 2019, n\u00e3o foi sequer reposta a infla\u00e7\u00e3o medida pelo INPC. Quando n\u00f3s falamos da sa\u00fade, que vai perder 34,7 bilh\u00f5es de reais, comparando-se com o or\u00e7amento deste ano, \u00e9 bom registrar que, mesmo com a pandemia, a sa\u00fade sofreu uma perda no or\u00e7amento inicial de 29 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, apostar na sa\u00fade p\u00fablica de qualidade; apostar na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, inclusive em institutos t\u00e9cnicos federais; apostar na ci\u00eancia e tecnologia \u00e9, de fato, defender o futuro de um pa\u00eds do tamanho do Brasil. Do ponto de vista da economia, da extens\u00e3o territorial e da popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse comportamento que reduz o Brasil a uma republiqueta - at\u00e9 amea\u00e7as \u00e0 democracia n\u00f3s temos.\r\nNesse sentido, estamos registrando que, na Lideran\u00e7a da Minoria no Congresso, n\u00f3s vamos liberar o voto, para que cada partido de oposi\u00e7\u00e3o se manifeste e defenda aquilo que entender o mais apropriado neste momento.\r\nPor que fa\u00e7o este registro neste momento? N\u00f3s vamos continuar esse debate. N\u00f3s temos que continuar esse debate da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA.\r\n\u00c9 claro que determinados limites impostos pela LDO n\u00e3o poder\u00e3o ser suplantados, mas, de qualquer maneira, atrav\u00e9s de um debate p\u00fablico, n\u00f3s temos que rediscutir esses limites para as \u00e1reas centrais, para gerar emprego - eu cito o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (PRONAMPE) -, para a constru\u00e7\u00e3o civil, como tamb\u00e9m para as \u00e1reas sociais, porque s\u00e3o formas de distribui\u00e7\u00e3o de renda num Pa\u00eds absolutamente desigual. Eu n\u00e3o vou ousar dizer qual \u00e9 a nossa classifica\u00e7\u00e3o, mas sempre foi uma das piores poss\u00edveis no planeta.\r\nAssim, registro que n\u00f3s defendemos, no sentido geral, as emendas que cada partido de oposi\u00e7\u00e3o apresentou. N\u00e3o me cabe relatar cada uma delas. Caber\u00e1 a cada L\u00edder de cada partido assim proceder.\r\nN\u00f3s liberamos o voto quanto \u00e0 LDO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO MINIMO,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO)",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de reajuste real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Apresenta\u00e7\u00e3o, ao projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, de emenda destinada \u00e0 garantia do aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Ramos.\r\nEu agrade\u00e7o a oportunidade, mas, como um dos autores deste projeto de lei, que busca dar aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo atrav\u00e9s de uma regulamenta\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 ocorreu no passado, como acabou de falar agora o L\u00edder do PT, o Deputado Bohn Gass, eu queria repetir um dado: se n\u00e3o tivesse havido aquela pol\u00edtica, hoje o sal\u00e1rio m\u00ednimo seria de apenas 616 reais.\r\nDito isso, qual \u00e9 a regra que j\u00e1 se mostrou vi\u00e1vel, em primeiro lugar, al\u00e9m de sumamente necess\u00e1ria, que \u00e9 exatamente levar, ainda que em pequena quantidade, ao aumento real, uma forma de garantir e ampliar o poder de compra, inclusive, de milh\u00f5es de aposentados? A regra consiste em repor a infla\u00e7\u00e3o pelo INPC e dar um aumento real que corresponda ao aumento do PIB. Isso \u00e9 compat\u00edvel com o crescimento do Brasil, que anda muito baixo, \u00e9 verdade, mas um dia ser\u00e1 maior. Mesmo sendo pouco, que esse pouco seja repartido com os mais pobres, que sirva como instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda, mas n\u00e3o apenas. \r\nCerta feita, o ex-Presidente Lula disse que pobre n\u00e3o \u00e9 problema, pobre \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Ele disse isso exatamente porque, tendo um pouco mais de renda, o pobre vai consumir mais, as empresas v\u00e3o vender mais e ter\u00e3o que contratar mais m\u00e3o de obra para manter o desenvolvimento. Trata-se de uma equa\u00e7\u00e3o simplificada que eu apresentei aqui. \r\nA dimens\u00e3o social e a dimens\u00e3o de crescimento do Pa\u00eds s\u00e3o fant\u00e1sticas. Por isso, n\u00f3s apresentamos o projeto na forma de emenda e vamos continuar lutando agora na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria. N\u00f3s vamos trabalhar para distribuir renda, como sempre fizemos, para que haja verba para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, para fazer da nossa sociedade uma sociedade minimamente mais justa. Da forma como seguimos, no capitalismo, parece que n\u00e3o cabe mais pobre, mas apenas megaempresas, megabancos, sistema financeiro, numa concentra\u00e7\u00e3o de renda brutal, especialmente no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), INQU\u00c9RITO ADMINISTRATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, OFENSA, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, SOLICITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INCLUS\u00c3O, INQU\u00c9RITO POLICIAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, BRUNO COVAS, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), TOM\u00c1S COVAS, FILHO, RESPOSTA, SOLIDARIEDADE, ELOGIO. \r\nGOVERNO FEDERAL, PLANO DE GOVERNO, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, INEXIST\u00caNCIA. \r\nMILITAR, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral de abertura de inqu\u00e9rito administrativo contra o Presidente Jair Bolsonaro, diante de reiterados ataques \u00e0s urnas eletr\u00f4nicas. Pedido ao Supremo Tribunal Federal, pela Corte Eleitoral, de inclus\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no inqu\u00e9rito investigativo da dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Ataque do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Prefeito Bruno Covas, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de plano de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. Est\u00edmulo de membros das For\u00e7as Armadas brasileiras aos arroubos golpistas do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho \u00e0 tribuna tamb\u00e9m para cumprimentar o Tribunal Superior Eleitoral, que, ao propor, por unanimidade, a abertura de um inqu\u00e9rito administrativo depois de o Presidente da Rep\u00fablica, mais uma vez, fazer ataques n\u00e3o s\u00f3 ao voto eletr\u00f4nico, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 urna eletr\u00f4nica, mas tamb\u00e9m \u00e0s pessoas, \u00e0s figuras que o contrariam inclusive no Tribunal Superior Eleitoral, deu uma resposta \u00e0 altura e mais que necess\u00e1ria. Tamb\u00e9m por unanimidade, prop\u00f4s ao Supremo Tribunal Federal que inclua o Presidente da Rep\u00fablica no inqu\u00e9rito das fake news. \r\nAgora, o que nos impressiona \u00e9 o grau de sordidez do Presidente da Rep\u00fablica quando ataca a mem\u00f3ria, por exemplo, de Bruno Covas. E mereceu uma resposta \u00e0 altura de um adolescente de 15 anos, o Tom\u00e1s, com quem nos solidarizamos e a quem aplaudimos por ter tido a coragem de dizer que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um covarde. A sordidez de atacar a mem\u00f3ria de quem n\u00e3o pode se defender, como disse o filho de Bruno Covas, \u00e9 muita baixeza.\r\nAgora, por que \u00e9 que o Bolsonaro e a sua equipe n\u00e3o apresentam um plano de crescimento econ\u00f4mico, um plano para gerar empregos, um plano para combater a pandemia? Porque at\u00e9 hoje n\u00e3o existe um plano de conting\u00eancia, que foi proposto, defendido e aplicado no mundo inteiro, exceto no Brasil.\r\nPara piorar, h\u00e1 os militares que se comportam como se donos da sociedade fossem! N\u00e3o estou me referindo a todos os militares. Eu disse que h\u00e1 os militares, uns militares que se comportam assim. H\u00e1 aqueles que estimulam os sonhos golpistas do Presidente da Rep\u00fablica. Talvez julguem que estejamos em 1964, quando uma sangrenta ditadura tamb\u00e9m foi instalada no nosso Pa\u00eds. O povo resistiu, e reconquistamos a democracia. E assim vai ser.\r\nN\u00e3o fuja, Bolsonaro! N\u00e3o arrume pretexto para fugir das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tente dar golpe, porque vai haver resist\u00eancia do povo brasileiro.\r\nNeste sentido, o Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 cumprindo com o seu papel. O Congresso Nacional precisa tamb\u00e9m cumprir com o seu papel de defesa da democracia e lutar para que o povo brasileiro saia deste tamanho sofrimento.\r\nA vit\u00f3ria do advers\u00e1rio - e preferimos que seja o Lula - n\u00e3o \u00e9 tramoia. N\u00e3o nos me\u00e7am pela sua r\u00e9gua! Voc\u00eas tiraram o Lula da disputa em 2018. Essa \u00e9 a fraude que o Bolsonaro deveria denunciar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS  BRASILEIRAS (ELETROBRAS),CRITICA. \r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O,  EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos pela desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas  Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEu venho aqui falar a respeito do roubo que est\u00e1 acontecendo no Brasil a partir da privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS, cujo custo de implanta\u00e7\u00e3o, se fosse hoje, seria de 370 bilh\u00f5es de reais, e o Governo pretende arrecadar 25 bilh\u00f5es de reais apenas. \r\nMas agora eu quero tratar da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, empresa centen\u00e1ria e que d\u00e1 lucro. Para que todos tenham a dimens\u00e3o de que Guedes e Bolsonaro foram aos altos neg\u00f3cios, no ano passado os Correios alcan\u00e7aram 1 bilh\u00e3o e 500 milh\u00f5es de reais de lucro. Neste ano, at\u00e9 o presente momento, deram em torno de 1 bilh\u00e3o de reais de lucro. Eu indago: quem vende uma empresa t\u00e3o lucrativa quanto os Correios? Qual \u00e9 o interesse? Por isso eu disse: Guedes vai aos neg\u00f3cios. Resta saber para quem vai o dinheiro dessa tenebrosa transa\u00e7\u00e3o. Vamos al\u00e9m: os Correios, em plena pandemia, entregaram no per\u00edodo adequado 97% de suas encomendas, inclusive levando material escolar para 5.200 Munic\u00edpios brasileiros. \r\nAgora quero me dirigir especialmente \u00e0queles que t\u00eam nos Estados Unidos da Am\u00e9rica o seu projeto, a sua refer\u00eancia, o seu exemplo. Nos Estados Unidos existe uma empresa p\u00fablica de correios, que eles entendem corretamente como estrat\u00e9gica. Portanto, ela nunca esteve nem nunca estar\u00e1 \u00e0 venda. O Brasil \u00e9 igual, parcialmente. Aqui h\u00e1 uma empresa p\u00fablica altamente eficaz, altamente lucrativa, que n\u00e3o depende de aporte de dinheiro do Tesouro Nacional, que atende a praticamente todos os Munic\u00edpios brasileiros e tem tamb\u00e9m concorr\u00eancia na iniciativa privada. E vou dar um exemplo: quando outras empresas de log\u00edstica operam, por exemplo, em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Belo Horizonte, enfim, nas concentra\u00e7\u00f5es urbanas, fazem a entrega, mas quando precisam entregar em locais long\u00ednquos, contratam o servi\u00e7o dos Correios.\r\nPortanto, a privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um enorme preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos, vai gerar desemprego, vai piorar a qualidade do trabalho executado pelos Correios. Essa \u00e9 a hist\u00f3ria, por exemplo, da privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, em que nem se consegue falar com o atendente.\r\nN\u00f3s temos que barrar esse crime contra o Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUDITORIA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nCR\u00cdTICA, GOLPE DE ESTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, FRAUDE, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, hoje teremos reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial para tratar da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, aquela que busca estabelecer o chamado voto impresso. \r\nUma das consequ\u00eancias da movimenta\u00e7\u00e3o, especialmente do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 que mais de 200 intelectuais, empres\u00e1rios, economistas, professores, no dia de ontem, divulgaram uma nota, afirmando que vai haver elei\u00e7\u00f5es e que o resultado ser\u00e1 respeitado. \r\nIsso \u00e9 consequ\u00eancia dos ataques que o Presidente da Rep\u00fablica fez ao Tribunal Superior Eleitoral, especialmente ao Ministro Barroso. \r\nAgora eu quero entrar no m\u00e9rito da quest\u00e3o. O Relator afirma no seu parecer que o voto eletr\u00f4nico foi um avan\u00e7o. Mas, nessa toada de levantar suspeitas sem nenhuma prova, que levou o Presidente da Rep\u00fablica a um vexame de dizer que iria provar fraude, no meio do seu pronunciamento, atrav\u00e9s da live, ele disse que n\u00e3o h\u00e1 provas de fraude. Este \u00e9 o fato: nunca houve fraude provada. Nunca houve sequer suspei\u00e7\u00e3o fundamentada.\r\nMas caminha o parecer do Relator para propor que a apura\u00e7\u00e3o seja feita na pr\u00f3pria mesa receptora dos votos. Ent\u00e3o, ser\u00e3o toneladas de papel com milhares de apuradores, mais de 400 mil pessoas, quase 500 mil pessoas. \r\nPara piorar ainda mais, no seu parecer, absolutamente de forma impensada, ele diz que os cidad\u00e3os poder\u00e3o acompanhar a apura\u00e7\u00e3o. Para piorar ainda mais, ele diz que a apura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pela Pol\u00edcia Federal e exclui o pr\u00f3prio Tribunal Superior Eleitoral do seu papel que \u00e9 exatamente o de coordenar as apura\u00e7\u00f5es das elei\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, imaginem que ele ainda abre a possibilidade, sem nenhum pretexto, para o partido pol\u00edtico ter at\u00e9 15 dias para reclamar do resultado das elei\u00e7\u00f5es. Ou seja, busca-se criar uma confus\u00e3o para abrir a possibilidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Ele diz que, se n\u00e3o forem elei\u00e7\u00f5es limpas a crit\u00e9rio dele, exclusivamente dele, contrariando todos os Poderes, inclusive a maioria naquela Comiss\u00e3o - n\u00f3s vamos derrotar o parecer do Relator -, vai sair das quatro linhas da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que, desde j\u00e1, denunciar o objetivo do golpe, mas n\u00e3o tem\u00ea-lo porque o povo brasileiro j\u00e1 venceu algumas ditaduras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao encerramento da discuss\u00e3o, at\u00e9 porque o tema \u00e9 altamente relevante para o Pa\u00eds, e as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o p\u00fablicas e not\u00f3rias entre n\u00f3s. O momento da discuss\u00e3o \u00e9 um momento, eu diria, nobre, para que a sociedade procure ouvir e entender cada um dos argumentos. \r\nDe nossa parte, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, por v\u00e1rios motivos. O primeiro \u00e9 que se trata de uma empresa altamente lucrativa. No ano passado, ela deu 1,5 bilh\u00e3o de reais de lucro e, neste ano, at\u00e9 agora, um pouco mais de 1 bilh\u00e3o de reais. Ela n\u00e3o depende do Tesouro Nacional, vai a todos os Munic\u00edpios brasileiros. Outras empresas de log\u00edstica contratam os Correios quando a elas n\u00e3o interessa entregar qualquer material num local...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SAUDE PUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Agrade\u00e7o, prezado Deputado Odorico Monteiro. Gostaria de pedir meu tempo de L\u00edder. Espero n\u00e3o usar a somat\u00f3ria do tempo de L\u00edder e de inscri\u00e7\u00e3o regular.\r\nEu queria come\u00e7ar registrando a nossa homenagem a todas as v\u00edtimas desta terr\u00edvel pandemia.\r\nQuero me solidarizar com as fam\u00edlias e, a partir, eu diria, deste nosso dever, relatar um pouco daquilo que n\u00f3s entendemos ser a situa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nPrimeiro, h\u00e1 que se comemorar que, tendo sido vacinadas, em primeira dose, cerca de 107 milh\u00f5es de pessoas, isso j\u00e1 repercute na redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de contaminados e, por consequ\u00eancia, tamb\u00e9m, felizmente, reduz o n\u00famero de mortes. Entretanto, n\u00f3s n\u00e3o temos nada a comemorar se n\u00f3s analisarmos o conjunto dessa trag\u00e9dia, que, por parte de alguns, \u00e9 deliberada. \r\nSen\u00e3o vejamos: o Brasil \u00e9 o 68\u00ba pa\u00eds em vacina\u00e7\u00e3o; n\u00f3s somos o 120\u00ba pa\u00eds em testagem. Qual \u00e9 a consequ\u00eancia disso? N\u00f3s temos aqui uma tabela que mostra que, no n\u00famero de mortos por milh\u00e3o de habitantes, o Brasil s\u00f3 perde para o Peru, onde, at\u00e9 h\u00e1 pouco, n\u00f3s t\u00ednhamos um governo tamb\u00e9m de extrema-direita. Quando n\u00f3s analisamos o n\u00famero de casos, o Brasil s\u00f3 perde, tamb\u00e9m por milh\u00e3o, para os Estados Unidos e a Fran\u00e7a. \r\nComo n\u00f3s acabamos de dizer, no n\u00famero de mortes, o Brasil s\u00f3 perde para o Peru, no pior sentido da compara\u00e7\u00e3o - o Peru tem mais mortes proporcionalmente do que o Brasil. Nesta terra, o Presidente da Rep\u00fablica e seus irrespons\u00e1veis apoiadores da \u00e1rea m\u00e9dica falam contra a vacina, falam contra o isolamento social, n\u00e3o despendendo um \u00fanico centavo do Or\u00e7amento para comprar equipamentos e respiradores neste ano, o que faz com que, no Brasil, o \u00edndice de salvamento seja menor em compara\u00e7\u00e3o a Estados Unidos e Fran\u00e7a. \u00c9 claro que isso n\u00e3o \u00e9 surpresa, mas \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nSe contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos, n\u00f3s agora temos uma amea\u00e7a que \u00e9 mundial, visto que, em Israel, que tem um \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo, no Reino Unido, nos Estados Unidos, etc., a variante delta veio para ficar e, no Brasil, o n\u00famero de casos aumenta. Essa variante, como qualquer outra que j\u00e1 surgiu ou que provavelmente vai surgir, \u00e9 consequ\u00eancia direta do v\u00edrus circulando, porque \u00e9 da natureza do v\u00edrus ter muta\u00e7\u00e3o; na medida em que ele existe, existe a muta\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, o que se discute hoje \u00e9 a chamada terceira onda, que eu n\u00e3o sei se \u00e9, no caso brasileiro, uma denomina\u00e7\u00e3o correta, porque aqui a pandemia n\u00e3o parou um dia sequer.\r\nEssa continuidade \u00e9 consequ\u00eancia da falta de comando por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que, a rigor, esteve sempre sob o comando do Presidente da Rep\u00fablica e que prefere, ao inv\u00e9s de apresentar... O plano de conting\u00eancia, que, desde o in\u00edcio da pandemia, a OMS recomendou, at\u00e9 hoje o Brasil n\u00e3o fez. Tampouco manifesta alguma inten\u00e7\u00e3o de rever a sua estrat\u00e9gia, a\u00ed, sim, genocida, de buscar a imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho. E isso \u00e9 o fio condutor, isso explica toda a atitude do Presidente da Rep\u00fablica e do seu Governo, que joga com mais de 570 vidas que foram perdidas. \r\nPortanto, n\u00f3s precisamos aumentar a press\u00e3o para que, pelo menos, a velocidade da vacina\u00e7\u00e3o seja aumentada. Para isso, \u00e9 preciso ter vacinas, \u00e9 preciso buscar vacinas. E o Congresso Nacional nunca se recusou a oferecer todos os instrumentos para o Governo gerar emprego, socorrer empresas e, especialmente, aumentar a vacina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es \u00e9 capaz de aplicar cerca de 3 milh\u00f5es de vacinas por dia. \r\nEste \u00e9 um retrato atualizado daquilo que n\u00f3s chamamos de trag\u00e9dia, mas h\u00e1 quem, corretamente, julgue ser uma a\u00e7\u00e3o deliberada.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu diria que esse movimento pol\u00edtico a favor do apelidado voto impresso n\u00e3o se sustenta nem nos argumentos, nem nos objetivos. E passo a explicar: partem do pressuposto de que o voto em urna eletr\u00f4nica \u00e9 fraud\u00e1vel, apesar de que, em um quarto de s\u00e9culo, nunca houve uma confirma\u00e7\u00e3o de fraude, tampouco de suspeita grave.\r\nPortanto, quando admitem que o software, que \u00e9 aquele que gera o voto eletr\u00f4nico, \u00e9 fraud\u00e1vel, esquecem-se de que o voto impresso \u00e9 gerado pelo mesmo software; esquecem-se de que a confer\u00eancia, atrav\u00e9s do relat\u00f3rio de urna, tamb\u00e9m \u00e9 feito pelo mesmo software. Da\u00ed eles tentam provar o qu\u00ea? Que de tr\u00eas partes do mesmo software, somente uma \u00e9 que est\u00e1 supostamente isenta da fraude, que \u00e9 exatamente a do voto impresso. Isso n\u00e3o se sustenta, nem pelos fatos, nem muito menos pela l\u00f3gica.\r\nSegundo ponto: neste per\u00edodo sempre foram realizados testes de seguran\u00e7a p\u00fablica, dos quais s\u00f3 a Pol\u00edcia Federal participa. Portanto, h\u00e1 aqueles que se utilizam de experi\u00eancias da Pol\u00edcia Federal. E esse \u00e9 o fato.\r\nTerceiro ponto: existe algo chamado apura\u00e7\u00e3o paralela, em que, dentre as urnas j\u00e1 instaladas para vota\u00e7\u00e3o - eu vou dizer por sorteio, aleatoriamente -, algumas s\u00e3o escolhidas para vota\u00e7\u00e3o paralela. Os partidos pol\u00edticos devem oferecer 500 c\u00e9dulas para que haja essa apura\u00e7\u00e3o paralela.\r\nComo isso \u00e9 feito? Esses representantes partid\u00e1rios ou at\u00e9 mesmo crian\u00e7as, funcion\u00e1rios de escola, v\u00e3o l\u00e1 e votam - tudo sob vigil\u00e2ncia, filmado. Uma vez feito o voto, ele \u00e9 colocado em uma urna indevass\u00e1vel. Depois, tamb\u00e9m com testemunha, tudo vigiado, cada voto \u00e9 retirado e \u00e9 digitado, ent\u00e3o, na urna eletr\u00f4nica. Depois, \u00e9 conferido aquele voto manual e aquele que saiu da urna. E nunca deu diferen\u00e7a alguma.\r\nQuarto ponto: eu me referi \u00e0 auditoria a partir do boletim de urna. Ao final da vota\u00e7\u00e3o, em cada zona eleitoral, em cada se\u00e7\u00e3o eleitoral, \u00e9 impresso o boletim de urna. E ali o que ocorre? Tamb\u00e9m questionam, al\u00e9m do voto eletr\u00f4nico, a transmiss\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 conferir aquilo que foi colocado no boletim de urna e aquilo que \u00e9 divulgado pelo Tribunal Superior Eleitoral. Nunca houve diferen\u00e7a. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 fraude na transmiss\u00e3o.\r\nVoltando para o voto impresso, \u00e9 bom que se registre ainda que a consequ\u00eancia do voto impresso \u00e9 de que, na apura\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o toneladas de papel manuseadas por, no m\u00ednimo, 1 milh\u00e3o e meio de pessoas, porque cada se\u00e7\u00e3o eleitoral tem pelo menos tr\u00eas componentes da mesa diretora. E h\u00e1 meio milh\u00e3o de zonas eleitorais ou de se\u00e7\u00f5es eleitorais. Portanto, vai ser um milh\u00e3o e meio de pessoas que podem engravidar a urna, emagrecer a urna, roubar a urna, mastigar o voto, tudo aquilo que n\u00f3s conhecemos, ou por experi\u00eancia pr\u00f3pria, ou pela literatura das elei\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nAssim, n\u00f3s queremos dizer que o transporte desses votos e a guarda desses votos tamb\u00e9m v\u00e3o gerar maior inseguran\u00e7a.\r\nNesse sentido, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 proposta do voto impresso. E qualquer melhoria no sistema tem que ser feita a partir da grande conquista do voto eletr\u00f4nico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria registrar, em primeiro lugar - as exce\u00e7\u00f5es confirmam a regra -, que neste debate fez-se o seguinte discurso de maneira geral: \"N\u00f3s queremos defender uma elei\u00e7\u00e3o limpa, com voto audit\u00e1vel, e, portanto, melhor para a sociedade brasileira\". \u00c9 um argumento que, para quem acredita, eu diria at\u00e9 razo\u00e1vel. Mas agora, depois de ter explicado na minha primeira interven\u00e7\u00e3o o processo tecnicamente, quero registrar o seguinte: foi dessa maneira que o Presidente Bolsonaro incutiu na cabe\u00e7a de milh\u00f5es de pessoas que n\u00f3s devemos, de fato, preservar a democracia brasileira? N\u00e3o. Ele amea\u00e7a, chegando ao ponto de, no dia de hoje, ter havido, em plena Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, um desfile de tanques para supostamente entregar um convite ao Presidente da Rep\u00fablica. O fato \u00e9 que, segundo o notici\u00e1rio de alguns \u00f3rg\u00e3os de imprensa, at\u00e9 o Alto Comando do Ex\u00e9rcito se incomodou, a ponto de chamar uma reuni\u00e3o exatamente porque perceberam que isso n\u00e3o \u00e9 normal.\r\nNa proposta original da Deputada Bia Kicis n\u00e3o est\u00e1 previsto como vai ser a apura\u00e7\u00e3o. E eu imagino que foi para contornar esse grav\u00edssimo problema que o Deputado Relator Filipe Barros disse: \"Em 2022, onde houver o voto impresso, ou seja, o voto em papel, o que vai valer \u00e9 o voto impresso\". Se jogarmos isso na proje\u00e7\u00e3o do tempo, o que S.Exa. quis dizer? Que, com o tempo, o que vai valer \u00e9 o voto em papel, e n\u00e3o o voto eletr\u00f4nico. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o incontorn\u00e1vel.\r\nVamos admitir que seja aprovado o voto impresso - repito, o voto em papel - e que haja uma diferen\u00e7a entre o voto eletr\u00f4nico e o voto em papel. O que vai prevalecer, pela proposta? N\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o e se porventura isso for aprovado - mas n\u00e3o ser\u00e1, e \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos aqui falando contra essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o - vai-se criar uma confus\u00e3o jur\u00eddica, que \u00e9 exatamente aquilo que, na minha opini\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica busca. Ele busca confus\u00e3o, e deixa isso claro. Ele n\u00e3o esconde, ele fala.\r\nEu quero registrar que respeito todos os Parlamentares e quero enfatizar que, durante a Comiss\u00e3o, n\u00e3o foi o argumento do Bolsonaro que prevaleceu, foi exatamente o debate de ideias. Mas, no debate de ideias, eu observei, e vou repetir para explicar um pouco mais: se duvidam do software para o voto eletr\u00f4nico, como \u00e9 que o mesmo software vai garantir a lisura do voto impresso? N\u00e3o pode ser verdade. As pessoas precisam entender como \u00e9 que funciona o software na hora em que for gerar o voto impresso. Se ele for viciado, toda vez que aparecer um determinado nome, ele pode anular o voto eletronicamente.\r\nEnt\u00e3o, erram aqueles que consideram que o \u00faltimo passo \u00e9 daquele que n\u00e3o \u00e9 cego, \u00e9 daquele que n\u00e3o \u00e9 analfabeto, \u00e9 daquele que n\u00e3o tem dificuldade visual, \u00e9 daquele que n\u00e3o tem um n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o que o impe\u00e7a de olhar. \r\nCom essa proposta, n\u00f3s eliminaremos milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o poder\u00e3o auditar, tanto pela doen\u00e7a quanto, muitas vezes, lamentavelmente, porque n\u00e3o tiveram a condi\u00e7\u00e3o de aprender sequer a ler e a escrever. Nesse sentido, n\u00e3o adianta atacar dizendo o seguinte: \"Mentem! N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao aperfei\u00e7oamento\". \r\nQuem \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel a aperfei\u00e7oamento? \u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s somos contra. Isso n\u00e3o \u00e9 um aperfei\u00e7oamento, \u00e9 um retrocesso. Como n\u00e3o est\u00e1 regulamentado o processo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para passar a borracha, imaginar e tentar garantir aqui em Plen\u00e1rio que a apura\u00e7\u00e3o vai ser sem o contato manual. Isso n\u00e3o existe!\r\nSe tem voto em papel, vai a m\u00e3o humana. E se vai a m\u00e3o humana, aumenta a chance de fraude.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nDESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nAUMENTO, INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, PROTESTO.\r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, RETOMADA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": "Acerto da rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio com a realiza\u00e7\u00e3o de desfile militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios e do desemprego no Pa\u00eds. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Ao cumpriment\u00e1-la, cumprimento todos os Parlamentares.\r\nQuero aqui registrar que, nessas 2 \u00faltimas semanas especialmente, eu creio que todos os Parlamentares tenham recebido in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es com o mesmo conte\u00fado. Essas manifesta\u00e7\u00f5es podem at\u00e9, em parte, ter origem na manifesta\u00e7\u00e3o sincera de alguns cidad\u00e3os, mas a imensa maioria deve ter vindo mesmo de rob\u00f4s, dada a inunda\u00e7\u00e3o de mensagens que ocorreu nos celulares dos Parlamentares. At\u00e9 a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 problema. O problema \u00e9 que houve uma mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa do voto impresso sem nenhuma argumenta\u00e7\u00e3o, exceto a de que a ado\u00e7\u00e3o do voto impresso era um ato supostamente patri\u00f3tico, em defesa da democracia, da transpar\u00eancia do voto, da garantia das elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 uma sequ\u00eancia de lugares-comuns. \r\nEu vou dar apenas um exemplo da inocuidade da medida, porque j\u00e1 discutimos isso exaustivamente e, felizmente, a\u00ed sim, em defesa da democracia, derrotamos o que foi apelidado de voto impresso, que \u00e9 o voto em papel.\r\nQual \u00e9 o exemplo \u00fanico que quer dar? E n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio mais do que este. \u00c9 que se algu\u00e9m duvida do software que gera o voto eletr\u00f4nico, esse \u00e9 o mesmo software, numa outra parte, que vai gerar o voto em papel, o chamado voto impresso. Portanto, se \u00e9 poss\u00edvel que esse software seja fraudado numa parte, \u00e9 \u00f3bvio que, na outra parte, tamb\u00e9m pode ser fraudado.\r\nEnt\u00e3o, eu penso que o melhor \u00e9 que os cidad\u00e3os brasileiros prestem aten\u00e7\u00e3o ao desfile de tanques, com o qual o Presidente da Rep\u00fablica, ainda que depois tenho buscado negar, tentou impressionar o Congresso Nacional, no dia da vota\u00e7\u00e3o, aqui na C\u00e2mara, bem como impressionar e pressionar o Poder Judici\u00e1rio. Parece que o Presidente da Rep\u00fablica ainda n\u00e3o entendeu que ele n\u00e3o vai conseguir dar golpe.\r\nO segundo ponto sobre o qual eu quero aqui falar diz respeito \u00e0quilo que \u00e9 a vida cotidiana do povo brasileiro. O desemprego bate recordes lamentavelmente hist\u00f3ricos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de sal\u00e1rios, eu vou dar tamb\u00e9m um \u00fanico exemplo: o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo nos \u00faltimos 2 anos n\u00e3o foi sequer suficiente para superar ou igualar a perda inflacion\u00e1ria.\r\nNesse sentido, tamb\u00e9m chama a aten\u00e7\u00e3o a mobiliza\u00e7\u00e3o pelo voto impresso daqueles que, provavelmente os mesmos, indignavam-se com o pre\u00e7o do combust\u00edvel, indignavam-se com aquilo que era o valor do d\u00f3lar.\r\n\u00c9 bom tamb\u00e9m fazer uma recupera\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, porque eles devem estar satisfeitos. O \u00f3leo de soja, em 1 ano, teve um aumento de pre\u00e7o de 83,79%. E o etanol? Para falar do etanol eu fa\u00e7o refer\u00eancia \u00e0queles caminhoneiros que iam para a frente dos quarteis bater contin\u00eancia, numa homenagem que eles acham justa. Eles deveriam agora, digamos, cobrar daqueles que homenagearam o fato de o pre\u00e7o do etanol ter subido 59,61%. O feij\u00e3o macassar fradinho subiu 48,19%; o arroz, 46,21%; a costela, 45,22%; a gasolina, 42,21%; o \u00f3leo diesel, 40,74%.\r\nE, enquanto se discutia aqui o voto impresso, foi aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, que retirou ainda mais direitos trabalhistas. E foram criados dois programas, um chamado de REQUIP e outro de PRIORE, nomes que ningu\u00e9m consegue nem sequer decorar, mas trata-se de programas que resultam na perda de d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, na perda de f\u00e9rias remuneradas, na redu\u00e7\u00e3o da multa por demiss\u00f5es e tamb\u00e9m na possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o de pais e m\u00e3es de fam\u00edlia que trabalham h\u00e1 anos por jovens que eu vou apelidar de aprendizes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arlindo Chinaglia",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Rosangela Gomes. Ao cumpriment\u00e1-la, estendo meus cumprimentos a todos os nossos colegas da C\u00e2mara.\r\nEu queria fazer uma breve recupera\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias da condu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o presente momento, lamentavelmente, da pandemia da COVID-19 no Brasil. Desde o in\u00edcio, o Presidente da Rep\u00fablica desconsiderou a gravidade desta pandemia, militou contra o isolamento social, desdenhou do uso da m\u00e1scara, da vacina, o que trouxe consequ\u00eancias muito graves. \r\nTodos n\u00f3s j\u00e1 estamos habituados a constatar a infla\u00e7\u00e3o puxada pelos alimentos, mas \u00e9 muito mais grave o que est\u00e1 sendo divulgado hoje pela imprensa. Praticamente 20% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 passando fome, literalmente. Estimativas apontam que 60 milh\u00f5es de brasileiros dependem da solidariedade para se alimentar e, segundo levantamento feito pela FAO, \u00f3rg\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a fome retornou aos patamares de 2004.\r\nDado que o Presidente da Rep\u00fablica, no in\u00edcio, dizia \"Vamos voltar ao trabalho\", repito, desconsiderando a possibilidade e a trag\u00e9dia ainda maior que foram as mortes que, de forma intensa, ainda t\u00eam acontecido no Brasil, poderia algu\u00e9m imaginar que o Presidente da Rep\u00fablica acertou, dizendo: \"N\u00e3o, ele salvou os empregos, a popula\u00e7\u00e3o brasileira e o Pa\u00eds est\u00e3o se desenvolvendo por causa dessa atitude que sacrificou milhares, centenas de milhares de vida\"? Mesmo que isso tivesse acontecido, e n\u00e3o aconteceu  n\u00f3s vamos mostrar os dados , ele jamais poderia ter descuidado e ter contribu\u00eddo para tantas mortes.\r\nDa popula\u00e7\u00e3o brasileira, que constitui a m\u00e3o de obra deste Pa\u00eds, apenas 48% est\u00e3o ocupados, ou seja, mais da metade ou est\u00e1 desempregada, ou faz bico, ou faz parte dos chamados desalentados. Diante disso, o que ocorre? O Brasil n\u00e3o investiu para combater a pandemia e, desgra\u00e7adamente, colheu centenas de milhares de mortes, e vivemos uma economia totalmente fragilizada, a ponto de o Brasil estar atr\u00e1s no processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que, necessariamente, \u00e9 preciso acontecer.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui n\u00e3o apenas para dizer que o Governo errou, mas tamb\u00e9m para cobrar do Governo medidas.\r\nDigo isso porque, com desemprego, fome, infla\u00e7\u00e3o e baixos sal\u00e1rios, a popula\u00e7\u00e3o brasileira, evidentemente, est\u00e1 sendo duramente atingida, e n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o temos o compromisso de apontar os erros do Governo. \r\nSe o Governo tiver o m\u00ednimo de sensibilidade, ele pode e deve investir, aplicar dinheiro, promover o est\u00edmulo fiscal para que as micro e as pequenas empresas possam se recuperar, manter os empregos e, a partir da\u00ed, fazer, principalmente, com que a popula\u00e7\u00e3o brasileira passe a comer para poder sobreviver e amanh\u00e3 esperar um futuro melhor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]