[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O ,MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de reexame da aplica\u00e7\u00e3o do art. 10 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, tendo em vista o n\u00e3o recebimento de requerimento de destaque apresentado pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu entendo que V.Exa. sempre preza pelo zelo do Regimento Interno da Casa.\r\nN\u00f3s, ainda no Governo passado, nessa medida provis\u00f3ria que trata dos terrenos do INSS e do remanejamento do esp\u00f3lio da RFFSA, que hoje \u00e9 CBTU, constru\u00edmos para acomodar esse destaque em que V.Exa. invocou o art. 10.\r\nArgumentamos novamente aqui tamb\u00e9m com o atual L\u00edder do Governo, que concorda com o destaque. Assim sendo, eu apelo para V.Exa. porque em nada ele trata da empresa CBTU.\r\nEu acho que o art. 10 poderia at\u00e9 ser aplicado, mas n\u00e3o haveria necessidade de rigor t\u00e3o absoluto nesse caso, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que tenha sensibilidade, uma vez que h\u00e1 acordo inclusive com o Governo anterior e o atual.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu vou fazer o procedimento normal: vou terminar a vota\u00e7\u00e3o das emendas, V.Exa. apresenta o recurso e, com o apoio da maioria, V.Exa. certamente ter\u00e1 muita chance de ganhar o recurso e restabelecer o texto.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de recurso \u00e0 Presid\u00eancia contra o n\u00e3o recebimento de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de maneira verbal, eu fa\u00e7o um recurso a V.Exa. para que aceite o destaque. Estamos nos baseando no art. 10 do Regimento Interno.\r\nEu vou recolher as assinaturas, se for o caso. O L\u00edder do nosso Bloco \u00e9 o Deputado Elmar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Destaque n\u00ba 14?\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Destaque n\u00ba 14, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, em eventual aprova\u00e7\u00e3o de destaque de prefer\u00eancia para o texto origin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na realidade, este destaque \u00e9 para que seja inclu\u00eddo no texto original um acordo que foi feito com o Governo anterior e tamb\u00e9m com o atual Governo e que trata da paridade de vencimentos para a aposentadoria de todos os funcion\u00e1rios da extinta RFFSA, da CBTU, da TRENSURB e da VALEC. Isso vai dar em torno de 78 milh\u00f5es de reais de economia para o Governo Federal e vai garantir aos servidores anteriores a 1991 que trabalham ainda nesses \u00f3rg\u00e3os e que j\u00e1 t\u00eam tempo de se aposentar uma paridade com os funcion\u00e1rios da ativa e um igualamento com funcion\u00e1rios dos outros \u00f3rg\u00e3os. Isso teve o apoio do Governo anterior, e foi feito um acordo tamb\u00e9m com o Governo atual. O recurso tamb\u00e9m foi aprovado aqui no plen\u00e1rio, por unanimidade.\r\nEu pediria a todos os L\u00edderes e Deputados no plen\u00e1rio o voto \"sim\", por acordo, ao destaque do art. 10, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00b0 14.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \r\nEu queria, Presidente, de maneira bem enf\u00e1tica e tranquila, dizer que eu n\u00e3o acredito que este Plen\u00e1rio v\u00e1 se deixar influenciar, neste momento em que iniciamos os trabalhos, na primeira semana, por um estudo talvez descuidado. N\u00e3o pode aqui um Parlamentar abrir os bra\u00e7os e dizer \"imprensa, preste aten\u00e7\u00e3o!\" para chamar a aten\u00e7\u00e3o da imprensa talvez n\u00e3o por uma inverdade, mas por um equ\u00edvoco. O que essa emenda preza e reza \u00e9 economia para o Estado, Deputado Van Hattem - economia!\r\nHoje, quando pedimos aqui paridade para os funcion\u00e1rios da TRENSURB, que \u00e9 do seu Estado, da CBTU, que atende ao Brasil, da VALEC, que faz os transportes, e de todas as outras situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 para funcion\u00e1rios que n\u00e3o t\u00eam a paridade, por serem anteriores a 1991.\r\nEu vou explicar aqui como \u00e9 isso. Um funcion\u00e1rio recebe, na ativa, 4 mil reais, e o Governo Federal, Deputado Frota, j\u00e1 paga hoje mais 10 mil reais para ele ter a paridade. O Governo Federal paga 14 mil reais! O que este projeto est\u00e1 dizendo \u00e9 que esse funcion\u00e1rio anterior a 1991 n\u00e3o \u00e9 mais nenhum jovem. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de macula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia. Ele somente passar\u00e1 a ter a paridade com um funcion\u00e1rio da ativa. Ent\u00e3o, para trocar em mi\u00fados, um funcion\u00e1rio que recebe hoje 14 mil reais vai se aposentar recebendo 10 mil reais. Em curto prazo, s\u00f3 nessas tr\u00eas empresas, haver\u00e1 economia para o Governo Federal de 78 milh\u00f5es de reais - 78 milh\u00f5es de reais!\r\nEsse acordo foi feito e n\u00e3o \u00e9 um jabuti. Jabuti \u00e9 quando h\u00e1 safadeza, quando o assunto n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito, quando o assunto n\u00e3o \u00e9 legal. E esse assunto, al\u00e9m de legal, \u00e9 moral, \u00e9 digno. Ele vai dar for\u00e7a para que aqueles que n\u00e3o t\u00eam oportunidade de se aposentar possam se aposentar com paridade, com igualdade. \u00c9 isso que este artigo preza.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, aqui eu rogo aos Deputados e Deputadas de boa-f\u00e9 neste plen\u00e1rio que votem a favor desse destaque, porque h\u00e1 um acordo. E eu rogo aqui o testemunho do L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. Bloco/PRB - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - H\u00e1 um acordo com o Governo anterior e com o atual Governo. Eu quero entender e quero crer que os L\u00edderes e os t\u00e9cnicos do Governo anterior e deste Governo sabem o que \u00e9 economia, sabem o que \u00e9 o apre\u00e7o por aqueles funcion\u00e1rios, que v\u00e3o garantir a paridade para ter uma aposentadoria digna. Trata-se de economia para o Estado, e n\u00e3o de extrapola\u00e7\u00e3o de despesa para o Estado. \u00c9 preciso que tratemos as coisas aqui com absoluta responsabilidade, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco do qual o PP faz parte liberou a vota\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 diverg\u00eancia entre os partidos. \u00c9 normal que isso aconte\u00e7a. \r\nO destaque \u00e9 do Deputado Luizinho, do nosso partido. E, por tudo que j\u00e1 foi encaminhado neste plen\u00e1rio, n\u00f3s achamos que seja justo um adicional de at\u00e9 100% do valor da compra da passagem, no caso de remarca\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o partido encaminha \"sim\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=360&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio, n\u00f3s orientamos da mesma forma. Eu acho que os tempos s\u00e3o outros, n\u00f3s vivemos noutra realidade.\r\nN\u00f3s somos contra a ostenta\u00e7\u00e3o, somos contra o porte e a posse de arma em qualquer aeronave que n\u00e3o seja particular, talvez. \r\nN\u00f3s encaminhamos contrariamente, seguindo a mesma orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o anterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSULTA, PRESIDENTE DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROGRAMA MINHA CASA_ MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de retirada de itens constantes na pauta. Pedido de aprecia\u00e7\u00e3o, em sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, da proposi\u00e7\u00e3o relativa ao Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, havia uma solicita\u00e7\u00e3o, por parte de alguns Deputados, para a retirada de dois itens para haver um tempo de matura\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel ou n\u00e3o?(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O que foi, Deputado? Desculpe-me.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Era sobre uma solicita\u00e7\u00e3o de alguns Deputados para que houvesse um tempo de matura\u00e7\u00e3o do requerimento. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - J\u00e1 estou tirando da pauta os requerimentos. Estou ficando s\u00f3 com o projeto do Deputado Luiz Lima; com o projeto da Mesa, que \u00e9 apenas uma homenagem ao jornalista Jorge Bastos Moreno; com o projeto da Deputada Renata Abreu, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem problema; e, por \u00faltimo, com o projeto dos partidos pol\u00edticos.\r\nVamos andar r\u00e1pido.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O.k. Sr. Presidente, haveria possibilidade, se houver tempo para uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, de colocar na pauta aquela quest\u00e3o do Minha Casa, Minha Vida?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Dando tempo para uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, eu incluo a urg\u00eancia para o projeto do Deputado Elmar Nascimento de ontem.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Bloco do PP, do PR e de outros partidos - j\u00e1 pedimos \u00e0 Mesa para corrigir a ordem - orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nCom todo o respeito ao Deputado Ivan Valente, este projeto que n\u00f3s estamos a discutir hoje visa, mais do que nunca, que n\u00f3s possamos corrigir as agruras que foram infringidas por resolu\u00e7\u00f5es do TSE em cima de lei que n\u00f3s n\u00e3o votamos na Casa, e n\u00e3o s\u00f3 sobre esse assunto, mas tamb\u00e9m sobre v\u00e1rios outros assuntos.\r\nEnt\u00e3o, o projeto merece ser discutido. O Bloco do PP orienta o que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), RESOLU\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito de t\u00f3pico do projeto de lei acerca da autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero contribuir com o debate e talvez interagir com o Deputado que fez uso da palavra.\r\nTalvez o Plen\u00e1rio precise, com o Relator presente, tirar as d\u00favidas - a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria \u00e9 feita para isso -, mas quero dizer que eu entendo que, quando falamos em anistia, Deputado, n\u00f3s estejamos falando dos abusos cometidos, atrav\u00e9s de resolu\u00e7\u00f5es, pelo TSE, em cima de uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s n\u00e3o votamos.\r\nExiste uma situa\u00e7\u00e3o resolu\u00e7\u00e3o muito esdr\u00faxula nessa legisla\u00e7\u00e3o, a que determina os diret\u00f3rios ou comiss\u00f5es provis\u00f3rias que n\u00e3o receberam dinheiro a prestar contas...\r\nO SR. LUIZ FL\u00c1VIO GOMES (PSB - SP) - Isso, \u00e9 preciso fazer ressalvas. Perfeito.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Essa presta\u00e7\u00e3o de contas, quando o partido n\u00e3o recebe recursos, segundo a resolu\u00e7\u00e3o, termina com o fechamento da comiss\u00e3o provis\u00f3ria ou do partido. Para reabri-los, tem que se pagar 575 reais, o que, multiplicado pelas 35 mil comiss\u00f5es provis\u00f3rias ou diret\u00f3rios que est\u00e3o fechados no Brasil, d\u00e1...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROEJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMENDA, REJEI\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, JUSTI\u00c7A ESPECIALIZADA, ATUA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, JUSTI\u00c7A MILITAR, JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Acerto da rejei\u00e7\u00e3o, pelo Relator, de emenda oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que foi estabelecida por 6 votos a 5, criou uma discuss\u00e3o que n\u00e3o criou outra decis\u00e3o proferida tamb\u00e9m pelo Supremo, e tamb\u00e9m por 6 votos a 5, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A decis\u00e3o \u00e9 constitucional. Ela n\u00e3o pode ser regulada por projeto de lei.\r\nO Relator rejeitou-a com exatid\u00e3o. \r\nN\u00f3s encaminhamos esta quest\u00e3o, que foi tratada no texto com clareza quanto \u00e0 leitura da Constitui\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0s Justi\u00e7as Especializadas: Justi\u00e7a Eleitoral, Justi\u00e7a Militar, Justi\u00e7a do Trabalho. Quando qualquer tema esteja referido ou tiver liga\u00e7\u00e3o com qualquer um desses assuntos, \u00e9 a Justi\u00e7a especializada que faz o encaminhamento dessas mat\u00e9rias. \r\n\u00c9 denegrir a imagem de qualquer uma dessas tr\u00eas dizer que ela n\u00e3o tem compet\u00eancia. Isso nada tem a ver com algum espet\u00e1culo de estardalha\u00e7o desta ou daquela opera\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 tinha me pronunciado quando da apresenta\u00e7\u00e3o e da fala do L\u00edder do Novo, o Deputado Marcel Van Hattem, que eu admiro e respeito. Acho que S.Exa. \u00e9 um bel\u00edssimo Deputado, por\u00e9m essa ideia vai de encontro ao que estabelece a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nDecis\u00e3o judicial n\u00f3s cumprimos. A decis\u00e3o do Supremo foi extremamente correta ao interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. A decis\u00e3o foi feita. Gostem ou n\u00e3o, at\u00e9 agora, em nada prejudicou a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. N\u00f3s n\u00e3o temos um caso concreto de preju\u00edzo em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o melhor dos mundos, pois excessos existem, como esses 2,5 bilh\u00f5es de reais na conta da 13\u00aa Vara para criar uma funda\u00e7\u00e3o, que teve o rep\u00fadio de toda a sociedade, o rep\u00fadio do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o rep\u00fadio desta Casa, atrav\u00e9s de uma reclama\u00e7\u00e3o feita ao Supremo por todos os L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, para que esses excessos n\u00e3o continuem, Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos contra o recurso do Partido Novo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Trata-se de um requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal. \r\nV.Exa. orienta o voto contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal?\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Contra o requerimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 por essas coisas que temos que corrigir, assim como ocorre no dia de hoje, as distor\u00e7\u00f5es que existem em outros Poderes, interferindo na vida legislativa do Brasil, quando o \u00fanico Poder que tem a prerrogativa de legislar \u00e9 o Legislativo, ou seja, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal.\r\nEssas atitudes que em nada contribuem para o crescimento deste Poder e deste Pa\u00eds \u00e9 que t\u00eam que ser repudiadas. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia de projeto de lei, \u00e9 de compet\u00eancia, no m\u00ednimo, de projeto de lei complementar, conforme prev\u00ea o art. 121 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nO Partido Progressista encaminha contra o recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo Bloco PP/MDB/PTB. Depois de uma extensiva reuni\u00e3o no Col\u00e9gio de L\u00edderes, solicitada e cobrada por muitos Deputados, o bloco e o PP v\u00e3o dar apoio ao requerimento. Esse tema ferve na sociedade. \u00c9 preciso que ele seja esclarecido.\r\nE como o Ministro j\u00e1 viria aqui amanh\u00e3 a duas Comiss\u00f5es, se eu n\u00e3o me engano, nada obsta que ele venha a este Plen\u00e1rio, onde ser\u00e1 muito bem tratado, eu n\u00e3o tenho d\u00favidas, onde ter\u00e1 o tratamento absolutamente cordial e poder\u00e1 esclarecer todos os temas a respeito desses cortes da educa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nO Bloco PP/MDB/PTB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O  MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para todas as vota\u00e7\u00f5es relativas ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019,  sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu falava com V.Exa. sobre como \u00e9 lament\u00e1vel a gente n\u00e3o combinar... Eu acho que o Governo tem que se posicionar com rela\u00e7\u00e3o ao que ele pensa. \r\nN\u00f3s acertamos em votar a medida provis\u00f3ria no seu m\u00e9rito, ressalvados os destaques, que ser\u00e3o feitos de forma absolutamente regimental, seguindo os tr\u00e2mites e votando inclusive nominalmente os temas mais pol\u00eamicos. Mas n\u00e3o podemos aceitar um requerimento do Governo para que todas as vota\u00e7\u00f5es sejam feitas pelo processo nominal. \r\nAssim sendo, enquanto n\u00e3o tomam ju\u00edzo, o Bloco PP/MDB/PTB entra em obstru\u00e7\u00e3o e recomenda ao restante dos partidos que entrem em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela primeira vez, n\u00f3s vamos usar o tempo m\u00ednimo aqui no encaminhamento, para deixar claras as situa\u00e7\u00f5es.\r\nTudo a que o Deputado Diego Garcia se referiu no discurso dele, para quem prestou aten\u00e7\u00e3o, s\u00f3 refor\u00e7a a tese de que o normal \u00e9 que o COAF permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Economia. Todos os dados citados s\u00e3o referentes a tudo o que aconteceu no per\u00edodo em que ele funcionou por mais de 20 anos no Minist\u00e9rio da Economia. Em todos os pa\u00edses civilizados, inclusive os que fazem parte da OCDE, o COAF funciona nos respectivos Minist\u00e9rios da Economia. A Alemanha, em 2018, para fazer acordo internacional, teve que modificar da Justi\u00e7a para a Economia.\r\nEnt\u00e3o, a nossa defesa \u00e9 t\u00e9cnica: s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es que funcionam bem acima da pessoalidade de qualquer brasileiro. \r\nNesse sentido, o Bloco orienta \"n\u00e3o\" ao destaque, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, FERNANDO BEZERRA COELHO, L\u00cdDER DO GOVERNO, SENADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LIMITA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a elabora\u00e7\u00e3o de emenda acerca da atua\u00e7\u00e3o dos membros da Receita Federal do Brasil pelo L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Fernando Bezerra Coelho, na condi\u00e7\u00e3o de Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pedi a gentileza do L\u00edder Aguinaldo para poder fazer um r\u00e1pido coment\u00e1rio, no lugar da Maioria, \u00e9 l\u00f3gico, sobre esta emenda que estamos a discutir.\r\nFique claro - houve a quebra de acordos procedimentais por alguns Deputados, porque, aqui, a situa\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes fala mais alto - que quem colocou esta emenda no texto n\u00e3o foi partido de centro nem partido de oposi\u00e7\u00e3o, foi o L\u00edder do Governo no Senado, o Senador Fernando Bezerra Coelho, numa reuni\u00e3o! Este texto foi elaborado junto com o Governo. N\u00e3o fa\u00e7am agora proselitismo, n\u00e3o queiram empurrar este ou aquele assunto. N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de abuso, a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: membros da Receita Federal n\u00e3o devem exacerbar as suas fun\u00e7\u00f5es. E fique claro que o texto n\u00e3o as exacerba.\r\nAgora n\u00e3o venham aqui os internautas de plant\u00e3o querer colocar no colo dos partidos de centro este texto. Ele foi elaborado pelo Relator da mat\u00e9ria, o Senador Fernando Bezerra Coelho, L\u00edder do Governo no Senado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, COMPETENCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o dos Deputados de centro na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Apoio ao requerimento de destaque de autoria do NOVO para vota\u00e7\u00e3o em separado de emenda sobre a restri\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos auditores-fiscais da Receita Federal do Brasil, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019. Conveni\u00eancia de pronunciamento do Governo Federal acerca do teor da emenda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes no plen\u00e1rio hoje, \u00e9 importante que aproveitemos esta sess\u00e3o que pode ser decisiva para o t\u00e9rmino da vota\u00e7\u00e3o da MP 870/19, para pontuarmos algumas situa\u00e7\u00f5es.\r\nA sess\u00e3o de ontem transcorreu num clima um pouco at\u00edpico, porque n\u00f3s do centro trabalhamos como Vice-L\u00edderes do Governo, para cumprir com a obriga\u00e7\u00e3o de votar a medida provis\u00f3ria, que, sem n\u00f3s, n\u00e3o teria votos para estar onde se encontra. Trabalhamos para retirar destaques, para votar alguns por unanimidade, para pedir vota\u00e7\u00e3o nominal conjunta na parte referente ao COAF e para seguir os tr\u00e2mites, podemos dizer assim, regimentais. \r\nFizemos alguns acordos de procedimento no plen\u00e1rio que n\u00e3o foram cumpridos pelo Deputado Filipe Barros, na hora da epopeia, quando subiu \u00e0 tribuna da C\u00e2mara, cercado por in\u00fameros Deputados fazendo selfies. A partir da\u00ed, ocorreram novos epis\u00f3dios, com a franqueza do discurso do L\u00edder Elmar Nascimento, talvez dizendo o que dois ter\u00e7os ou tr\u00eas quintos deste Plen\u00e1rio queriam dizer. E muitos Deputados que, inclusive, mudaram de posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao COAF, que n\u00e3o tiveram a coragem de manter a sua palavra, foram ao centro deste plen\u00e1rio para bater palmas para o L\u00edder Elmar, talvez extrapolando nas suas falas, com o cora\u00e7\u00e3o...\r\nConstru\u00edmos, talvez, hoje uma solu\u00e7\u00e3o para terminar a vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, Presidente. N\u00f3s ouvimos, por dois ou tr\u00eas momentos, relatos do L\u00edder do Governo no Senado, o Senador Fernando Bezerra Coelho, em uma reuni\u00e3o na casa de V.Exa., em uma reuni\u00e3o no Senado, na Comiss\u00e3o Mista, e ouvimos as explica\u00e7\u00f5es do Senador a respeito de uma emenda da lavra dele, sobre a qual eu n\u00e3o tenho d\u00favidas. E seria bom que o Governo, inclusive, explicitasse se \u00e9 contra a medida ou se acompanhou a elabora\u00e7\u00e3o da medida pelo L\u00edder do Governo no Senado, para que fique claro. Trata-se de um assunto que, a meu ver, \u00e9 necess\u00e1rio para o Pa\u00eds: a delimita\u00e7\u00e3o de abusos. O abuso de poder \u00e9 um tema que est\u00e1 muito evidente, que esta Casa j\u00e1 votou e sobre o qual n\u00f3s esperamos que o Senado se debruce, para que tenhamos paz no ordenamento jur\u00eddico deste Pa\u00eds. O tema \u00e9 para isso, a realidade da mat\u00e9ria \u00e9 para isso. Onde \u00e9 que est\u00e1 o problema, Presidente? E eu dou raz\u00e3o a quem faz cr\u00edticas. A t\u00e9cnica legislativa com que foi constru\u00eddo o texto, Deputado Orlando, deixa realmente margem para que o proselitismo pol\u00edtico de conquistar likes em Internet venda aqui nesta tribuna mentiras que n\u00e3o s\u00e3o realizadas pelo Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos querendo fazer com que nenhum auditor prevarique, n\u00f3s n\u00e3o estamos querendo fazer com que ningu\u00e9m n\u00e3o seja acusado de corrup\u00e7\u00e3o por esse ou por aquele motivo. N\u00f3s absolutamente queremos sim que, como n\u00f3s cumprimos as nossas atribui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es, qualquer servidor p\u00fablico, atrav\u00e9s de lei que trate do assunto, cumpra as suas atribui\u00e7\u00f5es no sentido restrito do que a lei diz, Deputado Passarinho.\r\nQuando a pessoa exorbita, quando a pessoa extrapola, e quando n\u00e3o h\u00e1 nenhuma lei que puna, muito menos o corporativismo das profiss\u00f5es, o cidad\u00e3o comum fica realmente vilipendiado.\r\nA Receita j\u00e1 tentou aqui aprovar mat\u00e9ria em que recursos auferidos com multas seriam revertidos em sal\u00e1rio, e esta Casa votou contra. E houve quem fosse votar a favor e n\u00e3o votou por causa de uma vaia desrespeitosa. Num plen\u00e1rio sem oposi\u00e7\u00e3o, num encaminhamento do Deputado Valdir, alguns auditores vaiaram o Deputado, e aquele que era a favor virou contr\u00e1rio. \r\nN\u00e3o vamos permitir isso, neste momento, Sr. Presidente. Eu acredito na seriedade do Relator. \r\nO compromisso do Governo com S.Exa. no texto n\u00e3o foi tolher a atribui\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m, L\u00edder Tadeu. N\u00e3o foi mexer nas atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 atividade t\u00e3o valorosa. Que seja dita a verdade: ao longo do tempo, alguns desvios foram feitos, e podemos provar aqui documentalmente. Puni\u00e7\u00e3o nenhuma.\r\n O CARF \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o altamente parcial. Em 98% dos recursos que precisam do voto de minerva, ningu\u00e9m t\u00eam \u00eaxito, porque quem vota \u00e9 sempre um funcion\u00e1rio da Receita. Esta Casa nunca se preocupou em rever isso, agora \u00e9 o momento. \r\nEnt\u00e3o, encaminhada a discuss\u00e3o no gabinete do Presidente, o texto, realmente, na t\u00e9cnica legislativa, deixa d\u00favidas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retroatividade, mas n\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos excessos. N\u00f3s iremos acompanhar, seguindo um acordo geral, o destaque do NOVO, com o compromisso de o Presidente da Casa e de seus L\u00edderes assinarem projeto de urg\u00eancia do Deputado Carlos Bezerra que tramita na Casa. Que n\u00f3s possamos, tanto quantos L\u00edderes e assessorias queiram, construir um texto justo, correto, digno para que os excessos, para que os abusos n\u00e3o sejam praticados em nome de uma pseudomoralidade. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. \r\nSegundo o Presidente, n\u00f3s votar\u00edamos a urg\u00eancia do projeto na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira e ter\u00edamos 2 semanas para construir um texto, ouvindo todos os lados e colocando essas quest\u00f5es em seus devidos lugares, para que n\u00e3o aconte\u00e7a aqui que Deputados sem express\u00e3o, sem leitura, sem conhecimento, sem compromisso com a verdade ocupem a tribuna deste Parlamento para tentar vilipendiar, miser\u00e1vel e covardemente, na aus\u00eancia da maioria dos Parlamentares, a ombridade de quem defende o que \u00e9 certo. N\u00f3s nunca nos acovardamos, nesta Casa, para defender o que \u00e9 certo, no momento adequado, seja f\u00e1cil ou dif\u00edcil. \r\nEnt\u00e3o, qualquer men\u00e7\u00e3o, qualquer posicionamento de curtimentos, de likes \u00e9 ef\u00eamero. Eu n\u00e3o fui mandado para c\u00e1 pelo meu Estado para defender esse tipo de coisa. N\u00f3s aqui legislamos para o Pa\u00eds, n\u00e3o para perseguir categoria nenhuma, mas para fazer com que as leis sejam cumpridas em sua plenitude. E, em sua plenitude, \u00e9 que n\u00f3s vamos faz\u00ea-lo, todos juntos, sentando e discutindo com transpar\u00eancia, elaborando um texto que n\u00e3o agrida e tamb\u00e9m n\u00e3o permita que direito nenhum de qualquer pessoa deste Pa\u00eds seja vilipendiado por quem sempre quer abusar da autoridade que tem. Em sua maioria hoje, os auditores querem ser ou membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou delegados da Pol\u00edcia Federal. Desculpem-me os que agem corretamente, desculpem-me os que agem dentro da lei, mas os casos que nos chegam s\u00e3o sempre de abuso. \r\nOs abusos esta Casa j\u00e1 votou, e eu espero que este tema seja tratado com muita corre\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, para que o Brasil tenha sim uma legisla\u00e7\u00e3o para punir quem acha estar acima do bem e do mal ou acima de todas as leis.\r\nSr. Presidente, o Progressista, o MDB, o PTB, o bloco pelo qual aqui eu falo, com autoriza\u00e7\u00e3o do meu L\u00edder Baleia e do meu L\u00edder Pedro Fernandes, concorda com o acordo e ir\u00e1 participar da reda\u00e7\u00e3o do texto. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que esta Casa poder\u00e1 contribuir com um texto s\u00e9rio e sereno.\r\nClaro, pe\u00e7o aqui, por \u00faltimo, que o Governo suba \u00e0 tribuna e se pronuncie se concorda ou n\u00e3o com o texto do seu L\u00edder e Relator no Senado a respeito da mat\u00e9ria. Aqui n\u00f3s fazemos a cr\u00edtica: o texto teve a boa inten\u00e7\u00e3o, mas deixou margem na quest\u00e3o da retroatividade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exacerba\u00e7\u00e3o de tolher as atribui\u00e7\u00f5es, eu n\u00e3o concordo. Por isso n\u00f3s vamos apoiar o destaque do NOVO, com o compromisso de construirmos o texto no mais breve espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de projeto de lei para debate do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada Jandira Feghali pediu audi\u00eancia e havia tocado neste assunto. Na realidade, eu acho que a proposta de o Governo encaminhar um projeto de lei \u00e9 muito mais salutar do que a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, por parte do nosso partido tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao PT e ao PSOL de revis\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es em face da necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s passamos boa parte do dia trabalhando com o Governo, com a FETAG, com a CONTAG, com o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho e com as Pastas de Planejamento, Economia e Fazenda para construir uma emenda aglutinativa que pudesse gerar um acordo em torno do problema maior da medida provis\u00f3ria. O Deputado Carlos Zarattini subscreveu esse acordo comigo, assim como o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo e Deputados do PSB e do PCdoB. Enfim, a Oposi\u00e7\u00e3o, que estava ciente de que esse acordo estava andando, aparentemente aderiu a ele.\r\nPergunto ao Deputado Zarattini se a posi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o do PT se confirma em raz\u00e3o de outros assuntos que n\u00e3o estavam no nosso radar. N\u00f3s n\u00e3o fomos procurados por nenhum representante das categorias. Eu digo com muita sinceridade: estando o Senado j\u00e1 sem o prazo necess\u00e1rio para se debru\u00e7ar sobre a mat\u00e9ria, se tivermos que vencer uma obstru\u00e7\u00e3o aqui, eu prefiro pedir ao Presidente que encerre a sess\u00e3o - a medida provis\u00f3ria vai caducar, e a\u00ed veremos qual solu\u00e7\u00e3o vamos dar. O Senado n\u00e3o ter\u00e1 prazo h\u00e1bil para aprovar a mat\u00e9ria, se ficarmos aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a posi\u00e7\u00e3o do PT e do PSOL. N\u00f3s respeitamos a posi\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o, que \u00e9 l\u00edcita a cada partido, mas foge ao nosso controle a vota\u00e7\u00e3o da MP 871, se n\u00e3o houver acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=473&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES DA AGRICULTURA (FETAG), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GARANTIA, DIREITOS DO TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG e da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura - FETAG no processo de vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Coronel Tadeu n\u00e3o chega \u00e0 tribuna, quero dizer que \u00e9 importante que os l\u00edderes da CONTAG e da FETAG que participaram da confec\u00e7\u00e3o do acordo se posicionem e cobrem dos Deputados do PT, do PSOL e de outros partidos uma posi\u00e7\u00e3o mais clara com rela\u00e7\u00e3o a como esse encaminhamento vai se dar. Nossa inten\u00e7\u00e3o ao construir esse acordo foi garantir o direito dos trabalhadores rurais com rela\u00e7\u00e3o ao CNIS. \u00c9 importante que a CONTAG e a FETAG participem deste momento da vota\u00e7\u00e3o, entrando em contato com os Deputados L\u00edderes desses partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=496&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ACORDO, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o dos destaques oferecidos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse requerimento justamente de prefer\u00eancia \u00e9 para que n\u00f3s possamos manter o acordo que foi feito com os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o para que retirassem a obstru\u00e7\u00e3o e vot\u00e1ssemos esses seis destaques de forma nominal e o seguintes de forma simb\u00f3lica. Por isso a prefer\u00eancia, porque facilita que n\u00f3s votemos na sequ\u00eancia todos os destaques que foram separados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=528&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou aqui com um problema no bloco. \r\nOuvimos atentamente as falas, principalmente, agora, a do Deputado Arthur Maia. E n\u00f3s estamos com a seguinte orienta\u00e7\u00e3o: quando tratamos do C\u00f3digo de Processo, no caso do bem de fam\u00edlia adquirido com produto de fraude, esse n\u00e3o tem a prote\u00e7\u00e3o. Mas, neste caso, o texto est\u00e1 confuso, n\u00e3o quer dizer que foi o bem que foi adquirido com produto de fraude. \u00c0s vezes, aquele indiv\u00edduo que recebeu o benef\u00edcio indevidamente cometeu o erro, e quem vai pagar pelo erro, na casa que os abriga, s\u00e3o o filho, a filha, a mulher, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o erro dele. Eu acho que isso precisa ser esclarecido.\r\nO nosso bloco muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=552&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom que fa\u00e7amos um esclarecimento, desculpe-me. Est\u00e1 a maior confus\u00e3o aqui nas assessorias. Eu ouvi o discurso de quem orientou dizendo que o bem teria que responder - a\u00ed se orienta \"sim\"; e quem disse que o bem de fam\u00edlia n\u00e3o deve responder por um caso de dolo tem que orientar o voto \"n\u00e3o\". E agora est\u00e1 tudo ao contr\u00e1rio. \r\nEnt\u00e3o, o nosso bloco orienta... Para que o bem de fam\u00edlia de um servidor que usou de dolo n\u00e3o responda, a orienta\u00e7\u00e3o tem que ser \"sim\". E ao contr\u00e1rio dos outros que orientaram. Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o certa, de quem quer preservar, \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=553&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 254/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, DADOS, BENEFICI\u00c1RIO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ENTIDADE PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento sobre requerimento de destaque apresentado pelo PP \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o, relativa ao combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.  An\u00fancio de encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio ao requerimento em face da contempla\u00e7\u00e3o do teor do destaque pelo texto principal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque do PP foi feito em comum acordo com alguns Deputados do MDB, como o Deputado Peninha e outros.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o que o pessoal do INSS, do Governo, est\u00e1 esclarecendo aqui. A preocupa\u00e7\u00e3o dos cart\u00f3rios era poder haver comercializa\u00e7\u00e3o dos dados com entidades privadas. A DATAPREV \u00e9 proibida de fazer isso. N\u00e3o h\u00e1 essa possibilidade. N\u00f3s esclarecemos que essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 atendida no texto. Inclusive, o destaque nesse caso n\u00e3o tem nenhum tipo de efetividade.\r\nComo foi feito um acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o para que se votasse nominalmente esse destaque, se a Oposi\u00e7\u00e3o quiser mant\u00ea-lo, n\u00f3s iremos encaminhar contra o nosso destaque. Se por acaso ela quiser troc\u00e1-lo por outro, \u00e9 s\u00f3 escolher qual, Presidente.\r\nQueria deixar isso claro. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, vamos votar esse, votar contra, porque isso \u00e9 mais f\u00e1cil.\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Presidente, queria fazer s\u00f3 um registro r\u00e1pido\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Ent\u00e3o, o PP encaminha contra, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=637&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PAINEL ELETR\u00d4NICO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de abertura do painel de vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pedindo desculpa ao amigo do PDT, j\u00e1 que estamos com v\u00e1rias reuni\u00f5es hoje sobre diversos assuntos, solicito a V.Exa. que abra o painel. Assim, os Deputados dos partidos que j\u00e1 orientaram, como eu, poderiam votar. \r\nReafirmo a posi\u00e7\u00e3o do DEM: n\u00f3s temos mat\u00e9rias a votar, como a reforma da Previd\u00eancia, o abuso de autoridade, para realmente coibir esse tipo de coisa. \r\nN\u00f3s diz\u00edamos, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, que cometemos, talvez, o absurdo de colocar numa PEC, na Constitui\u00e7\u00e3o, a regulamenta\u00e7\u00e3o de esportes para ir de encontro aos abusos que diversos magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico estavam cometendo Brasil afora. Hoje, com a PEC aprovada, ainda temos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e ju\u00edzes indo de encontro \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o porque, segundo eles, falta regulamenta\u00e7\u00e3o. Portanto, nada mais justo do que quem j\u00e1 fez mais fa\u00e7a menos. \r\nEspero que esta Casa fa\u00e7a justi\u00e7a a todo o esfor\u00e7o em prol da cultura dos esportes equestres no Rio Grande do Sul e no Nordeste.\r\nSr. Presidente, como terei que me ausentar, agrade\u00e7o a exce\u00e7\u00e3o de V.Exa., j\u00e1 que n\u00e3o pude orientar pelo meu partido no momento adequado. Pe\u00e7o a V.Exa. que abra o painel, para que os Deputados que concordam j\u00e1 possam votar.\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para contestar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Arthur Lira, eu fiz uma consulta sobre a abertura do painel, mas n\u00e3o houve acordo. Eu renovo esta possibilidade.\r\nO SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE) - Sr. Presidente, o PTB quer orientar.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o \u00e9 preciso acordo para isso, n\u00e3o. Meu partido j\u00e1 est\u00e1 orientado l\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Eu vou consultar a assessoria.\r\nComo vota o PDT?(Pausa.)\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Ali\u00e1s, eu fa\u00e7o um apelo ao Partido dos Trabalhadores. Quando o Partido dos Trabalhadores reclama de alguma obstru\u00e7\u00e3o e de abuso de autoridade, est\u00e1 s\u00f3 corroborando esta posi\u00e7\u00e3o, que nada tem a ver com a luta da Previd\u00eancia. Da luta da Previd\u00eancia n\u00f3s trataremos depois. Esta quest\u00e3o V.Exas. estar\u00e3o impedindo...\r\nA SRA. FERNANDA MELCHIONNA (PSOL - RS) - Isso \u00e9 inconstitucional, Deputado Arthur.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - ... justamente de que se corrija uma quest\u00e3o constitucional.\r\nN\u00e3o estou gastando nada, Deputado Solla. Gastando est\u00e1 V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje n\u00f3s chegamos ao in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o do primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia.\r\nQueria aqui fazer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, algumas pondera\u00e7\u00f5es do que ocorreu nesse caminho. Eu n\u00e3o poderia deixar de dizer que o nosso partido, o Progressista, composto de Deputados e Deputadas de todas as regi\u00f5es do Brasil, junto com mais 13 partidos, no in\u00edcio das discuss\u00f5es da Previd\u00eancia, teve o posicionamento claro, transparente, de defender um tema que \u00e9 \u00e1rduo, que \u00e9 espinhoso e sobre o qual ningu\u00e9m gosta de se posicionar. Eu vou entrar no m\u00e9rito do posicionamento daqui a alguns instantes.\r\nFizemos a defesa inconteste de retirar desse texto, que n\u00e3o devia inclusive ter nele entrado, os rurais, os trabalhadores do campo, o BPC, a quest\u00e3o da desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, a capitaliza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o foi explicada no Plen\u00e1rio desta Casa at\u00e9 hoje. E, gra\u00e7as ao movimento originado por esses partidos, esses assuntos sa\u00edram do texto da reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 de se reconhecer, no meu Nordeste, na minha Alagoas, que esse tema \u00e9 extremamente \u00e1rido e desfavor\u00e1vel. Se estamos fazendo encaminhamento, na tarde e noite de hoje, \u00e9 com a responsabilidade que o partido tem que ter com todos os brasileiros, com o Brasil, com o desenvolvimento e com a tentativa de sa\u00edda de uma depress\u00e3o, de uma crise econ\u00f4mica que se percebe perene no Pa\u00eds.\r\nE resta aqui saber, se o Congresso Nacional votar e aprovar a reforma da Previd\u00eancia, como \u00e9 o que parece, qual vai ser a resposta do empresariado. Quem ganhou at\u00e9 hoje com a reforma da Previd\u00eancia s\u00f3 foi o mercado imobili\u00e1rio, o mercado financeiro, a Bolsa de Valores e aqueles que especulam.\r\n\u00c9 importante que isso seja dito para que, a partir de amanh\u00e3, quando essa reforma for aprovada em primeiro turno - eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que vai ser -, os empres\u00e1rios, os investidores, as ag\u00eancias de pesquisa, o mercado internacional venham para o Brasil, porque, se n\u00e3o vierem, a ressaca vai ser muito grande. \u00c9 isso que me preocupa. \u00c9 isso que preocupa o meu partido.\r\nV\u00e1rios destaques s\u00e3o propostos, e at\u00e9 agora n\u00f3s n\u00e3o propusemos nenhum para desidratar a Previd\u00eancia t\u00e3o falada.\r\nOs n\u00fameros que o Governo quis este Congresso entregou, gra\u00e7as \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo, dos L\u00edderes e dos Deputados e Deputadas que comp\u00f5em o Plen\u00e1rio desta Casa. Os que concordam com o tema respeitam sempre a posi\u00e7\u00e3o altiva e firme da Oposi\u00e7\u00e3o, que defende com unhas e dentes o posicionamento daqueles que n\u00e3o t\u00eam voz e n\u00e3o tem vez nesta Casa.\r\nDito isso, Sr. Presidente, quero dizer que o Partido Progressista, a unanimidade dele, se n\u00e3o a unanimidade, mas a quase totalidade dele, decidiu votar a favor da reforma da Previd\u00eancia neste primeiro turno. Vamos discutir os destaques e levar em considera\u00e7\u00e3o o que vem no texto, para melhorar ou piorar a vida do brasileiro, com independ\u00eancia e altivez.\r\nQueremos dizer tamb\u00e9m que tudo o que foi discutido aqui, durante a Comiss\u00e3o Especial e as audi\u00eancias p\u00fablicas na CCJ, foi feito com absoluto respeito, obedecendo \u00e0s regras regimentais e aos acordos firmados, trazendo para este plen\u00e1rio um texto capaz de ser votado.\r\nNingu\u00e9m jamais esperaria isso de um Governo que tem dificuldades de articula\u00e7\u00e3o, de uma Casa que paga um pre\u00e7o sem dever. Se o Brasil, Deputado Luiz Lima, conhecesse o que esta Casa produz, como ela trabalha e se dedica para melhorar a legisla\u00e7\u00e3o do Brasil, ter\u00edamos, sim, um melhor n\u00edvel de avalia\u00e7\u00e3o. Alguns dos nossos tendem a fazer com que ela caia de n\u00edvel, denegrindo a imagem deste Poder.\r\nQuando n\u00f3s vemos esta ou aquela cita\u00e7\u00e3o em rede criticando Deputados que zelam pela Constitui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, batendo em Deputados que zelam pela Constitui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, \u00e9 deprimente e degradante. Mesmo assim, n\u00f3s estamos votando, porque o Brasil \u00e9 maior do que qualquer rede social, o Brasil \u00e9 maior do que qualquer Twitter, o Brasil \u00e9 maior do que qualquer Facebook, o Brasil \u00e9 maior do que qualquer Instagram.\r\nMinha solidariedade \u00e0queles que, acima de tudo e de todos, prezam pelos preceitos legais, constitucionais e morais. Quem n\u00e3o tem coragem de exercer o mandato de Deputado na sua plenitude n\u00e3o deveria estar aqui.\r\nMuito embora n\u00f3s tenhamos algumas posi\u00e7\u00f5es divergentes, Deputado Rodrigo Maia, na tarde de hoje, quero reconhecer a sua luta, enquanto Presidente desta Casa, a sua batalha, a sua persist\u00eancia, a sua determina\u00e7\u00e3o e a sua obstina\u00e7\u00e3o por esse tema. Agora, ningu\u00e9m faz isso s\u00f3. N\u00f3s temos que reconhecer a sua determina\u00e7\u00e3o, mas todos os L\u00edderes o acompanharam, todos os Deputados desses partidos lhe deram cr\u00e9dito.\r\nEu espero que o Congresso possa ser respons\u00e1vel pelo que pode acontecer de bom para o Brasil depois da aprova\u00e7\u00e3o desta reforma. N\u00f3s vamos ver como as manchetes dos jornais v\u00e3o nos tratar depois da aprova\u00e7\u00e3o desta reforma.\r\nN\u00f3s esperamos que o mercado financeiro, que tanto lucrou com not\u00edcias boas e com not\u00edcias ruins, fa\u00e7a o mesmo esfor\u00e7o para trazer para o Brasil dinheiro, investimento e recursos para gerar emprego e renda para o povo brasileiro. A \u00fanica coisa que esta reforma da Previd\u00eancia vai trazer de boa \u00e9 uma economia a longo prazo - uma economia a longo prazo. Isso n\u00e3o vai trazer nenhuma mudan\u00e7a na economia, mas \u00e9 necess\u00e1rio estancar a sangria. N\u00f3s vamos estancar essa sangria, esperando o retorno de quem tanto critica esta Casa, de quem tanto bate no Congresso Nacional.\r\nDeputados da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputados do Governo, Deputados do centro, o Partido Progressista vai votar \"sim\" no primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s participamos agora de v\u00e1rias e v\u00e1rias conversas para esclarecer de fato o que \u00e9 este tema. N\u00f3s sab\u00edamos que era um tema sens\u00edvel, porque ele fala de pensionistas, de vi\u00favas, de mulheres, na sua grande maioria. Na realidade, ningu\u00e9m no Brasil receber\u00e1 menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, sem uma renda formal. Quem tiver uma renda poder\u00e1 optar entre 60% e 100%, dependendo do n\u00famero de dependentes.\r\nEnt\u00e3o, neste caso, \u00e9 bom que se corrija essa vers\u00e3o que rola no plen\u00e1rio.\r\nO Bloco PP/MDB/PTB vota \"sim\" \u00e0 emenda aglutinativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, CUMPRIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Defesa do cumprimento de acordo acerca da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 oportuno que tenhamos um pouco de calma neste momento, para arrumarmos esta situa\u00e7\u00e3o. Esse destaque corre risco, e n\u00f3s temos que ter 308 votos para manter o texto.\r\nFoi-nos comunicado que houve um acordo com o PDT para a retirada do destaque, mas esse destaque n\u00e3o pode ser retirado porque ele \u00e9 supressivo. Mas, verdade seja dita, o Cidadania teve um comportamento igual a esse e encaminhou voto contra o pr\u00f3prio destaque para honrar o acordo. N\u00f3s n\u00e3o participamos da elabora\u00e7\u00e3o desse acordo, mas queremos honr\u00e1-lo. Tamb\u00e9m n\u00e3o participamos do acordo com o PSB - e digo isso como L\u00edder do Progressistas. O PSB, desculpe-me, n\u00e3o est\u00e1 cumprindo o acordo que fez ontem.\r\n\u00c9 preciso que nesta Casa n\u00f3s paremos pelo menos um pouco, que nos sentemos e conversemos para organizar essa situa\u00e7\u00e3o, sob pena de n\u00f3s n\u00e3o terminarmos essas vota\u00e7\u00f5es nem de termos prosseguimento no cumprimento dos acordos.\r\nRespeito o meu amigo Andr\u00e9 Figueiredo e entendo a situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s temos aqui que prezar para n\u00e3o correr o risco de derrubar o texto neste destaque. E ainda termos que honrar um outro acordo, Presidente.\r\nPor favor, vamos ver se damos um encaminhamento e suspendemos, para ver se botamos o feito na ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ANDR\u00c9 FIGUEIREDO, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), APRESENTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Necessidade de participa\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos no acordo anunciado pelo Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de requerimento supressivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu disse aqui, L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, que voc\u00ea tem o respeito de todos n\u00f3s, mas est\u00e1 errado esse encaminhamento, e isso tem que ser justificado para quem est\u00e1 nos assistindo.\r\nH\u00e1 que se entender que n\u00e3o se ganha tudo num acordo. Nos acordos, um cede numa parte e outro cede em outra. N\u00f3s j\u00e1 cedemos, e esse texto, do jeito que est\u00e1, com esse qu\u00f3rum, corre risco, se os partidos que participaram do acordo... E eu n\u00e3o participei dele. Estou honrando o acordo que foi feito. N\u00e3o estava na confec\u00e7\u00e3o desse acordo, mas me foi comunicado que houve um acordo e eu vou honr\u00e1-lo. Agora \u00e9 preciso que os partidos que participaram do acordo ajudem para que o acordo seja posto de p\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Contentamento do orador com a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, depois de uma semana de muita negocia\u00e7\u00e3o, de muito debate, de muito di\u00e1logo, de tentativas de harmoniza\u00e7\u00e3o de textos, de conversas entre Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o e Deputados do Governo, eu queria deixar clara para esta Casa a minha alegria, ao ver que a Casa resgata o seu protagonismo, traz de volta a for\u00e7a que tem o Parlamento na decis\u00e3o das mat\u00e9rias mais importantes do Pa\u00eds.\r\nNeste momento em que votamos praticamente o \u00faltimo destaque do primeiro turno - n\u00f3s teremos uma vota\u00e7\u00e3o subsequente, mas j\u00e1 acordada -, \u00e9 importante que n\u00f3s fa\u00e7amos aqui, primeiro, um agradecimento a todos que ajudaram na condu\u00e7\u00e3o deste processo.\r\nAgradecemos ao Presidente da Casa, Rodrigo Maia, que teve um papel important\u00edssimo! Soube, com muita paci\u00eancia, dosar momentos de firmeza com momentos da articula\u00e7\u00e3o, com momentos de defesa deste Parlamento e, acima de tudo, de defesa do nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de agradecer ao Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Marcelo Ramos, e ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Samuel Moreira.\r\nQuero falar aqui da participa\u00e7\u00e3o altiva de todos os L\u00edderes dos partidos de centro, que, antes de todos os outros, assinaram um documento para retirar desta reforma os mais carentes, os mais pobres, aqueles que precisavam n\u00e3o fazer parte dela, os benefici\u00e1rios do BPC e os trabalhadores rurais. Os partidos de centro n\u00e3o permitiram a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o do texto da reforma da Previd\u00eancia. Os partidos de centro tamb\u00e9m lutaram para tirar o modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, que ainda n\u00e3o est\u00e1 claro para os dias atuais.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m pelo texto da C\u00e2mara dos Deputados que aumentou o CSLL - Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, taxando e aumentando os impostos dos bancos, para que isso pudesse suprir talvez a retirada daqueles itens relativos aos que mais necessitavam.\r\nFa\u00e7o um agradecimento especial, sobretudo, pelo processo democr\u00e1tico. Agrade\u00e7o aos professores, que conseguiram um destaque negociado entre o centro, entre os partidos de Governo e o PDT, partido da Oposi\u00e7\u00e3o. E quero agradecer aos policiais e saud\u00e1-los. Tiveram o apoio de toda esta Casa para terem, de maneira mais especial, uma regra diferenciada - talvez n\u00e3o t\u00e3o justa para com os demais servidores. Tiveram desta Casa um papel de respeito e de destaque.\r\nAo final de tudo isso, n\u00f3s chegamos hoje, no fim desta semana, numa sexta-feira, ao trabalho realizado, com a ajuda imprescind\u00edvel - \u00e9 importante dizer - do Ministro Onyx Lorenzoni e do Secret\u00e1rio da Previd\u00eancia, o Deputado Rog\u00e9rio Marinho. Esses dois homens n\u00e3o tiveram dia nem tiveram noite, n\u00e3o se pouparam, n\u00e3o deram nenhum tipo de tr\u00e9gua \u00e0s conversas, \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es, subsidiando esta Casa, mesmo que muitas vezes n\u00f3s n\u00e3o concord\u00e1ssemos com o texto nem com os m\u00e9todos.\r\nEm nome de todos n\u00f3s do Partido Progressistas, dos partidos do Bloco do MDB, do Partido Trabalhista Brasileiro - PTB, em nome desse bloco, eu queria dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o. Talvez n\u00e3o tenhamos entregado a melhor reforma, porque esse tema \u00e9 \u00e1rido, esse tema \u00e9 dif\u00edcil, esse tema \u00e9 complicado, principalmente para os Deputados do Nordeste e do Norte, para os Deputados das \u00e1reas mais pobres, das categorias e das popula\u00e7\u00f5es mais carentes. Mas esses mesmos Deputados tiveram a coragem de enfrentar e de dizer que n\u00f3s precis\u00e1vamos, neste momento, poupar os mais humildes, mas fazer com que aqueles que mais ganham, aqueles que mais recebem, pudessem dar um pouco mais, para que o Brasil n\u00e3o tivesse que fazer amanh\u00e3 um corte na carne mais dr\u00e1stico.\r\nEu queria agradecer a todos os Deputados e todas as Deputadas da bancada do Partido Progressistas, aos Deputados do MDB, aos Deputados do PTB, aos Deputados dos partidos de centro, aos Deputados do Governo, aos Deputados do PSL, aos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o. Todos tiveram participa\u00e7\u00e3o altiva e lutaram pelo que entendem correto, pelo que acreditam. E esta Casa, sem grandes tumultos, numa defesa e luta de ideias, terminou cumprindo o seu papel na tarde de hoje.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia! Na pessoa de V.Exa., sa\u00fado a C\u00e2mara dos Deputados, que entrega hoje um excelente trabalho, a ser discutido em segundo turno. Fez um excelente trabalho, uma reforma para o crescimento e o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu queria fazer uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, sobre o trabalho duradouro que esta Casa fez em cima deste tema, alguns Deputados t\u00eam a caracter\u00edstica de querer desvirtuar e vender o que n\u00e3o \u00e9 para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s acabamos de ouvir \u00e9 uma inverdade. Esse projeto nunca tramitou nesta Casa. Ele foi votado originariamente pelo Senador Requi\u00e3o, como Relator no Senado, e veio para c\u00e1. Sobre o destaque defendido pelo Deputado Delegado Waldir, n\u00f3s convers\u00e1vamos aqui e trabalh\u00e1vamos um acordo para que o Presidente Bolsonaro, se achar correto, vete, porque, na maioria do Plen\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o queremos nada contra policial na sua atividade profissional.\r\nO problema \u00e9 regimental. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer altera\u00e7\u00e3o nesse projeto, sob pena de ele voltar ao Senado e n\u00f3s n\u00e3o termos uma legisla\u00e7\u00e3o no Brasil capaz de punir corretamente aqueles que cometem abuso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, ALTERA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 882/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS (PPI.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu pe\u00e7o licen\u00e7a ao Deputado Edio. \r\nEu queria fazer um apelo de encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o \u00e0 maioria dos partidos, que est\u00e1 obstruindo. Por uma quest\u00e3o regimental, se n\u00f3s obstruirmos e derrubarmos esta sess\u00e3o, essa mesma MP vai voltar trancando a pauta na sess\u00e3o subsequente. Como essa MP perde o efeito amanh\u00e3, eu aconselharia que mud\u00e1ssemos todos a orienta\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\" e que a derrub\u00e1ssemos nos preceitos constitucionais. E a\u00ed todos votariam contra os preceitos, e ela morreria no plen\u00e1rio da Casa, para destravarmos a pauta para as outras mat\u00e9rias, inclusive a MP 882, que est\u00e1 com o prazo tamb\u00e9m ex\u00edguo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Muito bem esclarecido, Deputado Arthur.\r\nE gostaria j\u00e1 de pedir a mudan\u00e7a da orienta\u00e7\u00e3o, porque sen\u00e3o n\u00e3o teria sentido o acordo. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - O Bloco PP/MDB/PTB muda para \"n\u00e3o\" e pede aos Deputados que j\u00e1 votaram pela obstru\u00e7\u00e3o que mudem seu voto para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ALTERA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REJEI\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de requerimentos sobre a mesa, tendo em vista \u00e0 decis\u00e3o de partidos de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Desculpe-me, Deputada Erika Kokay\r\nSra. Presidente, queria tirar uma d\u00favida: h\u00e1 necessidade de a Oposi\u00e7\u00e3o manter a obstru\u00e7\u00e3o? Tanto os partidos de centro, como Governo e Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 acertaram que v\u00e3o derrubar esta medida provis\u00f3ria. N\u00e3o poder\u00edamos ganhar tempo, para apreciarmos outras mat\u00e9rias, \u00e9 l\u00f3gico, respeitando o direito do Partido dos Trabalhadores de manter a obstru\u00e7\u00e3o, se o objetivo for s\u00f3 esse, no que diz respeito \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, nesta Casa, na tarde hoje? Poder\u00edamos firmar esse acordo, retirar os requerimentos e derrubar a medida provis\u00f3ria, na vota\u00e7\u00e3o em curso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o da pauta da presente sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas comunicar a disposi\u00e7\u00e3o de um acordo que foi conversado aqui com os partidos, j\u00e1 que havia sido retirado do texto, no relat\u00f3rio do Deputado Hiran Gon\u00e7alves, o art. 2.\r\nA proposta do acordo \u00e9 de ele fazer uma altera\u00e7\u00e3o, retirar tamb\u00e9m o art. 6\u00ba, bastante pol\u00eamico para estar nesse texto, com o compromisso de voltarmos com ele para uma discuss\u00e3o isolada no plen\u00e1rio na pr\u00f3xima semana ou na outra, e de que nenhum partido com o precedente de se retirar e de se modificar o texto apresentar\u00e1 novos destaques. Ser\u00e3o mantidos os destaques que j\u00e1 est\u00e3o em curso.\r\nEssa \u00e9 a fundamenta\u00e7\u00e3o, Presidente, para que possamos seguir com a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria com tranquilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18-A da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para aprova\u00e7\u00e3o da emenda e retirada do dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na realidade, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nMuito j\u00e1 se falou na noite de hoje, todo mundo j\u00e1 usou o microfone, que \u00e9 um meio espetacular de se divulgar o que se quer de maneira mais aguda. Mas n\u00f3s j\u00e1 resolvemos quase todas as cr\u00edticas que foram feitas na reda\u00e7\u00e3o. \r\nNo TSE, Deputado Daniel, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23.470, de 2016, j\u00e1 prev\u00ea exatamente o que n\u00f3s estamos colocando na lei. E n\u00f3s temos que ter o costume nesta Casa de legislar, com responsabilidade, dizendo a verdade, esclarecendo os fatos, e n\u00e3o ficarmos subalternos \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es de TSE, de Receita Federal, de outros \u00f3rg\u00e3os que querem exercer fun\u00e7\u00f5es que absolutamente n\u00e3o podem exercer. Ent\u00e3o, a Resolu\u00e7\u00e3o do TSE n\u00ba 23.470, de 2016, deixa bem claro que as contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o e consultoria jur\u00eddica para as campanhas eleitorais j\u00e1 est\u00e3o previstas. Isso \u00e9 o que n\u00f3s estamos fazendo na lei, com absoluta responsabilidade no texto e corrigindo as distor\u00e7\u00f5es, com a emenda de reda\u00e7\u00e3o, no caso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, VETO PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos a vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, definitivamente, os destaques que faltam ser tratados na tarde de hoje n\u00e3o dizem respeito \u00e0 Lei de Abuso de Autoridade, s\u00e3o destaques de outros vetos que j\u00e1 foram tratados aqui. N\u00e3o h\u00e1 a possibilidade... Quem n\u00e3o est\u00e1 com o acordo de se inverter, que n\u00e3o fa\u00e7a o acordo de m\u00e9rito. Cada um vota como quiser. \u00c9 s\u00f3 a invers\u00e3o dos temas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nCID GOMES, SENADOR, CONTRA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL.\r\nPEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques contra o orador e o Col\u00e9gio de L\u00edderes desferidos pelo Senador Cid Gomes, Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa, sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado na camada pr\u00e9-sal. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o judicial contra o Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, h\u00e1 v\u00e1rios dias acontecem fatos que p\u00f5em em xeque talvez a rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre os Poderes que fazem o Legislativo no Brasil. O Senado Federal e a C\u00e2mara Federal h\u00e1 alguns dias v\u00eam tendo discord\u00e2ncias sobre posicionamentos em projeto A ou em projeto B, mas cabe a qualquer uma das Casas, Sr. Presidente, respeitar a liberdade de pensamento, de express\u00e3o e de vota\u00e7\u00e3o de uma Casa perante a outra. A regra regimental faz com que as coisas sejam estabelecidas desta forma: se o projeto se origina na C\u00e2mara, vai ao Senado; se l\u00e1 \u00e9 modificado, ele volta para a C\u00e2mara; se ele come\u00e7a no Senado, vem para C\u00e2mara e aqui \u00e9 modificado, volta para o Senado, para que o Senado termine o texto.\r\nO Senado Federal est\u00e1 na figura de alguns Senadores que n\u00e3o t\u00eam a dimens\u00e3o do mandato de Senador, como o Senador que agora eu tive a oportunidade de assistir, um Senador que apequena o seu nome e o do seu Estado, o Senador Cid Gomes. Ele ocupa a tribuna do Senado, levianamente - levianamente -, com dor de cotovelo porque a maneira como pensou talvez n\u00e3o tenha sido acordada por todos os Deputados e por todos os Senadores, ataca o Col\u00e9gio de L\u00edderes desta Casa e o meu nome, como achacador.\r\nO projeto sobre a desonera\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal, o projeto sobre a cess\u00e3o onerosa do pr\u00e9-sal foi votado por esta Casa como PEC e sofreu modifica\u00e7\u00f5es no Senado, na relatoria desse dito, vulgo, vulgar, pequeno, leviano Senador que n\u00e3o tem a dimens\u00e3o do mandato que ocupa para sair atacando.\r\nEle vai responder a um processo, Sr. Presidente. Ele vai responder a um processo, para mostrar, para demonstrar onde, quando e em que tema qualquer Ministro, qualquer Deputado, qualquer Senador, qualquer L\u00edder partid\u00e1rio sofreu achaque deste Parlamentar ou de qualquer membro desta Casa.\r\nPensar diferente dele eu penso em muitas situa\u00e7\u00f5es - em muitas situa\u00e7\u00f5es - e me orgulho de pensar diferente dele. Quando falava com ele, na campanha presidencial, no primeiro turno, hipotequei e votei em seu irm\u00e3o para Presidente do Brasil. Naquele momento eu prestava. Quando ele era o articulador da campanha de Ciro Gomes, e eu ligava, de Alagoas, nesse momento n\u00f3s prest\u00e1vamos. Agora n\u00e3o presto, porque ele foi Relator de um projeto sobre o qual a C\u00e2mara pensa diferente. E tem vontade pr\u00f3pria, e tem autonomia, e tem altivez para pensar diferente.\r\nN\u00f3s sentaremos \u00e0 mesa tantas vezes quantas forem necess\u00e1rias para discutirmos e chegarmos a um texto \u00fanico sobre determinado assunto. Isso \u00e9 importante, principalmente em PEC, enquanto n\u00e3o haja similaridade de textos. A PEC ficar indo e voltando n\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s queremos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o discordamos aqui do crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o de FPE e FPM. Aqui concordamos, muito embora existam muitos mais Munic\u00edpios do que Estados no Brasil. N\u00e3o vamos polemizar, Presidente Rodrigo Maia, com este assunto, mas com o crit\u00e9rio sobre para onde ser\u00e1 distribu\u00eddo, esse sim. Se esse dinheiro \u00e9 eventual, entendemos que ele deve servir para sanear os Estados que est\u00e3o em dificuldades com a Previd\u00eancia, com os seus precat\u00f3rios, com os seus d\u00e9bitos, para que reestruturem a m\u00e1quina estadual e possam seguir em frente.\r\nA\u00ed o Senador se doeu. E se doeu de uma maneira irrespons\u00e1vel. Vai pagar com processo. Eu sei que ele n\u00e3o liga. Deve ter muitos. \u00c9 a pr\u00e1tica usual.\r\nSenador Cid Gomes, respeite a C\u00e2mara dos Deputados, respeite o Col\u00e9gio de L\u00edderes deste Parlamento, respeite os partidos que fazem parte do Centro desta Casa, porque eles s\u00e3o os partidos que est\u00e3o dando serenidade para o Brasil, para, juntamente com os partidos que pensam igual, aprovar mat\u00e9rias importantes no plen\u00e1rio desta Casa. O Senado se apequena, o Senado se diminui, o Senado est\u00e1 sem rumo e sem rumo continuar\u00e1 com Senadores desqualificados feito V.Exa. Respondo-lhe da mesma maneira como V.Exa. fez no Senado. Nunca me furtei a uma discuss\u00e3o. Cabe e caber\u00e1 a V.Exa. provar o que diz. Desqualificado, mentiroso, vil e vulgar. As suas palavras n\u00e3o fazem com que tenha respaldo para ser Relator de uma mat\u00e9ria de tamanha import\u00e2ncia e de tamanha magnitude para os Estados e para os Munic\u00edpios. Perde V.Exa. qualquer condi\u00e7\u00e3o de dialogar com este Poder.\r\nPorque, antes de qualquer coisa, Sr. Presidente, eu vou exigir desta Casa que o Senador Cid Gomes diga onde foi achacado, quem o achacou e sobre qual assunto. \u00c9 leviano, \u00e9 vulgar, \u00e9 vil, \u00e9 pequeno e \u00e9 irrespons\u00e1vel.\r\nVou acion\u00e1-lo juridicamente. Daqui manifesto o meu rep\u00fadio, enquanto o Senado tiver esse tipo de pr\u00e1tica, dizendo que est\u00e1 apequenado no processo legislativo. Talvez ele, por altivez ou por arrog\u00e2ncia, por ter ocupado um posto majorit\u00e1rio, n\u00e3o saiba dialogar, n\u00e3o saiba convencer, n\u00e3o saiba conversar, para que os textos tenham uma vota\u00e7\u00e3o \u00fanica expressiva. A relatoria dele n\u00e3o \u00e9 a palavra de Deus, n\u00e3o quer dizer que esteja certo. E ele n\u00e3o procurou um L\u00edder sequer desta Casa - um L\u00edder sequer desta Casa - para dialogar sobre as mudan\u00e7as que fez, ao seu bel-prazer, que fez como quis e achou que era certo. Eu desafio qualquer L\u00edder, da Situa\u00e7\u00e3o, da Oposi\u00e7\u00e3o ou do Centro, a dizer que foi procurado pelo Senador Cid Gomes, o famoso Cid Gomes, para tratar do assunto da cess\u00e3o onerosa.\r\nProcurou V.Exa., Deputado Pimenta? Procurou qualquer outro L\u00edder que esteja aqui no plen\u00e1rio para discutir esse assunto? N\u00e3o. Coube a ele a liberdade de fazer o relat\u00f3rio como achou que deveria. Essa n\u00e3o \u00e9 a verdade suprema.\r\nSe ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de dialogar, se ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de conviver com ideias comuns, n\u00e3o venha agredir quem ele n\u00e3o conhece. Falei com ele duas ou tr\u00eas vezes na minha vida, por telefone, para - mais uma vez eu repito - hipotecar solidariedade e votar no irm\u00e3o dele para Presidente da Rep\u00fablica, no primeiro turno, do que me arrependo francamente no dia de hoje. A fam\u00edlia e talvez o irm\u00e3o n\u00e3o tenham nada a ver com isso.\r\nMas ele demonstrou falta absoluta, no dia de hoje, de capacidade mental, ps\u00edquica ou at\u00e9 de equil\u00edbrio para ser, no Congresso, Relator de um projeto de tamanha import\u00e2ncia. Perde a capacidade de dialogar com esta Casa. N\u00e3o sei o que ele tem na cabe\u00e7a, mas, com certeza, n\u00e3o s\u00e3o neur\u00f4nios, nem qualquer eletrodo que fa\u00e7a com que o c\u00e9rebro dele funcione. Deve ter havido uma pane, e eu respeito.\r\nAgora, n\u00e3o ficar\u00e1 em branco juridicamente, e n\u00e3o ficar\u00e1 em branco politicamente, no tr\u00e2mite dessa mat\u00e9ria nesta Casa, porque esta Casa, com toda a altivez que tem, tem a liberdade de decidir, de discutir e de votar o assunto como melhor lhe convenha. Esse assunto foi gerado aqui. Tudo o que foi dado a Estados e Munic\u00edpios foi fruto da orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia no Col\u00e9gio de L\u00edderes, com a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nO simples fato de ele ser o Relator no Senado n\u00e3o lhe d\u00e1 a liberdade de querer que o seu texto seja o texto consolidado, o texto supremo, nem de julgar ningu\u00e9m. \u00c9 irrespons\u00e1vel, \u00e9 leviano, \u00e9 vil, \u00e9 pequeno, e n\u00e3o merece estar naquela cadeira, muito maior do que as n\u00e1degas dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CID GOMES, SENADOR, RETRATA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Presid\u00eancia de v\u00eddeo sobre o pronunciamento do Senador Cid Gomes com ataques a membros da C\u00e2mara dos Deputados. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de acionamento da Procuradoria da Casa para ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito embora a explica\u00e7\u00e3o de V.Exa. nos engrande\u00e7a e coloque a tramita\u00e7\u00e3o do projeto como \u00e9 na realidade, eu encaminhei a V.Exa. o v\u00eddeo da fala do Senador do Cear\u00e1. Eu pediria a V.Exa. que, na medida do poss\u00edvel da boa conviv\u00eancia dos Poderes, movimentasse a Procuradoria da C\u00e2mara, porque vou movimentar os meus advogados e os dos demais L\u00edderes para que esse Senador, que \u00e9 acostumado a esse tipo de coisa, retrate-se, Sr. Presidente. Ele foi extremamente injusto. E V.Exa. sabe que nessa reuni\u00e3o da promulga\u00e7\u00e3o da PEC nem aqui eu estava, nem em Bras\u00edlia eu estava!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Em nenhum momento V.Exa. foi contra a mat\u00e9ria.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Pelo contr\u00e1rio!\r\nEu estou encaminhando a V.Exa. o v\u00eddeo. Pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara que tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias, porque sen\u00e3o, a\u00ed sim, a conviv\u00eancia vai ficar muito dif\u00edcil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito de ataques verbais desferidos por Senador da Rep\u00fablica contra o orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero deixar bem clara, de hoje por diante, a minha posi\u00e7\u00e3o. Nunca me intimidei neste Plen\u00e1rio por qualquer tipo de press\u00e3o, muito menos a de uma pessoa desqualificada como essa. Ou a C\u00e2mara dos Deputados toma uma provid\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vai tomar provid\u00eancia, Deputado.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00f3s n\u00e3o deixaremos isso em brancas nuvens, nem na Comiss\u00e3o, nem no Plen\u00e1rio. Se toda hora que apresentarmos uma proposta de mudan\u00e7a de texto vier uma pessoa para c\u00e1, sem saber como as coisas aconteceram, sem saber o posicionamento, sem saber o m\u00e9rito, e levantar uma situa\u00e7\u00e3o como esta, isso ser\u00e1 grave, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO..",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o usei todo o meu tempo de encaminhamento. \r\nQuero trazer a seguinte reflex\u00e3o para o Plen\u00e1rio. Todos que est\u00e3o falando est\u00e3o se limitando ao argumento de que todo milion\u00e1rio vai doar 100% do seu teto para financiar a campanha eleitoral. Isso \u00e9 uma coisa que, se for mal explicada, contamina o Plen\u00e1rio. Ningu\u00e9m aqui quer isso. N\u00f3s que orientamos \"n\u00e3o\" n\u00e3o queremos isso, mas n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o queremos que, por interpreta\u00e7\u00e3o do TSE, n\u00f3s estabele\u00e7amos um limite do 10% e o TSE fixe um teto de 10% em cima do financiamento p\u00fablico para que os candidatos tenham acesso \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de campanha.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 que essa d\u00favida... Se poss\u00edvel, vamos debater um pouco mais nas tribunas, at\u00e9 que o tema seja exaurido. \u00c9 importante que sejam dirimidas as d\u00favidas, para que n\u00e3o votemos uma coisa pensando estar votando outra. H\u00e1 no plen\u00e1rio um cheiro de coisa que parece que \u00e9 sem ser.\r\nCuidado com esta vota\u00e7\u00e3o, porque quem est\u00e1 orientando \"n\u00e3o\"... O texto do Relator, F\u00e1bio Trad, \u00e9 absolutamente respons\u00e1vel para que n\u00e3o haja excessos onde geralmente eles acontecem, que \u00e9 nas regulamenta\u00e7\u00f5es que v\u00eam do TSE por cima da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral.\r\nN\u00f3s n\u00e3o defendemos doa\u00e7\u00e3o livre para os milion\u00e1rios. N\u00e3o \u00e9 o caso. Mas \u00e9 preciso n\u00e3o restringir o fundo eleitoral a quem precisa dele, porque a maioria de n\u00f3s n\u00e3o tem outros recursos que n\u00e3o os do financiamento p\u00fablico de campanha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO, ESCLARECIMENTO, SUSPENS\u00c3O, SESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de suspens\u00e3o da sess\u00e3o para esclarecimento de d\u00favidas sobre o texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, acerca do estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, posso fazer uma sugest\u00e3o? Eu n\u00e3o sei como est\u00e1 a quest\u00e3o dos prazos, mas tenho duas sugest\u00f5es. Est\u00e1 tumultuado o entendimento. Os partidos est\u00e3o falando quase a mesma linguagem, em duas vertentes. Poder\u00edamos ou suspender a sess\u00e3o por 15, 20 minutos para tentar tirar a d\u00favida do texto...(Manifesta\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio: N\u00e3o!)\r\nOu alguns partidos pretendem entrar em obstru\u00e7\u00e3o e deixar para amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de apresenta\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Num tema importante como este... J\u00e1 \u00e9 00h10min. N\u00f3s entendemos o cansa\u00e7o do Plen\u00e1rio.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nSe n\u00e3o for para ajudar, n\u00f3s complicamos, Delegado. N\u00e3o tem problema.\r\nN\u00f3s estamos tratando da vida eleitoral de prefeitos e vereadores, n\u00e3o das nossas elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o custa nada, numa situa\u00e7\u00e3o como essa, uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para se esclarecer o assunto. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 dois partidos orientarem de maneira diversa e estarem falando a mesma l\u00edngua. H\u00e1 alguma coisa errada no texto.\r\nComo essa inseguran\u00e7a est\u00e1 no Plen\u00e1rio, Presidente, podemos votar um texto que fique em desconformidade com o que muitos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o parcial do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de retalia\u00e7\u00e3o a esta ou aquela categoria. N\u00f3s fizemos aqui um acerto, um acordo no plen\u00e1rio, acompanhados por V.Exa. e pelo Relator, de que hoje votar\u00edamos o que se refere a CAC. O Relator continua na relatoria dos outros assuntos, das outras categorias, e, em seguida, n\u00f3s nos debru\u00e7ar\u00edamos sobre este assunto.\r\nEste \u00e9 um assunto que interessa ao Governo, \u00e9 um assunto que interessa a diversos Deputados, s\u00f3 que vamos trat\u00e1-lo de forma pormenorizada. N\u00e3o entra na discuss\u00e3o. Ent\u00e3o, se pud\u00e9ssemos chegar a um acordo de hoje s\u00f3 votar CAC, independentemente de destaques, e deixar o outro texto para o pr\u00f3ximo momento, seria o ideal para mantermos o acordo. Se n\u00e3o, vamos aos destaques que cada bancada encaminhar\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O nosso acordo foi limitado ao texto do Relator. \u00c9 claro que, se todo mundo aceitar a sua proposta, facilita a vota\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 esse acordo de n\u00e3o...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o. Mas seria o mais l\u00f3gico, n\u00e3o seria?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, DESTAQUE DE BANCADA, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, MUNI\u00c7\u00c3O, DESTAQUE DE BANCADA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor de requerimento de destaque oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quanto a essas quest\u00f5es de m\u00e9rito sobre muni\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 importante que seja esclarecido a este Plen\u00e1rio que n\u00f3s estamos nos debru\u00e7ando s\u00f3 sobre o CAC.\r\nO CAC tem que ter reputa\u00e7\u00e3o ilibada, n\u00e3o pode responder sequer a um inqu\u00e9rito, a uma den\u00fancia, sen\u00e3o n\u00e3o tem o CR, a autoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 imposs\u00edvel voc\u00ea querer delimitar a quantidade de muni\u00e7\u00e3o e de insumos para algu\u00e9m que \u00e9 atirador, que d\u00e1 mil ou 2 mil tiros por m\u00eas no seu clube de tiro.\r\nEu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de todos os amigos. Se n\u00f3s quisermos nos livrar desse assunto hoje, o acordo est\u00e1 posto. Sen\u00e3o, v\u00e3o voltar todos os destaques aqui para a discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CA\u00c7ADOR, COLECIONADOR, ATIRADOR, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio acerca de medida a favor dos ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores, inclu\u00edda no texto do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta iniciativa visa t\u00e3o somente prestigiar os CACs, fazendo com que haja a preserva\u00e7\u00e3o contra qualquer aventureiro que queira apenas dispor do registro, do CR, para ter porte de arma. \r\nO prazo de 5 anos \u00e9 uma exig\u00eancia m\u00ednima para quem realmente \u00e9 usu\u00e1rio e portador deste t\u00edtulo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, INCLUS\u00c3O, AGENTE P\u00daBLICO, CATEGORIA PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso do orador de extens\u00e3o a outras categorias do direito ao porte e posse de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nQuero falar na presen\u00e7a do Deputado Hildo Rocha e relembrar o acordo que foi feito aqui para as categorias que sa\u00edram e as que n\u00e3o entraram na vota\u00e7\u00e3o do projeto de hoje, em rela\u00e7\u00e3o aos CACs. O Presidente Rodrigo Maia disse com muita clareza que o Governo envia para esta Casa um projeto com urg\u00eancia constitucional, e ele pauta o projeto no m\u00e1ximo at\u00e9 o prazo de vig\u00eancia do trancamento de pauta. Isso foi dito por ele aqui. \r\nReafirmo nosso compromisso em dar prosseguimento a esta agenda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s categorias que almejam obter o porte de armas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa. Posicionamento do PP contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba e seus incisos do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de orientar o partido sobre esse destaque, eu queria aproveitar o momento desta fala para dizer que j\u00e1 me reportei ao Relator e conversei com algumas pessoas do Governo sobre esta posi\u00e7\u00e3o, qual seja a de que o PP n\u00e3o se sente confort\u00e1vel - e fa\u00e7o aqui uma mea-culpa por n\u00e3o ter feito um destaque supressivo sobre o texto - com o art. 4\u00ba do PLV, que trata de um assunto que j\u00e1 foi muito debatido aqui. \r\nEu sei que n\u00e3o h\u00e1 mais possibilidade de voltarmos \u00e0 mat\u00e9ria, mas estou trazendo luz para esse assunto, por se tratar de mat\u00e9ria estranha ao texto original, que foi inserido pelo Relator a pedido de parte do Governo. O texto traz esse assunto de muita sensibilidade, que s\u00e3o os cr\u00e9ditos de FCVS. Dizem que se trata de sistema financeiro, mas h\u00e1 16 bilh\u00f5es de reais em jogo, de bancos e corretoras, nas m\u00e3os de banqueiros, e ningu\u00e9m sabe com profundidade como ser\u00e1 esse desenrolar.\r\nEsse tema n\u00e3o foi debatido aqui, passou batido pelas Lideran\u00e7as da Casa, com rela\u00e7\u00e3o ao destaque supressivo. E eu pediria n\u00e3o s\u00f3 um esclarecimento do Relator, mas o PP manifesta de p\u00fablico que n\u00e3o est\u00e1 a favor desse artigo e de seus incisos, porque esse texto n\u00e3o \u00e9 conveniente nem faz parte da mat\u00e9ria ora tratada nesta Casa, que \u00e9 sobre FGTS.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao destaque, o Bloco encaminha \"n\u00e3o\".  \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Arthur Lira, a t\u00edtulo de esclarecimento, regimentalmente n\u00e3o mais podemos tratar do assunto. Mas, como essa mat\u00e9ria vai ao Senado, fica registrado o esclarecimento de V.Exa., e acho que todos os partidos poderiam fazer uma mobiliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que se trata de mat\u00e9ria alheia ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=348&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, seria bom que todos os L\u00edderes presentes em plen\u00e1rio prestassem aten\u00e7\u00e3o a esta possibilidade de encaminhamento de acordo.\r\nO SR. GILBERTO NASCIMENTO (PSC - SP) - Aten\u00e7\u00e3o, Srs. L\u00edderes! Agora vai falar o grande L\u00edder, e todos devemos ouvi-lo.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o diga isso, meu jovem!\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte, Sra. Presidente. N\u00f3s estamos num impasse quanto ao REVALIDA: se mais duro, se com a emenda da universidade p\u00fablica, se com a emenda da universidade privada, se com a nota 4 ou 5.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rios destaques ao texto principal que, com certeza, s\u00e3o muito pol\u00eamicos. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o texto principal ser\u00e1 aprovado. H\u00e1 20 destaques para vota\u00e7\u00e3o nominal. N\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de isso acabar hoje, nem que o texto acabe como ser\u00e1 aprovado.\r\nQue proposta de acordo foi firmada aqui entre todos os Deputados e L\u00edderes? Foi costurada a possibilidade de votarmos o adiamento da medida provis\u00f3ria por uma sess\u00e3o, para, ainda hoje, votarmos o projeto do REVALIDA do Deputado Alan Rick e do Deputado Hiran Gon\u00e7alves e para, neste projeto, apresentarmos a emenda das universidades p\u00fablica e privada com a nota 4 e 5, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer isso no texto da medida provis\u00f3ria, porque n\u00e3o h\u00e1 emendas para isso.\r\nAprovado o REVALIDA, 60% destes problemas estar\u00e3o resolvidos, e n\u00f3s vamos ficar aqui pontualmente tentando costurar, retirar a ag\u00eancia, para ver como fica o cons\u00f3rcio. N\u00f3s conversamos e achamos que a medida provis\u00f3ria pode tramitar de maneira mais f\u00e1cil se resolvermos primeiro o problema do REVALIDA.\r\nEsta \u00e9 a sugest\u00e3o de acordo, se houver possibilidade regimental. N\u00f3s temos requerimento de adiamento por duas sess\u00f5es e por uma sess\u00e3o. N\u00f3s aprovamos o requerimento de adiamento por uma sess\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - L\u00edder Arthur Lira, n\u00f3s temos apenas requerimento de adiamento por duas sess\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o temos requerimento de adiamento por uma sess\u00e3o.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Se houver acordo, Sra. Presidente, V.Exa. abre a sess\u00e3o e fecha. Depois, convoca outra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Jorge Solla sobre as vantagens da proposta de acordo sobre a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Jorge Solla, a inten\u00e7\u00e3o do acordo \u00e9 justamente n\u00e3o deixar d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao que o Deputado est\u00e1 pontuando. \u00c9 por isso ele est\u00e1 sendo proposto aqui ao microfone. N\u00f3s ainda n\u00e3o estamos discutindo o m\u00e9rito dos destaques.\r\nDeputado Jorge Solla, n\u00f3s ainda n\u00e3o estamos discutindo o m\u00e9rito dos destaques do cons\u00f3rcio, da ag\u00eancia e de outros fatos. Construiremos isso na hora em que votarmos a MP. Para distensionar o que de pior est\u00e1 se apresentando para o momento, estamos propondo resolver o problema do REVALIDA, com o compromisso posterior dos L\u00edderes que se posicionam ao microfone de votar a MP do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.\r\nQuanto aos destaques, vamos trabalhar para amenizar esta quest\u00e3o. Eu acho que, votando o REVALIDA, tranquilizamos o Plen\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o aos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 4067/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, oferecia ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quanto \u00e0 sugest\u00e3o da possibilidade de votarmos logo o REVALIDA, n\u00f3s constru\u00edmos um texto, e, a princ\u00edpio, pensei que n\u00e3o teria destaques a ele. E esse que cria - era um acordo para n\u00e3o ter destaques - foi o texto que havia sido consensuado com todos. \r\nQuanto a esse Destaque n\u00ba 2, que cria mais um teste de profici\u00eancia para os m\u00e9dicos, o Bloco encaminha o voto \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PARLAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME, GRUPO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o a pronunciamento do Deputado Jhonatan de Jesus sobre o apoio de L\u00edderes partid\u00e1rios ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de projetos de lei anticrime, encaminhados pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 ratificar o que disse o L\u00edder Jhonatan de Jesus. V.Exa. \u00e9 testemunha de todo o esfor\u00e7o que fez o GT para aprovar esse tema. O Legislativo sai engrandecido quando mant\u00e9m o que tem que ser mantido, retira o que tem que ser retirado e corrige o que tem que ser corrigido. Para isso existe a altivez, o trabalho e a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.\r\nO Grupo de Trabalho fez um trabalho magn\u00edfico, correto e respons\u00e1vel que merece que n\u00f3s votemos a urg\u00eancia na ter\u00e7a-feira e o projeto na quarta-feira da pr\u00f3xima semana. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que todas as bancadas se organizem para que os membros que participaram do GT possam explicar aos colegas de partido que se interessarem todos os assuntos que foram tratados, inseridos, retirados ou modificados nesse texto, porque foram feitos com muita responsabilidade e zelo \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB vota \"sim\".\r\n\u00c9 importante ressaltar que...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Cad\u00ea o Queiroz? Cad\u00ea o Queiroz?)\r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Gente, est\u00e1 bom. Por favor.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - \u00c9 importante ressaltar, Sr. Presidente, o trabalho magn\u00edfico e respons\u00e1vel encaminhado por V.Exa., com a nomea\u00e7\u00e3o dos membros que compuseram o grupo de trabalho, Parlamentares de quase todos os partidos desta Casa que fizeram mais de 200 sess\u00f5es - foram dias de discuss\u00f5es e de audi\u00eancias - e que chegaram a um texto equilibrado, em que atenderam a diversos fatores que visam a diminuir a criminalidade no Pa\u00eds.\r\nO bloco vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero de p\u00fablico elogiar e agradecer o empenho dos Deputadas e Deputados do grupo de trabalho criado por V.Exa.\r\nO trabalho realizado, com muita responsabilidade, com muita assiduidade, com muita firmeza e, acima de tudo, com compromisso com a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira, servir\u00e1 de exemplo para temas que estar\u00e3o na pauta deste Congresso daqui a poucos dias, como a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que precisa ser enfrentada democraticamente de frente, para que se apure o que \u00e9 melhor, se \u00e9 melhor e quando \u00e9 melhor.\r\nN\u00f3s do Progressistas, do MDB e o PTB encaminhamos o voto \"sim\" ao trabalho bel\u00edssimo do GT no projeto da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito embora tenha sido fruto de acordo a apresenta\u00e7\u00e3o deste destaque, n\u00e3o houve acordo de m\u00e9rito. H\u00e1 de se ressaltar que este assunto \u00e9 primordial para que cessemos os ju\u00edzes parciais, que fazem o seu trabalho em desconformidade com a lei imperante no Brasil.\r\nO GT, em bom tempo, discutiu esse assunto e fez bem ao dizer que um juiz que inicia a investiga\u00e7\u00e3o, que colhe provas, passa, a partir do momento da instru\u00e7\u00e3o, o processo para outro juiz, que n\u00e3o tem no seu subconsciente o que o outro j\u00e1 trouxe. Quando trata daquela prova que ele fez com que fosse colhida, ele a trata com carinho excessivo, prejudicando a imparcialidade do seu julgamento.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o destaque. Para manter o texto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ratifico que a orienta\u00e7\u00e3o do Bloco...\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - Presidente, tem que explicar que o destaque \u00e9 supressivo...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Eu queria que fosse mantida a minha palavra, Presidente. Pe\u00e7o que haja a restitui\u00e7\u00e3o do meu tempo, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Est\u00e1 com a palavra o Deputado Arthur Lira.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Ratificando a nossa orienta\u00e7\u00e3o, digo que o Bloco orienta \"sim\", para que o texto seja mantido.\r\nN\u00f3s esperamos que o Plen\u00e1rio continue a ter a mesma altivez que teve durante toda a sess\u00e3o. Houve consenso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, e n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de se fazer esse ajuste. Trata-se de algo correto, discutido e ampliado para a legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nH\u00e1 capacidade no Judici\u00e1rio. V\u00e3o dizer que \u00e9 preciso que exista um juiz em cada cidade. Nas cidades menores, de 20 em 20 anos se julga um homic\u00eddio, de 20 em 20 anos h\u00e1 um j\u00fari popular. Essas quest\u00f5es podem ser minimamente resolvidas pela Justi\u00e7a, cuja obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 prestar seu servi\u00e7o.\r\nA imparcialidade da Justi\u00e7a \u00e9 quest\u00e3o sine qua non para que este destaque seja derrotado e o texto seja mantido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=344&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sei da sensibilidade desse tema. Vou deixar aqui uma reflex\u00e3o, para que possamos tratar isso com mais responsabilidade.\r\nDesde 2004, sei l\u00e1, 2010, ou 2014, esse prazo est\u00e1 vencido, e ningu\u00e9m trata do problema como ele realmente \u00e9. N\u00f3s n\u00e3o tratamos aqui de combater a falta de recurso dos Munic\u00edpios. No meu Estado de Alagoas, os Munic\u00edpios n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00e3o. O Procurador-Geral do Estado botou uma forca na cabe\u00e7a dos Prefeitos. Todo mundo fez cons\u00f3rcio e resolveu esse problema. \r\nO destaque \u00e9 nocivo para a popula\u00e7\u00e3o. Ele pode at\u00e9 fazer bem ao Munic\u00edpio que n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00e3o, ao Prefeito, mas para a popula\u00e7\u00e3o ele \u00e9 nocivo, porque n\u00e3o resolve o problema dos lix\u00f5es, n\u00f3s s\u00f3 estaremos prorrogando mais uma vez o problema, sem dar a ele uma solu\u00e7\u00e3o efetiva.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do bloco est\u00e1 \"sim\", mas, no meu entendimento, o correto seria \"n\u00e3o\", Presidente. Respeito a maioria do...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O PP libera, n\u00e3o \u00e9?\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=458&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 46, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira, vinculada ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Todo mundo est\u00e1 atento ao que n\u00f3s estamos fazendo? Estamos restringindo o acesso ao quadro t\u00e9cnico-administrativo do \u00f3rg\u00e3o a servidores do Banco Central, do Banco do Brasil, da Comiss\u00e3o de Valores, da Controladoria, da Receita Federal e da Pol\u00edcia Federal. \r\nEu acho que o avan\u00e7o que foi feito na medida provis\u00f3ria precisa ser mantido. \r\nNossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=520&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma discuss\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, mas quero louvar o relat\u00f3rio do Deputado Mauro Benevides Filho, porque corrige um problema dos Estados, o que \u00e9 importante. Mas este assunto tem que voltar a ser discutido na reforma tribut\u00e1ria. As nossas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de que, se por um lado os Estados ganham, por outro lado os produtores perdem muito com esta vota\u00e7\u00e3o. Temos que fazer essa corre\u00e7\u00e3o em alguma lei, em algum momento, na reforma tribut\u00e1ria.\r\nO bloco, no momento, vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco vai orientar \"sim\", como votou a CMO. \r\nQueremos fazer aqui um registro. A discuss\u00e3o do financiamento de campanha nunca vai chegar a um denominador nesta Casa nem em qualquer casa do mundo. N\u00f3s j\u00e1 utilizamos aqui o sistema privado. Estamos h\u00e1 duas elei\u00e7\u00f5es com essa proposta para utilizar o sistema p\u00fablico. Mas, acima de tudo, a democracia tem que ser preservada, sem demagogias e sem falsos moralismos. \u00c9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para os mais de 30 partidos que existem hoje no Brasil. E o que \u00e9 mais repugnante nessas falas \u00e9 que muitos que votaram contra, j\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o passada, utilizaram-se do fundo. E votar\u00e3o contra agora e se utilizar\u00e3o do fundo da mesma forma.\r\nPortanto, al\u00e9m de tudo, nosso Bloco pede que a vota\u00e7\u00e3o seja nominal, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Necessidade de maioria absoluta de votos para suspens\u00e3o de mandatos parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nosso entendimento \u00e9 na mesma linha do que acaba de dizer o Deputado Lafayette de Andrada. Posso estar equivocado, mas uma d\u00favida permaneceu no Plen\u00e1rio ao final da explica\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nO encaminhamento do nosso partido, concordando com o que disse o Deputado Lafayette de Andrada, \u00e9 no sentido de que, para a manuten\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o do mandato, deve-se alcan\u00e7ar 257 votos ou mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL. \r\nVETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Decis\u00e3o do PP de apoio ao acordo para vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta. Participa\u00e7\u00e3o do partido em acordo para manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nComo L\u00edder do Partido Progressista, digo que o partido se reuniu nesta tarde.\r\nApesar das altera\u00e7\u00f5es propostas no primeiro acordo e das considera\u00e7\u00f5es regimentais propostas tamb\u00e9m pelos Senadores com rela\u00e7\u00e3o ao PLN, a bancada do Partido Progressista avaliou tudo e decidiu que vai votar para limpar a pauta, honrando o acordo que fez com V.Exa., que exerce a Presid\u00eancia do Congresso Nacional. Vamos limpar a pauta para votarmos o PLN na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, fazendo, contudo, o alerta de que, relativamente \u00e0 discuss\u00e3o dos vetos que vencem hoje, se n\u00e3o houver tempo para apreciarmos todos, que possamos pelo menos apreciar uma parte deles, ressaltando que meu partido s\u00f3 fez acordo de manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 52.\r\nQuanto aos outros vetos, minha bancada votar\u00e1 como quiser. ANCINE, RECINE, Projeto Anticrime, essas s\u00e3o outras discuss\u00f5es. Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o possamos votar por c\u00e9dula... O importante \u00e9 que o acordo que fizemos foi no sentido da manuten\u00e7\u00e3o do veto do Or\u00e7amento. Nisso n\u00f3s vamos andar, Presidente, e vamos limpar a pauta dos vetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, a respeito do estabelecimento de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os devedores ou as partes adversas de transa\u00e7\u00e3o, nas modalidades especificadas, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, que importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e conseq\u00fcente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do art. 171 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tenho uma d\u00favida a respeito da sess\u00e3o que V.Exa. convocou para amanh\u00e3, n\u00e3o deliberativa. Ainda mais cedo, no seu gabinete, est\u00e1vamos vendo a possibilidade - seria importante saber se podemos falar isso com as bancadas ou n\u00e3o - de acordo sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, uma MP que poderia ser votada amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode ser uma decis\u00e3o...\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - Presidente, tenho uma d\u00favida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu posso chamar uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para amanh\u00e3 de manh\u00e3, para tentar de hoje at\u00e9 amanh\u00e3 construir um acordo.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Poderia por acordo inclusive manter o painel de hoje, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu prefiro fazer o seguinte: marcar sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para amanh\u00e3 de manh\u00e3, com Plen\u00e1rio pela manh\u00e3, e, havendo qu\u00f3rum e havendo acordo, votamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899. Se n\u00e3o houver, votamos a MP 899 na pr\u00f3xima semana.\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - Presidente, tenho uma pergunta.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Mas ela n\u00e3o fica... O prazo dela...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 899/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, RECONHECIMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre os L\u00edderes partid\u00e1rios e os Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, sobre o estabelecimento de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o entre a  Uni\u00e3o, os devedores ou as partes adversas de transa\u00e7\u00e3o, nas modalidades especificadas, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, que importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do art. 171 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, e do decreto presidencial sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na realidade, quero somente registrar a uni\u00e3o das Lideran\u00e7as dos partidos, dos Deputados e das Deputadas, em construir consenso para a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, que ser\u00e1 muito importante na vida das empresas e dos contribuintes. Estabelece nova modalidade de parcelamento de d\u00e9bitos, ainda mais com algumas emendas aglutinativas - e quero deixar bem claro isto, Sr. Presidente -, que foram constru\u00eddas em total acordo. Na sequ\u00eancia, o L\u00edder do Governo vai poder afirmar isso. O acordo envolveu tanto a regulamenta\u00e7\u00e3o do b\u00f4nus sem incidir sobre as multas, como a quest\u00e3o das mat\u00e9rias relativas \u00e0s multas do CARF - Conselho Administrativo de Recursos Fiscais e do seu voto de qualidade. Al\u00e9m disso, emenda aglutinativa do PSB possibilitou a extens\u00e3o do prazo, de 120 para 145 meses.\r\nQuero parabenizar todos que est\u00e3o trabalhando num clima adverso como o de hoje. Este Congresso, de p\u00e9, como disse brilhantemente a Deputada Soraya Santos, cumpre sua obriga\u00e7\u00e3o com a Na\u00e7\u00e3o, votando o Decreto de Estado de Calamidade P\u00fablica e medida provis\u00f3ria importante como esta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite.\r\n\u00c9 um fato in\u00e9dito estarmos a primeira sess\u00e3o virtual da C\u00e2mara dos Deputados. Um abra\u00e7o a todos os presentes. Semana que vem estarei a\u00ed.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s tivemos reuni\u00f5es durante ontem e hoje para tentar fechar essa pauta - uma pauta consensual por tudo que n\u00f3s estamos vivendo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse projeto do Deputado Hildo Rocha, associado com o da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, n\u00f3s entendemos que ele \u00e9 necess\u00e1rio para o momento, principalmente para minimizar os efeitos dessa pandemia para as crian\u00e7as mais carentes.\r\nPortanto, o Progressista encaminha o voto favor\u00e1vel a esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00e3o a Relator da mat\u00e9ria, Deputado Ac\u00e1cio Favacho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, boa noite.\r\nBoa noite a todos L\u00edderes que se encontram a\u00ed no plen\u00e1rio.\r\nQuero saudar o Relator pelo brilhante trabalho que fez neste projeto que n\u00f3s defendemos que todos os L\u00edderes da C\u00e2mara pudessem assinar como coautores. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que tem por interesse principal a previsibilidade da arrecada\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, para que os Prefeitos e os Governadores tenham a previs\u00e3o de poder arcar com as suas despesas sem terem que pensar em demiss\u00f5es.\r\nEsse primeiro atendimento acontece para que as coisas possam ser feitas com maior clareza neste momento, para que os Munic\u00edpios n\u00e3o tenham que cortar suas despesas, porque os problemas que acontecer\u00e3o na sa\u00fade acontecem primeiro nos Munic\u00edpios - na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na UPA, nas UBS, nos postos de sa\u00fade - e, na sequ\u00eancia, nos Estados. \r\nEssa previsibilidade, como bem disse o Relator, era o principal motivo para que esse projeto fosse aprovado. Com a sensibilidade da C\u00e2mara e, tenho certeza, com a ajuda do Governo Federal, que j\u00e1 manda uma proposta de 16 bilh\u00f5es - n\u00e3o sabemos se vai ser menos ou mais -, com o Plano Mansueto, sob a relatoria do Deputado Pedro Paulo, que o Partido Progressista se compromete a trabalhar para aprovar, vai resolver mais um monte de quest\u00f5es financeiras, como essa do ICMS para os Estados produtores, os Estados do Sul e do Sudeste.\r\nMas, neste momento, para os Munic\u00edpios mais carentes do Brasil, que se encontram na Regi\u00e3o Nordeste - no meu Estado de Alagoas -, na Regi\u00e3o Norte, na Regi\u00e3o Centro-Oeste, esse projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para dar previsibilidade aos Prefeitos e Governadores, pelo menos em rela\u00e7\u00e3o a esses dois impostos, essas duas formas de recebimento de receita.\r\nMuito obrigado, Presidente. \r\nO Partido Progressista vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a maneira excepcional de tramita\u00e7\u00e3o desta PEC na noite de hoje n\u00e3o \u00e9 por outra causa sen\u00e3o pela excepcionalidade do momento que vivemos no Brasil. \r\nA aprova\u00e7\u00e3o deste tema \u00e9 de import\u00e2ncia fundamental. Eu tenho a inten\u00e7\u00e3o de colocar sempre o nosso mandato e a lideran\u00e7a do nosso partido, bem como os Deputados do nosso partido, o Progressistas, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Brasil neste momento.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados e a sua Presid\u00eancia t\u00eam feito o poss\u00edvel para que esses assuntos mais urgentes e principalmente os mais sens\u00edveis sejam solucionados no desentravar da engrenagem burocr\u00e1tica para resolver essa situa\u00e7\u00e3o do Brasil. \u00c9 o que justifica a tramita\u00e7\u00e3o de forma excepcional de uma PEC na tentativa de dar o m\u00e1ximo para conseguir a uni\u00e3o, de modo que esse tema fique un\u00e2nime em todos os partidos - un\u00e2nime no m\u00e9rito e quase un\u00e2nime em determinadas emendas que foram tratadas.\r\nN\u00e3o vou entrar neste momento no m\u00e9rito deste ou daquele partido que discordou das emendas que n\u00e3o foram acatadas, mas \u00e9 importante dizer que esta PEC vai cumprir o seu papel, vai destravar os atos do Executivo, vai destravar os atos para as empresas, para os pequenos empres\u00e1rios, para os m\u00e9dios empres\u00e1rios e para toda uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s ainda vamos ver no Brasil se acumular e se agravar.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que n\u00f3s estamos ainda engatinhando no desenrolar desta crise, desta pandemia, e em todos os esfor\u00e7os t\u00eam que ser feitos, como disseram v\u00e1rios L\u00edderes que falaram antes de mim, sem absolutamente nenhum cunho ideol\u00f3gico, sem basicamente nenhum cunho demag\u00f3gico, e sim com o esp\u00edrito p\u00fablico voltado para atender \u00e0queles que nos cofiaram o mandato para represent\u00e1-los.\r\nV.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns, Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o! Est\u00e3o de parab\u00e9ns todos os l\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, do Centro, da Direita, todos os que comungaram na confec\u00e7\u00e3o desse texto do Deputado Hugo Motta, que teve sensibilidade em acatar v\u00e1rias emendas e tratar desse tema com a maior celeridade poss\u00edvel! Meus parab\u00e9ns!\r\nO Progressistas vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, APRECIA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLP 149/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Expectativa de convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes para debate da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e da altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, bem como do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35,de 2001. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Neste dia de ter\u00e7a-feira, n\u00f3s esperamos que V.Exa. consiga, Sr. Presidente, conduzir uma reuni\u00e3o ou uma conversa com todos os L\u00edderes, para que at\u00e9 amanh\u00e3 tentemos realmente conseguir o consenso nas mat\u00e9rias que s\u00e3o importantes, tanto no Plano Mansueto, que n\u00f3s fechamos compromisso em votar, quanto na MP 905/19.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao requerimento de urg\u00eancia ao PL n\u00b0 848, de 2020, o Progressistas encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMESA DIRETORA, DEVOLU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TESOURO NACIONAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques. Acerto da decis\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia de destina\u00e7\u00e3o de recursos da Casa para combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de decis\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, a respeito da aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto) sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; a altera\u00e7\u00e3o das leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, bem como da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP orienta \"sim\" ao projeto do Deputado Kim Kataguiri, relatado pela Deputada Alice Portugal.\r\nPresidente, tamb\u00e9m quero ressaltar, neste breve espa\u00e7o de tempo, a medida tomada pela Mesa Diretora de fazer a devolu\u00e7\u00e3o para o Tesouro de 150 milh\u00f5es de reais, economia que foi feita neste per\u00edodo em que o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 funcionando na sua plenitude.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., \u00e0 Mesa Diretora e a todo o corpo legislativo que comp\u00f5e a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o, mais uma vez, \u00e0 quest\u00e3o da MP 905 e do Plano Mansueto, eu acho que \u00e9 importante que tenhamos uma defini\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Na realidade, n\u00f3s fizemos o compromisso e vamos tentar encontrar uma pauta de consenso que atenda os Estados neste momento de dificuldade.\r\nO Progressistas, com rela\u00e7\u00e3o ao PL 848, encaminha \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-08T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO),  PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA, ENDIVIDAMENTO, SUPRESS\u00c3O, CONTRAPARTIDA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DESPESA P\u00daBLICA, EMPR\u00c9STIMO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Pedro Paulo pelo substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa e \u00e0s Lideran\u00e7as partid\u00e1rias pelo acordo constru\u00eddo em torno do texto da proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Pedido ao Relator Pedro Paulo de reexame do \u00a7 2\u00ba, do art. 5\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149. de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta minha fala, quero enaltecer o voto do Deputado Pedro Paulo, a sua relatoria muito benfeita. O Deputado Pedro Paulo sempre \u00e9 sens\u00edvel aos pleitos de todos os partidos, de todos os Estados.\r\nSr. Presidente, se eu me exceder no tempo, pe\u00e7o que acrescente o tempo de L\u00edder. O.k.?\r\nO Deputado Pedro Paulo, \u00e9 sempre muito sol\u00edcito. O Projeto Mansueto, por acomoda\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre os Estados e situa\u00e7\u00f5es que fugiram ao controle do Parlamento neste momento, poderia trazer mais danos para a economia no futuro do que acertos. O fato de segregar, no PLP 149, alguns temas que s\u00e3o mais importantes, como o n\u00e3o pagamento da d\u00edvida dos Estados durante o ano de 2020, para que esse recurso seja destinado ao tratamento da COVID, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda, de emprego e de alimentos nos Estados; o fato de os 30 bilh\u00f5es do ICMS serem destinados para a garantia da mesma arrecada\u00e7\u00e3o de abril, maio e junho, nos mesmos \u00edndices do ano passado; a possibilidade igualit\u00e1ria dos empr\u00e9stimos na faixa dos 8% da Receita Corrente L\u00edquida, para os Estados tamb\u00e9m ajudarem nos seus custos, que n\u00e3o ser\u00e3o poucos nesta \u00e9poca de pandemia; al\u00e9m do repasse dos 25% dos Munic\u00edpios que tamb\u00e9m t\u00eam direito ao ICMS, s\u00e3o muito bem-vindos neste momento, Sr. Presidente.\r\nT\u00eam que se congratular a C\u00e2mara dos Deputados, as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, tanto de esquerda quanto de centro e de direita, pela articula\u00e7\u00e3o, sempre buscando o entendimento, o entendimento em todos os pontos, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o aos pontos com os quais a Esquerda concorda, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o aos pontos com os quais a Direita concorda, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o aos pontos com os quais o Centro concorda. N\u00f3s temos diverg\u00eancias pragm\u00e1ticas, ideol\u00f3gicas, que, neste momento, t\u00eam que ser superadas com bom n\u00edvel, bom senso, boa rela\u00e7\u00e3o, bom tr\u00e2mite, bom companheirismo, o que n\u00e3o foi demonstrado na fala injusta, do meu ponto de vista, do L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, quando enalteceu V.Exa. e afirmou que todos os L\u00edderes de centro o pressionam para a vota\u00e7\u00e3o da MP 905. N\u00f3s estamos dialogando h\u00e1 mais de 1 semana. Ali\u00e1s, hoje de manh\u00e3 liguei pessoalmente para o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, pedi a ele que refletisse, porque o Relator estava disposto a retirar todos os contratempos trabalhistas que estivessem naquela medida provis\u00f3ria, porque n\u00e3o compactuamos com isso neste momento. Mas a medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m tem muita coisa importante para ajudar os pequenos e microempres\u00e1rios, os pequenos e microempreendedores, na gera\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o de emprego neste momento. Eu fiz um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o: se quisesse votar contra, que votasse, expressasse, deixasse, mas n\u00e3o obstru\u00edsse, porque esse \u00e9 um tema que realmente traz consenso para os partidos de centro. A pedido de V.Exa., Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu mesmo liguei para v\u00e1rios L\u00edderes, para tentar chegar a um acordo para a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel? Vamos em frente. N\u00e3o h\u00e1 problema, n\u00e3o h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o nem engrandecimento neste momento. O que h\u00e1 \u00e9 a necessidade de colocar as coisas com muita clareza, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. N\u00f3s somos parceiros dos partidos de esquerda, n\u00f3s defendemos muitas das teses que V.Exas., \u00e0s vezes, encampam ideologicamente. O Centro nunca se furtou a colaborar com parceria no \u00e2mbito das vota\u00e7\u00f5es que melhorem a vida das pessoas no Brasil. Neste momento, com muita tristeza, tivemos que ouvir uma fala ideol\u00f3gica, pragm\u00e1tica e desvirtuada do que aconteceu e do que acontece hoje. Eu pediria inclusive at\u00e9 o pr\u00f3prio pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia, que dissesse se estou mentindo ou falando a verdade.\r\nQuero fazer um pedido ao Relator, o Deputado Pedro Paulo. O texto dele, no \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba, diz que aos empr\u00e9stimos contra\u00eddos at\u00e9 31 de mar\u00e7o n\u00e3o ser\u00e1 aplicada a mesma regra dos 8% da Receita Corrente L\u00edquida.\r\nEu pediria ao Relator Pedro Paulo que, com toda a sensibilidade que tem e a boa t\u00e9cnica legislativa que emprega, fizesse com que todos os efeitos viessem ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da lei, com que o prazo de 31 de mar\u00e7o fosse modificado e passasse a valer o prazo da promulga\u00e7\u00e3o do PLP, que espero tenha o seu conte\u00fado aprovado por unanimidade nesta Casa hoje, porque os Estados v\u00e3o precisar muito, pelo que se avizinha por a\u00ed.\r\nA popula\u00e7\u00e3o tem que estar consciente de que foi trancada muito precocemente em casa e que o momento, agora, \u00e9 de tens\u00e3o. As taxas v\u00e3o dobrar, como disse o Deputado Marcelo Ramos, j\u00e1 alertando sobre o Amazonas. As taxas de mortes e confirma\u00e7\u00f5es v\u00e3o dobrar, dia ap\u00f3s dia. Neste momento de muitas dificuldades, Estados e Munic\u00edpios precisam estar com as suas finan\u00e7as previs\u00edveis, com as suas receitas atendidas na previsibilidade e ter a chance de combater em p\u00e9 de igualdade esta pandemia.\r\nOs brasileiros precisam e esperam um posicionamento mais tranquilo desta Casa. Em cima dessa tranquilidade \u00e9 que eu reafirmo, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo, o nosso compromisso, o compromisso dos partidos de centro, do Partido Progressista, de sempre estarem abertos ao di\u00e1logo, \u00e0s conversas, \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es. Esta tem sido sempre a nossa pauta no Congresso Nacional: dar o equil\u00edbrio necess\u00e1rio, para que, nos momentos de dificuldade, n\u00e3o tenhamos a exposi\u00e7\u00e3o, o fato exponencial de um ou outro querer usar de maneira equivocada o tempo de sua fala.\r\nDesculpe-me, se o meu pronunciamento foi deveras longo. O voto do Progressista - \u00e9 l\u00f3gico, com o acatamento do Relator, o Deputado Pedro Paulo, a essa modifica\u00e7\u00e3o no \u00a7 2\u00ba - , \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. L\u00edderes, na realidade, eu me mantive ausente deste debate o dia todo. Eu estava em tr\u00e2nsito para Bras\u00edlia e acompanhei os \u00faltimos acontecimentos. \u00c9 louv\u00e1vel a capacidade de conversa dos partidos de centro e dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o. O di\u00e1logo continua aberto, continua firme. O nosso Relator fez um excelente trabalho e concess\u00f5es ao longo de muitos per\u00edodos de negocia\u00e7\u00e3o. E, ao final, sob a Presid\u00eancia de V.Exa., com a participa\u00e7\u00e3o de nosso partido e de todos os partidos de centro, n\u00f3s vamos chegar a um bom termo em rela\u00e7\u00e3o ao debate e ao acordo de procedimentos, quando n\u00e3o foi poss\u00edvel o acordo de m\u00e9rito.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m ressaltar os ganhos que conseguimos durante a negocia\u00e7\u00e3o e a quantidade exagerada de destaques apresentados. Ent\u00e3o, o acordo foi bom para todo mundo.\r\nFizemos quest\u00e3o de deixar esse ponto pacificado e nas m\u00e3os do Relator, que foi quem se dedicou e produziu o texto que vamos votar na noite de hoje, Presidente. \r\nO Partido Progressista encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo, demais L\u00edderes, neste destaque n\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o da emenda aglutinativa, respeitando o m\u00ednimo de crit\u00e9rio que foi feito com os partidos de esquerda.\r\nEu acho que neste momento j\u00e1 avan\u00e7amos muito para o que poder\u00edamos fazer com responsabilidade. \u00c9 tempo de terminarmos a vota\u00e7\u00e3o.\r\nNesse destaque, especialmente, o Progressista encaminha \"n\u00e3o\". Encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da emenda aglutinativa feita pelo nosso brilhante Relator, Deputado Christino Aureo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Em nome do PP e da Maioria, Deputado?\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu n\u00e3o sei se estou autorizado para orientar em nome da Maioria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 sempre autorizado. V.Exa. sabe que est\u00e1.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, Presidente! Fa\u00e7o homenagem tamb\u00e9m ao Deputado Paul\u00e3o, que retirou a barba. Conhe\u00e7o o Deputado Paul\u00e3o desde quando Vereador e nunca o vi sem barba. Ele deve estar com muito medo do v\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, M\u00d3DULO RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ACORDO, PARTIDO POL\u00cdTICO, AGRONEG\u00d3CIO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. L\u00edderes, Deputados e Deputadas, gostaria de fazer um breve relato de fatos que aconteceram e acontecem aqui normalmente em dias de vota\u00e7\u00e3o de assuntos pol\u00eamicos.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, se este plen\u00e1rio aqui estivesse recheado de Deputados, com os L\u00edderes todos presentes, n\u00f3s ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de construir um texto.\r\nPresidente, eu pediria a V.Exa., se eu n\u00e3o puder concluir a minha fala, que seja acrescentado o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nNa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, o Relator Z\u00e9 Silva teve toda a sensibilidade para negociar a maioria dos pontos que eram caros \u00e0 Esquerda, caros a quem defende a Amaz\u00f4nia, como n\u00f3s a defendemos, e tamb\u00e9m caros ao setor produtivo do Brasil.\r\nO agroneg\u00f3cio \u00e9 um dos sustent\u00e1culos da economia brasileira. N\u00f3s n\u00e3o estamos defendendo aqui nenhum tipo de grilagem. N\u00f3s respeitamos todos os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o que se manifestaram neste plen\u00e1rio, mas n\u00f3s precisamos voltar a tratar o assunto que o texto do Relator diz que \u00e9 totalmente diferente ou muito diferente da medida provis\u00f3ria original.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s postergarmos a discuss\u00e3o por 1 semana, em vez de votarmos hoje o texto do Relator, que est\u00e1 pronto, \u00e9 pouco. E \u00e9 absolutamente normal e democr\u00e1tico que haja convencimento, ajuste e negocia\u00e7\u00e3o, que sejam apresentados destaques para que n\u00f3s possamos decidir este assunto. Mas fazer uma proposta de acordo para um projeto de lei com urg\u00eancia negociada, com o mesmo texto, com o mesmo Relator, para postergarmos esse assunto por 1 semana \u00e9 muito pouco, Presidente.\r\nEu respeito as posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas da Esquerda, do Centro - ontem era Centro, hoje \u00e9 Centr\u00e3o -, dependendo do meio de comunica\u00e7\u00e3o que trata o assunto, e da Direita. S\u00e3o l\u00edcitos e normais os posicionamentos pol\u00edticos aqui dentro, que sempre foram motivo de discuss\u00e3o e tamb\u00e9m de muita responsabilidade no trato dessas mat\u00e9rias.\r\nNa semana passada, fiz um apelo a V.Exa. - n\u00f3s t\u00ednhamos problema na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019. A bancada ruralista, a Frente Parlamentar Mista da Agricultura e a maioria dos partidos de centro tinham interesse na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, assim como na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019. V.Exa. nos atendeu, como magistrado que \u00e9, respeitando as necessidades de conversa deste Plen\u00e1rio. E n\u00f3s garantimos ao L\u00edder do PSDB, Deputado Carlos Sampaio, que n\u00f3s n\u00e3o votar\u00edamos naquele dia a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, mas que a votar\u00edamos, Deputado Samuel Moreira, sem obstru\u00e7\u00e3o, na sexta-feira, com o compromisso de votarmos ontem as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 909 e 910.\r\nV.Exa. se debru\u00e7ou o dia todo de ontem na constru\u00e7\u00e3o de acordos com o Relator e a Oposi\u00e7\u00e3o. E, como bem disse aqui o Deputado Marcelo Ramos, Presidente, de cinco a seis pedidos, o Relator atendeu 80% deles.\r\nEssa discuss\u00e3o de 4 m\u00f3dulos para 6 m\u00f3dulos, na Amaz\u00f4nia ou em qualquer lugar do Brasil, com as reservas legais que s\u00e3o institu\u00eddas, \u00e9 irris\u00f3ria. N\u00e3o vai ser isso que vai causar ou sanar a quest\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 interesse desta Casa, eu acho que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 interesse de ningu\u00e9m do Brasil, reconhecer grilagem como forma oficial de se produzir neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos dar legalidade \u00e0queles pequenos produtores. Falarmos em 6 m\u00f3dulos no Amazonas, com 80% de reserva de mata legal, \u00e9 uma coisa absolutamente irris\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, nada mais justo do que n\u00f3s tratarmos o assunto como na realidade ele \u00e9, e n\u00e3o como algumas m\u00eddias gostam de trat\u00e1-lo, n\u00e3o como artistas gostam de lev\u00e1-lo a p\u00fablico, porque todo mundo ganha com alguma ONG que trata do interesse de algum animal.\r\nN\u00f3s temos que respeitar as opini\u00f5es contr\u00e1rias, e o que resolve isso \u00e9 o painel, Presidente. N\u00f3s sempre contamos com a possibilidade de fazer acordo. Eu sou sempre a favor do acordo, V.Exa. \u00e9 a favor do acordo, n\u00f3s nos cansamos de construir acordos neste plen\u00e1rio, mas em tempos de sess\u00f5es virtuais as dificuldades aumentam. Nem por, entretanto, isso n\u00f3s precisamos ou devemos modificar o teor do que estamos discutindo. \r\nNa minha bancada, alguns Deputados estavam com d\u00favida. Colocamos um v\u00eddeo que o nosso Relator nos mandou, esclarecendo ponto a ponto. Quando se confronta o texto, percebe-se que \u00e9 muito diferente. N\u00e3o \u00e9 o texto ideal de quem o produziu, n\u00e3o \u00e9 o texto ideal da Esquerda, n\u00e3o \u00e9 o texto ideal do Centro, mas \u00e9 o poss\u00edvel, Presidente.\r\nEu apelo a V.Exa. - apelo mesmo! - para que, considerando as conversas que tivemos e o que n\u00f3s tratamos, sigamos com a vota\u00e7\u00e3o da MP 910/19 na tarde e noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, M\u00d3DULO RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Conveni\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de V.Exa. encerrar, Sr. Presidente, eu queria perguntar, j\u00e1 que o L\u00edder Baleia Rossi prop\u00f4s esse acordo sem falar com os outros L\u00edderes - foi ideia dele, muito justa, por sinal -, como ele seria feito. Seria o texto do PLV que viraria um projeto de lei? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Deputado Z\u00e9 Silva relataria...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Na vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei n\u00e3o haveria obstru\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haveria destaque, n\u00e3o haveria nada. N\u00f3s o votar\u00edamos tranquilamente. Seria assim?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu acho que...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Porque qualquer acordo que n\u00f3s fa\u00e7amos, principalmente no Plen\u00e1rio, de agora por diante, como diz V.Exa., fazendo um marco referencial, se n\u00f3s n\u00e3o o deixarmos certinho, correto, como foi...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vai dar problema daqui a uma semana.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Vai dar problema daqui a 2 dias. N\u00f3s fizemos, na semana passada, um acordo de procedimento de vota\u00e7\u00e3o - n\u00e3o com a Oposi\u00e7\u00e3o, nem com os partidos de esquerda, para deixar bem claro -, sem resultado. \r\nO pedido nosso para V.Exa. foi: n\u00f3s faremos um acordo para a vota\u00e7\u00e3o; n\u00f3s n\u00e3o pedimos resultado, n\u00e3o pedimos voto, n\u00e3o pedimos acordo, n\u00e3o pedimos... Quer\u00edamos s\u00f3 o encaminhamento da tentativa brilhante que o Relator fez com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do texto.\r\nO que eu quero deixar aqui bem pontuado \u00e9: a proposta do L\u00edder Baleia Rossi n\u00e3o foi discutida nem no grupo de L\u00edderes de que fazemos parte, e, portanto, pegou-nos a todos de surpresa. E eu continuo me reservando o direito de dizer que prefiro votar a MP, porque n\u00e3o estou vendo, neste momento, Sr. Presidente, com todas as suas alega\u00e7\u00f5es - e eu concordo com muitas delas, pois sei como n\u00f3s temos que tratar aqui. \r\nSe V.Exa. disser que existe um impedimento legal para que este assunto seja tratado por MP, ou que existe uma diferen\u00e7a entre o texto do PLV - que difere bastante da MP original - e o texto do projeto de lei, n\u00f3s estaremos aqui tratando de detalhes, talvez de problemas menores, mas eu entenderei a posi\u00e7\u00e3o de V.Exa. Se for a decis\u00e3o de V.Exa. e da maioria da Casa... \r\nN\u00e3o \u00e9, por enquanto, a nossa, porque n\u00e3o fomos nem sequer comunicados pelo L\u00edder Baleia Rossi, por quem tenho um apre\u00e7o muito grande. Entendo que ele fez a proposta com a melhor das inten\u00e7\u00f5es, mas essas coisas, quando n\u00e3o s\u00e3o combinadas, geram preocupa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, se n\u00f3s n\u00e3o deixarmos claro qual vai ser o n\u00edvel desse acordo - de m\u00e9rito, inclusive -, \u00e9 melhor n\u00f3s enfrentarmos o problema com anteced\u00eancia. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 por isso que eu j\u00e1 estou marcando uma reuni\u00e3o para as 9 horas da manh\u00e3...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Mas a\u00ed n\u00f3s j\u00e1 estaremos suspendendo a sess\u00e3o de hoje, Sr. Presidente. Como foi o Deputado Baleia Rossi que deu a sugest\u00e3o, ele que traga, ou V.Exa. sugira, ou os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o falem, porque n\u00f3s abrirmos m\u00e3o de votar uma mat\u00e9ria pautada, com qu\u00f3rum de 501 Deputados, sem nenhum tipo de acordo previsto para a vota\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria que tem um apoio razo\u00e1vel de votos, Sr. Presidente, apesar das diverg\u00eancias, que eu respeito, \u00e9...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Tem apoio. Eu n\u00e3o dizendo que n\u00e3o tem. Eu disse que tem...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Eu sei. V.Exa. frisou...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu n\u00e3o estou discutindo maioria ou minoria; eu estou discutindo procedimento e relacionamento, e relacionamento daqui para frente na Casa. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Justamente do procedimento \u00e9 que eu falo, porque agora eu entrei justamente no acordo do procedimento. Quando n\u00f3s fazemos acordo, \u00e9 para cumprir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Na MP 910, n\u00f3s n\u00e3o fizemos acordo com o partidos de esquerda. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Para a vota\u00e7\u00e3o, sim. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Com os partidos de esquerda, nunca. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o, V.Exa. fez conosco, a\u00ed na Mesa. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Fizemos entre os nossos partidos.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - V.Exa. fez conosco a\u00ed na Mesa; e os partidos de esquerda continuam...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Claro.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - ... com o direito deles de obstruir, de votar contra.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu sempre disse que o caminho era pelos acordos.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Nosso caminho \u00e9 pelo acordo; agora, quando \u00e9 poss\u00edvel. Nesse caso eu n\u00e3o o estou vendo. Eu s\u00f3 quero entender qual a diferen\u00e7a entre passar o PLV do Deputado Z\u00e9 Silva e o projeto de lei de hoje para quarta-feira sem nenhum acerto de procedimento, Presidente.\r\nN\u00f3s vamos passar o mesmo mart\u00edrio, a mesma dificuldade, sem nenhum ganho pol\u00edtico. Ent\u00e3o, temos que conversar, mas, de parte a parte, cada um tem que ter suas vit\u00f3rias, cada um tem que ter as suas conquistas.\r\nE eu ouvi quando o L\u00edder Orlando disse: \"\u00c9 preciso que a gente trabalhe sempre sem radicalizar, para que as portas n\u00e3o fechem de parte a parte\".\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos ter nenhum interesse, nunca, de n\u00e3o dialogarmos neste plen\u00e1rio, mas precisamos que V.Exa. esclare\u00e7a ou tente conversar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Empenho do Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, na aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Deputado Enrico Misasi, que \u00e9 o Relator do projeto que agora analisamos, demais L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, neste momento eu queria ressaltar a import\u00e2ncia deste projeto e o trabalho criterioso que fez o L\u00edder Enrico, com muita sensibilidade, extraindo do texto mat\u00e9rias que iriam causar pol\u00eamicas e o risco de este projeto voltar ao Senado. A mat\u00e9ria \u00e9 transit\u00f3ria, \u00e9 tempor\u00e1ria, mas \u00e9 important\u00edssima para o funcionamento das rela\u00e7\u00f5es privadas.\r\nQuero saudar, em nome deste Poder, o Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Dias Toffoli, pela luta em favor da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. O Ministro tem tido um comportamento brioso, aut\u00f4nomo, independente, cuidadoso, zeloso com as institui\u00e7\u00f5es brasileiras, como o que tem tido o Congresso e como ter\u00e1 o Executivo, e tem tido comportamento neste caminho. A harmonia \u00e9 o que n\u00f3s pregamos, a harmonia \u00e9 aquilo de que n\u00f3s precisamos.\r\nNesse sentido, L\u00edder Enrico, apelando aos demais L\u00edderes - inclusive, aqui eu conversava muito com o Deputado Hildo Rocha, que \u00e9 sempre muito zeloso com o trato das mat\u00e9rias -, n\u00f3s nos comprometemos a fazer, num PL \u00e0 parte, algum ajuste que seja necess\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, para sanar d\u00favidas que possam existir a respeito da seguran\u00e7a de alguns artigos que funcionar\u00e3o ap\u00f3s o per\u00edodo de pandemia. O Deputado Hildo Rocha poder\u00e1 dar a contribui\u00e7\u00e3o dele; o Deputado Aureo, a dele; a Deputada Margarete, a dela; o Deputado F\u00e1bio Trad, a dele. S\u00e3o Deputados que, a princ\u00edpio, nos procuraram, como o Deputado Janones, que apresentou emenda. Eu disse a ele que, muito embora merit\u00f3ria, n\u00f3s n\u00e3o poderemos apoi\u00e1-la quanto ao m\u00e9rito, porque, se for aprovada, este projeto voltar\u00e1 ao Senado, e perderemos tempo para j\u00e1 irmos dirimindo algumas situa\u00e7\u00f5es que precisam ser sanadas nesta pandemia.\r\nQuero saudar mais uma vez o nosso Relator e dizer que o encaminhamento do nosso partido ser\u00e1 pela aprova\u00e7\u00e3o do texto da forma como foi entregue pelo Relator, respeitando as demais Lideran\u00e7as, mas mantendo o texto, rejeitando, Deputado Derrite - ficar\u00e1 aqui na condu\u00e7\u00e3o do nosso partido -, todas as emendas modificadoras deste projeto, para que seja sancionado e possa gerar os seus efeitos, que, como eu disse, s\u00e3o importantes, mas s\u00e3o transit\u00f3rios.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2623/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a desnecessidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.623, de 2020, acerca do adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, tendo em vista a publica\u00e7\u00e3o de portaria a respeito do tema pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. (Proposi\u00e7\u00e3o apensada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.277, de 2020, do Senado Federal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero esclarecer.\r\nV.Exa. tem todo o direito de esperar a posi\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 claro. Mas, se o Ministro j\u00e1 publicou a portaria ou a nota oficial comunicando que o ENEM vai ser adiado, do ponto de vista da produtividade a vota\u00e7\u00e3o perde objeto, porque vai se votar uma coisa que j\u00e1 est\u00e1 resolvida. Mas aguardemos. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu n\u00e3o tenho problema em come\u00e7ar uma nova pauta para votar os projetos em que h\u00e1 acordo. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Vamos come\u00e7ar com a pauta normal e, se n\u00e3o houver nenhuma posi\u00e7\u00e3o oficial durante a sess\u00e3o, votamos a urg\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 problema algum, at\u00e9 porque esse tema \u00e9 sens\u00edvel a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), CENTRO POL\u00cdTICO, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, HABITA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento a respeito do papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu me sinto feliz com o discurso de V.Exa. hoje, que abrangeu de maneira bem clara, l\u00edmpida e transparente todos os pontos sens\u00edveis do momento que vivemos. Eu queria dizer que o Progressistas, partido que tenho a honra de liderar, sente-se contemplado com o discurso de V.Exa. - essa \u00e9 a tese que defendemos h\u00e1 muito tempo -, um discurso republicano, um discurso centrado, um discurso equilibrado, um discurso de um verdadeiro magistrado, que \u00e9 o papel que V.Exa. desempenha com muita retid\u00e3o \u00e0 frente do Poder Legislativo.\r\nEu queria dizer tamb\u00e9m que todos n\u00f3s - \u00e9 o apelo que fazemos - devemos nos unir contra esse inimigo comum. \u00c9 o que n\u00f3s temos pregado ao longo do tempo. Os partidos de centro, ou o Centr\u00e3o, como queiram, do qual fazemos parte, sempre deram a qualquer Governo com muito equil\u00edbrio o sustent\u00e1culo, as aprova\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, tanto para as mat\u00e9rias econ\u00f4micas quanto para as mat\u00e9rias sociais.\r\nNesse momento, se n\u00f3s tivermos que aprender alguma coisa com o coronav\u00edrus, al\u00e9m da solidariedade, do empenho e da uni\u00e3o, \u00e9 que temos problemas muito graves no Brasil, Sr. Presidente, como saneamento, habita\u00e7\u00e3o, que v\u00e3o nos enforcar no trato e na luta contra esse v\u00edrus. Digo isso porque n\u00e3o h\u00e1 absolutamente como pedir a uma fam\u00edlia que mora numa casa de 5 metros quadrados, 10 metros quadrados, com 8 pessoas dentro, que fa\u00e7a a quarentena. Essa fam\u00edlia n\u00e3o tem uma renda m\u00ednima para fazer uma quarentena, que \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 vital, atrasa o ciclo. Mas n\u00f3s temos, enquanto Poder Legislativo, que prezar por essas pessoas que mais precisam na nossa sociedade, Presidente. E o discurso de V.Exa. vai a esse encontro, vai ao encontro da uni\u00e3o, da institucionaliza\u00e7\u00e3o, do respeito \u00e0 independ\u00eancia e \u00e0 harmonia entre os Poderes, que \u00e9 o que n\u00f3s pregamos, \u00e9 o que n\u00f3s pedimos. No seu discurso, V.Exa. faz aquilo que \u00e9 mais republicano. V.Exa. \u00e9 uma pessoa humana que tem essa caracter\u00edstica de viva voz, de reconhecer que as alian\u00e7as s\u00e3o necess\u00e1rias quando feitas de boa-f\u00e9, quando feitas no \u00edmpeto de continuar na harmoniza\u00e7\u00e3o desta Casa, deste Plen\u00e1rio, deste Poder.\r\nPresidente Rodrigo Maia, \u00e9 preciso, sim, que n\u00f3s, na realidade, todos juntos, L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, L\u00edderes do centro, L\u00edderes da Direita, coloquemos em pr\u00e1tica o que o Brasil precisa, que \u00e9 despolitizar essa crise, acalmar os \u00e2nimos, lutar para que todos os partidos, imbu\u00eddos nesse princ\u00edpio, saibam seus limites, tanto o Executivo quanto o Judici\u00e1rio e principalmente o Legislativo.\r\n\u00c9 preciso que todos n\u00f3s juntos consigamos, sob a sua lideran\u00e7a na Presid\u00eancia da Casa, levar o Brasil a superar essa crise sanit\u00e1ria grave, em que os mais humildes, os mais pobres, os que t\u00eam menos condi\u00e7\u00f5es de ter uma assist\u00eancia digna s\u00e3o os que est\u00e3o sofrendo mais na ponta, muito especialmente agora quando essa crise, quando essa pandemia migra para o interior do Brasil, onde h\u00e1 lugares sem UTIs, sem hospitais adequados.\r\n\u00c9 preciso que todos n\u00f3s somemos esfor\u00e7os, Parlamento, Governo Federal, Executivo e Judici\u00e1rio, para que essa assist\u00eancia chegue aos mais necessitados, Presidente.\r\nA uni\u00e3o e a paz institucional que V.Exa. prega \u00e9 o nosso lema de discurso, a nossa aten\u00e7\u00e3o a V.Exa. e aos partidos que comp\u00f5em o centro desta Casa, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, em nome do Progressistas, quero ressaltar justamente o esp\u00edrito de uni\u00e3o e de harmonia que reinou sobre o debate deste tema durante estas 2 semanas.\r\nQuero parabenizar a Relatora, a Deputada Jandira Feghali, e todos os autores, bem como destacar a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, que trabalhou incansavelmente pela busca de consenso em torno do texto. Os partidos de Centro, de Direita e de Esquerda se uniram em torno de mais um setor que enfrenta dificuldades, o dos pequenos artistas, como os de coco e de roda, os de bumba meu boi, os do forr\u00f3 da minha regi\u00e3o, o Nordeste. Todos esses foram, em raz\u00e3o da pandemia, os primeiros a deixar de trabalhar e por certo ser\u00e3o os \u00faltimos a retornar.\r\nA sensibilidade de todos ajudou na constru\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nO Progressistas encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP vota \"n\u00e3o\".\r\nO Relator dessa medida provis\u00f3ria fez todos os ajustes que foram solicitados e organizou o texto, que est\u00e1 bem razo\u00e1vel, conforme o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria. N\u00e3o h\u00e1 motivo para ser retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque apresentado pelo bloco trata especificamente do \u00a7 6\u00ba, inciso I. \u00c0s vezes, pode haver certo tumulto nestas situa\u00e7\u00f5es.\r\nO Congresso Nacional reclama reiteradas vezes quando os tribunais, atrav\u00e9s de resolu\u00e7\u00e3o, alteram a legisla\u00e7\u00e3o vigente e modificam o rumo das leis por resolu\u00e7\u00e3o. No \u00a7 6\u00ba, inciso II, al\u00edneas \"a\" e \"b\", n\u00f3s mantemos, no texto do Relator, todos os atos que podem ser feitos por resolu\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os atos administrativos, os atos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, os atos de acompanhamento de urna, de computadores, de totaliza\u00e7\u00e3o de votos, de justificativa de auditoria e de fiscaliza\u00e7\u00e3o do dia da elei\u00e7\u00e3o, inclusive no tocante ao hor\u00e1rio de funcionamento das se\u00e7\u00f5es eleitorais. Tudo isso fica com o TSE, n\u00f3s n\u00e3o alteramos estas regras.\r\nO que n\u00f3s estamos querendo com este destaque, Sr. Presidente, \u00e9 que o tribunal simplesmente deixe de fazer por resolu\u00e7\u00e3o o que deve ser feito, sempre com boa vontade, como aconteceu na vota\u00e7\u00e3o desta PEC por parte do Congresso Nacional, tanto no Senado como na C\u00e2mara.\r\nO inciso I diz que o TSE promover\u00e1 as adequa\u00e7\u00f5es das resolu\u00e7\u00f5es. O texto da PEC j\u00e1 adequou todas as resolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Neste caso, n\u00f3s estamos mantendo todas as resolu\u00e7\u00f5es administrativas e retirando t\u00e3o somente as resolu\u00e7\u00f5es que possam interferir no processo legislativo por meio de projeto de lei.\r\nO PP orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Federal Assis Carvalho. Solidariedade ao Partido dos Trabalhadores e aos familiares do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveitando a fala do L\u00edder Enio, eu queria tamb\u00e9m me reportar \u00e0 triste not\u00edcia que tivemos ontem, do falecimento do Deputado Assis Carvalho. Eu senti muito no dia de ontem, muito mesmo.\r\nO Deputado Assis era um grande companheiro, um homem de palavra no Parlamento. Tive o prazer de conviver muito proximamente com ele no ano de 2016, na CMO. Ele era o coordenador da bancada do Partido dos Trabalhadores, muito correto, presente. Sempre foi muito ciente das suas obriga\u00e7\u00f5es. O Piau\u00ed perde muito.\r\nEu queria me solidarizar com a bancada do PT. Meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia do meu amigo Assis Carvalho. Em nome do nosso partido, Sr. Presidente, manifesto os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia e aos amigos do Deputado Assis Carvalho, que vai fazer muita falta nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, PL 2810/2020, PROJTEO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, DENUNCIA\u00c7\u00c3O CALUNIOSA, INQU\u00c9RITO POLICIAL, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, LAFAYETTE DE ANDRADA,RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento ao Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Elogio ao Deputado Lafayette de Andrada pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 aproveitar a oportunidade para agradecer o apoio ao projeto, assim como o trabalho primoroso do Relator, o Deputado Lafayette de Andrada, e a V.Exa., por ter trazido \u00e0 pauta este assunto, porque ele corrige, de maneira simples, distor\u00e7\u00f5es que acontecem hoje no nosso sistema penal, melhora a cidadania, melhora o cumprimento das leis e favorece que o direito continue, de maneira transparente, tratando as pessoas com dignidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o vou me estender muito.\r\n At\u00e9 a semana passada, Sra. Presidente, esta C\u00e2mara estava discutindo se os 5 bilh\u00f5es de reais iam furar teto ou n\u00e3o iam furar teto, se o cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o de obras de saneamento, de \u00e1gua, de casa, que s\u00e3o imprescind\u00edveis neste momento de pandemia, ia furar teto. \r\nN\u00f3s temos um or\u00e7amento discricion\u00e1rio de 1 trilh\u00e3o e 400 bilh\u00f5es de reais. E a discuss\u00e3o na semana passada era por 5 bilh\u00f5es de reais. \u00c0s desigualdades das despesas no Brasil, que cada vez mais se mostram e aparecem de maneira equivocada, \u00e9 que n\u00f3s temos que dar fim ainda neste mandato ou neste ano.\r\nE quando n\u00f3s chegamos a ponto, Presidente, de discutir aqui que estamos n\u00e3o dando aumento, de que h\u00e1 um custo ou n\u00e3o h\u00e1 um custo de 129 bilh\u00f5es de reais, de que \u00e9 mentira, de que \u00e9 verdade, \u00e9 muito f\u00e1cil, vamos aos n\u00fameros para esclarecer essas situa\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos votando aqui contra funcion\u00e1rio p\u00fablico. N\u00f3s estamos votando pela estabilidade do Brasil, pela manuten\u00e7\u00e3o do teto de gastos, pela responsabilidade fiscal, pelo aux\u00edlio emergencial, pelo socorro aos transportadores urbanos, para os quais vamos votar aqui mais 4 bilh\u00f5es de reais, por tantas mat\u00e9rias que seriam impactadas com esta despesa de hoje.\r\nEnt\u00e3o, por tudo isso, Presidente, com muita responsabilidade, o nosso partido encaminha \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto nesta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00c1RIO HENRIQUE AGUIAR GOULART RIBEIRO NUNES MAIA, ADVOGADO, OTAVIO LUIZ RODRIGUES JUNIOR, PROFESSOR, RECONDU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), MEMBRO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Apoio do Progressistas \u00e0 candidatura do advogado M\u00e1rio Henrique Aguiar Goulart Ribeiro Nunes Maia e \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o do professor Otavio Luiz Rodrigues Junior, respectivamente, ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como representantes da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, na sess\u00e3o de hoje, quer\u00edamos ressaltar aqui a import\u00e2ncia da elei\u00e7\u00e3o para os dois Conselheiros, tanto o do CNJ, quanto o do CNMP.\r\nO Conselheiro Otavio, j\u00e1 no mandato, sendo - n\u00e3o tenho d\u00favidas - reconduzido na tarde de hoje, fez um excelente trabalho, conduziu com muita fidalguia e independ\u00eancia a sua atua\u00e7\u00e3o naquele \u00f3rg\u00e3o, cumprindo justamente a miss\u00e3o que esta Casa lhe delegou.\r\nO Conselheiro que o nosso partido apoia para o CNJ, o Conselheiro M\u00e1rio Maia, tamb\u00e9m traz na sua vida, na sua bagagem e na sua hist\u00f3ria condi\u00e7\u00f5es e pr\u00e9-requisitos absolutamente necess\u00e1rios e indispens\u00e1veis para que consiga, na tarde de hoje, ter vota\u00e7\u00e3o exitosa nesta Casa e possa ser confirmado tamb\u00e9m como representante da C\u00e2mara dos Deputados no CNJ.\r\nPresidente, era esta a oportunidade que a Lideran\u00e7a do Progressistas queria para ressaltar e deixar clara a nossa posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013),",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Posicionamento do PP favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Orlando Silva, Sras. e Srs. Deputados, trata-se de tema muito importante, de muita relev\u00e2ncia, o que apreciamos na tarde de hoje, o projeto de decreto legislativo de acordo interamericano, que faz, de maneira preventiva e punitiva, uma legisla\u00e7\u00e3o contra todo tipo de preconceito racial, de origem, de ra\u00e7a, de cor.\r\n\u00c9 imperioso, Sr. Presidente Orlando, que esta Casa demonstre unanimidade de votos dos partidos que comp\u00f5em este Plen\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, de maneira muito r\u00e1pida, singela e eficaz, para que este acordo, este tratado tenha efetividade, numa pauta que \u00e9 t\u00e3o latente no mundo nos dias de hoje. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que ainda existam pessoas que tratem esse assunto com frieza, com obscurantismos ou com leviandade. E a legisla\u00e7\u00e3o precisa fazer isto: um tratado especial, bem redigido, que fa\u00e7a, como eu disse aqui, preventivamente, todo o cercamento de fatos que evitem que essa coisas aconte\u00e7am, como tamb\u00e9m tem seu rigor para os casos legais onde transpare\u00e7am essas ignor\u00e2ncias humanas, sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas. \u00c9 inconceb\u00edvel que nos dias de hoje, em que temos situa\u00e7\u00f5es de respeito ao pr\u00f3ximo nas rela\u00e7\u00f5es humanas e de como se deve tratar o outro com humanidade, ainda exista preconceito, em pleno s\u00e9culo XXI.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. \r\nO encaminhamento na vota\u00e7\u00e3o do bloco \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o 861/17. H\u00e1 muito tempo deveria ter sido aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFINI\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de suspens\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio e convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes, para defini\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados e no Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, n\u00f3s estamos \u00e0 beira do recesso Parlamentar, temos diversas mat\u00e9rias de interesse do Brasil para serem discutidas. \u00c9 bem verdade que o principal tema dessa discuss\u00e3o que hoje se come\u00e7a \u00e9 o FUNDEB. Sabemos que, se houver dificuldades, o Governo j\u00e1 est\u00e1 pronto para editar a medida provis\u00f3ria. Isso se houver qualquer tipo de problema com o FUNDEB no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nO que eu apelo \u00e0 V.Exa., que sempre teve bom senso, \u00e9 para que, se quiser dialogar, suspenda a sess\u00e3o e chame uma reuni\u00e3o. A maioria dos L\u00edderes, ou quase todos, est\u00e1 em Bras\u00edlia. N\u00f3s podemos dialogar sobre pauta, Presidente. \r\nV\u00e1rios Deputados e, inclusive, eu n\u00e3o temos sido comunicados sobre inclus\u00e3o de pautas, h\u00e1 muito tempo nesta Casa. E eu n\u00e3o tenho tido nenhum tipo de comportamento inadequado, nem nesta tribuna, nem no plen\u00e1rio, nem virtualmente. \r\nEnt\u00e3o, eu lhe fa\u00e7o um apelo para que, em nome do bom senso, das mat\u00e9rias que realmente t\u00eam import\u00e2ncia - se V.Exa. acha que t\u00eam import\u00e2ncia essas pautas que acabou de ler -, n\u00f3s suspendemos esta sess\u00e3o e fazemos uma reuni\u00e3o para tentarmos chegar a um acordo, porque a obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 por esse ou aquele item, a favor desse ou daquele item, mas \u00e9 pela maneira como est\u00e3o sendo colocadas as mat\u00e9rias. Como aconteceu ontem com o Relator, sabendo da inclus\u00e3o da mat\u00e9ria em cima da hora, chegando aqui cansado, sem respira\u00e7\u00e3o, para tentar explicar \u00e0s Lideran\u00e7as as mat\u00e9rias que estavam sendo pautadas.\r\nEu confio na boa vontade de V.Exa., no seu bom senso. Sempre foi o nosso Presidente. Agora \u00e9 importante que n\u00f3s paremos, sentemo-nos e dialoguemos a fim de encontrarmos um bom termo para que a pauta da C\u00e2mara e a pauta do Congresso funcionem na sua plenitude. \r\nTodos n\u00f3s fomos avisados e soubemos que haveria uma sess\u00e3o do Congresso \u00e0s 9 horas de hoje e a sess\u00e3o da C\u00e2mara \u00e0 tarde. Ent\u00e3o, se V.Exa. n\u00e3o foi avisado, n\u00e3o nos compete. Isso \u00e9 uma coisa de comunica\u00e7\u00e3o entre V.Exa. e o Presidente do Congresso Nacional, que, inclusive, s\u00e3o do mesmo partido...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 verdade. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - ...para que cheguem a um entendimento e para que n\u00f3s possamos dialogar.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa., ou n\u00e3o chegaremos a um bom termo no dia de hoje.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00f3s vamos chegar a um entendimento, s\u00f3 que precisamos avan\u00e7ar nas pautas da C\u00e2mara dos Deputados a fim de que haja espa\u00e7o para que a pauta do Congresso possa ter...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Justamente a\u00ed est\u00e1 o motivo para nos sentarmos, como j\u00e1 fizemos centenas de vezes aqui na C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o tem problema. N\u00f3s temos a pauta da C\u00e2mara e temos a pauta do Congresso. A pauta da C\u00e2mara anda e depois vem a pauta do Congresso, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema nisso. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - A pauta do Congresso, Presidente, \u00e9 um item, um item. A pauta da C\u00e2mara dos Deputados tem 26 itens, ou pode estar com 30 itens ou 40 itens. N\u00f3s n\u00e3o temos mais controle da pauta da C\u00e2mara dos Deputados. A pauta da C\u00e2mara fugiu do controle do Col\u00e9gio de L\u00edderes. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o fugiu. \r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Ent\u00e3o, por favor, \u00e9 isso que eu estou dizendo a V.Exa., n\u00e3o vamos discutir aqui o que podemos resolver numa sala de L\u00edderes, conversando. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, n\u00f3s temos duas medidas provis\u00f3rias, que s\u00e3o fundamentais, n\u00f3s temos o FUNDEB, que \u00e9 fundamental, e n\u00f3s temos, pelo menos, mais dois PL...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Eu acredito que todos os projetos s\u00e3o importantes, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deixe-me terminar, que V.Exa. vai entender.\r\nN\u00f3s temos duas medidas provis\u00f3rias fundamentais - esta e a da vacina - e temos o FUNDEB. Avan\u00e7ando nessas mat\u00e9rias, poderemos dar um espa\u00e7o. Inclusive, se for o caso, podemos incluir a da ci\u00eancia e tecnologia, porque eu acho que existe acordo. Abre-se um espa\u00e7o, vota-se o PLN 29, e depois se retoma a da C\u00e2mara. N\u00e3o h\u00e1 nenhum problema nisso.\r\nEu s\u00f3 n\u00e3o tinha sido comunicado. Sem ser comunicado, eu n\u00e3o posso... Agora estou sendo comunicado pelo L\u00edder Danilo e por V.Exa. de que houve essa convoca\u00e7\u00e3o, da qual s\u00f3 fui avisado hoje pela manh\u00e3. Acho que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara precisa ser avisada das pautas. Eu n\u00e3o fui comunicado disso. Ningu\u00e9m me comunicou. Todas as vezes que h\u00e1 sess\u00e3o do Congresso...\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Isso foi comunicado. Foi publicada inclusive a pauta do Congresso Nacional. Est\u00e1 aqui.\r\n(Exibe celular.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Todas as vezes que o Congresso vai ser chamado, ou o Presidente do Congresso, ou o Secret\u00e1rio-Geral da Mesa do Congresso me telefona, pergunta se eu vou fazer sess\u00e3o da C\u00e2mara. O rito \u00e9 esse. S\u00f3 isso.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00f3s podemos avan\u00e7ar no que \u00e9 urgente aqui. Abre-se um espa\u00e7o durante \u00e0 tarde para o Congresso, volta a da C\u00e2mara, depois que o Congresso avan\u00e7ar.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Eu s\u00f3 gostaria de fazer uma pergunta. V.Exa. concorda que esses temas que V.Exa. elencou... Al\u00e9m de ratificarmos que a pauta foi publicada... Eu n\u00e3o tiro a sua raz\u00e3o, se n\u00e3o foi comunicado, mas n\u00e3o \u00e9 culpa nossa, nem do Plen\u00e1rio da Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro. De V.Exas., n\u00e3o. De V.Exas., n\u00e3o.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - O que eu estou reafirmando a V.Exa. \u00e9 que essas mat\u00e9rias que V.Exa. elencou, por mais importantes que elas sejam, n\u00e3o ter\u00e3o tramita\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ter\u00e3o.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - N\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pida. V.Exa. sabe que n\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Esta aqui est\u00e1 terminando.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - As medidas provis\u00f3rias t\u00eam obstru\u00e7\u00e3o por parte de alguns partidos, na quest\u00e3o do FUNDEB h\u00e1 pontos divergentes, que v\u00e3o ser...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - H\u00e1 dois destaques.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - H\u00e1 quatro destaques.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso equivale a 1 hora de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL) - Eu n\u00e3o sei.\r\nO que eu estou dizendo a V.Exa. \u00e9 que, se est\u00e1 parado o processo, chame, veja quem est\u00e1 em Bras\u00edlia, fa\u00e7a um gesto, para negociarmos essa vota\u00e7\u00e3o, de maneira que n\u00f3s...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - L\u00edder, eu estou negociando no plen\u00e1rio, como negociei muitas vezes. N\u00f3s terminamos a medida provis\u00f3ria, terminamos o FUNDEB e podemos nos encaminhar para o Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ALESSANDRO MOLON, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADO FEDERAL, USO DA PALAVRA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA, REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INCONSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA, PROPOSTA DE ACORDO, ARTHUR LIRA, L\u00cdDER DO GOVERNO.\r\nCOL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PRINC\u00cdPIO DA PROPORCIONALIDADE, RELATOR, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SESS\u00c3O DELIBERATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos proferidos pelos Deputados Alessandro Molon e Fernanda Melchionna contra o orador, por suposto descumprimento do Regimento Interno. An\u00fancio pelo PT de forma\u00e7\u00e3o de bloco partid\u00e1rio, com vista \u00e0s elei\u00e7\u00f5es da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados. Cumprimento pelo Parlamentar de acordos celebrados no \u00e2mbito da Casa. Rep\u00fadio \u00e0 ditadura de representatividade reinante na C\u00e2mara dos Deputados. Direito do Plen\u00e1rio de altera\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es. Falta de coer\u00eancia dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, mais cedo, eu me comprometi com o Deputado Alessandro Molon, por quem sempre tive muito respeito e admira\u00e7\u00e3o. Quando fui Presidente da CCJ, convivemos longamente, com muita independ\u00eancia, com muita altivez, com muita capacidade de di\u00e1logo, nesta Casa.\r\nAgora, Deputada Fernanda Melchionna, nem V.Exa. nem o Deputado Alessandro Molon t\u00eam o direito de subir a qualquer tribuna para falar o meu nome e dizer que n\u00e3o cumpro o Regimento Interno nesta Casa. Se V.Exas. n\u00e3o est\u00e3o acostumados a cumprir o Regimento, quero dizer que todas as vezes em que algu\u00e9m do NOVO, como o Deputado Paulo Ganime, invoca o direito regimental de encerramento de sess\u00e3o, porque n\u00e3o tem publica\u00e7\u00e3o de parecer, eu nunca fui \u00e0 tribuna para dizer que ele \u00e9 antidemocr\u00e1tico, que queria cercear a minha palavra, cortar o direito de uso da palavra de quem n\u00e3o o tinha, regimentalmente. \r\nDeputada, \u00e9 bom ler o Regimento.\r\n\u00c9 interessante ler o Regimento. De quem esbraveja por esbravejar n\u00e3o tenho medo, nunca tive. Respeito muito V.Exa., como sempre o fiz.\r\nE ao Deputado Alessandro Molon, que chega aqui com um discurso muito bonito, eu dizia: \"Veja de novo o seu discurso, reveja o seu discurso. Foi injusto com o seu amigo, com o seu companheiro que sempre o tratou com fidalguia\". \r\nEsta Casa nunca ser\u00e1 por parte de ningu\u00e9m puxadinho de canto nenhum. Sou da base do Governo, Deputada Fernanda Melchionna, nunca neguei isso, como s\u00e3o tamb\u00e9m o Deputado Baleia Rossi e o Deputado Aguinaldo Ribeiro, que \u00e9 do meu partido. Vamos tirar essas cortinas, essa desfa\u00e7atez. \r\nHoje o PT disse que vai fazer um bloco com dois candidatos da base do Governo, mas vai apresentar um terceiro nome. Agora a lista virou tr\u00edplice de novo, e n\u00f3s vamos ficar nessa democracia de interesses que v\u00e3o ao submundo do controle da C\u00e2mara dos Deputados. Sabe-se l\u00e1 que interesses moveram para que houvesse essa composi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. E \u00e9 normal que haja, Deputado Arnaldo. Respeitamos isso, n\u00f3s s\u00f3 n\u00e3o respeitamos quando as pessoas v\u00eam a esta tribuna para fazer ju\u00edzo de valor, dizer coisas que n\u00e3o existem, reputar situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o procedem. \r\nEu sempre tive nesta Casa muita coer\u00eancia, muito posicionamento, muito respeito pelos meus amigos, muita independ\u00eancia e, acima de tudo, palavra. Sempre cumpri, Deputada Melchionna, todos os meus compromissos nesta Casa. Nunca dei o direito de Deputado nenhum sair pelos corredores dizendo que enganei, que prometi alguma coisa e n\u00e3o entreguei, que fiz algum acordo e n\u00e3o cumpri. \u00c9 isso o que me mant\u00e9m vivo nesta Casa, gostem V.Exas. ou n\u00e3o. \r\nN\u00e3o sei que tipo de partidos gostam de ouvir, de sentir e de saber aquela ladainha que envolve, que engana, que inibe o futuro democr\u00e1tico desta Casa. \r\nA caneta tem tinta. Quando se escreve muito com ela, ela seca, \u00e9 normal. E quando n\u00e3o se quer desapegar, n\u00e3o se pode absolutamente falar, Deputado Alessandro Molon, em respeito, em independ\u00eancia, em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o, quando v\u00e1rios partidos nesta Casa n\u00e3o se posicionaram por manter a Constitui\u00e7\u00e3o no que ela foi mais clara: \u00e9 vedada a recondu\u00e7\u00e3o de candidatos que tenham ocupado o mesmo cargo na legislatura - \u00e9 vedada! O legislador origin\u00e1rio vedou, e o Supremo Tribunal Federal teve que manter uma tentativa for\u00e7ada de querer fazer uma reelei\u00e7\u00e3o com 6 votos naquela Casa. \r\nMuitos partidos n\u00e3o assinaram. Acho que o partido de V.Exa., Deputado Kim Kataguiri, n\u00e3o assinou aquele manifesto. O partido do Deputado Baleia Rossi n\u00e3o assinou o manifesto e v\u00e1rios outros partidos. E respeito isso. N\u00e3o fui a canto nenhum, a tribuna nenhuma, a espa\u00e7o p\u00fablico nenhum dizer que aquele partido \u00e9 antidemocr\u00e1tico, que aquele partido \u00e9 usurpador, que aquele partido \u00e9 golpista, que aquele partido quer continuar no poder permanentemente. N\u00f3s n\u00e3o fizemos isso. \r\n\u00c9 bom que se restabele\u00e7a o respeito neste plen\u00e1rio. E n\u00e3o \u00e9 pelo fato de sermos da base do Governo, e todos somos, uns botam a carapu\u00e7a na cabe\u00e7a, outros n\u00e3o.\r\nRespeito a Oposi\u00e7\u00e3o original. Respeito, Deputada Melchionna, a sua posi\u00e7\u00e3o. Respeite a dos outros.\r\nEu s\u00f3 pedi ali o cumprimento do Regimento. N\u00f3s n\u00e3o vamos criar dificuldades. Eu s\u00f3 pedi o cumprimento do Regimento - Deputado Kim, invoco o seu testemunho - e fiz uma proposi\u00e7\u00e3o de acordo. O acordo n\u00e3o envolvia naquele momento fazer pronunciamentos pol\u00edticos. Podia-se usar o tempo de Lideran\u00e7a, como fez normalmente o Deputado Orlando.\r\nN\u00e3o passar\u00e3o as mentiras nesta Casa, porque, a partir de hoje, toda vez em que houver uma ila\u00e7\u00e3o, toda vez em que houver uma difama\u00e7\u00e3o, toda vez em que houver uma frase equivocada, n\u00f3s vamos rebater!\r\nEsta Casa precisa de voz. Esta Casa vive hoje uma ditadura de representatividade. N\u00e3o h\u00e1 rod\u00edzio proporcional nos relat\u00f3rios de medidas provis\u00f3rias, de projetos de lei, de PECs. Quando o Relator \u00e9 escolhido, como foi hoje o Relator da MP 1.003/20, que \u00e9 do meu partido, o L\u00edder nem fica sabendo, nem toma conhecimento. A mat\u00e9ria chegou no dia de hoje, e j\u00e1 queriam vot\u00e1-la.\r\nN\u00e3o tem mais fun\u00e7\u00e3o, Deputado Arnaldo, o Col\u00e9gio de L\u00edderes nesta Casa. N\u00e3o existe mais o princ\u00edpio da proporcionalidade para entrega das mat\u00e9rias. N\u00e3o existe mais a liberdade de os Relatores escolherem mat\u00e9rias, bot\u00e1-las no seu texto e submeter o texto \u00e0 vontade majorit\u00e1ria deste Plen\u00e1rio.\r\nEste Plen\u00e1rio tem o direito de suprimir, de modificar, de alterar, de destacar, de aditar, de fazer o que quiser por maioria. N\u00f3s n\u00e3o estamos tendo esse direito e est\u00e1vamos calados o tempo todo. Mas agora n\u00e3o mais. A desfa\u00e7atez tem que ser combatida tamb\u00e9m. Ela tem que ser combatida tamb\u00e9m e ser\u00e1!\r\nEu n\u00e3o sei qual \u00e9 o objetivo da pauta de hoje. Agora, por certo, ela causou um tumulto grande no Brasil, com o d\u00f3lar subindo, a Bolsa caindo. Para qu\u00ea? Para chegarmos aqui e ficarmos nos debatendo para dizer: \"N\u00e3o tem prazo regimental. N\u00e3o tem parecer apresentado. N\u00e3o pode ser votada hoje\". N\u00e3o haveria essa discuss\u00e3o. N\u00e3o havia necessidade disso.\r\nEnt\u00e3o, vamos colocar as coisas nos seus devidos lugares: respeito, prud\u00eancia, limite, coer\u00eancia, que \u00e9 o que falta a muitos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o! Talvez falte tamb\u00e9m um comprimidozinho para mem\u00f3ria. Talvez com a mem\u00f3ria mais agu\u00e7ada o fa\u00e7am. E muitos dos que assinaram hoje a\u00ed n\u00e3o t\u00eam maioria para ter feito an\u00fancio de forma\u00e7\u00e3o de bloco.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA, CANDIDATO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEMOCRATIZA\u00c7\u00c3O, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO DA PROPORCIONALIDADE PARTID\u00c1RIA, TRANSPAR\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL, ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de poderes pela Presid\u00eancia da Casa em detrimento dos Parlamentares. Compromisso do orador, na condi\u00e7\u00e3o de candidato ao cargo de Presidente da Casa, de fortalecimento das Comiss\u00f5es, do Plen\u00e1rio e inst\u00e2ncias colegiadas; de publica\u00e7\u00e3o antecipada da pauta de vota\u00e7\u00f5es; de ouvir e dar voz aos Deputados; e de distribui\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es com isen\u00e7\u00e3o, observada \u00e0 proporcionalidade partid\u00e1ria. Restabelecimento da soberania do Plen\u00e1rio, no caso da elei\u00e7\u00e3o do orador para a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento \u00e0 campanha do orador \u00e0 Presid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR LIRA (Bloco/PP - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, membros da Mesa Diretora que fazem parte desta cerim\u00f4nia, sentados ao lado da cadeira do Presidente, Vice-Presidente, Deputado Marcos Pereira, 1\u00aa Secret\u00e1ria, Deputada Soraya Santos, Deputado Andr\u00e9 Fufuca -- n\u00e3o consigo ver daqui se o Deputado Expedito Netto est\u00e1 aqui tamb\u00e9m --, foram 51 milh\u00f5es, 817 mil e 919 votos.\r\nNeste plen\u00e1rio, neste momento, estamos aqui diante de representantes de mais de 51 milh\u00f5es de brasileiros. Se os eleitores que votaram em V.Exas. formassem um pa\u00eds, as senhoras e os senhores representariam uma das 30 maiores na\u00e7\u00f5es do planeta. Se levarmos em conta os quase cem milh\u00f5es de votos que foram dados a todos os candidatos e candidatas a Deputado e a Deputada Federal, eleitos, eleitas, n\u00e3o eleitos e n\u00e3o eleitas, o pleito que os trouxe at\u00e9 aqui, que lhes deu a sagrada representatividade de pertencer a este plen\u00e1rio, equivale a uma das doze ou treze na\u00e7\u00f5es mais populosas do mundo.\r\nTendo em vista a representatividade deste Plen\u00e1rio, que se fosse um pa\u00eds teria 51 milh\u00f5es de pessoas, coloquei, desde o in\u00edcio, a quest\u00e3o fundamental de uma nova forma de funcionamento desta institui\u00e7\u00e3o: 51 milh\u00f5es de votos n\u00e3o podem ser funcion\u00e1rios, n\u00e3o podem ser submissos, n\u00e3o podem ser subalternos da vontade de apenas um, da vontade de um s\u00f3.\r\nA C\u00e2mara tem que ser de todos. A C\u00e2mara n\u00e3o pode continuar sendo a C\u00e2mara do \"eu\". Isso eu preguei em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o que visitei, ao conversar com todas as bancadas desta Casa.(Palmas.)\r\nA C\u00e2mara \u00e9 do \"n\u00f3s\". E isso n\u00e3o \u00e9 um slogan de campanha nem uma frase de efeito. Isso \u00e9 a alma desta Casa, o esp\u00edrito do nosso Regimento, algo que est\u00e1 impregnado em todos os lugares.\r\nPor favor, olhem para a cadeira da Presid\u00eancia. Por acaso ali h\u00e1 um trono? N\u00e3o! Ao lado do Presidente, h\u00e1 outras cadeiras para os demais representantes da Mesa Diretora. Tudo nesta Casa, como se v\u00ea, tem a marca do coletivo. O indiv\u00edduo n\u00e3o existe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, em respeito \u00e0 colegialidade, que \u00e9 a marca desta Casa, em respeito \u00e0s dezenas de milh\u00f5es de votos que V.Exas. representam. Por isso, temos que dar voz a todas as Deputadas e a todos os Deputados. Por isso, temos que retirar o superpoder da Presid\u00eancia, como foi nos \u00faltimos anos, e devolver este superpoder para o seu \u00fanico e leg\u00edtimo dono: o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados!(Palmas.)\r\nEste plen\u00e1rio em que passei os \u00faltimos 10 anos da minha atividade parlamentar, em p\u00e9, no ch\u00e3o da f\u00e1brica, trabalhando pelo meu Pa\u00eds, trabalhando ao lado dos Deputados do nosso partido nos mais diversos debates e assuntos, ali embaixo, naquele microfone. O Plen\u00e1rio, sim, \u00e9 soberano e deve voltar a ser o Presidente da C\u00e2mara, o \u00fanico, o leg\u00edtimo Presidente da C\u00e2mara. \r\nA Maioria deve falar, a Minoria deve falar, a proporcionalidade deve falar, o Col\u00e9gio de L\u00edderes deve falar, cada Deputado deve ter voz. E ao Presidente n\u00e3o cabe falar, cabe ouvir, de forma neutra, nem a favor nem contra, sem personalismos. Menos \"eu\", mais \"n\u00f3s\". Menos \"eu\", mais \"n\u00f3s\"! \r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, quando um Deputado ou Deputada atinge a posi\u00e7\u00e3o mais destacada entre seus pares, a Presid\u00eancia, nosso s\u00e1bio Regimento definiu que a esse a quem cabe a miss\u00e3o de coordenar os trabalhos da Casa \u00e9 imposta automaticamente a perda da mais fundamental prerrogativa parlamentar: a de votar. Isso quer dizer que o Presidente n\u00e3o pode ter posi\u00e7\u00f5es pessoais. Se um Deputado ou Deputada quiser ter posi\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o seja Presidente, que fique no plen\u00e1rio, para express\u00e1-las atrav\u00e9s de seu voto. A Presid\u00eancia n\u00e3o pode falar pela Casa. A Casa \u00e9 que deve falar inclusive atrav\u00e9s de seu Presidente. Quanto mais poderosa e influente a voz de cada Deputada e de cada Deputado, individualmente, mais poderosa se torna a voz da C\u00e2mara. Quanto mais a \u00fanica voz aud\u00edvel \u00e9 a de um s\u00f3, a de seu Presidente, mais emudecido fica este Poder. Que esta Casa volte a falar atrav\u00e9s do \"n\u00f3s\", sempre do \"n\u00f3s\"!\r\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: democratizar e desconcentrar o poder da Presid\u00eancia, fortalecer as inst\u00e2ncias dos Col\u00e9gios, das Comiss\u00f5es, do Plen\u00e1rio, cria um ambiente de previsibilidade.\r\nEu pautei, em todas as conversas que tive, que haver\u00e1 reuni\u00e3o dos partidos com seus L\u00edderes e reuni\u00e3o dos L\u00edderes com seu Presidente todas as quintas-feiras, \u00e0 tarde, para termos uma pauta publicada,(Palmas.) com Relator definido, para que saibamos o que vamos votar na semana seguinte e saibamos quem \u00e9 o Relator, o Relator que tenha o seu relat\u00f3rio com independ\u00eancia, com altivez, nesta Casa, sem sofrer retalia\u00e7\u00e3o nem censura, com o projeto pronto, para darmos a todos os setores da sociedade civil organizada tempo para discutir, para procurar os seus Parlamentares nos Estados e Munic\u00edpios.\r\nTranspar\u00eancia nessa pauta e absoluto respeito pela proporcionalidade partid\u00e1ria, Deputado Zarattini, do PT, a maior bancada, \u00e0 REDE, a menor bancada!\r\nOs projetos de lei, as medidas provis\u00f3rias e as propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddos nesta Casa com isen\u00e7\u00e3o, obedecendo-se \u00e0 proporcionalidade partid\u00e1ria, resultado do voto dos 51 milh\u00f5es de brasileiros que colocaram aqui Deputadas e Deputados.(Palmas.)\r\nTemos de ter ritos. Quanto mais ritos, mais previsibilidade, menos surpresas, como a de hoje, menos solavancos, maiores as chances de acertarmos e menor a chance de errarmos, maior a transpar\u00eancia desta Casa.\r\nEu quero ser o Presidente desta Casa que n\u00e3o ser\u00e1 o mais famoso entre todos os Deputados, que n\u00e3o ser\u00e1 o que vai aparecer mais na televis\u00e3o ou nas redes sociais, mas, se Deus assim quiser e com o apoio de V.Exas., meus amigos e minhas amigas, companheiros de v\u00e1rios anos - e quase todos conhe\u00e7o por nome: meu amigo Silas, minha amiga Zambelli, minha amiga Celina, meu amigo Tib\u00e9, Darci, Sidney Leite, meu amigo Jhonatan, Cac\u00e1 Le\u00e3o, Aroldo, Milton, dentre tantos outros, todos n\u00f3s sabemos o que \u00e9 relacionamento nesta Casa -, eu quero ser o Presidente que, ao restabelecer a soberania do Plen\u00e1rio, n\u00e3o mandou nem desmandou, mas ter\u00e1 coordenado um dos per\u00edodos mais produtivos de aprova\u00e7\u00e3o de leis, de tomada de decis\u00f5es fundamentais num momento crucial na hist\u00f3ria do Pa\u00eds e ter\u00e1 sido testemunha de que um plen\u00e1rio forte faz muito mais forte o legado de qualquer Presidente.\r\nAcima de todas as diferen\u00e7as, acima de todas as ideologias, de todas as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas que comp\u00f5em a pluralidade desta Casa, os de esquerda, os de direita e os de centro sempre tiveram em mim um Deputado de di\u00e1logo, de acordo, de conversas e de cumprimento de palavra, o que tem que voltar a funcionar no plen\u00e1rio desta Casa.(Palmas.)\r\nQue na C\u00e2mara a uni\u00e3o de todos possa, mais do que nunca, fazer a diferen\u00e7a na vida de todas as brasileiras e de todos os brasileiros.\r\nAntes de encerrar, eu queria agradecer a todos os Deputados e Deputadas que se empenharam neste per\u00edodo eleitoral, \u00e0 bancada feminina, \u00e0s mulheres que coordenaram, lutaram, dialogaram e trabalharam pela minha campanha,(Palmas.)\r\numa campanha limpa, uma campanha sem ataques, uma campanha sem v\u00eddeos ap\u00f3crifos, sem candidatos laranja, sem qualquer coisa de subterf\u00fagio, sem golpes regimentais.\r\nN\u00f3s queremos esta C\u00e2mara unida. O Brasil precisa de reformas, o Brasil precisa tocar as pautas. Qualquer assunto ser\u00e1 tratado sem nenhum pingo de preconceito pela Presid\u00eancia desta Casa. Precisa haver amadurecimento na popula\u00e7\u00e3o, maioria no Plen\u00e1rio e maioria no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Ele vir\u00e1 para a pauta, e o Plen\u00e1rio decidir\u00e1.\r\nQuero agradecer a todos os Estados pela receptividade que tivemos.\r\nQuero dizer que eu acredito na consci\u00eancia livre das mulheres e dos homens de bem desta Casa, para que possam expressar hoje, com for\u00e7a, a vontade de ver uma C\u00e2mara independente, sim, uma C\u00e2mara aut\u00f4noma, mas uma C\u00e2mara harm\u00f4nica. O Brasil n\u00e3o aguenta mais acotovelamentos, o Brasil n\u00e3o aguenta mais brigas, o Brasil n\u00e3o aguenta mais puxar cordas. N\u00f3s temos que fazer deste ano de 2021 um ano diferente e dar exemplos \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e ao povo, que est\u00e1 l\u00e1 fora esperando respeito, pauta e reciprocidade.\r\nAt\u00e9 a vit\u00f3ria, com a ajuda de todos, se Deus quiser!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, J\u00daLIO DELGADO, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, ISNALDO BULH\u00d5ES JR, DEPUTADO FEDERAL, MEMBRO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SUPLENTE, MESA DIRETORA DA CAMARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado J\u00falio Delgado a respeito da indica\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr, de membro do PSB para o cargo de Suplente da Mesa Diretora da Casa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Eu quero rapidamente responder \u00e0 quest\u00e3o de ordem do Deputado J\u00falio Delgado.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o de ordem, Deputado J\u00falio Delgado, esclare\u00e7o que lhe assiste raz\u00e3o. De fato, n\u00e3o houve, pela decis\u00e3o da Mesa, a constitui\u00e7\u00e3o de um bloco v\u00e1lido, o Bloco do MDB.\r\nContudo, V.Exa. sabe que houve um acordo de L\u00edderes, superveniente, que autorizou - inclusive feito no Col\u00e9gio de L\u00edderes, que \u00e9 a inst\u00e2ncia onde os acordos devem ser feitos - o L\u00edder Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es a comunicar candidaturas \u00e0 Mesa, ainda que isso naturalmente n\u00e3o preclua as prerrogativas dos L\u00edderes partid\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, baseado nesse princ\u00edpio, e com as assimetrias que houve em v\u00e1rios partidos, as candidaturas ser\u00e3o postas sem nenhum n\u00edvel de situa\u00e7\u00e3o de prerrogativa na urna. As duas candidaturas do PSB ser\u00e3o homologadas na urna eletr\u00f4nica, muito embora a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. tenha raz\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Glauber Braga sobre o rito de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Muito obrigado, Deputado Glauber. Antes de iniciar a orienta\u00e7\u00e3o, eu queria s\u00f3 fazer uma pequena corrigenda na fala de V.Exa.: isso n\u00e3o nasceu da Mesa, nem nasceu da Presid\u00eancia.\r\nA regulamenta\u00e7\u00e3o de um artigo - um s\u00f3! - causou toda essa celeuma. N\u00e3o tem impunidade, n\u00e3o tem blindagem, n\u00e3o tem nada. A imunidade parlamentar precisa ter limites quanto ao seu absolutismo de voto e voz.\r\nV.Exa. fez o encaminhamento, e eu tamb\u00e9m fico feliz, por n\u00e3o ter visto cr\u00edticas ao m\u00e9rito, talvez \u00e0 forma. Mas a forma tamb\u00e9m foi combinada com a maioria esmagadora dos L\u00edderes desta Casa, sen\u00e3o a unanimidade, que, para a vota\u00e7\u00e3o da semana passada a respeito da situa\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, esta Casa, o Congresso Nacional teria a obriga\u00e7\u00e3o de fechar as lacunas legislativas para que isso n\u00e3o mais acontecesse. N\u00f3s vamos continuar no nosso ritmo, e, se a Casa decidir, Deputado Glauber, que o rito dever\u00e1 ser o normal, que a mat\u00e9ria dever\u00e1 ir para as Comiss\u00f5es, dever\u00e1 passar o tempo que for, a Casa decidir\u00e1 pelo seu Plen\u00e1rio\r\nN\u00f3s tivemos vota\u00e7\u00f5es ontem que variaram de 304 a 319 votos, sem contar com um voto do PT ou poucos votos. Tentamos o acordo em todas as horas e em todos os momentos. A \u00fanica coisa que esta Casa n\u00e3o aceitar\u00e1 s\u00e3o os mesmos ataques que o Supremo recebeu e n\u00e3o termos o mesmo tratamento com rela\u00e7\u00e3o a pessoas que expressam o \u00f3dio, pensamentos antidemocr\u00e1ticos e agress\u00f5es f\u00edsicas a Deputados, pelo direito de voto e de voz.\r\nUm Deputado ser amea\u00e7ado, como est\u00e1 sendo, por ser signat\u00e1rio de uma PEC, um Deputado ser amea\u00e7ado de levar porrada no meio da rua, ou algu\u00e9m vir com cassetetes para a frente da C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel.\r\nDeputado Marcel van Hattem, eu darei o tempo que for preciso para que V.Exa. fa\u00e7a cobran\u00e7as tamb\u00e9m do mesmo tanto, na mesma medida da puni\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara deu ao Deputado Daniel Silveira, por exemplo, em rela\u00e7\u00e3o ao jornalista do SBT, do qual eu nem quero citar o nome, que agrediu a todos nesta Casa por discutirem - n\u00e3o \u00e9 nem por votarem - modifica\u00e7\u00f5es e regulamenta\u00e7\u00f5es de um regramento do art. 53.\r\nComo orienta o PT?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DEMOCRACIA, GRUPO DE TRABALHO, PARTIDO POL\u00cdTICO, L\u00cdDER DO PARTIDO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PODER LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o. Aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Inadmissibilidade de denomina\u00e7\u00e3o da propositura de PEC da Impunidade. Cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para exame da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Declaro reaberta a sess\u00e3o. \r\nPe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados presentes e tamb\u00e9m dos Deputados que nos acompanham pelo Infoleg.\r\nEu gostaria de fazer, rapidamente, uma retrospectiva dos fatos que aconteceram. Na semana passada, na ter\u00e7a-feira, n\u00f3s tivemos um evento envolvendo um Parlamentar desta Casa. Esta Casa entendeu, na sexta-feira passada, que os limites com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade parlamentar n\u00e3o eram absolutos. Mesmo contra o sistema jur\u00eddico, que diz que n\u00e3o poderia ser feito o que foi feito, esta Casa achou por bem cortar na pr\u00f3pria carne. N\u00e3o foi uma vota\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, n\u00e3o foi uma vota\u00e7\u00e3o c\u00f4moda, n\u00e3o foi uma vota\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, como todos n\u00f3s dissemos ap\u00f3s as entrevistas, mas foi uma vota\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que a democracia, o Estado Democr\u00e1tico de Direito, os limites constitucionais fossem preservados. \r\nTodos os partidos se posicionaram em uma reuni\u00e3o na resid\u00eancia oficial, todas as Lideran\u00e7as da C\u00e2mara estavam l\u00e1 pessoalmente ou representadas. E naquela vota\u00e7\u00e3o, por maioria, decidiu-se esta solu\u00e7\u00e3o da sexta-feira passada. Quando fomos aumentando as conversas, houve muitas resist\u00eancias legais entre os Deputados justamente pelo fato de esta Casa e o Senado Federal serem os respons\u00e1veis pelas lacunas que ficam interpretativas em mat\u00e9rias como o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o, que trata da imunidade sobre voto e voz.\r\nEsta Casa se debru\u00e7ou sobre isso e, naquele momento, os L\u00edderes disseram que, para fazer o que fizemos na semana passada, esta Casa teria que regulamentar o art. 53. Isso foi colocado numa entrevista deste Presidente, autorizado pelos L\u00edderes e pela vota\u00e7\u00e3o que esta Casa fez, logo ap\u00f3s a sess\u00e3o. De l\u00e1 para c\u00e1, criamos um grupo interpartid\u00e1rio, multipartid\u00e1rio; nem todos compareceram, os que compareceram trabalharam e depois isso foi disponibilizado para todos os L\u00edderes. Mesmo assim, n\u00e3o houve consenso que nos permitisse, com tranquilidade, votar a mat\u00e9ria no dia de hoje, nem no dia de ontem, nem no dia de anteontem.\r\nA mat\u00e9ria est\u00e1 admitida pelo Plen\u00e1rio da Casa, que funciona, sim, como CCJ, na aus\u00eancia dela. Funciona, sim. A admiss\u00e3o quanto \u00e0 sua constitucionalidade foi perfeita, com votos muito acima do normal. Qualquer acordo que se fa\u00e7a no plen\u00e1rio na tarde de hoje - para a Presid\u00eancia da Casa, para a Mesa Diretora, para os funcion\u00e1rios, para a consultoria, para todos os Deputados -, todos sabem, imp\u00f5e risco \u00e0 mat\u00e9ria num tema extremamente sens\u00edvel.\r\nFico muito triste e preocupado quando se adjetivam PECs. E essa n\u00e3o merece ser chamada PEC da Imunidade. Deveria ser chamada PEC da Democracia. A democracia \u00e9 que imp\u00f5e limites, a democracia \u00e9 que imp\u00f5e respeito, a democracia \u00e9 que imp\u00f5e ordenamento e que d\u00e1 regras ao conv\u00edvio social. Regras que faltam e que faltaram para que o Supremo tivesse uma decis\u00e3o mais c\u00f4moda, inclusive para ele mesmo. E esta Casa, de novo, hoje n\u00e3o consegue chegar a um consenso na altera\u00e7\u00e3o de um artigo, n\u00e3o \u00e9 de um c\u00f3digo, \u00e9 de um artigo. Sinto muita tristeza. N\u00e3o trago essa situa\u00e7\u00e3o toda para mim, porque essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de todos n\u00f3s. E sempre disse que, quando houve a reuni\u00e3o, foi feito um compromisso pela maioria absoluta dos L\u00edderes desta Casa e um pedido a esta Presid\u00eancia para que pautasse a regulamenta\u00e7\u00e3o do art. 53. Quanto a isso, eu me sinto tranquilo, porque cumpri meu compromisso e a coloquei em discuss\u00e3o. Vamos funcionar coletivamente. Coletivamente n\u00e3o conseguimos nos entender hoje, e n\u00e3o ser\u00e1 atropelando o Regimento que o faremos.\r\nEu determino a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial.(Palmas.)\r\nQue os L\u00edderes fa\u00e7am a indica\u00e7\u00e3o dos seus membros at\u00e9 segunda-feira.\r\nEssa Comiss\u00e3o ser\u00e1 instalada com o mesmo rigor e press\u00e3o de discuss\u00e3o com que temas importantes nesta Casa merecem ser tratados, principalmente este que \u00e9 o das garantais n\u00e3o individuais, coletivas, deste Poder de ter direito a voz e a voto. N\u00e3o podemos abrir m\u00e3o disso.\r\nSe a Casa, depois da cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial e das discuss\u00f5es, ainda assim se negar a votar ou se n\u00e3o tiver o entendimento que uma Comiss\u00e3o Especial puder trazer, eu lamento antecipadamente, mas sei que esta Casa ter\u00e1, sim, compromisso em trazer essa realidade. Fato \u00e9 que muitos partidos aqui n\u00e3o fizeram cr\u00edticas ao texto, mas ao procedimento, procedimento combinado. Quero deixar claro que n\u00e3o ter\u00edamos tido a vota\u00e7\u00e3o de sexta-feira passada se n\u00e3o houvesse o encaminhamento desta sa\u00edda constitucional. N\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos o resultado que esta Casa deu, cortando na pr\u00f3pria carne, se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos feito esse acordo.\r\nEnt\u00e3o, Srs. L\u00edderes, Srs. Deputados, Deputados que se encontram no sistema virtual, est\u00e1 encaminhada a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ALEXIS FONTEYNE, DEPUTADO FEDERAL, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, DISPOSITIVO LEGAL, ISEN\u00c7\u00c3O,  CONCESSION\u00c1RIA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Indeferimento da quest\u00e3o de ordem do Deputado Alexis Fonteyne sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica do conte\u00fado do art. 5\u00ba do parecer apresentado pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Eu queria aproveitar o momento para responder a uma quest\u00e3o de ordem do Deputado Alexis Fonteyne, do NOVO de S\u00e3o Paulo, que alega ser mat\u00e9ria estranha ao disposto no art. 5\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao objeto inicial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020.\r\n\"(...)\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio. Decido.\r\nO art. 5\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o cuida do suprimento de energia da Regi\u00e3o Norte, enquanto que o objeto inicial da medida provis\u00f3ria refere-se ao apag\u00e3o do Estado do Amap\u00e1.\r\n\u00c9 not\u00f3ria a vincula\u00e7\u00e3o entre os dois temas, tendo em vista que o requisito da pertin\u00eancia tem\u00e1tica em uma medida provis\u00f3ria n\u00e3o impede que haja ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es normativas mais amplas do que a contida na proposi\u00e7\u00e3o original, mas que se refere ao mesmo problema social atacado pela medida provis\u00f3ria.\r\nEntendimento contr\u00e1rio enfraqueceria as prerrogativas parlamentares de alterarem as medidas provis\u00f3rias por meio de emendas parlamentares ou de dispositivos do projeto de lei de convers\u00e3o do Relator e n\u00e3o ser\u00e1 adotado por esta Presid\u00eancia, ciosa do respeito \u00e0s prerrogativas parlamentares previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e componentes do devido processo legislativo.\r\nIndefiro a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\"\r\nPassa-se \u00e0 continua\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEm vota\u00e7\u00e3o o parecer da Comiss\u00e3o Mista na parte em que manifesta opini\u00e3o favor\u00e1vel quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, nos termos do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional.\r\nPara encaminhar a favor do parecer, tem a palavra o Deputado Bibo Nunes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem suscitada pelo Deputado Pompeo de Mattos, a respeito da retirada dos arts. 2\u00ba e 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Pompeo de Mattos, a Mesa defere a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. no que pertine ao art. 2\u00ba e a indefere com rela\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba, que a SGM entende ser pertinente ao tema. Com rela\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba, V.Exa. tem raz\u00e3o, e ele ser\u00e1 exclu\u00eddo da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), ALTERA\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DEBATE, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ABERTURA.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4 DE INTERNET), TRANSPAR\u00caNCIA, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00d5ES, INTERNET, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, DEBATE.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate da regulamenta\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, as chamadas fake news; do voto impresso e de sistemas eleitorais. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes na sess\u00e3o, especialmente ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Relev\u00e2ncia dos temas debatidos na Comiss\u00e3o Geral. Debate do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, oriundo do Senado Federal, a respeito da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet. Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas na vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos. Debate de sistemas eleitorais pela Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Sras. e Srs. Deputados, neste momento transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a presen\u00e7a do Exmo. Sr. Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, para debater os seguintes temas: regulamenta\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, voto impresso e sistemas eleitorais. \r\nA Mesa vai antes esclarecer o rito desta Comiss\u00e3o Geral.\r\nO Sr. Ministro dispor\u00e1 de 20 minutos para fazer a sua exposi\u00e7\u00e3o inicial. Em seguida, os Presidentes da Comiss\u00e3o Especial que trata da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, da Comiss\u00e3o Especial que trata Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, e da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica e o Coordenador do Grupo de Trabalho destinado a elaborar estudos para a reforma da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral dispor\u00e3o de 10 minutos cada um para fazer uso da palavra. Esse tempo poder\u00e1 ser dividido a crit\u00e9rio dos Presidentes das Comiss\u00f5es com os Relatores das mat\u00e9rias nos referidos colegiados. Quero esclarecer que esse tempo n\u00e3o ser\u00e1 acrescido, ele poder\u00e1 ser dividido.  \r\nOs oradores indicados pelas Lideran\u00e7as dispor\u00e3o de 3 minutos. A cada cinco oradores, S.Exa. ter\u00e1 o tempo de 10 minutos para responder.\r\nVou conceder a palavra ao Sr. Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, a quem convido para ocupar a tribuna. \r\nV.Exa. dispor\u00e1 de 20 minutos, sem apartes.(Pausa.)\r\nPe\u00e7o v\u00eania a todos os Parlamentares presentes e ao Ministro para antes fazer um breve discurso, com as considera\u00e7\u00f5es da Presid\u00eancia da Casa.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 um prazer presidir esta sess\u00e3o de debates. \r\nEu gostaria de dar as boas-vindas, saudando todos os participantes desta Comiss\u00e3o Geral e agradecendo especialmente a presen\u00e7a do palestrante, o Exmo. Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, Presidente do Tribunal Superior Eleitoral.\r\nHoje vamos discutir tr\u00eas assuntos que s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia e urg\u00eancia para o Brasil e sobre os quais o Congresso Nacional n\u00e3o se pode furtar \u00e0 reflex\u00e3o.\r\nO primeiro \u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o, as chamadas fake news; o segundo, o voto impresso; e o terceiro, os sistemas eleitorais. \r\nO combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o das fake news ganhou relev\u00e2ncia especial nesta Casa, em 2019, quando foi instaurada a Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito sobre o tema. A Comiss\u00e3o, por sua vez, busca investigar ataques cibern\u00e9ticos contra a democracia, o uso de fakes, de perfis falsos, para influenciar os resultados das elei\u00e7\u00f5es de 2018, a pr\u00e1tica de cyberbullying e o aliciamento e orienta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para o cometimento de crimes de \u00f3dio e indu\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio\r\nNo momento, encontra-se em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, oriundo do Senado Federal, e a pedido do Deputado Paulo Ganime realizamos agora esta Comiss\u00e3o Geral para debater os principais pontos daquela proposi\u00e7\u00e3o. No projeto, destaca-se a necessidade do combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o e ao sigilo das informa\u00e7\u00f5es, temas de grande complexidade que hoje ser\u00e3o objeto de nossa discuss\u00e3o neste f\u00f3rum.\r\nEm seguida, em atendimento aos requerimentos do Deputado Paulo Ramos e da Deputada Carla Zambelli, discutiremos a necessidade de ado\u00e7\u00e3o do voto impresso em nosso Pa\u00eds. \r\nAtualmente, no \u00e2mbito desta Casa, funciona uma Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de emenda constitucional sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas, ap\u00f3s o voto, confer\u00edveis pelo eleitor, a serem depositadas em urnas indevass\u00e1veis para fins de auditoria. A ideia \u00e9 controversa, mas a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 aberta aos debates e, especialmente, aguarda ansiosa a fala de nossos palestrantes e especialistas sobre a mat\u00e9ria.\r\nPor fim, nosso terceiro tema de discuss\u00e3o versar\u00e1 sobre sistemas eleitorais. Exatamente por essas raz\u00f5es, urge o debate sobre as quest\u00f5es levantadas com a recente instaura\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o para debater a reforma eleitoral no Pa\u00eds. Por meio de emenda constitucional, a Comiss\u00e3o estuda o incentivo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de plebiscitos e referendos, bem como a mudan\u00e7a no sistema eleitoral brasileiro para o chamado distrit\u00e3o. Assim seriam eleitos apenas os Vereadores e Deputados mais votados, sem considerar a proporcionalidade. Trata-se de uma mudan\u00e7a radical na forma como nossas elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas, e creio que n\u00e3o pode ocorrer sem que haja um amplo debate com a sociedade. \r\nMais uma vez, sa\u00fado todos os presentes e desejo uma discuss\u00e3o proveitosa, respeitosa sobre os temas assinalados. \r\nMuito obrigado. \r\nConcedo a palavra ao Exmo. Sr. Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, o Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, a quem convido para ocupar a tribuna, mais uma vez.\r\nV.Exa. disp\u00f5e de 20 minutos, sem apartes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, VOTO IMPRESSO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, GRUPO DE TRABALHO, PROCESSO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, COMISS\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PARTIDO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Finaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de sistematiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Eleitoral. Aguardo do t\u00e9rmino dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial do voto audit\u00e1vel para a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no plen\u00e1rio. Continuidade dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do sistema eleitoral. Agradecimento ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, pela participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Muito obrigado, Ministro Barroso.\r\nMuito rapidamente, antes de encerrar, eu queria lhe dar, Ministro, uma proje\u00e7\u00e3o de tempo.\r\nO GT de sistematiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Eleitoral est\u00e1 com seus trabalhos finalizados. N\u00f3s esperamos a audi\u00eancia de V.Exa. neste evento na C\u00e2mara dos Deputados, nesta Comiss\u00e3o Geral, para podermos public\u00e1-los no sistema da Casa e entreg\u00e1-los a todas as Lideran\u00e7as, para que, ainda antes do recesso, n\u00f3s j\u00e1 possamos votar. \r\nN\u00f3s estamos com a Comiss\u00e3o do voto audit\u00e1vel, ou impresso, instalada j\u00e1 h\u00e1 alguns dias. Apelo para que, qualquer que seja o resultado da Comiss\u00e3o, a mat\u00e9ria possa vir a plen\u00e1rio em tempo h\u00e1bil para delibera\u00e7\u00e3o. \r\nTemos tamb\u00e9m uma discuss\u00e3o, que se avizinha, da mudan\u00e7a ou n\u00e3o do sistema eleitoral. Uma Comiss\u00e3o trata desse tema. N\u00f3s temos feito reuni\u00f5es di\u00e1rias com os L\u00edderes e Presidentes de partidos, para ver se encontramos uma sa\u00edda que agregue o m\u00e1ximo dos Srs. Deputados, do Congresso Nacional, em tempo h\u00e1bil, para n\u00e3o causar nenhum tipo de esp\u00e9cie ao processo que se avizinha.\r\nDito isso, Ministro, agrade\u00e7o imensamente a V.Exa. a presen\u00e7a, os esclarecimentos que trouxe \u00e0 Casa, o respeito a opini\u00f5es que s\u00e3o divergentes. Os temas aqui s\u00e3o sempre tratados de maneira muito transparente, muito clara e absolutamente politizada. Esta \u00e9 uma Casa pol\u00edtica, que representa os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira, e tem partidos de centro, de esquerda, de direita. Todos aqui t\u00eam espa\u00e7o e o direito de representar os seus eleitores, o pensamento daqueles que acreditam nas ideias dos seus partidos. Com muita institucionalidade, n\u00f3s vamos conseguir chegar ao final do processo dessas tr\u00eas Comiss\u00f5es, espero eu, em tempo h\u00e1bil para n\u00e3o causar nenhum tipo de dissabor ao Poder Legislativo, C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal, nem \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, como a Casa do Povo, est\u00e1 sempre aberta aos membros do Poder Judici\u00e1rio, para que, nessa intera\u00e7\u00e3o de ideias, possamos chegar a um termo comum e adequado aos anseios dos partidos pol\u00edticos e dos pol\u00edticos da sociedade. \r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, LUTO OFICIAL, HOMENAGEM, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROCESSO LEGISLATIVO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL.\r\nREJEI\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de luto oficial de tr\u00eas dias em respeito aos 500 mil brasileiros falecidos em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Antes de encerrar a vota\u00e7\u00e3o, eu queria dizer, em resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e ao of\u00edcio endere\u00e7ado a esta Presid\u00eancia por nove L\u00edderes, que fiz contato com o Senador Rodrigo Pacheco, Presidente do Senado Federal e, portanto, do Congresso Nacional. Em respeito, como venho me posicionando h\u00e1 alguns dias, a toda e qualquer morte de qualquer brasileiro, da primeira \u00e0 ultima, penso sempre que temos que ter cuidado, porque h\u00e1 pessoas que t\u00eam pais, m\u00e3es, amigos, irm\u00e3os, parentes que tiveram ou padeceram de coronav\u00edrus, mas vamos evitar os excessos, principalmente qualquer tipo de politiza\u00e7\u00e3o sobre esse tema. \r\nEm respeito \u00e0s mortes e aos pedidos, e em comum acordo com o Presidente do Senado, n\u00f3s faremos 3 dias de luto sem nenhum tipo de interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos das duas Casas, porque pensamos que a melhor maneira de ajudar o Brasil a combater a pandemia \u00e9 com esta Casa e o Senado funcionando em sua plenitude.\r\nEst\u00e1 encerrada a vota\u00e7\u00e3o. (Pausa.)\r\nResultado da vota\u00e7\u00e3o:\r\nSIM: 168;\r\nN\u00c3O: 265.\r\nEST\u00c1 REJEITADO O REQUERIMENTO.\r\nPara oferecer parecer \u00e0 emendas do Senado Federal, concedo a palavra ao Deputado Elmar Nascimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, VOTO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Inconstitucionalidade e falta de amparo regimental da complementa\u00e7\u00e3o de voto apresentada pela Relatora Renata Abreu \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputada Renata, por favor.\r\nN\u00f3s estamos tratando aqui de um assunto que n\u00e3o \u00e9 unanimidade. Pode at\u00e9 haver algum acordo, mas alguns partidos n\u00e3o est\u00e3o de acordo e est\u00e3o colocando claramente que s\u00e3o contra qualquer tipo de acordo, tanto sobre o distrit\u00e3o quanto sobre a coliga\u00e7\u00e3o. A maneira correta \u00e9 fazer o destaque e destacar o texto. Isso que a Relatora est\u00e1 fazendo, com o que V.Exas. concordam, n\u00e3o tem previs\u00e3o regimental, \u00e9 inconstitucional e pode ser questionado no Supremo. Eu n\u00e3o concordo com uma coisa como essa e tenho que fazer este alerta.\r\nA melhor maneira \u00e9 a s eguinte: se h\u00e1 acordo, cumpre-se o acordo. Vota-se o texto principal, destaca-se o distrit\u00e3o, derrota-se o distrit\u00e3o. Certo? Se, por acaso, houver descumprimento de acordo, esta Presid\u00eancia n\u00e3o pauta. Essa composi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do texto do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Inadmissibilidade de retirada de receitas dos Estados e Munic\u00edpios pela proposi\u00e7\u00e3o. Deferimento dos pedidos de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Retirada da propositura de pauta.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Posso falar? Ent\u00e3o, vamos l\u00e1.\r\nEste tema foi justamente \"faseado\" por decis\u00e3o de acordo do Presidente da C\u00e2mara com o Presidente do Senado, em vista da complexidade que o assunto traz. Mexer em tributos, mexer em sal\u00e1rios, mexer em isen\u00e7\u00f5es, mexer em incentivos, mexer em regalias, mexer em mudan\u00e7as tribut\u00e1rias, todos n\u00f3s sabemos, sempre foi complexo. O Brasil todo quer a reforma tribut\u00e1ria, mas, na hora em que chega a discuss\u00e3o, a reforma tribut\u00e1ria boa \u00e9 a do vizinho. \r\nEu queria partir de duas premissas, Deputado Brito. Eu tenho 48 Prefeitos no meu Estado e 102 Munic\u00edpios. Eu n\u00e3o colocaria esta mat\u00e9ria para votar se algum Munic\u00edpio tivesse a menor chance de perder recursos com a reforma tribut\u00e1ria. Eu fiz o compromisso com o Deputado Celso e tenho que acreditar nos n\u00fameros oficiais que o Governo do Brasil entrega, para que n\u00f3s possamos fazer um relat\u00f3rio que garanta que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o ter\u00e3o perda de arrecada\u00e7\u00e3o. \r\nPara deixar bem claro para quem tiver esta d\u00favida, a coisa mais f\u00e1cil do mundo \u00e9 fazer conta, mas conta com l\u00f3gica. N\u00e3o existe uma conta que tem um lucro de 6 bilh\u00f5es num papel e um preju\u00edzo de 14 bilh\u00f5es ou 16 bilh\u00f5es em outro. N\u00e3o vai se chegar a um consenso nunca com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conta quando n\u00e3o se tem a boa vontade de se sentar e fazer a coisa com media\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a Presid\u00eancia da Casa esclarece que este assunto s\u00f3 vai servir de especula\u00e7\u00e3o para que as corpora\u00e7\u00f5es que est\u00e3o querendo manter privil\u00e9gios continuem tentando negociar dentro do lobby do plen\u00e1rio desta Casa e do plen\u00e1rio do Senado Federal, o que \u00e9 perfeitamente normal.\r\nO \u00fanico erro \u00e9 ainda n\u00e3o termos aprovado o projeto do lobby para institucionalizar, definitivamente, a defesa de quem o faz aqui dentro do plen\u00e1rio desta Casa. Estados, Munic\u00edpios e corpora\u00e7\u00f5es o fazem, e \u00e9 normal que o fa\u00e7am, porque as Casas Legislativas tratam dos direitos do povo brasileiro, tratam da democracia brasileira. Eu penso apenas que este tema n\u00e3o pode ser tratado como uma falta de conhecimento, falta de debate. \r\nO Deputado Celso j\u00e1 atendeu a todo mundo dezenas de vezes, mas o texto chega a um determinado ponto em que n\u00e3o h\u00e1 como avan\u00e7ar, n\u00e3o h\u00e1 como fazer, porque na arrecada\u00e7\u00e3o, numa reforma neutra, n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de conceitos. N\u00e3o se pode aumentar 0,5% ou baixar 0,5%. Foram feitas concess\u00f5es para o SIMPLES, foram feitas concess\u00f5es para empresas e microempresas quanto ao lucro presumido, foram feitas concess\u00f5es no Imposto de Renda de pessoas f\u00edsicas, com isen\u00e7\u00e3o de mais de 16 milh\u00f5es de brasileiros, que tiveram aumentada a faixa de isen\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 se diminuindo o Imposto de Renda de pessoa jur\u00eddica, est\u00e1 se instituindo, no Brasil, uma pauta da Esquerda, a taxa\u00e7\u00e3o de lucros e de dividendos, coisa que n\u00e3o existia no Pa\u00eds. Mais de 20 mil brasileiros, Deputado Efraim, recebem anualmente 330 bilh\u00f5es sem pagar um real de imposto neste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que quem ganha pouco, o assalariado, paga muito. Este texto est\u00e1 no conceito certo, est\u00e1 no caminho certo. \r\nEu queria fazer este desabafo como um alerta a este Plen\u00e1rio para o sofrimento que vamos ter por causa das mensagens e manchetes a partir de amanh\u00e3, por capricho de quem n\u00e3o quer sentar e fazer uma conta justa. \r\nN\u00e3o haveria a possibilidade de esta Presid\u00eancia trazer para o Plen\u00e1rio este texto, se n\u00e3o houvesse a certeza de que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o teriam perdas, muito embora isso seja antag\u00f4nico \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de impostos para o povo brasileiro. Para Estados e Munic\u00edpios manterem a arrecada\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s a estamos mantendo, estamos diminuindo a isen\u00e7\u00e3o de impostos para o povo e as empresas do Brasil -, \u00e9 preciso uma reforma neutra. Assim ser\u00e1. \r\nEu entendo e aceito a delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. Os Srs. L\u00edderes s\u00e3o companheiros, s\u00e3o grandes idealizadores das mat\u00e9rias que n\u00f3s votamos aqui, s\u00e3o Deputados honrados, comprometidos com suas bancadas. \r\nEu espero que, do prazo de hoje, quinta-feira, para a ter\u00e7a-feira, n\u00f3s tenhamos a grandeza e a lucidez de trazer e discutir no plen\u00e1rio. A bancada que n\u00e3o concordar apresenta destaque no momento correto, como disse o L\u00edder Renildo. Este \u00e9 o processo legislativo. Se adiarmos o processo, em busca de solu\u00e7\u00f5es imposs\u00edveis, de temas imposs\u00edveis, de m\u00e9todos e maneiras imposs\u00edveis, n\u00f3s nunca iremos chegar ao consenso numa mat\u00e9ria como esta. \r\nN\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de uma mat\u00e9ria tribut\u00e1ria ter consenso no plen\u00e1rio. Ela vai ter maioria, o que, num projeto de lei, j\u00e1 \u00e9 bastante primoroso e efetivo, para que a popula\u00e7\u00e3o saiba que n\u00f3s temos grandes chances de fazer muito bem a muitos setores, a muitas pessoas, e produzir o primeiro passo para a reforma tribut\u00e1ria no Brasil. \r\nA mat\u00e9ria est\u00e1 fora da pauta, a pedido dos Srs. L\u00edderes, ali\u00e1s, sem o compromisso de m\u00e9rito, Deputado Efraim. Eu libero as bancadas para o compromisso de m\u00e9rito, cada um faz sua reflex\u00e3o, seu estudo, avalia se o Relator est\u00e1 tendo um bom comportamento, se a mat\u00e9ria \u00e9 justa, se contempla o interesse da sociedade de maneira geral, se est\u00e3o preservados os direitos dos Munic\u00edpios e dos Estados, para que n\u00f3s possamos chegar aqui, na ter\u00e7a-feira, e enfrentar este tema com altivez, com um debate, como sempre, tranquilo, correto e amplo, sem defesa da pol\u00edtica em cima da t\u00e9cnica. O contr\u00e1rio \u00e9 o que n\u00e3o pode existir no Brasil de doravante.\r\nPortanto, a mat\u00e9ria est\u00e1 fora da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arthur Lira",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Bohn Gass, a tabela de corre\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio do que defendem alguns partidos aqui, que \u00e9 manter a arrecada\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Essa \u00e9 a discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que entender que esse n\u00e3o \u00e9 um assunto f\u00e1cil. Esse \u00e9 um assunto que mexe com finan\u00e7as, com tributos, com modifica\u00e7\u00e3o do sistema, com taxa\u00e7\u00e3o de dividendos de grandes fortunas, de grandes bancos, de grandes empresas, de grandes conglomerados, de grandes escrit\u00f3rios de advogados, de grandes hospitais. Ent\u00e3o, na realidade, esse assunto nunca vai ter consenso. A \u00fanica coisa que ele tem que ter \u00e9 retid\u00e3o de discuss\u00e3o, mas o Plen\u00e1rio da Casa \u00e9 soberano.\r\nA proposta que seria correta de se fazer... Todos os partidos t\u00eam seus destaques para ajustar o texto. O conceito est\u00e1 certo, ningu\u00e9m discorda disso. Eu ouvi aqui, muito atentamente, a fala do Deputado Bertaiolli. O que foi feito para o SIMPLES, o que foi feito para o lucro presumido, as pequenas empresas, a taxa de isen\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 2.500 reais, ela chega a 3.100 reais, ela chega at\u00e9 quase 6 mil reais, dependendo dos dependentes.\r\nN\u00f3s conseguimos taxar dividendos, que \u00e9 uma coisa que o Brasil n\u00e3o conseguiu. Muitos partidos n\u00e3o conseguiram, muitos Governos n\u00e3o conseguiram colocar isso em um texto. N\u00f3s estamos taxando fundos fechados. N\u00f3s estamos acabando com os JPC. N\u00f3s estamos fazendo um alinhamento de taxa\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, de realinhamento de pre\u00e7o de 4%, quando hoje \u00e9 15% para se fazer o realinhamento. Ent\u00e3o, s\u00e3o muitas vantagens.\r\nSe a Casa acha que, por enquanto, precisa avan\u00e7ar, a proposta desta Presid\u00eancia era que hoje n\u00f3s vot\u00e1ssemos, sem cores partid\u00e1rias, sem lutas anteriores, sem vers\u00f5es pol\u00edticas, o texto principal e mantiv\u00e9ssemos os destaques mais 8 dias, 10 dias, 15 dias, at\u00e9 que cheg\u00e1ssemos a um acordo com rela\u00e7\u00e3o aos destaques. N\u00e3o h\u00e1 interesse desse texto em causar preju\u00edzo para Estados e Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s estamos fazendo um esfor\u00e7o tremendo para isso, mas, se a Casa n\u00e3o entende que est\u00e1 maduro, para n\u00e3o cair nas armadilhas sem necessidade que um sistema como o do Brasil prop\u00f5e, n\u00f3s entendemos. Ent\u00e3o, o que V.Exa. pleiteia \u00e9 justo, s\u00f3 precisa fazer conta para lhe mostrar que isso j\u00e1 est\u00e1 dado.\r\nO PT n\u00e3o tem grandes obje\u00e7\u00f5es, porque a pauta principal do partido de V.Exa. \u00e9 a taxa\u00e7\u00e3o de dividendos, e aqui estamos discutindo se vai escalonar dividendos, quanto se vai pagar de dividendos. Olhe quantas pessoas j\u00e1 est\u00e3o isentas: quem recebe 20 mil por m\u00eas est\u00e1 isento; pequenas empresas, com faturamento at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil por ano, est\u00e3o isentas. Agora, um escrit\u00f3rio de advocacia, por exemplo, que fatura acima de 4 milh\u00f5es e 800 mil por ano n\u00e3o querer pagar dividendo? Analise se isso \u00e9 correto! Os grandes bancos n\u00e3o quererem pagar, as grandes empresas n\u00e3o quererem pagar...\r\nEnt\u00e3o, essa avalia\u00e7\u00e3o tem que ser amadurecida. Eu concordo com V.Exa. Agora, consenso neste Plen\u00e1rio sobre esse tema \u00e9 imposs\u00edvel, porque a Casa vive justamente de interesses. O que precisamos fazer \u00e9 simplesmente separar o que \u00e9 pol\u00edtica do que \u00e9 justo, do que \u00e9 correto com o Brasil.\r\nMais algu\u00e9m quer mudar a orienta\u00e7\u00e3o ou falar?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]