[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM REUNI\u00d5ES DE COMISS\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), DELIBERA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Protesto contra o funcionamento da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma previdenci\u00e1ria em concomit\u00e2ncia com as vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, veja bem, n\u00f3s estamos numa tarefa \u00e1rdua l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia Social. O Ministro Paulo Guedes est\u00e1 l\u00e1, o debate \u00e9 dif\u00edcil, o tema \u00e9 o mais importante da Casa, e os Deputados t\u00eam que ficar se desdobrando, dividindo-se em dois. Ningu\u00e9m tem o dom da ubiquidade para estar em dois lugares ao mesmo tempo. Toda hora h\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o nominal no plen\u00e1rio. Ou n\u00e3o se faz vota\u00e7\u00e3o nominal no plen\u00e1rio ou se fecha a Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia ou se isenta a falta de quem n\u00e3o pode ficar l\u00e1 e c\u00e1 ao mesmo tempo. N\u00e3o podemos \u00e9 ficar fazendo papel de palha\u00e7o, correndo para l\u00e1, vindo para c\u00e1 - eu acabei de tomar uma falta na vota\u00e7\u00e3o -, por se conduzirem as coisas desse jeito. Isso \u00e9 uma palha\u00e7ada!(Palmas.)\r\nEnt\u00e3o, ou se fecha a Comiss\u00e3o da Previd\u00eancia ou se espera e funciona o plen\u00e1rio ou se liberam os Deputados. N\u00e3o podemos ficar vivendo o que estamos vivendo.\r\nEu sei que V.Exa. n\u00e3o tem culpa, mas fa\u00e7o esse apelo, esse desabafo neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EMPRESA NACIONAL, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA, FRANQUIA DE BAGAGEM, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques. Cr\u00edtica aos discursos de Parlamentares oposicionistas sobre a mat\u00e9ria. Alto custo das passagens a\u00e9reas no Brasil. Precariedade dos servi\u00e7os prestados pelas companhias a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho ouvido aqui as falas, sobretudo as da Oposi\u00e7\u00e3o, contr\u00e1rias a este projeto de lei que abre o mercado da avia\u00e7\u00e3o para empresas estrangeiras poderem atuar no nosso Pa\u00eds. \r\nOs discursos parecem ser de quem n\u00e3o tem conhecimento, de quem n\u00e3o tem nenhum contato com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se fizermos uma pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica no Brasil e uma pesquisa com as pessoas que usam o servi\u00e7o a\u00e9reo neste Pa\u00eds, certamente teremos um dos maiores \u00edndices de rejei\u00e7\u00e3o de determinada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, diante de tudo o que vem sendo feito neste Pa\u00eds.\r\nAs pessoas que utilizam a avia\u00e7\u00e3o civil no Brasil, que frequentam aeroportos, que toda hora v\u00e3o de um Estado a outro, ningu\u00e9m, certamente, est\u00e1 satisfeito com os servi\u00e7os prestados pelas empresas de avia\u00e7\u00e3o civil no Brasil.\r\nN\u00f3s estamos ouvindo falas da Oposi\u00e7\u00e3o como se tiv\u00e9ssemos empresas de avia\u00e7\u00e3o civil no nosso Pa\u00eds \u00e0 altura das necessidades do povo brasileiro, empresas que prestassem servi\u00e7os de qualidade. Certamente, a realidade que vivemos \u00e9 absolutamente diferente.\r\nO que vemos s\u00e3o passagens a\u00e9reas extremamente caras, com pre\u00e7os extorsivos, o que impede as pessoas mais pobres de utilizarem o servi\u00e7o de avia\u00e7\u00e3o civil no nosso Pa\u00eds.\r\nA cada momento, uma novidade vem prejudicar o usu\u00e1rio. Recentemente votamos nesta Casa uma proposta de lei que autorizou, coisa que aconteceu contra meu voto, as empresas de avia\u00e7\u00e3o civil a cobrar pelo despacho de bagagens. A promessa feita naquele momento foi que esta medida traria para baixo o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas, mas n\u00e3o foi o que aconteceu. Abaixou o pre\u00e7o da passagem? De forma nenhuma! O que vimos foi o passageiro ter que pagar pelo despacho da bagagem e ver, ao mesmo momento, o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas aumentar.\r\nH\u00e1 poucos dias, vimos o fechamento da Avianca. Eu pergunto a V.Exas.: o fechamento da Avianca aumentou os custos das outras empresas? N\u00e3o, de maneira nenhuma! Pelo contr\u00e1rio. Se as outras empresas tinham alguma folga de passagens e de vagas nos seus avi\u00f5es, a partir do fechamento da Avianca, com a diminui\u00e7\u00e3o dos voos, elas naturalmente passaram a ter uma maior lota\u00e7\u00e3o nos seus voos. O que houve, ent\u00e3o? Elas diminu\u00edram os pre\u00e7os das passagens? De forma nenhuma! O que aconteceu foi exatamente o contr\u00e1rio: no momento em que diminuiu a oferta, apesar de o custo das outras empresas permanecer exatamente o mesmo, o que vimos foi um aumento vertiginoso no pre\u00e7o das passagens.\r\nO tratamento nas aeronaves e nos aeroportos reflete exatamente o sentimento que as grandes empresas brasileiras t\u00eam de que n\u00e3o precisam contar com a boa vontade do brasileiro, porque hoje ele est\u00e1 obrigado a usar as duas \u00fanicas empresas que voam no Brasil. Desta forma, imp\u00f5e-se ao brasileiro a utiliza\u00e7\u00e3o de empresas cujos servi\u00e7os n\u00e3o correspondem, de maneira nenhuma, \u00e0s expectativas e \u00e0s necessidades do Pa\u00eds. \r\nNeste momento, temos, no entanto, a oportunidade de mudar esta realidade, trazendo novas empresas para c\u00e1, ampliando a concorr\u00eancia. Assim, s\u00f3 uma pessoa ganha: o consumidor. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 o consumidor que vai vencer com isso. Ele ter\u00e1 passagens mais baratas, op\u00e7\u00f5es, escolhas, coisas que n\u00e3o tem hoje.\r\nEu pergunto a V.Exas. quais s\u00e3o as empresas nacionais. A LATAM, que tem uma enorme participa\u00e7\u00e3o do capital chileno? A Gol, que tem uma enorme participa\u00e7\u00e3o das empresas americanas? S\u00e3o estas as empresas nacionais? \r\nOra, minha gente, vamos tratar este assunto com a seriedade e o respeito que ele merece. O povo brasileiro n\u00e3o merece esse tipo de servi\u00e7o prestado pelas empresas de avia\u00e7\u00e3o civil.\r\nNeste momento, temos, sim, que votar a favor do consumidor, a favor do brasileiro que usa o sistema de transporte a\u00e9reo nacional. Ali\u00e1s, hoje praticamente todos usam o sistema de transporte a\u00e9reo nacional. \r\nVamos votar com o sentimento de amplia\u00e7\u00e3o e de possibilidade de escolhas. N\u00f3s temos que votar a favor desta medida provis\u00f3ria.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 um tema do Governo. \u00c9 um tema do Brasil.\r\nO DEM encaminha a favor da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, GOVERNO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCARGO P\u00daBLICO, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFENSORIA P\u00daBLICA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Elogio ao Governo Jair Bolsonaro pela redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Minist\u00e9rios e pela aceita\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as propostas pelo Congresso Nacional \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Cr\u00edtica \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de projeto de lei de autoria da Defensoria P\u00fablica sobre a cria\u00e7\u00e3o de novos cargos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, eu quero fazer... Presidente Rodrigo Maia, eu queria a sua aten\u00e7\u00e3o a esta minha fala. \r\nEu quero fazer um registro. Hoje, eu vi dois acertos por parte do Governo. O primeiro foi aceitar a decis\u00e3o do Congresso Nacional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, reconhecer que \u00e9 um direito do Parlamento fazer as modifica\u00e7\u00f5es que acha justas. Outro acerto do Governo foi comemorar esta importante decis\u00e3o que reduziu o n\u00famero de Minist\u00e9rios no Brasil de 29 para 22. Eu quero, aqui, parabenizar o Presidente Bolsonaro e a sua equipe por essa acertad\u00edssima decis\u00e3o.\r\nEntretanto, Sr. Presidente, no momento em que fa\u00e7o este registro, n\u00e3o posso deixar de me referir ao que aconteceu hoje pela manh\u00e3, em uma situa\u00e7\u00e3o completamente antag\u00f4nica, inversa, a essa de diminui\u00e7\u00e3o de gastos com os Minist\u00e9rios.\r\nHoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta Casa, foi aprovado projeto de lei de autoria da Defensoria P\u00fablica, criando quase 3 mil novos cargos p\u00fablicos no Brasil. Repito: hoje, numa vota\u00e7\u00e3o na CCJ, deu-se parecer favor\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de quase 3 mil novos cargos p\u00fablicos, com \u00f4nus para o Governo, aqui na estrutura federal.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, no momento em que estamos votando nesta Casa a reforma da Previd\u00eancia, justamente para impedir o aumento das despesas; no momento, Presidente Rodrigo Maia, em que a imprensa anuncia - e anunciou hoje - que V.Exa. se reunir\u00e1 com o Ministro Paulo Guedes com o prop\u00f3sito de identificar possibilidades de cortes de despesas; no momento em que o Brasil tem, na iniciativa privada, mais de 12 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 justo. \u00c9 uma bofetada na cara da sociedade brasileira que, neste momento, esta Casa, que j\u00e1 tem tido posi\u00e7\u00f5es muitas vezes desproporcionais em rela\u00e7\u00e3o a benef\u00edcios para o funcionalismo p\u00fablico, crie mais 3 mil cargos p\u00fablicos para inchar a m\u00e1quina p\u00fablica, promover novas despesas e dar mais oportunidades apenas para aqueles que t\u00eam a capacidade de, atrav\u00e9s de um concurso, adquirir um emprego no servi\u00e7o p\u00fablico. Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o aqui, Presidente Rodrigo Maia, um apelo a V.Exa. e aos L\u00edderes partid\u00e1rios, porque l\u00e1 na CCJ houve uma inusitada uni\u00e3o do PSL com o PT para provar essa medida. L\u00e1 na Comiss\u00e3o, ficaram contra essa medida apenas o Democratas e o Partido Novo. Mas eu fa\u00e7o aqui um apelo \u00e0 raz\u00e3o de todos os L\u00edderes, n\u00e3o importa se do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o, e fa\u00e7o um apelo a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, para que n\u00e3o seja inclu\u00edda na pauta do plen\u00e1rio esse tipo de mat\u00e9ria.\r\nEsse tipo de mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 da vontade do povo brasileiro. Esse tipo de mat\u00e9ria contradiz toda e qualquer a\u00e7\u00e3o que possamos fazer na dire\u00e7\u00e3o de diminuir a despesa p\u00fablica. Esse tipo de vota\u00e7\u00e3o s\u00f3 trar\u00e1 preju\u00edzo a esta Casa e ao Brasil.\r\nDigo mais: foi apresentada uma nota t\u00e9cnica assinada pelos t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, que \u00e9 conduzido pelo Ministro Paulo Guedes, dando parecer contr\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Economia \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nPortanto, eu quero aqui fazer um apelo, sobretudo a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, e aos L\u00edderes, para que n\u00f3s, neste momento, n\u00e3o venhamos a trazer essa mat\u00e9ria para o plen\u00e1rio da Casa.\r\nN\u00e3o ao...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o pensamento do DEM, em primeiro lugar, \u00e9 que o devedor do INSS n\u00e3o \u00e9 o pobre. O pobre n\u00e3o deve ao INSS. Quem deve ao INSS \u00e9 o empres\u00e1rio. Est\u00e3o falando aqui como se o pobre, que ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, como se uma pessoa que tem uma situa\u00e7\u00e3o financeira muito prec\u00e1ria fosse o grande devedor do INSS. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum pobre que deva ao INSS. Para dever o INSS tem que ser um empres\u00e1rio.\r\nE essa defini\u00e7\u00e3o de bem de fam\u00edlia \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o muito imprecisa. Se fosse para dizer que estamos protegendo uma casa de moradia, eu at\u00e9 encaminharia o voto \"n\u00e3o\", mas, considerando primeiro que n\u00e3o \u00e9 o pobre que \u00e9 o devedor do INSS - quem deve ao INSS \u00e9 o rico - e que em bens de fam\u00edlia se podem incluir outros bens al\u00e9m da casa, n\u00f3s encaminharemos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=552&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL.\r\nEMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, GUANAMBI (BA),IMPLANTA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, MOVIMENTO DE PROTESTO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Posicionamento do DEM favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o usarei todo o tempo, mas quero aqui desta tribuna dizer que a C\u00e2mara dos Deputados cumpre hoje o seu papel com o Brasil. Dois epis\u00f3dios muito tristes nos levam a hoje estarmos votando esta legisla\u00e7\u00e3o, o epis\u00f3dio de Mariana e o epis\u00f3dio de Brumadinho.\r\n\u00c9 importante que estejamos hoje aqui fixando uma legisla\u00e7\u00e3o capaz de prevenir que novos desastres aconte\u00e7am. Que as pessoas possam ter a seguran\u00e7a de que a atividade de minera\u00e7\u00e3o pode conviver com a vida das pessoas, pode conviver com a seguran\u00e7a das pessoas.\r\nEu ouvi agora, antecedendo-me, o Deputado Lincoln Portela, que, sendo mineiro, fez uma observa\u00e7\u00e3o muito pertinente: os Deputados e as Deputadas de outros Estados devem ter a preocupa\u00e7\u00e3o em cada um de seus respectivos Estados, para que n\u00e3o aconte\u00e7a aquilo que aconteceu em Minas Gerais. E digo isso porque justamente na minha terra, na Bahia, particularmente na minha Guanambi, neste momento, a sociedade luta contra uma empresa mineradora que deseja implantar uma barragem muito semelhante a essas duas que causaram o desastre de Mariana e o desastre de Brumadinho.\r\n\u00c9 verdade que autoridades locais, que pol\u00edticos locais, t\u00eam se associado aos mineradores com o prop\u00f3sito de fazer com que essa barragem seja implantada na nossa cidade, mas hoje estamos aqui no Congresso Nacional votando uma lei que certamente trar\u00e1 a essas pessoas que querem implantar essa barragem nociva l\u00e1 em Guanambi uma s\u00e9rie de barreiras que dever\u00e3o ser ultrapassadas, n\u00e3o barreiras que impe\u00e7am o desenvolvimento econ\u00f4mico, mas barreiras que protejam a vida das pessoas.\r\nSra. Presidente, orientamos que se vote \"sim\", mas quero dizer que a nossa voz aqui no Congresso Nacional sempre se colocar\u00e1 ao lado do povo da Bahia, ao lado do povo da minha Guanambi. Vamos, sim, fiscalizar com todo o cuidado para que essa barragem n\u00e3o seja implantada e para que seja, sim, feita a minera\u00e7\u00e3o a seco, que \u00e9 aquilo que n\u00f3s de fato desejamos.\r\nO DEM orienta que se vote \"sim\", por uma legisla\u00e7\u00e3o que garanta a vida das pessoas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COMPLIANCE, FAL\u00caNCIA, EMPRESA, CARTA, LEITURA.\r\nCOMPLIANCE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do instituto decompliance.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste breve espa\u00e7o quero tratar de um novo instituto criado no Brasil e que tem sido utilizado de maneira bastante equivocada. Refiro-me ao compliance. Desde que aconteceram tantos esc\u00e2ndalos na esfera p\u00fablica, particularmente no \u00e2mbito da PETROBRAS, empresas outras passaram a assumir o compliance e muitas vezes se escondem atr\u00e1s desse manto para causar danos grav\u00edssimos a terceiros.\r\nVou ler aqui rapidamente uma carta que me foi enviada por um advogado baiano que diz o seguinte:\r\nUm exemplo em que as regras de compliance de uma determinada institui\u00e7\u00e3o financeira a serem aplicadas de uma s\u00f3 vez ofenderam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o C\u00f3digo de Processo e as normas jurisprudenciais que versam sobre rela\u00e7\u00f5es comerciais entre pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o consideradas rela\u00e7\u00e3o de consumo. Uma determinada empresa construtora era ao mesmo tempo cliente e prestadora de servi\u00e7o daquele banco h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Inesperadamente, \u00e9 surpreendida com uma carta do banco dizendo que n\u00e3o tem mais interesse de manter sua conta corrente, dando-lhe um prazo negocial de 30 dias para que procedesse com a retirada dos recursos, compromissos agendados e tudo o mais, porque, findo aquele prazo, sua conta seria encerrada.\r\n O dono da empresa tentou de toda forma descobrir qual era a raz\u00e3o disso, e n\u00e3o houve maior explica\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser que se tratava de uma regra de compliance. E pior, a empresa n\u00e3o p\u00f4de receber o dinheiro porque o banco s\u00f3 pagava atrav\u00e9s de uma conta do pr\u00f3prio banco. Sendo assim, n\u00e3o havia como pagar a empresa, que teve de demitir funcion\u00e1rios. Ao final e ao cabo, a empresa faliu.\r\nSr. Presidente, precisamos trazer para o \u00e2mbito desta Casa um debate profundo sobre o compliance. Estamos apresentando agora um projeto de lei que trata de regulamentar esse instituto sem que cause preju\u00edzo a ningu\u00e9m e sem que haja discrimina\u00e7\u00e3o contra ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m, por ser parente de uma personalidade pol\u00edtica, esteja condenado a n\u00e3o poder trabalhar devido a essas regras de compliance. Precisamos regulamentar essa mat\u00e9ria.\r\nInicio aqui hoje um debate que \u00e9 fundamental na atualidade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRITICA, CONGRESSO NACIONAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Rep\u00fadio a acusa\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, contra o Congresso Nacional, particularmente contra a C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, a mim parece que \u00e9 ensurdecedor o sil\u00eancio que esta Casa faz diante das afirma\u00e7\u00f5es publicadas na imprensa atribu\u00eddas ao Ministro da Fazenda, o Sr. Paulo Guedes.\r\nO Sr. Paulo Guedes faz uma acusa\u00e7\u00e3o grave contra o Congresso Nacional e particularmente contra a C\u00e2mara do Deputados. Est\u00e1 em toda a imprensa do Brasil acusando de maneira leviana e capciosa esta Casa.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta a libera\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA) - Obviamente, a reportagem se refere que uma pretensa fala do Ministro, mas acontece que at\u00e9 agora nenhum desmentido foi lido a respeito dessa not\u00edcia.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Libera\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. JOENIA WAPICHANA (REDE - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a REDE tamb\u00e9m est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA) - Ora, Sr. Presidente, em outros momentos, por muito menos esta Casa, de maneira altiva, ergueu-se para defender a sua honra, haja vista quando n\u00f3s aqui convocamos o ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o da Presidente Dilma Rousseff, Cid Gomes, que ali daquela tribuna renunciou ao seu posto de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o justamente por acusa\u00e7\u00f5es que fez contra membros desta Casa.\r\nEis que agora o Sr. Paulo Guedes, Ministro da Fazenda, talvez o Ministro que tenha mais representatividade dentro do atual Governo, insurge-se contra esta Casa de uma maneira absolutamente destemperada. Destempero, ali\u00e1s, Presidente, tem sido a t\u00f4nica do comportamento do Sr. Paulo Guedes, que j\u00e1 fez a\u00e7\u00f5es absolutamente fora de prop\u00f3sito e descabidas a um Ministro de Estado. Quando esteve aqui na CCJ e em outras v\u00e1rias ocasi\u00f5es demonstrou a sua incapacidade, incapacidade do ponto de vista da falta de instabilidade emocional para conduzir o Minist\u00e9rio da Fazenda.\r\nSr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, eu penso que o Ministro Paulo Guedes talvez esteja t\u00e3o chateado com o Congresso Nacional, esteja t\u00e3o aborrecido, Deputado Alexandre Frota, por conta de n\u00f3s aqui havermos barrado esse absurdo que ele prop\u00f4s na sua reforma da Previd\u00eancia, que era o processo de capitaliza\u00e7\u00e3o, um projeto que tentava acabar com a Previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil para atender aos interesses dos bancos. Na minha concep\u00e7\u00e3o, o mapa do Brasil que reside na cabe\u00e7a do Sr. Paulo Guedes \u00e9 o mapa da Avenida Paulista ou da Avenida Vieira Lima, onde est\u00e3o os grandes bancos do Brasil.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, \u00e0 v\u00e9spera de uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante como a da Previd\u00eancia Social, que o Presidente Bolsonaro tem se empenhado em aprovar, que os seus Deputados t\u00eam se empenhado em aprovar nesta Casa, apare\u00e7a um Ministro querendo acabar com um processo que j\u00e1 dura quase 3 anos, que \u00e9 fundamental para o Brasil e que precisa ser votado com toda a urg\u00eancia.\r\nMinistro Paulo Guedes, V.Exa. precisa ter consci\u00eancia do cargo que ocupa. V.Exa. precisa ter no\u00e7\u00e3o de que os Poderes institu\u00eddos - Poder Legislativo, Poder Judici\u00e1rio, Poder Executivo - s\u00e3o partes interdependentes. Cada um pensa da maneira que mais lhe aprouver. \u00c9 claro, eu entendo, que todos pensam sempre na dire\u00e7\u00e3o daquilo que seja melhor para o Brasil. N\u00e3o fique com raiva se aqui n\u00f3s negamos, no projeto de V.Exa., a encomenda que apresentou a esta Casa de fazer um projeto de capitaliza\u00e7\u00e3o que acaba com a Previd\u00eancia p\u00fablica. N\u00e3o v\u00e3o entrar aqui, Ministro Paulo Guedes!\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es que pesam contra V.Exa. - n\u00e3o vou fazer ila\u00e7\u00f5es, como V.Exa. fez, com o prop\u00f3sito de apenas confrontar a sua personalidade com fatos inerentes \u00e0 sua pessoa, diante de um assunto que diz respeito \u00e0 institui\u00e7\u00e3o C\u00e2mara dos Deputados -, obviamente esta Casa dever\u00e1 dar uma resposta firme e dever\u00e1 convocar o Ministro para que ele se explique. Se ele diz que esta Casa tem m\u00e1culas, ele tem que vir aqui, sentar no banco de uma Comiss\u00e3o ou ent\u00e3o aqui no Plen\u00e1rio e dizer a cada um de n\u00f3s quem s\u00e3o os Deputados que respondem por esta ou por outra acusa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, desde o primeiro momento em que a vaquejada foi proibida, por uma atitude individual de um juiz, no Supremo, n\u00f3s nos posicionamos a favor da vaquejada. No ano passado, votamos a lei que autoriza a vaquejada e hoje estamos aqui consolidando m\u00e9todos que garantem que esse esporte, que \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o no Brasil e, particularmente, no Nordeste, seja praticado com seguran\u00e7a, para os animais e para os praticantes.\r\nViva o Congresso Nacional, que deu uma resposta e afirmou a cultura brasileira!\r\nSomos a favor da vaquejada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos vivendo um momento hist\u00f3rico neste Parlamento. Obviamente, em nenhum lugar do mundo, aprovar uma reforma da Previd\u00eancia \u00e9 motivo para comemora\u00e7\u00f5es. Mas v\u00e1rios outros Presidentes da Rep\u00fablica fizeram reformas, e assim o fizeram por absoluta necessidade. O Presidente Lula fez a sua reforma, assim como o Presidente Fernando Henrique e a Presidente Dilma. O Presidente Michel Temer tentou, e o Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m est\u00e1 tentando. Todos assim agiram em raz\u00e3o da responsabilidade do momento, pela necessidade do Brasil, pela situa\u00e7\u00e3o em que chegamos. \r\nDigo, Sr. Presidente, que me orgulho muito de ter participado dessa luta. Andei de norte a sul deste Pa\u00eds, quando 95% da popula\u00e7\u00e3o brasileira eram contra, defendendo com honradez e dignidade aquilo em que acredito. \r\nHoje este Congresso Nacional fecha um ciclo, um ciclo que se iniciou em 2017. Mas, com certeza, inicia-se tamb\u00e9m um novo ciclo, que traz de volta a este Pa\u00eds as condi\u00e7\u00f5es de investimento, de devolu\u00e7\u00e3o dos empregos, para que possamos voltar a crescer. \r\nViva o Congresso Nacional! Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia! A sua pessoa, com seu tamanho, com a sua for\u00e7a, com seu patriotismo, foi fundamental para chegarmos at\u00e9 aqui. Viva o Brasil! Viva a C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante que se registre que os professores est\u00e3o, sim, tendo direito a uma aposentadoria especial. Agora, obviamente, n\u00f3s gostar\u00edamos - todos os que est\u00e3o neste plen\u00e1rio - de oferecer condi\u00e7\u00f5es melhores de aposentadoria n\u00e3o s\u00f3 para os professores, mas tamb\u00e9m para todos os demais brasileiros.\r\nOs professores e os policiais s\u00e3o as \u00fanicas duas categorias que est\u00e3o tendo direito a condi\u00e7\u00f5es diferentes e mais favor\u00e1veis do que a dos demais brasileiros.\r\nEu quero registrar que, como Relator da PEC anterior sobre a mat\u00e9ria, estudei muito o assunto e vi que todos os pa\u00edses do planeta d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de aposentadoria especial para os policiais. Nem todos d\u00e3o essas condi\u00e7\u00f5es para os professores, mas n\u00f3s as estamos dando. Agora, estamos fazendo isso no limite de uma razoabilidade.\r\nPortanto, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM compreende que o que estamos fazendo aqui hoje \u00e9 dar equil\u00edbrio a uma situa\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m est\u00e1 propondo, de maneira nenhuma, que o abuso de autoridade que est\u00e1 para ser votado se transforme em um instrumento de impedimento do funcionamento de qualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Mas \u00e9 preciso que haja o comedimento e que seja tamb\u00e9m considerada a parte mais fraca, que \u00e9 justamente sobre a qual incide a autoridade. Portanto, estamos limitando o direito da autoridade atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o de uma lei que \u00e9 justa e necess\u00e1ria.\r\nO DEM encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 dif\u00edcil compreendermos que a sa\u00fade p\u00fablica deixe de ser voltada para o atendimento de todos os brasileiros e passe a ter diferencia\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o sexual de cada um. N\u00f3s temos, sim, que ter pol\u00edticas para a sa\u00fade de todos os homens, mulheres, crian\u00e7as, independentemente de serem pessoas que estejam no campo LGBT ou n\u00e3o. Obviamente, essa \u00e9 uma emenda discriminat\u00f3ria.\r\nO DEM encaminha \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, assomo esta tribuna nesta noite, acima de tudo, como baiano, para fazer uma refer\u00eancia a essa grande honra que foi concedida ao Brasil, particularmente \u00e0 Bahia, domingo pr\u00f3ximo passado, que foi a canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Papa Francisco disse ao mundo aquilo que todos n\u00f3s baianos j\u00e1 sab\u00edamos: que Irm\u00e3 Dulce \u00e9 uma santa.\r\nA sua hist\u00f3ria de vida come\u00e7ou ainda muito jovenzinha, trazendo para sua pr\u00f3pria casa as pessoas pobres, desvalidas, para que fossem cuidadas. Sua luta, ao longo de toda a sua vida, foi pelos menos favorecidos.\r\nPosteriormente, em 1933, a irm\u00e3 Dulce, depois da sua formatura como professora, entrou para a Congrega\u00e7\u00e3o das Irm\u00e3s Mission\u00e1rias da Imaculada Concei\u00e7\u00e3o da M\u00e3e de Deus, na cidade de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, em Sergipe.\r\nNa verdade, ela se consagrou atrav\u00e9s das suas obras sociais. Desde muito jovem, desde crian\u00e7a, eu me acostumei a ver, em Salvador, ali\u00e1s, em toda a Bahia, que todas as a\u00e7\u00f5es de ajuda e de caridade deviam sempre ser encaminhadas \u00e0quela que n\u00f3s aprendemos a chamar de M\u00e3e dos Pobres.\r\nSr. Presidente, o rito da nossa Igreja, minha Igreja Cat\u00f3lica, diz que algu\u00e9m, para ser canonizado, tem que ter realizado milagres: tem que haver a comprova\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de milagres. Pois bem, o processo de canoniza\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce apontou para a realiza\u00e7\u00e3o de milagres santos, que salvaram vidas.\r\nEu quero dizer aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas e a todos os brasileiros que nos ouvem nesta noite que Irm\u00e3 Dulce, mesmo depois da sua morte, continua realizando, atrav\u00e9s do Obras Sociais Irm\u00e3 Dulce, milagres todo santo dia. Afinal, s\u00e3o 3,5 milh\u00f5es de procedimentos ambulatoriais realizados por ano na Bahia, sendo 2,2 milh\u00f5es apenas na cidade de Salvador. Duas mil pessoas s\u00e3o atendidas diariamente na sede em Salvador; s\u00e3o 954 leitos hospitalares para o atendimento de patologias cl\u00ednicas e cir\u00fargicas; 18 mil internamentos e 12 mil cirurgias realizados anualmente em Salvador; mais de 11,5 mil atendimentos por m\u00eas para o tratamento de c\u00e2ncer; 150 beb\u00eas com microcefalia s\u00e3o acompanhados; 787 crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade s\u00e3o atendidos no Centro Educacional Santo Ant\u00f4nio; 1,7 milh\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es s\u00e3o servidos por ano aos pacientes e 557 mil, aos colaboradores. Mais de mil profissionais atuam na organiza\u00e7\u00e3o, sendo mais de 2,8 mil no complexo das Obras Sociais.\r\nSr. Presidente, em um mundo como este, com tantas dificuldades, que prova maior nossa Santa Irm\u00e3 Dulce, que realiza milagres todos os dias, poderia dar? \r\nQuero encerrar minhas palavras agradecendo ao Padre Francisco e parabenizando Irm\u00e3 Maria Rita, hoje a sucessora de Irm\u00e3 Dulce no comando desta obra.\r\nViva nossa Santa Irm\u00e3 Dulce dos Pobres!\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=367&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, EMPRESA CEREALISTA, FINANCIAMENTO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), AGRONEG\u00d3CIO, CEREAL, EMENDA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, DIVIDA, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da emenda sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.606, de 2018, acerca da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos produtores rurais, oferecida pelo Deputado J\u00falio Cesar \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, a respeito do cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, estamos tratando aqui da quest\u00e3o do REVALIDA, dos m\u00e9dicos, mas assomo a esta tribuna para tratar de um assunto referente \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos produtores rurais.\r\nO Congresso Nacional aprovou no ano retrasado a Lei n\u00ba 13.340, que dava a oportunidade de renegociarem as d\u00edvidas at\u00e9 o ano de 2011. Posteriormente, essa lei foi prorrogada e se transformou na Lei n\u00ba 13.666, que, na verdade, d\u00e1 continuidade a essa possibilidade de o produtor negociar de maneira vantajosa as suas d\u00edvidas.\r\nAcontece, Sr. Presidente, Srs. Deputados, que as duas principais institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias brasileiras que tratam do cr\u00e9dito rural, o Banco do Nordeste e o Banco do Brasil, tiveram comportamentos diferentes em rela\u00e7\u00e3o a essa lei. O Banco do Nordeste de fato vem fazendo as negocia\u00e7\u00f5es, vem cumprindo o que a lei determina, vem de fato fazendo aquilo que o Congresso Nacional, em um longo e exaustivo debate, acordou com os produtores. Contudo, o Banco do Brasil, de maneira oposta, peremptoriamente se nega a fazer essa negocia\u00e7\u00e3o que foi autorizada pelo Congresso Nacional, em desfavor, portanto, de toda a cadeia produtiva da agricultura e da pecu\u00e1ria brasileira.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o nosso apelo \u00e9 que, na medida provis\u00f3ria que est\u00e1 sendo agora relatada pelo Deputado Pedro Lupion, seja acatada a emenda do Deputado J\u00falio Cesar, emenda que prop\u00f5e a prorroga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.666, para que n\u00f3s possamos aprofundar o debate com o Banco do Brasil e permitir que haja a renegocia\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas.\r\nN\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para os bancos, porque essa renegocia\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi mensurada, j\u00e1 foi precificada, quando a lei foi aprovada h\u00e1 2 anos. Portanto, a renegocia\u00e7\u00e3o s\u00f3 trar\u00e1 benef\u00edcios para o setor produtivo agr\u00edcola brasileiro.\r\nEssa \u00e9 a nossa fala nesta noite. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pelo tempo que nos concedeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM compreende que n\u00f3s estamos votando uma medida provis\u00f3ria que favorece o cr\u00e9dito agr\u00edcola como um todo. N\u00e3o importa se o cr\u00e9dito \u00e9 do banco p\u00fablico ou do banco privado. O fato \u00e9 que estamos vivendo um momento in\u00e9dito no Brasil com os juros, com a taxa SELIC na faixa de 4%, o que naturalmente favorece a produ\u00e7\u00e3o, favorece o cr\u00e9dito agr\u00edcola tanto para o grande como para o pequeno. N\u00e3o h\u00e1 por que se pensar em uma diferencia\u00e7\u00e3o entre banco p\u00fablico e privado quando as taxas s\u00e3o as mesmas. Ent\u00e3o n\u00f3s queremos a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nO DEM encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, C\u00c9DULA IMOBILI\u00c1RIA RURAL (CIR), MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, CR\u00c9DITO RURAL, HIPOTECA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante que se diga que o cr\u00e9dito \u00e9 fundamental para qualquer tipo de produ\u00e7\u00e3o, seja a produ\u00e7\u00e3o industrial, seja a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. At\u00e9 mesmo para o com\u00e9rcio \u00e9 fundamental que exista o cr\u00e9dito.\r\nOra, Sr. Presidente, atualmente no Brasil, para que o produtor rural, para que o propriet\u00e1rio de um im\u00f3vel, ainda que pequeno, possa ter acesso ao cr\u00e9dito, ele tem que hipotecar a sua propriedade. E ele hipoteca toda a sua propriedade. Quantas vezes, Sr. Presidente, n\u00f3s assistimos ao leil\u00e3o de uma propriedade que vale 100, que vale 200, para o pagamento de uma d\u00edvida de 10? Porque n\u00e3o existe at\u00e9 hoje a possibilidade de fracionamento da propriedade, para serem feitas a afeta\u00e7\u00e3o e a garantia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Eu pe\u00e7o aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que cumpram o tempo de 1 minuto. H\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.\r\nPe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA) - Ent\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 \u00f3bvio que esse t\u00edtulo que estamos criando hoje aqui \u00e9 deveras favor\u00e1vel ao produtor rural, \u00e9 deveras ben\u00e9fico ao produtor rural, porque, em vez de hipotecar toda a sua propriedade, ele vai hipotecar apenas uma parcela dela.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas entende que, se for poss\u00edvel abrir a possibilidade de bancos privados e p\u00fablicos e cooperativas atuarem no sentido de facilitar o cr\u00e9dito subsidiado para o produtor rural, n\u00f3s temos que apoiar essa iniciativa. \r\nPortanto, o DEM vota \"sim\", em apoio ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a lei que quer tirar a prorroga\u00e7\u00e3o e que consta do parecer do Relator \u00e9 uma lei que prorroga as d\u00edvidas dos agricultores do Nordeste.\r\nTenho aqui uma mensagem que foi enviada hoje para mim e para o Deputado J\u00falio Cesar pelo Presidente do Banco do Nordeste, o Sr. Romildo Rolim. Ele diz que, at\u00e9 agora, nos 3 anos em que prevaleceu a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, do que foi renegociado, quase 300 mil opera\u00e7\u00f5es - vejam bem, Sras. e Srs. Deputados -, 93% dessas opera\u00e7\u00f5es foram para miniprodutores rurais.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00e3o existe o cr\u00e9dito suplementar. A Lei n\u00ba 13.907, de 21 de novembro de 2019, abre o cr\u00e9dito para que se fa\u00e7a a renegocia\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas.\r\nMais ainda: o Tesouro Nacional, com toda a renegocia\u00e7\u00e3o feita at\u00e9 agora, gastou apenas 20 milh\u00f5es de reais. Todo o restante foi custeado pelo recurso do Fundo de Investimentos do Nordeste.\r\nQuero fazer um apelo a todos os Deputados que t\u00eam compromisso com a agricultura, que t\u00eam compromisso com a retomada da economia: \u00e9 fundamental permitir essa renegocia\u00e7\u00e3o para proporcionar aos produtores do Nordeste brasileiro a regulariza\u00e7\u00e3o das suas d\u00edvidas, de modo que eles possam voltar a ter a capacidade de investimento, a ter acesso ao cr\u00e9dito, para que o Brasil volte a caminhar.\r\nQuem est\u00e1 solicitando essa negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o produtores que foram v\u00edtimas de pol\u00edticas econ\u00f4micas malsucedidas e que precisam regularizar sua vida. Afinal de contas, se n\u00e3o houver regulariza\u00e7\u00e3o, a terra fica parada, porque ningu\u00e9m produz sem o cr\u00e9dito; a terra fica sem ter o que se fazer nela, e os produtores ficam sem ter como produzir. A\u00ed o que resta \u00e9 a desola\u00e7\u00e3o absoluta, \u00e9 a falta de oportunidade de produzir, \u00e9 a falta do crescimento econ\u00f4mico.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo a todos aqueles que desejam a retomada da economia. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que se venha aqui, sob a bandeira de negar subs\u00eddios, de negar qualquer tipo de apoio, mesmo a quem esteja devendo, e com d\u00edvidas que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es de serem pagas, impedir que o produtor nordestino tenha a capacidade de regularizar a sua situa\u00e7\u00e3o com o banco.\r\nOra, a Lei n\u00ba 13.340 prevaleceu por 2 anos - foram 2 anos de vig\u00eancia. Alguns renegociaram sua d\u00edvida, outros n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo. Muitos, porque o banco n\u00e3o teve agilidade burocr\u00e1tica de faz\u00ea-lo; outros, porque n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, j\u00e1 que os juros ainda estavam altos. Mas agora n\u00f3s temos a possibilidade de, com a retomada da economia, com o percentual de juros caindo para a menor taxa da hist\u00f3ria do Brasil, dar ao produtor rural nordestino condi\u00e7\u00f5es de renegociar sua d\u00edvida.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo para que seja mantido o texto do Deputado Lupion, o Relator, que se debru\u00e7ou sobre a mat\u00e9ria, que estudou a mat\u00e9ria, que entendeu que esta medida \u00e9 absolutamente v\u00e1lida. Fa\u00e7o um apelo ao Plen\u00e1rio para que vote contra este destaque e a favor do texto do Deputado Lupion. \r\nVotaremos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este destaque \u00e9 uma maldade contra o trabalhador nordestino, contra o produtor nordestino. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que tantos estejam l\u00e1 no Nordeste inadimplentes em fun\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas econ\u00f4micas equivocadas para a \u00e1rea agr\u00edcola e das altas taxas de juros, e hoje, diante da possibilidade acatada pelo Relator Pedro Lupion de solu\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas, existam aqueles que queiram negar ao Nordeste a renegocia\u00e7\u00e3o.\r\nQuem \u00e9 a favor deste destaque \u00e9 contra o crescimento da economia brasileira, porque o que n\u00f3s estamos vendo l\u00e1 s\u00e3o \u00e1reas onde aconteceram investimentos do Governo brasileiro, \u00e1reas irrigadas, que est\u00e3o paralisadas pela inadimpl\u00eancia, o que ser\u00e1 resolvido com essa renegocia\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas encaminha \"sim\" ao texto, contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL.\r\nPARECER DO RELATOR, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares. Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 79, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, me permita, antes de come\u00e7ar a leitura do parecer, igualmente a tantos outros colegas que me antecederam, prestar aqui o meu voto de pesar e a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho.\r\nQuero registrar que o Deputado Assis Carvalho foi um dos primeiros Parlamentares com que eu travei uma rela\u00e7\u00e3o de amizade nesta Casa. H\u00e1 tr\u00eas mandatos, em 2011, quando cheguei a esta Casa, logo no come\u00e7o da legislatura, fui convidado pelo ent\u00e3o Presidente da CCJC, Jo\u00e3o Paulo Cunha, junto com o Deputado Assis Carvalho, para uma viagem, representando a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. De l\u00e1 para c\u00e1, sempre tivemos uma rela\u00e7\u00e3o fraterna e amiga.\r\nAl\u00e9m disso, sou testemunha do trabalho extraordin\u00e1rio que ele fez nesta Casa, como Parlamentar s\u00e9rio, dedicado, sempre cumprindo o seu papel, de acordo com aquilo que ele entendeu sempre ser o melhor para o Brasil. Deus h\u00e1 de t\u00ea-lo em um bom lugar. Ele, sem d\u00favida, com sua hist\u00f3ria, engrandeceu o nome desta Casa.\r\nEu pe\u00e7o licen\u00e7a, Presidente, se V.Exa. permitir, para ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Claro, Deputado.(Pausa.)\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Muito obrigado.\r\n\"Voto do Relator.\r\nDa admissibilidade - requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia (art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) e atendimento ao art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002 - CN.\r\nO art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia s\u00e3o hip\u00f3teses que autorizam o Presidente da Rep\u00fablica a adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, foi editada em decorr\u00eancia das graves e recentes consequ\u00eancias da pandemia de coronav\u00edrus (COVID-19) para a ind\u00fastria da avia\u00e7\u00e3o civil e para os que s\u00e3o usu\u00e1rios diretos dela. De fato, em raz\u00e3o de diversos pa\u00edses terem limitado ou interrompido voos comerciais na tentativa de diminuir a propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em seu territ\u00f3rio e da ado\u00e7\u00e3o generalizada de pol\u00edticas de isolamento ou de distanciamento social, as quais acabam por inviabilizar grande parte das viagens a\u00e9reas, as ocorr\u00eancias de cancelamento de servi\u00e7os e de passagens a\u00e9reas, anteriormente limitadas a uma pequena parte da totalidade dos voos ou dos assentos comercializados, passaram a se tornar ub\u00edquas, colocando empresas de transporte a\u00e9reo e de infraestrutura aeroportu\u00e1ria e passageiros em posi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nO quadro descrito, que amea\u00e7a a sa\u00fade financeira de todo um importante setor da economia, assim como o or\u00e7amento das fam\u00edlias, justifica a ado\u00e7\u00e3o imediata das medidas mitigat\u00f3rias de dano contidas na MP n\u00ba 925, de 2020. Consideram-se atendidos, assim, os requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia.\r\nDos demais requisitos de constitucionalidade, de juridicidade e de t\u00e9cnica legislativa.\r\nN\u00e3o h\u00e1 m\u00e1cula quanto aos demais aspectos formais e materiais da constitucionalidade. A concess\u00e3o dos servi\u00e7os aeroportu\u00e1rios se insere na compet\u00eancia da Uni\u00e3o (art. 21, XII, \"c\", da CF), assim como lhe compete legislar privativamente sobre navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea, tr\u00e2nsito e transporte (art. 22, X e XI, da CF) e, concorrentemente com Estados e o Distrito Federal, tamb\u00e9m sobre consumo (art. 24, V, da CF). \r\nAl\u00e9m disso, a mat\u00e9ria tratada na MPV em an\u00e1lise n\u00e3o se insere dentre as veda\u00e7\u00f5es estabelecidas no art. 62, \u00a71\u00ba, e no art. 246 da Carta Magna. Tamb\u00e9m n\u00e3o viola as compet\u00eancias exclusivas do Congresso Nacional nem as privativas de qualquer de suas Casas, previstas nos arts. 49, 51 e 52 da CF.\r\nNo que tange \u00e0 juridicidade, entendo que as disposi\u00e7\u00f5es constantes da MPV s\u00e3o dotadas de abstra\u00e7\u00e3o e generalidade, inovam o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contrariam qualquer princ\u00edpio ou preceito da Lei Maior.\r\nPor fim, a t\u00e9cnica legislativa empregada atende aos requisitos estabelecidos na Lei Complementar n\u00ba 95, de 6 de fevereiro de 1998.\r\nSendo assim, meu voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020.\r\nDa compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira (inclusive emendas).\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nNo que se refere ao impacto da MPV no or\u00e7amento da Uni\u00e3o, a exposi\u00e7\u00e3o de motivos anexa \u00e0 MPV informa que a posterga\u00e7\u00e3o do pagamento das contribui\u00e7\u00f5es devidas pelos concession\u00e1rios ao poder concedente n\u00e3o implica 'redu\u00e7\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal, apenas sua posterga\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o disso, considera-se que as medidas propostas n\u00e3o possuem custos fiscais relevantes. Do ponto de vista do ano-fiscal, as medidas propostas n\u00e3o possuem qualquer impacto, dado que a arrecada\u00e7\u00e3o estimada para o ano de 2020 permanece inalterada'. \r\nAssim sendo, com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas na exposi\u00e7\u00e3o de motivos, resta claro que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica redu\u00e7\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o. Em vista disso, sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, inexistem \u00f3bices \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nAinda que houvesse algum tipo de redu\u00e7\u00e3o de receita ou aumento de despesa na MPV, \u00e9 importante destacar que, com a pandemia de COVID-19, foi declarado estado de calamidade p\u00fablica, consubstanciado no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Tal decreto tem como resultado pr\u00e1tico, conforme prev\u00ea o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a promo\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras fiscais, na forma da dispensa do atingimento das metas fiscais previstas no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 2019 (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020), da dispensa da limita\u00e7\u00e3o de empenho e da suspens\u00e3o dos prazos e disposi\u00e7\u00f5es previstas na LC 101/00 relacionados a despesas com pessoal e d\u00edvida. \r\nAl\u00e9m disso, o Presidente da Rep\u00fablica ingressou com A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI), com pedido de cautelar, no Supremo Tribunal Federal (ADI n\u00ba 6.357), tendo como um dos argumentos o fato de que, n\u00e3o obstante o art. 65 da LC 101/00 (LRF) prever a relativiza\u00e7\u00e3o parcial das regras fiscais, tal flexibiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria suficiente para garantir a celeridade decis\u00f3ria exigida pelo cen\u00e1rio vigente. Com base nos fatos e argumentos apresentados, o Relator da ADI, Ministro Alexandre de Moraes, concedeu a medida cautelar, afastando a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o/expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento do contexto de calamidade gerado pela dissemina\u00e7\u00e3o de COVID-19, nos seguintes termos:\r\nDiante do exposto, concedo a medida cautelar na presente a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ad referendum do Plen\u00e1rio desta Suprema Corte, com base no art. 21, V, do RISTF, para conceder interpreta\u00e7\u00e3o conforme \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aos artigos 14, 16, 17 e 24 da Lei de Responsabilidade Fiscal e 114, caput, in fine e \u00a7 14, da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias/2020, para, durante a emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de import\u00e2ncia nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente de COVID-19, afastar a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o/expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento do contexto de calamidade gerado pela dissemina\u00e7\u00e3o de COVID-19.\r\nRessalto que, a presente medida cautelar se aplica a todos os entes federativos que, nos termos constitucionais e legais, tenham decretado estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de COVID-19.\r\nAssim sendo, com base no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, e na medida cautelar proferida na ADI n\u00ba 6.357, em 29 de mar\u00e7o de 2020, n\u00e3o h\u00e1 que se exigir a demonstra\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras das proposi\u00e7\u00f5es que se inserem entre as medidas tempor\u00e1rias emergenciais para enfrentamento dos impactos causados pela pandemia de COVID-19, desde que as proposi\u00e7\u00f5es apresentem a estimativa do respectivo impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro. A necessidade de estimativa do impacto deve-se ao fato de que na ADI n\u00ba 6.357 n\u00e3o foi afastada a necessidade de cumprimento do art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, segundo o qual a 'proposi\u00e7\u00e3o legislativa que crie ou altere despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro'.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas, verifica-se que:\r\ni) as de n\u00famero 1, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 24, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 37, 39, 47, 48, 50, 54, 55, 56, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 76, 78 e 79 s\u00e3o de car\u00e1ter meramente normativo, sem implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas;\r\nii) as de n\u00famero 17, 27, 67 e 77 alteram a reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da MPV para estabelecer que as contribui\u00e7\u00f5es devidas pelos concession\u00e1rios que tiverem o prazo de vencimento prorrogado dever\u00e3o ser pagas com o acr\u00e9scimo de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Assim sendo, as emendas s\u00e3o consideradas compat\u00edveis e adequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente. A Emenda n\u00ba 15 prev\u00ea, para os contratos de concess\u00e3o de rodovias federais, a mesma posterga\u00e7\u00e3o de pagamento das contribui\u00e7\u00f5es fixas e vari\u00e1veis previstas na MPV para os contratos de concess\u00e3o de aeroportos. Assim sendo, mantendo igualdade de entendimento expresso na an\u00e1lise da MPV, a Emenda n\u00ba 15 \u00e9 considerada adequada e compat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente. \r\niii) as de n\u00famero 7, 8, 11, 21, 22, 23, 38, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 49, 51, 53, 57 e 75 produzir\u00e3o ou poder\u00e3o produzir impacto sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas para per\u00edodo que n\u00e3o se restringe \u00e0quele em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica a que se refere o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.\r\nAssim, torna-se inaplic\u00e1vel o afastamento determinado pela decis\u00e3o cautelar exarada pelo STF, no \u00e2mbito da ADI n\u00ba 6.357. Desse modo, por n\u00e3o apresentarem a estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e/ou n\u00e3o apresentarem as medidas de compensa\u00e7\u00e3o exigidas pelas normas fiscais em vigor, tais emendas devem ser consideradas inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente. Al\u00e9m disso, destaca-se que as Emendas n\u00bas 7 e 46 destinam recursos para cobrir necessidade de pessoas f\u00edsicas, o que, segundo o art. 26 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, deve ocorrer por meio de lei espec\u00edfica.\r\niv) as de n\u00famero 9, 33, 34, 41, 52 e 58, ainda que se restrinjam ao per\u00edodo em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica a que se refere o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, n\u00e3o apresentam a estimativa de impacto determinada no art. 113 do ADCT. Desse modo, tais emendas devem ser consideradas inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente. Al\u00e9m disso, destaca-se que a Emenda n\u00ba 52 destina recursos para cobrir necessidade de pessoas f\u00edsicas, o que, segundo o art. 26 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, deve ocorrer por meio de lei espec\u00edfica.\r\nDo m\u00e9rito.\r\nA pandemia da COVID-19 tem comprometido enormemente as atividades relacionadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil, especialmente a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte a\u00e9reo e a explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas aeroportu\u00e1rias. Relat\u00f3rios da Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional - OACI t\u00eam atualizado o quadro mundial, apresentando as repercuss\u00f5es negativas j\u00e1 mensuradas, bem como perspectivas das perdas em face de diferentes cen\u00e1rios poss\u00edveis.\r\nEm termos globais, o documento estima que haver\u00e1, em 2020, redu\u00e7\u00e3o de 32% a 59% dos assentos oferecidos pelos transportadores a\u00e9reos; redu\u00e7\u00e3o de 35% a 65% do n\u00famero total de passageiros; e perda de receita de 238 bilh\u00f5es de d\u00f3lares a 418 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, nos segmentos dom\u00e9stico e internacional.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade aeroportu\u00e1ria em 2020, a OACI projeta perda superior a 50% da movimenta\u00e7\u00e3o de passageiros e de 57% das receitas, cerca de 97 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, comparando-se a situa\u00e7\u00e3o atual com a que se esperava num ambiente de normalidade.\r\nNo Brasil, segundo dados apurados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas A\u00e9reas - ABEAR, suas companhias filiadas registraram queda de 93,9% na demanda por voos dom\u00e9sticos, em abril, e de 91,35% na oferta de assentos, no mesmo per\u00edodo. Por sua vez, o transporte de passageiros para o mercado internacional realizado por companhias nacionais caiu 98,13% em mar\u00e7o, comparativamente ao mesmo m\u00eas em 2019. A oferta nesse segmento, continua a ABEAR, recuou 96,42% na mesma base de compara\u00e7\u00e3o.\r\nCabe destacar que, no \u00e2mbito dom\u00e9stico, as empresas a\u00e9reas brasileiras estavam, at\u00e9 dias atr\u00e1s, oferecendo apenas servi\u00e7os na chamada malha essencial, organizada com o fito de atender os aeroportos das capitais e de outras 19 cidades. Os voos operados para a manuten\u00e7\u00e3o dessa malha representavam pouco mais de 8% dos que eram realizados no mesmo per\u00edodo de 2019 pelo conjunto das empresas nacionais.\r\nS\u00e3o dados estat\u00edsticos que comprovam os efeitos devastadores da pior crise que j\u00e1 se abateu sobre o setor a\u00e9reo. Em raz\u00e3o desse contexto, foi editada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre cujo m\u00e9rito passamos a discorrer, considerando os ajustes que poder\u00e3o aperfei\u00e7o\u00e1-la, artigo por artigo.\r\nO art. 1\u00ba foi alvo de mudan\u00e7a redacional, com o intuito de tornar mais clara a finalidade da lei.\r\nO art. 2\u00ba foi alterado com o prop\u00f3sito de se prever, no caput, a incid\u00eancia de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria sobre pagamentos adiados das contribui\u00e7\u00f5es fixas e vari\u00e1veis, conforme previam algumas emendas. Foi ainda acrescentado par\u00e1grafo para deixar patente que o adiamento dos pagamentos, proposto na MP, n\u00e3o enseja revis\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos, pois decorre da necessidade de o poder concedente suportar o risco associado aos eventos de for\u00e7a maior, n\u00e3o pass\u00edveis de seguro, como o \u00e9, reconhecidamente, a pandemia da COVID-19. O acr\u00e9scimo garantir\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica na rela\u00e7\u00e3o entre concession\u00e1rios e poder p\u00fablico.\r\nO art. 3\u00ba sofreu modifica\u00e7\u00f5es que visam a torn\u00e1-lo mais justo e efetivo no deslinde dos problemas contratuais causados pela emerg\u00eancia sanit\u00e1ria decorrente da pandemia provocada pela COVID-19. Buscou-se adotar disciplina legal voltada ao reequil\u00edbrio das rela\u00e7\u00f5es entre as partes, empresas a\u00e9reas e consumidores, em meio a um cen\u00e1rio repleto de adversidades.\r\nNesse caminho: (i) precisou-se o per\u00edodo no qual as regras da MP s\u00e3o aplic\u00e1veis; (ii) previu-se que as empresas possam conceder cr\u00e9dito de valor igual ou maior ao do reembolso, a ser usado, em nome pr\u00f3prio ou de terceiro, at\u00e9 18 meses ap\u00f3s a data de seu recebimento, sempre a crit\u00e9rio do consumidor; (iii) previu-se que as empresas ofere\u00e7am, quando poss\u00edvel, as op\u00e7\u00f5es de reacomoda\u00e7\u00e3o em outro voo ou remarca\u00e7\u00e3o da passagem a\u00e9rea; (iv) definiu-se prazo para a concess\u00e3o dos cr\u00e9ditos; (v) relacionaram-se as hip\u00f3teses de descumprimento contratual que autorizam a aplica\u00e7\u00e3o da lei; (vi) garantiu-se a perman\u00eancia da regra de desist\u00eancia nas 24 horas posteriores \u00e0 compra da passagem, conforme prevista na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 400, de 2016, da ANAC; e (vii) em compras parceladas de passagem a\u00e9rea, previu-se a interrup\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de parcelas vincendas, na hip\u00f3tese de cancelamento de voo.\r\nO art. 4\u00ba foi acrescentado \u00e0 MP para dar tratamento a aspecto importante na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte a\u00e9reo durante a pandemia e al\u00e9m dela: a responsabilidade contratual dos fornecedores. Entendemos que o reequil\u00edbrio contratual deve ter como balizador o princ\u00edpio da proporcionalidade, com vistas a evitar a onerosidade excessiva das partes, diante desse contexto imprevisto.\r\nNessa dire\u00e7\u00e3o, entendemos pela pertin\u00eancia de reformular o texto preliminar do projeto de lei de convers\u00e3o anteriormente apresentado, com o fim de acolher, parcialmente, proposta apresentada pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura que introduz no C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica disciplina espec\u00edfica quanto \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que o transportador responde pelo dano material ou extrapatrimonial ocasionado por atraso ou cancelamento de voo, ou pelo atraso na entrega da bagagem ou carga, al\u00e9m de uma defini\u00e7\u00e3o mais clara sobre o objetivo da indeniza\u00e7\u00e3o por dano extrapatrimonial. Ressaltamos, todavia, que a assist\u00eancia material e o reembolso do valor da passagem continuam preservados.\r\nSendo assim, endosso os fundamentos que justificam a proposta ministerial, de modo a reconhecer que uma das principais cr\u00edticas ao atual ambiente de neg\u00f3cios \u00e9 a excessiva judicializa\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. Em 2017, de acordo com dados divulgados pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), as condena\u00e7\u00f5es judiciais decorrentes de a\u00e7\u00f5es ajuizadas por passageiros representaram aproximadamente 1% dos custos e despesas operacionais das empresas a\u00e9reas brasileiras. Esse custo, equivalente a R$ 311 milh\u00f5es, \u00e9 resultado de mais de 60.000 processos ajuizados contra as empresas a\u00e9reas nacionais. Em um setor altamente competitivo e com margens reduzidas, trata-se de quantia relevante.\r\nRefor\u00e7o, portanto, convic\u00e7\u00e3o no sentido de que a altera\u00e7\u00e3o sugerida contribuir\u00e1 para a melhoria do ambiente de neg\u00f3cios do setor a\u00e9reo no Pa\u00eds, especialmente durante a pandemia, de forma a reduzir custos e riscos enfrentados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a\u00e9reos.\r\nO art. 5\u00ba \u00e9 acr\u00e9scimo ao texto da MP. Consideramos pertinente que medidas emergenciais de socorro \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil alcancem n\u00e3o somente as empresas a\u00e9reas, mas tamb\u00e9m os aeronautas e os aerovi\u00e1rios, profissionais cuja forma\u00e7\u00e3o \u00e9 custosa, constituindo grupo especializado. Concordamos com emendas que requerem a libera\u00e7\u00e3o de parte do FGTS para as categorias, de sorte que possam se manter financeiramente enquanto estiverem em licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o proporcional de jornada de trabalho e de sal\u00e1rios ou com contrato de trabalho suspenso - medidas amplamente adotadas para mitigar o impacto da COVID-19 nos custos dos transportadores.\"\r\nSr. Presidente, eu abro um par\u00eantese para dizer o seguinte. Havia, inicialmente, sido apresentada aqui uma proposta que custava ao FGTS 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de reais. Essa proposta foi questionada pelo Minist\u00e9rio da Economia. Ontem, em conversa que tive com o Secret\u00e1rio de Governo, General Ramos, e em conversa que intermediamos com as empresas a\u00e9reas, n\u00f3s apresentamos uma nova proposta que consta aqui do relat\u00f3rio em que o impacto no FGTS baixou de 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es para 360 milh\u00f5es, a serem pagos em 6 parcelas; portanto, um custo mensal de 60 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 importante dizer, Presidente, que isso \u00e9 fundamental, porque houve esse acordo que as companhias a\u00e9reas fizeram com os aerovi\u00e1rios, os aeronautas, e eles est\u00e3o com os seus sal\u00e1rios suspensos, isto \u00e9, alguns est\u00e3o sem receber e outros est\u00e3o recebendo parcialmente. Portanto, esse socorro que se faz ao FGTS \u00e9 para cuidar de pessoas que est\u00e3o simplesmente sem receber sal\u00e1rios. Eu disse aqui quais s\u00e3o os motivos que justificam a decis\u00e3o de suspender os contratos de trabalho, o que \u00e9 melhor do que simplesmente demitir esses profissionais.\r\nDou continuidade, Sr. Presidente.\r\n\"O art. 6\u00ba tamb\u00e9m constitui acr\u00e9scimo \u00e0 MP. Nele, promovem-se altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei n\u00ba 6.009, de 26 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre as tarifas aeroportu\u00e1rias. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 redefinir a responsabilidade pelo pagamento da tarifa de conex\u00e3o, hoje atribu\u00edda \u00e0s empresas a\u00e9reas. Estipula-se, aqui, que essa tarifa passar\u00e1 a ser devida pelo passageiro, nos moldes das tarifas de embarque dom\u00e9stico e internacional.\r\nDessa forma, as companhias a\u00e9reas, em vez de incorporarem ao custo do voo a tarifa de conex\u00e3o relativa aos passageiros em tr\u00e2nsito, com reflexos no pre\u00e7o das passagens e na tributa\u00e7\u00e3o sobre o faturamento, passar\u00e3o a discriminar o valor dela, dando ao consumidor transpar\u00eancia quanto ao pre\u00e7o que lhe \u00e9 cobrado por realizar tr\u00e2nsito em aeroporto intermedi\u00e1rio.\r\nTrata-se de medida auxiliar, no escopo das que est\u00e3o previstas na MP. A par disso, o art. 6\u00ba promove corre\u00e7\u00e3o redacional em dois dispositivos da Lei n\u00ba 6.009, de 1973, os quais ainda se referem \u00e0 INFRAERO como sendo a respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o dos aeroportos.\"\r\nSr. Presidente, \u00e9 o seguinte. No exterior, ao se tomar um voo, por exemplo, que v\u00e1 de Paris a Moscou, se esse voo parar em aeroporto na Su\u00e9cia, apenas o passageiro que faz conex\u00e3o nesse aeroporto pagar\u00e1 tarifa de conex\u00e3o. O passageiro que desembarca nesse aeroporto n\u00e3o paga tarifa de conex\u00e3o. H\u00e1 um equ\u00edvoco na lei brasileira, que, em vez de estabelecer o custo apenas para quem faz conex\u00e3o e, com isso, faz uso do aeroporto, divide o custo por todos os passageiros que est\u00e3o na aeronave, o que \u00e9 realmente uma injusti\u00e7a que precisa ser corrigida, por meio de igualarmos a legisla\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 vigente em todos os pa\u00edses que tratam dessa mat\u00e9ria.\r\n\"O art. 7\u00ba \u00e9 outro acr\u00e9scimo \u00e0 MP. Visa a preservar dispositivo que hoje se acha presente na Lei n\u00ba 9.825, de 23 de agosto de 1999, revogada por esta proposta. Adiante ser\u00e1 explicado o motivo dessa revoga\u00e7\u00e3o. Por ora, \u00e9 importante ressaltar que o dispositivo aqui preservado no \u00a7 5\u00ba do art. 63 da Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, foi inserido na legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria com a finalidade de garantir cobertura \u00e0s empresas a\u00e9reas que se virem diante da conting\u00eancia de assumir despesas de responsabilidade civil perante terceiros por for\u00e7a de atentado terrorista, ato de guerra ou evento correlato.\r\nAo lado disso, o art. 7\u00ba promove acr\u00e9scimo de dois par\u00e1grafos j\u00e1 citados no art. 63, com a finalidade de permitir que recursos do FNAC sejam utilizados em empr\u00e9stimo ao setor de avia\u00e7\u00e3o civil - empresas de transporte, aeroportos e prestadores de servi\u00e7os auxiliares -, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2020, o que coloca a medida em conson\u00e2ncia com o 'or\u00e7amento de guerra' e com a pol\u00edtica de socorro institu\u00edda pela MP.\r\nO art. 8\u00ba foi acrescentado ao texto original. O par\u00e1grafo \u00fanico que se quer aditar ao art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.319, de 25 de julho de 2016, tem por objetivo esclarecer a interpreta\u00e7\u00e3o a ser dada ao caput do referido artigo quanto \u00e0 compreens\u00e3o adequada da remiss\u00e3o dos d\u00e9bitos da INFRAERO acumulados em raz\u00e3o da aus\u00eancia dos repasses do Adicional de Tarifa Aeroportu\u00e1ria - ATAERO em favor do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, de que trata da Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011.\r\nAinda que originalmente a remiss\u00e3o legal tenha buscado atingir a totalidade dos d\u00e9bitos devidos pela INFRAERO em rela\u00e7\u00e3o ao ATAERO, a reda\u00e7\u00e3o empregada careceu de precis\u00e3o t\u00e9cnica, uma vez que no conceito de 'remiss\u00e3o dos d\u00e9bitos' pretendia-se alcan\u00e7ar n\u00e3o somente os valores arrecadados pela INFRAERO na condi\u00e7\u00e3o de administradora aeroportu\u00e1ria, como tamb\u00e9m aqueles decorrentes das atividades de faturamento, cobran\u00e7a, arrecada\u00e7\u00e3o ou repasse que tenham sido realizadas em favor de terceiros, como ocorre quando a INFRAERO desempenha tais atividades em nome de Estados e Munic\u00edpios, ou na fase inicial e de transi\u00e7\u00e3o dos contratos de concess\u00e3o de aeroportos.\r\nO art. 9\u00ba \u00e9 mais um acrescentado \u00e0 MP. Cuida de modificar a Lei n\u00ba 13.499, de 26 de outubro de 2017, que originalmente estabelecia certas condi\u00e7\u00f5es para a reprograma\u00e7\u00e3o do pagamento e outorgas de concess\u00f5es de aeroportos, em virtude da crise econ\u00f4mica pela qual passava o Pa\u00eds.\r\nAgora, em vista de situa\u00e7\u00e3o muito mais grave do que a experimentada naquela \u00e9poca, \u00e9 inevit\u00e1vel que novos e profundos ajustes sejam realizados nos contratos de concess\u00e3o aeroportu\u00e1ria, a come\u00e7ar pela revis\u00e3o do pagamento das chamadas contribui\u00e7\u00f5es fixas, parcelas do valor total da outorga que ainda s\u00e3o devidas ao poder concedente. Com efeito, o adiamento do pagamento da contribui\u00e7\u00e3o fixa deste ano, proposta na MP, \u00e9 medida necess\u00e1ria, contudo insuficiente para dar conta do problema financeiro causado pela gigantesca queda de demanda, j\u00e1 em parte efetivada, que se seguiu ao coronav\u00edrus.\r\nEm face disso, e a despeito de se ter a perspectiva de repactua\u00e7\u00e3o contratual mais \u00e0 frente, levada a efeito pela ag\u00eancia reguladora e pelos concession\u00e1rios, \u00e9 necess\u00e1rio desde j\u00e1 fazer a revis\u00e3o que estiver ao alcance do legislador, para que n\u00e3o se corra o risco de, brevemente, haver descontinuidade dos servi\u00e7os aeroportu\u00e1rios. \u00c9 o que aqui se prop\u00f5e, mantendo-se os crit\u00e9rios originais que sejam aplic\u00e1veis ao presente caso e, ainda, fixando-se novos par\u00e2metros para o valor das parcelas a serem renegociadas, consent\u00e2neos com o est\u00e1gio atual dos contratos.\r\nFeitas tais observa\u00e7\u00f5es, apresentamos a seguir, em obedi\u00eancia ao disposto no art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, a estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro da reprograma\u00e7\u00e3o do pagamento das outorgas, proposta no PLV. \r\nImpacto da reprograma\u00e7\u00e3o do pagamento de outorgas de concess\u00f5es aeroportu\u00e1rias:\r\nConsiderando que a reprograma\u00e7\u00e3o proposta abarca apenas as concession\u00e1rias com contratos assinados anteriores a 2016 e que exclui aquelas que tenham processo de caducidade em andamento, temos que o volume estimado de pagamento de outorga fixa neste ano e nos dois pr\u00f3ximos anos seria de R$ 1,8 bilh\u00e3o, R$ 1,85 bilh\u00e3o e R$ 1,92 bilh\u00e3o, respectivamente.\r\nAssim, considerando que a altera\u00e7\u00e3o proposta neste parecer estabelece limites m\u00e1ximos e m\u00ednimos para a reprograma\u00e7\u00e3o dos pagamentos e considerando ainda que os valores reprogramados ser\u00e3o corrigidos pelo WACC (Weighted Average Capital Cost, ou custo m\u00e9dio ponderado de capital) regulat\u00f3rio de cada contrato (atualmente em torno de infla\u00e7\u00e3o-IPCA mais 9% ao ano) e que o custo de capta\u00e7\u00e3o do Tesouro Nacional por meio das NTN-B (Notas do Tesouro Nacional S\u00e9rie B) est\u00e1 em torno de infla\u00e7\u00e3o (IPCA) mais 4% ao ano, conclu\u00edmos que o Tesouro Nacional obter\u00e1, em termos de valor presente (2020), uma arrecada\u00e7\u00e3o l\u00edquida adicional de R$ 3,13 bilh\u00f5es, com a reprograma\u00e7\u00e3o ao longo do tempo remanescente do contrato. Nos primeiros anos, entretanto, haver\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 792,32 milh\u00f5es em 2020, R$ 794,7 milh\u00f5es em 2021 e R$ 820,76 milh\u00f5es em 2022.\r\nTivemos o cuidado de apresentar a estimativa acima, no intuito de bem justificar o atendimento \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais em mat\u00e9ria fiscal. Feito esse par\u00eantese, continuamos, ent\u00e3o, a discorrer sobre os demais artigos do substitutivo.\r\nO art. 10, outro dispositivo que inova a MP, define data para a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do Adicional \u00e0 Tarifa de Embarque Internacional, que vigora desde 1997, gerando recursos inicialmente para o Tesouro e, depois, para o Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC. Trata-se de contribui\u00e7\u00e3o de natureza tribut\u00e1ria que atualmente acrescenta 18 d\u00f3lares ao pre\u00e7o das passagens internacionais, para voos sa\u00eddos do Brasil. No caso de destinos na Am\u00e9rica do Sul, isso pode representar mais de 20% do pre\u00e7o do bilhete. \r\nComo j\u00e1 foi noticiado, o Ministro da Infraestrutura \u00e9 favor\u00e1vel ao fim dessa cobran\u00e7a, que dificulta a pol\u00edtica de pre\u00e7os das empresas low-cost que pretendem ou que j\u00e1 atuam no segmento internacional no Pa\u00eds. De fato, n\u00e3o h\u00e1 motivo razo\u00e1vel para que a cobran\u00e7a do adicional continue. O FNAC possui volumoso estoque de recursos e seu fluxo anual, independentemente do referido adicional, pode bem responder \u00e0s finalidades que lhe foram atribu\u00eddas. Tomamos o cuidado, no entanto, de prever o fim da cobran\u00e7a do adicional apenas em 2021, de sorte a n\u00e3o comprometer o or\u00e7amento ministerial em 2020. \r\nFeitas tais observa\u00e7\u00f5es, apresentamos a seguir, em obedi\u00eancia ao disposto no art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, a estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro da extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do Adicional \u00e0 Tarifa de Embarque Internacional - ATEI sobre o FNAC, com o conte\u00fado extra\u00eddo da Nota T\u00e9cnica n\u00ba 13/2020/DPR/SAC, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, e sobre o Tesouro, com o conte\u00fado extra\u00eddo da Nota T\u00e9cnica n\u00ba 81/2020/DPR/SAC, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura. \r\nImpacto da extin\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI sobre o FNAC:\r\nPrimeiramente, apresenta-se a evolu\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados pelo FNAC de 2012 at\u00e9 junho de 2019\".\r\nEste gr\u00e1fico, Sr. Presidente, eu n\u00e3o tenho como mostrar, mas as pessoas que acessarem o nosso parecer, que est\u00e1 disponibilizado no sistema da Casa, ter\u00e3o a possibilidade de analis\u00e1-lo.\r\n\"Em termos de receita, os valores recolhidos pelo FNAC em 2018 foram de R$704.510.002,00 referentes ao Adicional da TEI - Tarifa de Embarque Internacional e de R$ 2.383.518.530,00 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es ao sistema pagas pelas concession\u00e1rias dos aeroportos (valores de outorga). A receita dos valores de outorga correspondeu, portanto, a cerca de 53% do total arrecado pelo FNAC, enquanto o adicional da TEI correspondeu a aproximadamente 15% - o restante se refere ao rendimento das aplica\u00e7\u00f5es dos recursos do fundo. Historicamente, a participa\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI variou entre 6% e 23% da arrecada\u00e7\u00e3o. Isso significa que o adicional da TEI, apesar de ser significativo para os valores arrecadados pelo FNAC, n\u00e3o \u00e9 a principal fonte de recursos do fundo.\r\nAs receitas oriundas das contribui\u00e7\u00f5es ao sistema, por sua vez, devem continuar crescendo. Em 2019 j\u00e1 est\u00e1 previsto o pagamento de R$2.377.000.000,00 referentes \u00e0s outorgas iniciais dos aeroportos da 5\u00aa rodada de concess\u00f5es, leiloados este ano. O planejamento \u00e9 que a 6\u00aa e 7\u00aa rodadas de concess\u00f5es ocorram nos pr\u00f3ximos 4 anos, gerando mais arrecada\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de outorga inicial. Dentro desse prazo tamb\u00e9m se encerrar\u00e1 o per\u00edodo de car\u00eancia no pagamento de outorga anual dos aeroportos da 4\u00aa rodada de concess\u00f5es. Posteriormente, o mesmo acontecer\u00e1 para os aeroportos da 5\u00aa, 6 \u00aa e 7\u00aa rodadas.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 uma tend\u00eancia de que as contribui\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis incidentes sobre a receitas brutas se elevem nos pr\u00f3ximos anos, pois os aeroportos estar\u00e3o em fases mais maduras das concess\u00f5es, quando as receitas tendem a ser mais elevadas. Percebe-se que eventual extin\u00e7\u00e3o do adicional do FNAC ser\u00e1 provavelmente compensada por novas fontes de receitas. Al\u00e9m disso, cabe notar que a perda de recursos advinda da extin\u00e7\u00e3o do adicional da TEI ser\u00e1 parcialmente compensada pelo aumento de arrecada\u00e7\u00e3o advindo das contribui\u00e7\u00f5es ao sistema pagas pelas concession\u00e1rias. As al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel sobre a receita bruta nos aeroportos concedidos que operam tr\u00e1fego internacional variam entre 2% e 15%, sendo de 15% no Aeroporto de Guarulhos, que processa cerca de 60% do tr\u00e1fego internacional, e de 5% no Aeroporto do Gale\u00e3o, que processa cerca de 20% dos passageiros internacionais. Al\u00e9m disso, os aeroportos das tr\u00eas primeiras rodadas de concess\u00e3o recolhem uma contribui\u00e7\u00e3o mensal, criada para reequilibrar os contratos frente ao aumento de 35,9% nos tetos tarif\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o da incorpora\u00e7\u00e3o do valor do ATAERO quando da extin\u00e7\u00e3o deste adicional.\r\nNo campo das despesas:\r\n\"a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do FNAC revela que os recursos direcionados ao fundo se destinam, em grande parte, \u00e0 \"reserva de conting\u00eancia\". Essa fun\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria se refere a uma dota\u00e7\u00e3o global n\u00e3o especificamente destinada a determinado \u00f3rg\u00e3o, unidade or\u00e7ament\u00e1ria, programa ou categoria econ\u00f4mica, cujos recursos ser\u00e3o utilizados para abertura de cr\u00e9ditos adicionais. Na pr\u00e1tica, os recursos v\u00eam sendo direcionados para o resultado fiscal prim\u00e1rio, pois as despesas n\u00e3o previstas que poderiam usar esses recursos s\u00e3o significativamente menores do que a reserva de conting\u00eancia. No caso do FNAC, mais de 60% dos recursos do fundo v\u00eam sendo alocados para essa fun\u00e7\u00e3o, o que representa, para 2017 e 2018, um valor pr\u00f3ximo a R$ 2,9 bilh\u00f5es por ano. Em 2019, a perspectiva \u00e9 que seja de R$ 1,9 bilh\u00e3o. Atualmente, o super\u00e1vit acumulado do FNAC \u00e9 de aproximadamente R$ 20,8 bilh\u00f5es.\r\nAl\u00e9m da reserva de conting\u00eancia, os recursos s\u00e3o empregados nas fun\u00e7\u00f5es \"transporte\" e \"encargos especiais\". A primeira fun\u00e7\u00e3o se refere, por exemplo, ao desenvolvimento de aeroportos regionais, investimentos em infraestrutura de interesse federal e em capacita\u00e7\u00e3o de pessoal. Os encargos especiais, por sua vez, s\u00e3o destinados a despesas vinculadas \u00e0 INFRAERO, seja por aportes da Uni\u00e3o no capital da pr\u00f3pria empresa, seja para viabilizar aportes da INFRAERO nas Sociedades de Prop\u00f3sito Espec\u00edfico - SPEs que correspondem \u00e0s participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias da empresa em aeroportos concedidos, e, em menor magnitude, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e a investimentos em infraestrutura pela INFRAERO.\r\nQuanto aos encargos especiais, espera-se uma redu\u00e7\u00e3o expressiva do gasto nos pr\u00f3ximos anos. O Decreto n\u00ba 9.972, de 14 de agosto de 2019, prev\u00ea em seu art. 14 que a INFRAERO poder\u00e1 alienar as participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias detidas nas sociedades de prop\u00f3sito espec\u00edfico de aeroportos concedidos. Os procedimentos internos da INFRAERO para concretiza\u00e7\u00e3o das vendas j\u00e1 foram iniciados, e a previs\u00e3o \u00e9 que elas ocorram at\u00e9 o final de 2020. Uma vez conclu\u00eddas as vendas, os recursos para viabilizar aportes da INFRAERO nas Sociedades de Prop\u00f3sito Espec\u00edfico - SPEs que correspondem \u00e0s participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias da empresa em aeroportos concedidos n\u00e3o ser\u00e3o mais necess\u00e1rios.\r\nEm paralelo, h\u00e1 previs\u00e3o de concess\u00e3o \u00e0 iniciativa privada de todos os aeroportos administrados pela Infraero nos pr\u00f3ximos quatro anos, com a 6\u00aa e a 7\u00aa rodadas de concess\u00f5es aeroportu\u00e1rias. Com a concretiza\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de toda a rede de aeroportos da Infraero, tamb\u00e9m se tornar\u00e3o eventualmente desnecess\u00e1rios os recursos para inje\u00e7\u00e3o de capital na empresa e para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e investimentos em infraestrutura por esta - ressalta-se que isso n\u00e3o se configura em menores investimentos para o setor, j\u00e1 que as responsabilidades de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos ser\u00e3o transferidas para empresas privadas.\r\nIndependentemente disso, observa-se que a exist\u00eancia de reserva de conting\u00eancia por si s\u00f3 \u00e9 um indicativo de excesso de recursos no fundo, pois \u00e9 um recurso n\u00e3o aplicado na finalidade principal do fundo. Dessa forma, sua eventual redu\u00e7\u00e3o em caso de extin\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI n\u00e3o teria impacto significativo nas pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao setor a\u00e9reo.\r\nImpacto da extin\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI sobre o Tesouro:\r\nO impacto mais relevante de uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da reserva de conting\u00eancia do FNAC se d\u00e1 de fato sobre o resultado fiscal prim\u00e1rio.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional - OACI realizou proje\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego incorporando os efeitos da pandemia (dispon\u00edvel em https://www.icao.int/sustainability/Documents/COVID-19/ICAO_Coronavirus_Econ_Impact.pdf). Contudo, a proje\u00e7\u00e3o foi feita apenas at\u00e9 o final de 2020, n\u00e3o abarcando, portanto, os anos para os quais se busca estimar o impacto da medida.\r\nA IATA, por sua vez, realizou proje\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m para os anos subsequentes, raz\u00e3o pela qual seu estudo foi considerado na presente an\u00e1lise. Em 13 de maio de 2020, foi divulgada sua mais recente an\u00e1lise dos impactos da pandemia da Covid-19 no transporte a\u00e9reo global (...).\r\nO Gr\u00e1fico 1, extra\u00eddo do estudo da IATA, ilustra a queda expressiva da demanda em 2020 e a retomada nos anos seguintes, ainda insuficiente para fazer a demanda retomar os n\u00edveis de 2019, especialmente no transporte internacional. Os dados exibidos no gr\u00e1fico tomam como refer\u00eancia o ano de 2019, indexado em 100 no eixo vertical.\r\nNota-se que a demanda exposta no gr\u00e1fico acima est\u00e1 em RPK (Revenue passenger kilometer), ou seja, em passageiros-quil\u00f4metros pagos transportados, consistindo, portanto, na soma do produto entre o n\u00famero de passageiros pagos e a dist\u00e2ncia das etapas. Dessa forma, para estimar a quantidade de passageiros, ser\u00e1 utilizada estimativa da etapa m\u00e9dia dos voos tamb\u00e9m realizada no estudo da IATA, conforme exposto no Gr\u00e1fico 2.\r\nCombinando as duas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel se obter estimativas para o n\u00edvel do tr\u00e1fego a\u00e9reo internacional nos anos de 2021, 2022 e 2023, em compara\u00e7\u00e3o com 2019. Os resultados est\u00e3o resumidos na tabela a seguir, que indica a demanda estimada para cada ano como percentual da demanda verificada em 2019:\r\nEnt\u00e3o, estima-se, em 2021, 73% daquilo que foi feito em 2019; em 2022, 91% daquilo que foi feito em 2020; em 2023, 102% daquilo que foi feito em 2019.\r\nTendo em vista que o Adicional da TEI \u00e9 definido em d\u00f3lares e anualmente convertido para reais, faz-se necess\u00e1rio considerar tamb\u00e9m o impacto das varia\u00e7\u00f5es cambiais. A Portaria n\u00ba 301, de 11 de dezembro de 2014, da ent\u00e3o Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (SACPR) estabeleceu crit\u00e9rio para a convers\u00e3o cambial do adicional tarif\u00e1rio institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 9.825, de 23 de agosto de 1999.\r\nArt. 2\u00ba - A Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC) divulgar\u00e1, todo m\u00eas de janeiro, em Reais, o valor do adicional tarif\u00e1rio, tomando por base a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do d\u00f3lar dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para venda, em rela\u00e7\u00e3o ao Real, divulgado pelo Banco Central do Brasil no Sistema de S\u00e9ries Temporais, sob o c\u00f3digo de s\u00e9rie n\u00famero 3694, ou outra s\u00e9rie que a substitua, referente ao ano anterior.\r\nOs Adicionais da TEI cobrados nos anos de 2021, 2022 e 2023 seriam, portanto, convertidos para reais a partir da cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do d\u00f3lar de 2020, 2021 e 2022.\r\nPara o primeiro semestre de 2020, foram considerados os dados do Sistema de S\u00e9ries Temporais do Banco Central. Para o restante do per\u00edodo, considerou-se as proje\u00e7\u00f5es de taxa de c\u00e2mbio do Relat\u00f3rio de Mercado Focus, que \u00e9 divulgado toda segunda-feira pelo Banco Central resumindo as estat\u00edsticas calculadas considerando as expectativas de mercado coletadas at\u00e9 a sexta-feira anterior \u00e0 sua divulga\u00e7\u00e3o. O relat\u00f3rio traz a evolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e o comportamento semanal das proje\u00e7\u00f5es para \u00edndices de pre\u00e7os, atividade econ\u00f4mica, c\u00e2mbio, taxa Selic, entre outros indicadores.\r\nAs proje\u00e7\u00f5es s\u00e3o do mercado, n\u00e3o do BC. No relat\u00f3rio mais recente, publicado pelo Banco Central (BC) (...), as medianas das proje\u00e7\u00f5es de taxa de c\u00e2mbio no final de 2020, 2021 e 2022 foram, respectivamente, R$ 5,20/US$, R$ 5,00/US$ e R$ 4,80/US$. Considerou-se, ent\u00e3o, que a taxa de c\u00e2mbio vigente ao t\u00e9rmino do primeiro semestre convergiria linearmente para R$ 5,20/US$ at\u00e9 o final de 2020. De forma equivalente, convergiria linearmente em seguida para R$ 5,00/US$ ao t\u00e9rmino de 2021 e para R$ 4,80/US$.\r\nDessa forma, a tabela abaixo apresenta cota\u00e7\u00f5es m\u00e9dias do d\u00f3lar estimadas para os anos de 2020, 2021 e 2022, a serem consideradas na convers\u00e3o do Adicional que vigoraria em 2021, 2022 e 2023, e as compara com a taxa de convers\u00e3o de R$ 3,6558/US$ aplicada no Adicional em vigor em 2019, conforme disposto na Portaria n\u00ba 2/SRA, de 2 de janeiro de 2019.\"\r\nEstes s\u00e3o os dados da tabela: ano de vig\u00eancia 2021, ano de refer\u00eancia 2020, a cota\u00e7\u00e3o estimada m\u00e9dia do d\u00f3lar \u00e9 de R$5,17/US$; ano de vig\u00eancia 2022, ano de refer\u00eancia 2021, R$5,10/US$; ano de vig\u00eancia 2023, ano de refer\u00eancia 2022: R$ 4,90/US$.\r\n\"Assim, tomando como base a arrecada\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI em 2019, R$ 718.564.568,66, e considerando as proje\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego a\u00e9reo internacional e de cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do d\u00f3lar em compara\u00e7\u00e3o com os n\u00edveis de 2019, chega-se \u00e0s estimativas de ren\u00fancia de receita para os anos de 2021, 2022 e 2023, impacto or\u00e7ament\u00e1rio direto da extin\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI. A tabela abaixo exp\u00f5e os resultados.\"\r\nSeguem os dados da tabela: ano 2021, a ren\u00fancia estimada de receita \u00e9 de 743 milh\u00f5es de reais; ano 2022, 913 milh\u00f5es de reais; ano 2023, 986 milh\u00f5es de reais.\r\n\"Ressalta-se que tanto as proje\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego quanto as de taxa de c\u00e2mbio s\u00e3o altamente vol\u00e1teis, especialmente em momentos de expressiva incerteza como o vivenciado atualmente. Diante disso, as estimativas de impacto or\u00e7ament\u00e1rio s\u00e3o fortemente influenciadas pela conjuntura em que s\u00e3o realizadas, n\u00e3o devendo ser tratadas como definitivas.\r\nPor fim, ressalta-se, conforme j\u00e1 destacado na Nota T\u00e9cnica n\u00ba 13/2020/DPR/SAC, que a extin\u00e7\u00e3o do Adicional da TEI contribuir\u00e1 para a expans\u00e3o do tr\u00e1fego a\u00e9reo internacional no pa\u00eds, gerando, com isso, receitas adicionais para operadores a\u00e9reos e aeroportu\u00e1rios e, consequentemente, impacto or\u00e7ament\u00e1rio indireto positivo para a Uni\u00e3o, decorrente da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos sobre as empresas a\u00e9reas e concession\u00e1rias aeroportu\u00e1rias, do aumento do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es ao sistema pagas pelas concession\u00e1rias aeroportu\u00e1rias e da redu\u00e7\u00e3o da despesa com aportes na Infraero. Esses valores dever\u00e3o compensar parcialmente os impactos or\u00e7ament\u00e1rios diretos da medida expostos na tabela acima.\r\nTivemos o cuidado de transcrever a estimativa acima, no intuito de bem justificar o atendimento \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais em mat\u00e9ria fiscal.\r\nFeito esse par\u00eantese, continuamos, ent\u00e3o, a discorrer sobre os demais artigos do substitutivo.\r\nO art. 11, tamb\u00e9m in\u00e9dito, visa a impedir, durante este ano, que o administrador aeroportu\u00e1rio responsabilize-se pelo repasse ao FNAC dos recursos que forem arrecadados junto aos passageiros, a t\u00edtulo de Adicional \u00e0 Tarifa de Embarque Internacional, mas que n\u00e3o lhe sejam repassados pelas empresas a\u00e9reas. A partir de 2021, com a extin\u00e7\u00e3o do adicional, aqui proposta, o problema deixar\u00e1 de existir.\r\nO art. 12 destina-se a prever as revoga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Seus incisos I e II dizem respeito ao fim da destina\u00e7\u00e3o ao FNAC dos recursos arrecadados com a cobran\u00e7a do Adicional \u00e0 Tarifa de Embarque Internacional. O inciso III, por seu turno, refere-se a dispositivos da Lei n\u00ba 13.499, de 26 de outubro de 2017, que j\u00e1 n\u00e3o fazem sentido no atual contexto, em que se deseja novamente reprogramar o pagamento das outorgas aeroportu\u00e1rias.\r\nConclus\u00e3o\r\nA medida provis\u00f3ria e as emendas apresentadas atendem aos requisitos de constitucionalidade, de juridicidade e de t\u00e9cnica legislativa.\r\nA medida provis\u00f3ria e as emendas apresentadas atendem aos requisitos de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 7, 8, 9, 11, 15, 21, 22, 23, 33, 34, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 49, 51, 52, 53, 57, 58 e 75, consideradas inadequadas, e da Emenda n\u00ba 38, considerada adequada na forma do PLV, que a saneou, restringindo-a ao per\u00edodo em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica.\r\nNo m\u00e9rito:\r\n(i) acatamos, na forma do PLV, as Emendas n\u00bas 3, 13, 17, 27, 37, 38, 70, 73 e 77;\r\n(ii) acatamos parcialmente, na forma do PLV, as Emendas n\u00bas 2, 4, 14, 19, 24, 25, 26, 29, 35, 39, 47, 56, 59, 64, 65, 67, 69, 74 e 78;\r\n(iii) rejeitamos as Emendas n\u00bas 1, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 58, 60, 61, 62, 63, 66, 68, 71, 72, 75, 76 e 79.\r\n(iv) votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o anexo.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 7 de julho de 2020.\r\nDeputado Arthur Oliveira Maia\".\r\nAqui segue o projeto de lei de convers\u00e3o, que n\u00e3o precisa naturalmente ser lido, n\u00e3o \u00e9, Presidente?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 18, 20, 21, 23 e 24, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para adiantarmos, n\u00f3s acatamos a Emenda n\u00ba 23, que amplia a quest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o do FNAC, permitindo que os seus recursos sejam utilizados n\u00e3o apenas para empr\u00e9stimos, mas tamb\u00e9m como garantia para opera\u00e7\u00f5es que possam ajudar no enfrentamento da crise. Ent\u00e3o, n\u00f3s acatamos a Emenda n\u00ba 23. \r\nE, da mesma forma, acatamos a Emenda n\u00ba 26, de autoria do NOVO, que prop\u00f5e que os recursos que tenham que ser ressarcidos referentes \u00e0s taxas aeroportu\u00e1rias tamb\u00e9m possam ser devolvidos, e n\u00e3o apenas utilizados na compra de novas passagens.\r\nEnt\u00e3o o nosso parecer \u00e9 no sentido da aprova\u00e7\u00e3o dessas duas emendas, indicando a rejei\u00e7\u00e3o das demais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. j\u00e1 acatou essa emenda no texto ou vai apresentar uma subemenda?\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - N\u00f3s incorporamos ao texto as duas emendas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o tem que se manifestar sobre a adequa\u00e7\u00e3o financeira e a constitucionalidade das emendas, pela rejei\u00e7\u00e3o das outras emendas e pela constitucionalidade...(Pausa.)\r\nAgora eu entendi. A assessoria est\u00e1 dizendo que o Relator precisa rejeitar todas as emendas, incluir a Emenda n\u00ba 26 no seu relat\u00f3rio, fazer o parecer pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas no m\u00e9rito e se manifestar sobre a constitucionalidade e a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Perfeitamente, Presidente. H\u00e1 um texto que foi elaborado. Se V.Exa. esperar 1 minuto, eu posso ler o texto na \u00edntegra, porque \u00e9 o texto que vai constar deste processo.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria foram apresentadas v\u00e1rias emendas: Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, n\u00f3s somos pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 8, 13, 15, 23 e 26 e pela aprova\u00e7\u00e3o parcial da Emenda n\u00ba 7, todas na forma da subemenda substitutiva global anexa, que j\u00e1 est\u00e1 no sistema da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Apoio do DEM \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do partido Democratas, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos saudar a candidatura, indicar e orientar a aprova\u00e7\u00e3o do nome de Expedito Netto para substituto na vaga de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa, ocupada pelo Deputado Assis Carvalho.\r\nN\u00f3s nos manifestamos ontem aqui, demonstrando o nosso pesar pela passagem precoce do grande Parlamentar que foi Assis Carvalho.\r\nO Deputado Expedito Netto com a sua juventude, com a sua for\u00e7a e com a sua intelig\u00eancia far\u00e1 cumprir muito bem esse papel junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, veja bem, a emenda visa diminuir o prazo de ressarcimento do valor das passagens que foram adquiridas, de 12 para 6 meses, e aumentar o prazo de utiliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos, de 18 para at\u00e9 30 meses.\r\nTemos de considerar, Sr. Presidente, que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 fruto de um longo entendimento com v\u00e1rios partidos, com v\u00e1rios segmentos, com o pr\u00f3prio Governo. \u00c9 importante que se diga que 98% dos voos - 98%! - foram cancelados. As empresas est\u00e3o sobrevivendo com imensa dificuldade. Ter agora que atuar com um caixa j\u00e1 combalido para fazer em 6 meses a devolu\u00e7\u00e3o do valor de uma passagem vai causar ainda mais problemas, sem d\u00favida, para esse setor, que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo muito. Tanto isso \u00e9 verdade que estamos votando esta medida provis\u00f3ria. Esse \u00e9 um setor estrat\u00e9gico, precisa sair inteiro desta crise.\r\nTalvez nem seja poss\u00edvel que todas as empresas a\u00e9reas consigam sobreviver a esta crise, mas o fato \u00e9 que, ao ajudarmos as empresas a\u00e9reas, estamos ajudando tamb\u00e9m os trabalhadores, os 40 mil trabalhadores que est\u00e3o com seus contratos suspensos. Se as empresas quebrarem, eles n\u00e3o ter\u00e3o emprego depois da pandemia.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante dizer que, se existe aqui uma emenda contra o consumidor, \u00e9 essa emenda que o PT apresenta.\r\nVeja bem, Sr. Presidente: no Brasil, n\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o diferente da situa\u00e7\u00e3o que ocorre no resto do planeta. Se um avi\u00e3o n\u00e3o decola por conta de mau tempo, ainda assim, a pessoa que comprou a passagem tem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 assim em lugar nenhum do mundo. Em qualquer outro lugar do mundo, se o avi\u00e3o n\u00e3o voou porque o aeroporto est\u00e1 fechado, n\u00e3o \u00e9 culpa da empresa. Se o avi\u00e3o n\u00e3o voou por um erro operacional da empresa, a\u00ed cabe a indeniza\u00e7\u00e3o. \r\nO fato, Sr. Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 que hoje no Brasil o espertinho acaba levando uma vantagem sobre as pessoas de bem. Existe hoje at\u00e9 um aplicativo de celular em que as pessoas colocam o nome e o voo e, se o avi\u00e3o atrasar, j\u00e1 se recebem uma procura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica para acionar a empresa. Ora, Sr. Presidente, isso...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Vou concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A mat\u00e9ria vai cair, Deputado. \r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Eu estou falando como Relator, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 falando como Relator. Est\u00e1 falando, por 1 minuto, como L\u00edder.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Eu estou falando como Relator! Eu tenho o direito de falar como Relator!\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o tem. \r\nComo orienta o Republicanos?\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - V.Exa. est\u00e1 cerceando a minha palavra. Eu tenho o direito de falar como Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o estou cerceando nada. V.Exa. \u00e9 que est\u00e1 cerceando o direito dos outros, querendo falar mais de 1 minuto.\r\nComo orienta o Republicanos?(Pausa.)\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA) - Eu exijo falar como Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Na hora certa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que n\u00f3s estamos vendo nessa proposi\u00e7\u00e3o - e talvez esteja sendo mal interpretada por alguns partidos que encaminharam a favor - \u00e9 que a proposta de fato contida na emenda \u00e9 para acabar com a tarifa de conex\u00e3o.\r\nOra, mas acontece que a empresa a\u00e9rea agora, est\u00e3o dizendo, n\u00e3o vai mais poder cobrar a tarifa de conex\u00e3o. Mas a empresa a\u00e9rea tem que pagar a tarifa de conex\u00e3o aos aeroportos. O que \u00e9 que est\u00e1 acontecendo, de fato? \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de que a partir de agora haver\u00e1 almo\u00e7o gr\u00e1tis, porque, se a empresa a\u00e9rea vai pagar o custo da tarifa de conex\u00e3o para os aeroportos - e aqui n\u00f3s estamos dizendo, de maneira absolutamente rid\u00edcula, que n\u00e3o se pode cobrar tarifa de conex\u00e3o -, o que vai acontecer? As empresas a\u00e9reas v\u00e3o subir o pre\u00e7o da passagem e colocar a tarifa de conex\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 uma emenda que, a meu ver, n\u00e3o traz nenhum resultado e dificulta a transpar\u00eancia do pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea. Por isso, votamos \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu francamente tenho dificuldade de entender a natureza desta emenda. Eu li, reli e realmente tenho dificuldade de entender a natureza, o prop\u00f3sito dessa emenda.\r\nVejam bem: n\u00f3s estamos fazendo aqui uma lei que tenta auxiliar o setor a\u00e9reo, preservar o setor a\u00e9reo, para preservar empregos, etc. Em rela\u00e7\u00e3o aos aeroportos, qual foi a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o que a lei fez? Havia um pagamento previsto para o m\u00eas de julho, que todas as outorgas fizeram. Como os aeroportos est\u00e3o sem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de pagar, n\u00f3s aprovamos que esse pagamento seja feito no ano que vem. Obviamente, quando houver - isso j\u00e1 est\u00e1 previsto no contrato - a necessidade de uma reequa\u00e7\u00e3o para o reequil\u00edbrio financeiro, deve haver acordo. Isso j\u00e1 est\u00e1 previsto no contrato.\r\nEu n\u00e3o sei de onde o PT inferiu a ideia de que, no meio de uma pandemia, em que o setor perdeu 98% dos seus clientes, poder\u00e1 haver ganho e aumento de lucro.\r\nObviamente, o DEM orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONTRATO DE CONCESS\u00c3O, AEROPORTO, PRAZO, RESSARCIMENTO, PASSAGEM A\u00c9REA, CRIT\u00c9RIO, ISEN\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, CONSUMIDOR, ARTHUR OLIVEIRA MAIA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Agradecimento aos colaboradores com a reda\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero agradecer a todos aqueles que participaram conosco da reda\u00e7\u00e3o desse parecer na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o. Envolvemos todos os partidos, envolvemos o setor como um todo, o Governo, os Minist\u00e9rios. Eu penso que esta Casa vai aprovar um texto que de fato ajudar\u00e1 o setor a\u00e9reo a superar as dificuldades do momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sei que V.Exa. est\u00e1 comandando a sess\u00e3o e existe um pedido de vota\u00e7\u00e3o para continuidade ou n\u00e3o da sess\u00e3o.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que h\u00e1 uma expectativa muito grande em todo o Pa\u00eds sobre a vota\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17. Esta Casa n\u00e3o pode negar ao Brasil uma resposta imediata, seja pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, seja pela sua derrubada. Eu votarei pela manuten\u00e7\u00e3o do veto do Presidente da Rep\u00fablica, porque n\u00e3o acho razo\u00e1vel que num momento como este venhamos a ter uma despesa extra, concedendo aumento de sal\u00e1rio para o funcionalismo p\u00fablico, da ordem de 130 bilh\u00f5es de reais. O fato \u00e9 que n\u00e3o podemos encerrar a sess\u00e3o neste momento e deixar de responder ao Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 o pren\u00fancio do que acontecer\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao Veto n\u00ba 17, porque realmente o que se pretende aqui \u00e9 a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17.\r\nNa verdade, Presidente, desde que come\u00e7ou esta pandemia, desapareceram no Brasil 8 milh\u00f5es e 900 mil empregos e 9 milh\u00f5es de fam\u00edlias tiveram suas rendas reduzidas. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar com essa situa\u00e7\u00e3o em que s\u00f3 o setor privado paga a conta.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, num momento como este, que n\u00f3s venhamos a conceder um aumento que vai custar aos cofres p\u00fablicos 130 bilh\u00f5es de reais. Nesse sentido, n\u00f3s queremos dar uma solu\u00e7\u00e3o a esse problema, para que n\u00e3o permane\u00e7a essa instabilidade, que acaba com a economia do Brasil.\r\nN\u00f3s queremos votar logo esse veto para dar uma resposta ao Brasil e mostrar que este Congresso tem responsabilidade diante dessa instabilidade financeira que vive o Pa\u00eds.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROBERTO FIGUEIRA SANTOS, EX-GOVERNADOR, BAHIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Governador do Estado da Bahia e ex-Ministro da Sa\u00fade, Roberto Figueira Santos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fa\u00e7o uso da tribuna na tarde de hoje para registrar que, na tarde de ontem, a Bahia perdeu um dos seus filhos mais ilustres, e o Brasil perdeu, sem d\u00favida, um dos seus maiores homens p\u00fablicos. Refiro-me ao ex-Governador do nosso Estado, o Dr. Roberto Figueira Santos.\r\nRoberto Santos foi Governador da Bahia, foi Ministro da Sa\u00fade, foi Reitor da Universidade Federal da Bahia e, sobretudo, sempre teve a sua vida p\u00fablica marcada pelo s\u00edmbolo da honestidade, da compet\u00eancia, do conhecimento profundo de todas as quest\u00f5es que ele abordava, sempre levando a causa p\u00fablica, o interesse p\u00fablico em primeiro lugar.\r\nEle era vi\u00favo de D. Maria Am\u00e9lia, uma primeira-dama muito marcante que o nosso Estado teve e que se foi antes dele.\r\nEssa fam\u00edlia, de uma forma geral, de que eu tenho a honra de ser amigo, merece toda a nossa honra e todo o nosso aplauso.\r\nQue Deus d\u00ea a ele a paz que merece e que seu exemplo sirva de refer\u00eancia para todos os homens p\u00fablicos deste Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA,  PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a minha palavra \u00e9 muito breve.\r\nEm nome do Democratas, Presidente, eu quero parabenizar V.Exa., porque j\u00e1 no in\u00edcio da sua gest\u00e3o, conduzindo esta Casa, bota o dedo na ferida e traz para o Plen\u00e1rio um assunto pol\u00eamico, que est\u00e1 h\u00e1 muito tempo para ser apreciado por este Plen\u00e1rio, e que sempre esteve na gaveta do esquecimento.\r\nHoje, esta Casa est\u00e1 aprovando um dos temas mais importantes desta Legislatura. E V.Exa. d\u00e1 um passo enorme, afirmando aqui e dizendo a que veio. Portanto, quero dizer da nossa alegria de ver aqui esta mat\u00e9ria referente \u00e0 autonomia do Banco Central sendo apreciada. E o nosso desejo - ali\u00e1s, a nossa certeza - \u00e9 de que muitas outras mat\u00e9rias importantes ser\u00e3o votadas, apreciadas por esta Casa, para que possamos, de fato, modernizar o Estado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, OBRIGATORIEDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, DIARIAMENTE, INCLUS\u00c3O, FIM DE SEMANA, FERIADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.259, de 1975, e 14.124, de 2021, com vista \u00e0 obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, inclusive aos finais de semana e feriados, como medida de controle de surtos, epidemias e pandemias de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a minha quest\u00e3o \u00e9 no sentido de fazer um apelo para que seja votada a urg\u00eancia, que est\u00e1 na pauta de hoje, do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2021, que estabelece a obrigatoriedade da vacina\u00e7\u00e3o em fins de semana.\r\nNo momento em que, mais do que nunca, o Brasil precisa acelerar a vacina\u00e7\u00e3o, urge que esta Casa, a exemplo do que fez o Senado da Rep\u00fablica, vote tamb\u00e9m essa lei, para que os Estados e os Munic\u00edpios venham a ter a obrigatoriedade de efetuar a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nA maior contribui\u00e7\u00e3o que esta Casa poderia dar hoje seria a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia e tamb\u00e9m do projeto, para que o Presidente da Rep\u00fablica sancione a lei e possamos, de fato, acelerar de maneira virtuosa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Arthur, eu quero acatar a solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa. At\u00e9 o fim dos trabalhos, vamos colocar em vota\u00e7\u00e3o a urg\u00eancia. Mas lembro que n\u00e3o temos como votar hoje o projeto, porque n\u00e3o h\u00e1 nem Relator designado ainda. A urg\u00eancia vamos apreciar no momento oportuno. J\u00e1 havia uma solicita\u00e7\u00e3o da assessoria do Senador Chico Rodrigues, que \u00e9 o autor do projeto sobre esse tema.\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA) - Parab\u00e9ns, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Arthur Oliveira Maia",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vimos hoje aqui nesta Casa v\u00e1rios colegas Parlamentares assomarem a esta tribuna para criticar a PEC 32, para criticar a proposta de reforma administrativa.\r\nEu penso, Sr. Presidente, que qualquer proposi\u00e7\u00e3o que chega a esta Casa, seja ela qual for, merece ser debatida, merece ser criticada, sobretudo pela Oposi\u00e7\u00e3o, quando a proposta aqui chega atrav\u00e9s de uma iniciativa do Governo. Isso faz parte do jogo democr\u00e1tico, faz parte da natureza do Parlamento.\r\nEntretanto, eu quero ressaltar alguns pontos. O primeiro deles \u00e9 que a reforma administrativa s\u00f3 pode e s\u00f3 tem iniciativa se o Pal\u00e1cio do Planalto, o Presidente da Rep\u00fablica, enviar o projeto para esta Casa. N\u00f3s Parlamentares n\u00e3o podemos faz\u00ea-lo. \u00c9 um projeto de iniciativa exclusiva do Poder Executivo.\r\nA \u00faltima reforma administrativa que o Brasil teve foi em 1998, ainda no Governo de Fernando Henrique Cardoso, assinada pelo Ministro Bresser Pereira. De 1998 para c\u00e1 se passaram 23 anos, e profundas modifica\u00e7\u00f5es culturais e tecnol\u00f3gicas aconteceram em todo o mundo. Agora chega aqui nesta Casa uma proposta de reforma administrativa, uma proposta que n\u00f3s Deputados, se n\u00e3o temos a iniciativa, podemos modificar da forma que quisermos.\r\nPodemos pegar esse texto e fazer aquilo que n\u00f3s quisermos. N\u00e3o h\u00e1 limite para modifica\u00e7\u00e3o do que veio l\u00e1 do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nE n\u00f3s, neste momento, em vez de nos debru\u00e7armos sobre as reais necessidades que temos no Brasil, para modernizar o Estado brasileiro, qualificar o servi\u00e7o p\u00fablico, melhorar a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que vemos \u00e9 um deserto de ideias, \u00e9 a pobreza absoluta de sugest\u00f5es, de opini\u00f5es. O que vemos aqui \u00e9 a cr\u00edtica pela cr\u00edtica.\r\nN\u00e3o vi, nessa manifesta\u00e7\u00e3o que houve hoje contra a PEC 32, uma \u00fanica proposta  repito: n\u00e3o vi uma \u00fanica proposta  de um Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o que se colocou contra essa PEC no sentido de qualificar o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. N\u00e3o vi uma \u00fanica fala defendendo aquele que \u00e9 o mais importante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma administrativa, que \u00e9 o usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 a pessoa que est\u00e1 l\u00e1 na ponta, que hoje n\u00e3o aceita, n\u00e3o concorda e n\u00e3o aprova o servi\u00e7o p\u00fablico que \u00e9 prestado neste Pa\u00eds: a m\u00e3e de fam\u00edlia que vai ao posto de sa\u00fade e \u00e9 maltratada; a m\u00e3e do aluno da escola p\u00fablica do meu Estado da Bahia.\r\nImaginem V.Exas. que na Bahia, meu Estado, todas as escolas particulares j\u00e1 voltaram \u00e0s aulas, todas. Entretanto, os sindicatos dos professores estaduais resolveram n\u00e3o voltar \u00e0s aulas, em um abuso gritante, flagrante contra o cidad\u00e3o que precisa dessa escola. E nada pode ser feito, porque h\u00e1 as regalias pr\u00f3prias do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nOra, senhores, ser\u00e1 que n\u00f3s vamos assumir que n\u00e3o temos compet\u00eancia para apresentar uma reforma administrativa que possa qualificar o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro? Ser\u00e1 que esta Casa n\u00e3o tem nenhuma capacidade de cria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem nenhuma proposta para apresentar? Meu Deus! Para que serviria este Parlamento se n\u00f3s assum\u00edssemos essa mediocridade como regra?\r\nN\u00e3o ser\u00e1 assim. N\u00f3s estamos l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial ouvindo as partes, todos os setores interessados. Mas n\u00f3s vamos, sim, apresentar aqui no Plen\u00e1rio desta Casa um relat\u00f3rio que v\u00e1 ao encontro da expectativa dos brasileiros, que v\u00e1 ao encontro das necessidades de qualificarmos e modernizarmos o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nOra, falam em quebra da estabilidade. Antes de pensarmos na estabilidade, n\u00f3s temos que pensar na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Qual \u00e9 o profissional que n\u00e3o \u00e9 avaliado no seu desempenho? Qual \u00e9 o funcion\u00e1rio do setor privado que n\u00e3o \u00e9 permanentemente avaliado no seu desempenho pelo seu chefe? E se n\u00e3o presta, se n\u00e3o corresponde \u00e0quilo que a empresa espera dele, ele \u00e9 demitido. N\u00f3s Parlamentares, a cada 4 anos, somos avaliados no nosso desempenho, somos avaliados da maneira mais ampla e democr\u00e1tica, que \u00e9 atrav\u00e9s do voto popular.\r\nTodos t\u00eam que ser avaliados. Contudo, no servi\u00e7o p\u00fablico, falar em avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime. No servi\u00e7o p\u00fablico, falar de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 pior do que arremessar uma pedra na cruz. N\u00e3o pode ser assim! N\u00e3o podemos imaginar o avan\u00e7o deste Pa\u00eds sem termos uma discuss\u00e3o efetiva sobre o que est\u00e1 acontecendo no servi\u00e7o p\u00fablico, sobre a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o. Obviamente, essa avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai ser um crit\u00e9rio individual de quem quer que seja. Vamos estabelecer crit\u00e9rios os mais impessoais poss\u00edveis, mas vamos, sim, apresentar uma proposta que possa, de fato, dar ao Brasil um servi\u00e7o p\u00fablico que v\u00e1 ao encontro da necessidade e do desejo do povo brasileiro. \r\nQuando ouvimos os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o falar, parece que n\u00e3o moramos neste Brasil. Parece que temos neste Pa\u00eds um servi\u00e7o p\u00fablico de excel\u00eancia. Preocupam-se com os servidores, mas se esquecem da popula\u00e7\u00e3o. As muitas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica demonstram claramente o desgosto e a reprova\u00e7\u00e3o que a sociedade brasileira tem em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o p\u00fablico. Eu queria saber se essa avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o vale absolutamente nada para este Parlamento. \r\nDigo aos senhores que \u00e9 verdade, quando dizem que a PEC que veio do Governo tem muitos erros. Estamos aqui para corrigi-los. Vamos corrigir esses erros. \u00c9 claro que n\u00e3o podemos transformar cargos em chefia em cargos em comiss\u00e3o para ampliar a influ\u00eancia pol\u00edtica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Eu, pessoalmente, discordo dessa hist\u00f3ria de v\u00e1rios regimes jur\u00eddicos dos servidores, porque isso seria um retrocesso. Contudo, com toda a certeza, n\u00f3s temos que dar ao Brasil a oportunidade de debater o servi\u00e7o p\u00fablico. Dizer n\u00e3o, negar, ofender, gritar contra \u00e9 muito pouco. O Brasil merece muito mais. O Brasil merece propostas. Esta Casa tem a obriga\u00e7\u00e3o de oferecer propostas e caminhos, de apontar alternativas. A nega\u00e7\u00e3o absoluta \u00e9 o sin\u00f4nimo da falta de argumento, da falta de capacidade de debater, e n\u00f3s n\u00e3o vamos nos negar a esse debate. \r\n\u00c9 com esse sentimento, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que, na semana que vem ou, no mais tardar, no in\u00edcio da outra semana, apresentaremos o nosso parecer, prontos para enfrentar esse debate e prontos, acima de tudo, para servir ao Brasil, qualificando o servi\u00e7o p\u00fablico do nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]