[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMP 6/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos no Bloco do PDT, mas divergimos desse encaminhamento. Por isso, pedimos que haja a libera\u00e7\u00e3o.\r\nO Solidariedade \u00e9 a favor da mat\u00e9ria, acha que o cadastro positivo \u00e9 importante para o Brasil, vai diminuir os custos banc\u00e1rios principalmente para o bom pagador. Esta emenda, este destaque do PDT pode vir a prejudicar sobremaneira o projeto.\r\nPor isso, encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, volto a dizer, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, acha que \u00e9 uma mat\u00e9ria importante para o Brasil, porque vai baratear os custos dos juros do bom pagador. N\u00f3s entendemos que este destaque desvirtua o projeto e o prejudica. Inclusive n\u00f3s pedimos ao bloco do qual n\u00f3s fazemos parte que libere a bancada do Solidariedade, porque n\u00f3s vamos encaminhar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, TURISMO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade apoia esta mat\u00e9ria. Ela \u00e9 importante para o Brasil, \u00e9 importante para o nosso turismo. Precisamos vencer a obstru\u00e7\u00e3o que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo, uma obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o ao Governo atual, mas, sim, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e0 melhoria de vida. O turismo representa isso.\r\nN\u00f3s vamos apoiar este projeto porque temos a consci\u00eancia de que ele vai baratear o custo das passagens a\u00e9reas, o que \u00e9 importante para o Brasil porque o turismo \u00e9 fundamental para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e de riqueza.\r\nFazemos um apelo a todos os companheiros, para que votemos este projeto do Deputado Carlos Eduardo Cadoca, do Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, ENTRADA, POLICIAL, ARMA, AERONAVE, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia para n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu entendi quando foi aqui levantada por um companheiro uma quest\u00e3o de ordem sobre a Emenda n\u00ba 20, cujo texto prev\u00ea a autoriza\u00e7\u00e3o de entrada de policial armado em avi\u00f5es. \r\nEsse \u00e9 um assunto completamente avesso ao texto que votamos. \u00c9 um assunto bastante pol\u00eamico, do qual n\u00f3s discordamos integralmente. Achamos uma temeridade.\r\nPedimos que V.Exa. retire essa quest\u00e3o, para que n\u00e3o seja colocada em vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma mat\u00e9ria estranha ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o - RET nos contratos de incorpora\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de interesse social, com rela\u00e7\u00e3o aos projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida, no valor de at\u00e9 100 mil reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha favoravelmente a esta mat\u00e9ria.\r\nTrata-se de uma mat\u00e9ria importante, que inclusive j\u00e1 existia, que j\u00e1 havia sido inclu\u00edda numa medida provis\u00f3ria. V.Exa., com muita corre\u00e7\u00e3o, retirou-a, por ser estranha ao texto.\r\nPrecisamos, de fato, votar esta mat\u00e9ria. Na verdade, o Programa Minha Casa, Minha Vida carece disso. As empresas que constroem para o Programa Minha Casa, Minha Vida est\u00e3o pagando mais impostos do que empresas que constroem condom\u00ednios.\r\nPor isso, o Solidariedade \u00e9 favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria. \u00c9 importante que se vote a urg\u00eancia e que se vote a mat\u00e9ria, para baratear o custo do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ETTORE LABANCA, EX-PREFEITO, S\u00c3O LOUREN\u00c7O DA MATA (PE), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Ettore Labanca, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada de Pernambuco, eu queria, com muita tristeza, registrar o falecimento, h\u00e1 pouco, de Ettore Labanca, ex-Prefeito de S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata e ex-Deputado Estadual, um homem de grande dignidade, um homem p\u00fablico exemplar. Certamente, todo o povo pernambucano ficar\u00e1 saudoso e sentir\u00e1 a sua falta.\r\nFa\u00e7o esse registro em meu nome e em nome do Deputado Wolney Queiroz, dos coordenadores da bancada de Pernambuco e de todos os Deputados de Pernambuco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do projeto de lei pertinente \u00e0 nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta mat\u00e9ria que reputo de enorme import\u00e2ncia para a Casa, de enorme import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Trata-se da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nA mat\u00e9ria j\u00e1 se encontra em pauta. Temos um trabalho que vem sendo feito com muita dedica\u00e7\u00e3o por todo o corpo t\u00e9cnico da Casa, um pessoal qualificado que se debru\u00e7ou sobre o tema.\r\nTenho ouvido diversos entes da sociedade brasileira - Minist\u00e9rio P\u00fablico, Tribunal de Contas, entidades representativas - com o intuito de favorecer o Brasil e melhorar o projeto que veio do Senado Federal.\r\nO projeto traz ganhos enormes, no nosso entender: ganhos de transpar\u00eancia; ganhos de diminui\u00e7\u00e3o do custo para o Er\u00e1rio; ganhos da atualiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u00e0 nova realidade tecnol\u00f3gica que temos, tamb\u00e9m fazendo com que ocorra uma aproxima\u00e7\u00e3o muito grande entre todos os entes federativos. Isso com certeza far\u00e1, atrav\u00e9s do Portal da Transpar\u00eancia, com que haja uma integra\u00e7\u00e3o entre todas as entidades.\r\nSra. Presidente, o tempo \u00e9 muito ex\u00edguo. T\u00ednhamos feito aqui uma rela\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de avan\u00e7os que h\u00e1 na proposta, mas, com o tempo de que dispomos aqui para tratar deste assunto, realmente fica imposs\u00edvel detalharmos o que est\u00e1 sendo proposto.\r\nO fato \u00e9 que temos ouvido muitas Lideran\u00e7as, muitos Deputados. Eu tive a oportunidade de presidir a Comiss\u00e3o na gest\u00e3o anterior. O relat\u00f3rio foi aprovado. Depois de empossada esta nova legislatura, conversamos com todos os L\u00edderes, com o Presidente Rodrigo Maia, com o intuito de que coloc\u00e1ssemos em vota\u00e7\u00e3o essa mat\u00e9ria. Depois, aqui se agregaram diversos outros colegas Deputados, interessados em discutir essa mat\u00e9ria, interessados em contribuir com essa mat\u00e9ria. \u00c9 isto o que temos tentado fazer: uma constru\u00e7\u00e3o com todos os partidos que t\u00eam interesse em contribuir, para que possamos discutir exaustivamente isso.\r\nMas \u00e9 importante que votemos tamb\u00e9m. Por isso, Sra. Presidente, conforme combinamos com o Presidente Rodrigo Maia, essa mat\u00e9ria vir\u00e1 na pr\u00f3xima segunda-feira, quando poderemos iniciar efetivamente a discuss\u00e3o. Aqui vejo o Deputado Felipe Rigoni, que foi um Deputado presente de maneira ativa na constru\u00e7\u00e3o desse projeto agora, j\u00e1 nesta legislatura. Nossa ideia \u00e9 que na segunda-feira comecemos a discutir. H\u00e1 uma s\u00e9rie de colegas Deputados que querem discutir. Inclusive, n\u00f3s \u00edamos iniciar a discuss\u00e3o hoje, mas a preocupa\u00e7\u00e3o da Mesa era exatamente a de dar oportunidade, e n\u00f3s concordamos, aos diversos Deputados de se pronunciarem e contribu\u00edrem para essa mat\u00e9ria.\r\nDessa forma, quero dizer a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que estamos dispostos - o corpo t\u00e9cnico da Casa, volto a dizer, tem um conhecimento muito qualificado e preparou esse projeto junto conosco - a ir \u00e0s bancadas e tirar as d\u00favidas. J\u00e1 fizemos isso com o PSB. J\u00e1 fizemos isso com o PDT hoje. Inclusive, participei do encontro.\r\nA nossa ideia \u00e9 fazer isso no decorrer da pr\u00f3xima semana.\r\n\u00c9 fundamental que votemos essa mat\u00e9ria. O Brasil precisa oferecer uma nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, porque a atual j\u00e1 tem 25 anos, est\u00e1 desatualizada, precisa ser atualizada.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAUGUSTO COUTINHO, L\u00cdDER DO PARTIDO, SOLIDARIEDADE (SD), NEGA\u00c7\u00c3O, ENTREVISTA, JORNAL, ARTIGO DE JORNAL, GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  APOIO POL\u00cdTICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos. N\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o do partido SOLIDARIEDADE para a elabora\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria do jornal Folha de S.Paulo  acerca da libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em tramita\u00e7\u00e3o na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\", mas eu, como L\u00edder do partido, queria reiterar algo que disse h\u00e1 pouco o Deputado Jhonatan. Em momento algum recebi ou falei com nenhum jornalista da Folha de S.Paulo sobre essa quest\u00e3o de emendas para votar seja o que for.\r\nDesde o in\u00edcio, a nossa posi\u00e7\u00e3o sobre essa mat\u00e9ria \u00e9 clara, \u00e9 p\u00fablica. E foi exatamente de forma republicana e p\u00fablica que n\u00f3s nos pronunciamos ontem e votamos a favor do que entendemos ser importante para o Brasil, fazendo inclusive a ressalva de que queremos discutir a mat\u00e9ria e retirar pontos que achamos inoportunos e que podem prejudicar o trabalhador.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 essa a posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 essa a verdade que foi tratada, \u00e9 exatamente essa a posi\u00e7\u00e3o do Solidariedade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, encaminhamos contra o requerimento de retirada de pauta desta mat\u00e9ria, que tramita na C\u00e2mara dos Deputados h\u00e1 8 semanas. Trata-se de uma mat\u00e9ria de enorme import\u00e2ncia, que extrapola qualquer interesse de governo, pois diz respeito a assunto muito importante para o nosso Pais: a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos uma lei muito antiga, que prestou servi\u00e7os, mas agora precisa ser substitu\u00edda. \r\nTemos conversado e contado com o apoio de v\u00e1rios companheiros, inclusive de novos companheiros, que j\u00e1 se incorporaram nesta gest\u00e3o. Por isso, achamos inoportuno adiar a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria. \u00c9 importante que a votemos. Este assunto foi discutido hoje no Col\u00e9gio de L\u00edderes, para avan\u00e7armos. Precisamos fazer com que a discuss\u00e3o seja encerrada a fim de, com o corpo t\u00e9cnico da Casa, que vem construindo conosco esta mat\u00e9ria, apresentarmos, em 24 ou 48 horas, a vers\u00e3o final do nosso relat\u00f3rio de plen\u00e1rio e a\u00ed sim a votarmos.\r\nPortanto, \u00e9 importante avan\u00e7armos no dia de hoje e votarmos uma mat\u00e9ria como esta, t\u00e3o importante para o Brasil, mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo muito debatida, de forma participativa, por todos os partidos.\r\nPor isso, votamos contra o requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es e licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um resumo de tudo o que \u00e9 tratado nesta quest\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Essa lei, eu n\u00e3o tenho d\u00favida, traz moderniza\u00e7\u00e3o para as contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil. \u00c9 hoje vigente no Brasil a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, que j\u00e1 tem 25 anos, ou seja, \u00e9 uma lei que foi concebida num momento diferente, quando n\u00e3o havia tanta necessidade e tantas condi\u00e7\u00f5es de haver transpar\u00eancia e comunicabilidade entre as pessoas. Por isso eu acho que \u00e9 fundamental que fa\u00e7amos essa mudan\u00e7a e apresentemos ao Brasil uma nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nMuitos agentes participaram e contribu\u00edram para essa lei. Eu queria registrar que houve a participa\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos, como a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, os Tribunais de Contas de v\u00e1rios Estados e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o IPEA, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, seja ele Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, seja ele Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.\r\nTivemos tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o de diversos atores do setor privado, de especialistas e tamb\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es de transpar\u00eancia, sejam elas nacionais, sejam elas internacionais.\r\nFalarei de algumas diretrizes incorporadas ao PL que acho importantes. Primeiro, a melhoria da governan\u00e7a das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas; a profissionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o tamb\u00e9m merece um registro especial; o incentivo ao planejamento; o fortalecimento da preven\u00e7\u00e3o do il\u00edcito; e tamb\u00e9m a ado\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia atualizados, como falei, neste novo tempo da Internet.\r\nA nova lei busca reduzir os custos de transa\u00e7\u00e3o, garantir mais seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos os envolvidos, atrair profissionais qualificados, potencializar a competitividade e selecionar a melhor proposta, e n\u00e3o simplesmente o menor pre\u00e7o oferecido. Esta \u00e9 a grande quest\u00e3o: a melhor proposta, e n\u00e3o necess\u00e1ria e simplesmente o menor pre\u00e7o oferecido.\r\nEntre os in\u00fameros avan\u00e7os, registramos alguns. O Portal Nacional de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, que vai substituir o paradigma f\u00edsico/presencial pelo paradigma digital/eletr\u00f4nico. Nesse Portal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Pe\u00e7o que conclua seu pronunciamento, Deputado.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Sr. Presidente, meu pronunciamento \u00e9 longo. Eu preciso de mais tempo para conclu\u00ed-lo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Est\u00e1 bem, Deputado. V.Exa. disp\u00f5e de mais 3 minutos.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Nesse Portal ser\u00e3o divulgadas, de forma centralizada, todas as licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Isso atende inclusive \u00e0 principal demanda da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios.\r\nOutro avan\u00e7o que o projeto promove \u00e9 o equil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o entre contratante e contratado e a mitiga\u00e7\u00e3o de riscos de paralisa\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, mediante assuntos que s\u00e3o abordados e que acho importantes: redu\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento de 90 para 30 dias; medi\u00e7\u00f5es mensais de obras; incid\u00eancia de juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria pelo atraso de pagamento ao fornecedor; dep\u00f3sito em conta vinculada dos recursos financeiros necess\u00e1rios ao custeio de cada etapa da obra anterior \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria ordem de servi\u00e7o, ou seja, busca-se a garantia de recursos para que a obra n\u00e3o seja paralisada no seu meio e possa chegar ao t\u00e9rmino; ordem cronol\u00f3gica de pagamentos. O poder p\u00fablico vai ter de seguir uma ordem cronol\u00f3gica, para que n\u00e3o sejam beneficiadas pessoas que tenham interesse no servi\u00e7o p\u00fablico apenas para receber antecipadamente.\r\nPromove tamb\u00e9m o fortalecimento de mecanismos de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, mediante: a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais que atuam na \u00e1rea; a amplia\u00e7\u00e3o da transpar\u00eancia; a amplia\u00e7\u00e3o do controle social. Al\u00e9m disso, cria a possibilidade de consultas formais a Tribunais de Contas por parte dos Munic\u00edpios, o que \u00e9 uma boa inova\u00e7\u00e3o. \r\nA lei acaba com a carta convite, faz a invers\u00e3o das fases do processo licitat\u00f3rio, cria o seguro-garantia para grandes obras e aumenta os valores das dispensas de licita\u00e7\u00e3o. O que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Sr. Presidente, em 1 minuto eu n\u00e3o consigo terminar, n\u00e3o.\r\nA lei aumenta os valores das dispensas de licita\u00e7\u00e3o - o valor da dispensa de licita\u00e7\u00e3o para bens e servi\u00e7os passar\u00e1 de 11 mil reais para 50 mil reais; e o valor para obras passar\u00e1 de 33 mil reais para 100 mil reais; cria o di\u00e1logo competitivo, que \u00e9 fruto de experi\u00eancias bem sucedidas de muitos pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia; cria a contrata\u00e7\u00e3o integrada, uma inova\u00e7\u00e3o que acho importante tamb\u00e9m nesse projeto de lei; cria a margem de prefer\u00eancia regional, que visa beneficiar as empresas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado Augusto Coutinho, pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa. - evidentemente, V.Exa. tem o tempo necess\u00e1rio - porque n\u00e3o vamos votar hoje. V.Exa. ter\u00e1 oportunidade, depois, de ler seu relat\u00f3rio. Este \u00e9 o momento de fazer alguns esclarecimentos mais gen\u00e9ricos.\r\nEu gostaria de avan\u00e7ar na discuss\u00e3o hoje. Se V.Exa. puder cooperar conosco, pe\u00e7o que v\u00e1 s\u00f3 aos pontos mais nevr\u00e1lgicos do tema em 3 minutos. Assim, V.Exa. iria me ajudar. \r\nO SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE) - Sr. Presidente, o tema \u00e9 importante. D\u00ea 3 minutos a ele.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Presidente, na verdade, a mat\u00e9ria \u00e9 complexa. Mas, em 3 minutos eu acabo, sim.\r\nA lei cria a margem de prefer\u00eancia regional. Acho que esse \u00e9 um grande avan\u00e7o.\r\nEnfim, Sr. Presidente, a ideia \u00e9 que possamos discutir a mat\u00e9ria, e temos tentado fazer isso. Temos ouvido as sugest\u00f5es de v\u00e1rios companheiros que tiveram e que t\u00eam interesse na mat\u00e9ria - aqui vejo os Deputados Felipe Rigoni, Celso Maldaner, Jo\u00e3o Maia, Vitor Lippi, Laercio Oliveira, Afonso Florence e tantos outros. Desculpem-me os que agora esque\u00e7o e n\u00e3o vejo. Muitos se interessaram sobre o tema e trouxeram muitas sugest\u00f5es. Estamos tentando construir um texto para que efetivamente se promova um avan\u00e7o. Entendo eu que \u00e9 um avan\u00e7o para o Brasil a agilidade das obras, a melhor presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, acima de tudo, a contrata\u00e7\u00e3o de obras que cheguem ao seu final com o melhor pre\u00e7o, e que seja um pre\u00e7o razo\u00e1vel.\r\nIsso era o que eu tinha a dizer. Vamos ouvir as opini\u00f5es.\r\nQuero parabenizar os consultores da Casa, que s\u00e3o qualificados e que, em todos os momentos, nos ajudaram na prepara\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, contribuindo com suas sugest\u00f5es e, de fato, fazendo com que sa\u00edsse um relat\u00f3rio de enorme qualidade, com muito esp\u00edrito p\u00fablico e, acima de tudo, para o bem do Brasil.\r\nEra isso o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCOOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA, JUVENTUDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Inconveni\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o com base em princ\u00edpios ideol\u00f3gicos.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sr. Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, eu queria aproveitar este momento para fazer algumas reflex\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 com os Deputados, mas tamb\u00e9m com o Ministro.\r\nPrimeiro, quero lamentar enormemente este momento que vivemos. Acho que n\u00e3o dev\u00edamos estar vivendo isso no in\u00edcio de Governo. Vi pela televis\u00e3o que muitas pessoas foram \u00e0s ruas. Eu me surpreendi com a quantidade de gente que havia nas ruas. Acho foi uma mobiliza\u00e7\u00e3o completamente desnecess\u00e1ria, pelo Governo, que sempre leva para o lado ideol\u00f3gico as quest\u00f5es que s\u00e3o de Estado. E \u00e9 exatamente por isso.\r\nPerdoe-me, Ministro, mas tudo come\u00e7ou quando V.Exa. foi para a televis\u00e3o dizer que vai cortar recursos direcionados a universidades que fazem balb\u00fardia e que s\u00e3o irrequietas. Isso \u00e9 uma coisa normal das universidades e dos jovens. E \u00e9 bom que sejam assim mesmo.\r\nN\u00f3s, democraticamente, temos que conversar, discutir, avan\u00e7ar. Lamentavelmente, Ministro, acontece isso porque o Governo age de forma ideol\u00f3gica. Age e forma ideol\u00f3gica e muitas vezes influenciado por pessoas que sequer vivenciam o Brasil. \u00c9 lament\u00e1vel estarmos, no dia de hoje, perdendo ou ganhando, tratando de educa\u00e7\u00e3o em um momento em que as ruas est\u00e3o conturbadas. E o pior: o Presidente da Rep\u00fablica ainda vai dizer que s\u00e3o alguns idiotas que est\u00e3o na rua. N\u00e3o s\u00e3o idiotas, s\u00e3o pessoas que certamente est\u00e3o irrequietas, como eu tamb\u00e9m estou.\r\nEu sou coordenador, Ministro, da bancada do meu Estado de Pernambuco, junto com o Deputado Wolney Queiroz. N\u00f3s fomos demandados por todos os reitores de universidade de um Estado que tem sido exemplo. A preocupa\u00e7\u00e3o era muito grande. Algumas reitoras de Institutos Federais, j\u00e1 na semana passada, diziam que seus cortes poderiam chegar a 38%. E esses Institutos, principalmente do Sert\u00e3o, que prestam um servi\u00e7o enorme para pessoas carentes e pessoas necessitadas, sequer poderiam chegar a setembro com o seu custeio, que ser\u00e1 inviabilizado.\r\nSabemos que as dificuldades s\u00e3o enormes. E n\u00e3o \u00e9 do Governo de Jair Bolsonaro. O Governo anterior teve muitas dificuldades, e talvez maiores, porque n\u00e3o era um Governo legitimado com o voto, o que \u00e9 diferente deste Governo. Mas n\u00f3s n\u00e3o assistimos a isso. Assistimos ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ando; avan\u00e7ando em pontos importantes para melhorar a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nO que se investe em educa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o \u00e9 pouco: 6% do PIB. Se compararmos a pa\u00edses desenvolvidos da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, que queremos integrar, esse \u00e9 um investimento bastante razo\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, conten\u00e7\u00f5es de despesa, Ministro, sempre devem haver. E aqui deixo a nossa sugest\u00e3o: Ministro, tire a ideologia do Minist\u00e9rio. Vamos trabalhar pela educa\u00e7\u00e3o. Vamos melhorar a educa\u00e7\u00e3o. \r\nFalo como um Deputado que tem tentado ajudar. Vivencio o momento que o Brasil vive, um momento de muita dificuldade. N\u00f3s estamos tentando ajudar a enfrentar temas como a Previd\u00eancia Social, como a reforma tribut\u00e1ria, como outras a\u00e7\u00f5es importantes de se enfrentar. Mas \u00e9 importante que fa\u00e7amos isso sem ideologia, sem interfer\u00eancia e, acima de tudo, com muito respeito \u00e0 democracia e com muito respeito \u00e0 juventude, porque ela \u00e9 fundamental ao nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\". Achamos que \u00e9 importante encerrar a discuss\u00e3o e votar esta mat\u00e9ria, que \u00e9 uma prerrogativa do Presidente da Rep\u00fablica, e ele encaminhou aqui para a C\u00e2mara.\r\n\u00c9 natural que o Solidariedade tenha ajustes a fazer na mat\u00e9ria, o que \u00e9 leg\u00edtimo do Parlamento - \u00e9 importante que o Parlamento contribua -, mas n\u00f3s queremos votar esta mat\u00e9ria no dia de hoje, definir isso, agilizar, para que o Governo efetivamente comece a funcionar. O Solidariedade quer o Brasil crescendo, a economia melhorando.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao encerramento, para virarmos esta p\u00e1gina e irmos para outras medidas provis\u00f3rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), PERMAN\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o para usar tamb\u00e9m o tempo de Lideran\u00e7a do Solidariedade, por favor.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s fizemos uma reflex\u00e3o pormenorizada sobre essa quest\u00e3o, com muitas discuss\u00f5es na bancada.\r\nNa verdade, chegamos a uma conclus\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma alguma, personificar as institui\u00e7\u00f5es. Pesquisamos muito, vimos as experi\u00eancias de outros pa\u00edses. Como foi dito aqui, Sr. Presidente, em todos os pa\u00edses da OCDE, organismo ao qual o Brasil almeja se integrar, o COAF \u00e9 vinculado ao Minist\u00e9rio da Economia. Pa\u00edses desenvolvidos servem de exemplo ao Brasil e t\u00eam servido muito de exemplo para o atual Governo: nos Estados Unidos, o COAF est\u00e1 vinculado ao Departamento do Tesouro. \r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos personificar as institui\u00e7\u00f5es. Muitos acham que hoje o COAF precisa ir para a Justi\u00e7a porque \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a o ex-juiz Sergio Moro, por quem temos apre\u00e7o, respeito, e quem achamos ser um grande brasileiro. Mas n\u00e3o podemos personificar as institui\u00e7\u00f5es. E quando na Justi\u00e7a n\u00e3o estiver mais o Ministro Moro? E quando na Justi\u00e7a estiver um indicado pol\u00edtico de um Presidente, que poder\u00e1 ser um ativista partid\u00e1rio, para usar o COAF para perseguir advers\u00e1rios pol\u00edticos? N\u00e3o \u00e9 isso o que a democracia mostra.\r\nComo aqui foi dito, a Alemanha, que \u00e9 um pa\u00eds desenvolvido e tinha o COAF sob o seu Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, refluiu e colocou o COAF sob jurisdi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nPor isso, Sr. Presidente, fica aqui a nossa sugest\u00e3o para que o Presidente Bolsonaro nomeie para o COAF uma pessoa indicada pelo Ministro Moro, mas que o COAF fique no Minist\u00e9rio da Economia, porque esse \u00e9 o sentimento apontado pela economia moderna em todo o mundo.\r\nO Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque. \u00c9 esse o nosso voto. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RODRIGO COUTINHO, ALCIDES TEIXEIRA NETO, VEREADOR, RECIFE (PE), PROFESSOR ARIMAT\u00c9IA, CABO DE SANTO AGOSTINHO (PE), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos Vereadores Rodrigo Coutinho e Alcides Teixeira Neto, de Recife, e do Vereador Professor Arimat\u00e9ia, do Munic\u00edpio de Cabo de Santo Agostinho, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria s\u00f3 registrar, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, a presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio dos Vereadores Rodrigo Coutinho e Alcides Teixeira Neto, do Recife, e tamb\u00e9m do Vereador Arimat\u00e9ia, do Cabo de Santo Agostinho.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o um cumprimento muito especial ao nosso Bispo Ossesio, que est\u00e1 nos assistindo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARTEL, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento \u00e0s Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor e de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate sobre a forma\u00e7\u00e3o de cartel na avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira. Imediata ado\u00e7\u00e3o de medida pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC e Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, quanto aos valores abusivos de passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu, nesta Casa, j\u00e1 no terceiro mandato, sempre defendi o liberalismo econ\u00f4mico e a livre iniciativa. Sempre disse que acho que o Estado deve ser apenas um agente regulador de assuntos econ\u00f4micos e de assuntos que dizem respeito ao dia a dia do cidad\u00e3o.\r\nPor isso, Sra. Presidente, vou encaminhar \u00e0 Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e \u00e0 Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico desta Casa requerimento para debatermos o que est\u00e1 acontecendo hoje na avia\u00e7\u00e3o brasileira, onde se instalou um verdadeiro cartel.\r\nNa semana passada, fui comprar uma passagem de Bras\u00edlia para Recife, com 15 dias de anteced\u00eancia, e a passagem estava custando 1.700 reais. O mais grave foi que, quando comparado o pre\u00e7o praticado pela empresa Gol com o pre\u00e7o praticado pela LATAM, ele era exatamente igual. O pre\u00e7o que uma empresa cobra \u00e9 o mesmo que a outra empresa cobra. Isso \u00e9 cartel! A ANAC e o CADE precisam intervir urgentemente nessa quest\u00e3o. N\u00e3o sou conhecedor da quest\u00e3o de slots de avia\u00e7\u00e3o, de linhas, de posicionamentos que cada empresa tem, mas o que aconteceu foi que, quando a Avianca saiu do mercado, lamentavelmente...\r\nN\u00f3s votamos nesta Casa - e eu votei favoravelmente - a abertura do mercado de avia\u00e7\u00e3o para empresas estrangeiras. Mas, enquanto isso n\u00e3o acontece, a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sendo assaltada. Esta Casa precisa agir com severidade, atrav\u00e9s de controle, porque isso a que estamos assistindo n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.\r\n\u00c9 importante que o CADE e a ANAC adotem provid\u00eancias para solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas. Que sejam oferecidas mais linhas a\u00e9reas para que se consiga a vinda de outras empresas para c\u00e1, o que, tenho certeza, \u00e9 poss\u00edvel fazer, para que n\u00e3o passemos por isso e n\u00e3o deixemos de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o podemos ficar \u00e0 merc\u00ea do conluio de duas ou tr\u00eas empresas, que saqueiam o bolso das pessoas que precisam muitas vezes se locomover para trabalhar e girar a economia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, eu fa\u00e7o um apelo para que de fato se vote hoje esta mat\u00e9ria. A mat\u00e9ria \u00e9 importante, vem sendo discutida nesta Casa h\u00e1 muito tempo. Veio do Senado na Legislatura passada. Teve uma Comiss\u00e3o Especial, que eu tive a oportunidade de presidir e cujo Relator foi o Deputado Jo\u00e3o Arruda. Depois, j\u00e1 nesta Legislatura, n\u00f3s retomamos a discuss\u00e3o, e eu tive o cuidado, j\u00e1 como Relator, de procurar todos os partidos, todos os L\u00edderes, o Governo, de ouvir todos os entes envolvidos, tanto da iniciativa privada como da \u00e1rea p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, os Tribunais de Contas. Enfim, n\u00f3s procuramos construir um entendimento para essa mat\u00e9ria que temos total convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 importante para o nosso Pa\u00eds, para agilizar os processos licitat\u00f3rios.\r\nO Brasil tem hoje uma enormidade de obras paralisadas, e n\u00e3o s\u00f3 por culpa da lei atual, a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, que cumpriu um bom papel, mas j\u00e1 tem 25 anos. Est\u00e1 na hora de atualizarmos o processo de licita\u00e7\u00e3o no Brasil para a realidade atual de comunica\u00e7\u00e3o, de transpar\u00eancia e de necessidade de agiliza\u00e7\u00e3o para o setor p\u00fablico.\r\nEu tenho convic\u00e7\u00e3o de que estamos diante de um avan\u00e7o muito grande. O Governo concorda, os Prefeitos concordam, clamam, pedem a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nAcho que ela est\u00e1 madura, Sr. Presidente, por isso pe\u00e7o que derrotemos o requerimento do PSOL, partido pelo qual temos respeito e que manifestou aqui sua posi\u00e7\u00e3o, e votemos ainda hoje o texto principal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PARECER, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, CONTRATADO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, REALIZA\u00c7\u00c3O, SUBCONTRATA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, REAJUSTAMENTO, PRE\u00c7O, REVIS\u00c3O, NATUREZA CONTRATUAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, EFETIVA\u00c7\u00c3O, COMPROVA\u00c7\u00c3O, CONTRATANTE, DIREITOS, PROPORCIONALIDADE, ENCARGO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a inexist\u00eancia de novo texto da mat\u00e9ria em pauta, sobre a institui\u00e7\u00e3o dei normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Afonso, a Deputada Erika Kokay veio a n\u00f3s com uma demanda da bancada feminina, e n\u00f3s, com apoio da nossa assessoria, da Consultoria Legislativa da Casa, incorporamos essa mat\u00e9ria ao texto. Depois, h\u00e1 pouco, o L\u00edder do NOVO, Deputado Marcel, aqui presente, tamb\u00e9m veio com uma demanda, que n\u00f3s acatamos na reda\u00e7\u00e3o. Foram coisas pontuais. N\u00e3o houve nenhum texto novo.\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Houve somente essas duas inclus\u00f5es? Nenhuma a mais?\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - N\u00e3o, nada a mais.\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Ent\u00e3o, no texto que me foi distribu\u00eddo, a \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 a inclus\u00e3o...\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - N\u00e3o h\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a. O que aconteceu foi exatamente o que estamos explicando aqui agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELATOR, EMENDA, PARTIDO NOVO (NOVO), PROGRAMA DE INTEGRIDADE, ALTERA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PARECER, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, CONTRATADO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, REALIZA\u00c7\u00c3O, SUBCONTRATA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, REAJUSTAMENTO, PRE\u00c7O, REVIS\u00c3O, NATUREZA CONTRATUAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, EFETIVA\u00c7\u00c3O, COMPROVA\u00c7\u00c3O, CONTRATANTE, DIREITOS, PROPORCIONALIDADE, ENCARGO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre emenda apresentada pelo NOVO, sobre a obrigatoriedade da regulamenta\u00e7\u00e3o de programa de integridade, para cumprimento pelas empresas nas contrata\u00e7\u00f5es de grande vulto. Disponibiliza\u00e7\u00e3o aos Deputados, pelo Relator da mat\u00e9ria, dos ajustes ao texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que foi solicitado pelo partido NOVO foi a obrigatoriedade da regulamenta\u00e7\u00e3o do programa de integridade a ser cumprido pelas empresas nas contrata\u00e7\u00f5es de grande vulto. Essa era uma d\u00favida que estava havendo por parte dos nossos consultores. Ach\u00e1vamos que isso j\u00e1 estava contemplado com a obrigatoriedade de ser feito na licita\u00e7\u00e3o, mas o L\u00edder do NOVO pediu que deix\u00e1ssemos isso claro. Eu disse que acataria.\r\n\u00c9 s\u00f3 isso. Inclusive j\u00e1 disponibilizamos no grupo do plen\u00e1rio os ajustes que foram feitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/95, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, CONTRATADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"o substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, apresenta um novo marco legal para as contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e revoga a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o assunto, qual seja, a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, (Lei de Licita\u00e7\u00f5es); a Lei n\u00ba 10.520, de 2002, (Lei do Preg\u00e3o); e a Lei n\u00ba 12.462, de 2011 (Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas).\r\nAo referido substitutivo foram apresentadas em plen\u00e1rio 117 emendas, sintetizadas no quadro a seguir:\" - est\u00e1 no parecer escrito que encaminhei a todos os L\u00edderes.\r\n\"(...)\r\nEntendemos que \u00e9 merit\u00f3ria grande parte dessas emendas, cujo acolhimento pela subemenda que ora submeto aos nobres pares importar\u00e1 relevantes aprimoramentos no texto do substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o Especial.\r\nDentre os ajustes promovidos em decorr\u00eancia das emendas, destacamos a supress\u00e3o da exig\u00eancia de valor m\u00ednimo para a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o na modalidade di\u00e1logo competitivo, a fim de ampliar a sua aplica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o consideramos um grande avan\u00e7o para as contrata\u00e7\u00f5es que envolvam inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\r\nAdemais, devido \u00e0 import\u00e2ncia do atendimento c\u00e9lere \u00e0 sa\u00fade, alteramos o substitutivo para permitir a redu\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a metade, dos prazos m\u00ednimos para a apresenta\u00e7\u00e3o de propostas nas licita\u00e7\u00f5es realizadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS e dispensamos de licita\u00e7\u00e3o as contrata\u00e7\u00f5es que tenham por objeto a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos destinados exclusivamente ao tratamento de doen\u00e7as raras.\r\nOutro ponto bastante relevante trata da previs\u00e3o de regras mais claras para a aferi\u00e7\u00e3o da exequibilidade da proposta nos casos de obras e servi\u00e7os de engenharia. Com a nova sistem\u00e1tica, ser\u00e3o consideradas inexequ\u00edveis as propostas cujos valores forem inferiores a 75% (setenta e cinco por cento) do valor or\u00e7ado pela administra\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 exigida garantia adicional das propostas inferiores a 85% (oitenta e cinco por cento) disso.\r\nQuanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a ser exigida nas contrata\u00e7\u00f5es, inclu\u00edmos a Certid\u00e3o de Acervo T\u00e9cnico, emitida por conselho profissional competente, como documento comprobat\u00f3rio de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional e permitimos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o exigir demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis dos dois \u00faltimos exerc\u00edcios sociais, para fins de demonstra\u00e7\u00e3o da habilita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira das empresas licitantes.\r\nNo que tange \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o para fornecimento de produto ou servi\u00e7o de fornecedor exclusivo, foi aprimorada a forma de comprova\u00e7\u00e3o dessa exclusividade, que poder\u00e1 ser feita por contrato de exclusividade, declara\u00e7\u00e3o do fabricante ou outro documento id\u00f4neo capaz de comprovar que o objeto \u00e9 fornecido por empresa exclusiva.\r\nAltera\u00e7\u00e3o promovida no \u00a7 6\u00ba do art. 78 passou a permitir a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de registro de pre\u00e7o nas hip\u00f3teses de inexigibilidade ou de dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por mais de um \u00f3rg\u00e3o ou entidade. Trata-se de importante inova\u00e7\u00e3o que tornar\u00e1 menos burocr\u00e1ticas as contrata\u00e7\u00f5es diretas.\r\nOutras medidas importantes destinadas a onerar menos a Administra\u00e7\u00e3o e assegurar o pagamento das verbas trabalhistas em contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o foram a possibilidade de se estabelecer que os valores destinados ao pagamento de f\u00e9rias, d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, aus\u00eancias legais e verbas rescis\u00f3rias dos empregados do contratado sejam efetuados pela Administra\u00e7\u00e3o somente na ocorr\u00eancia do fato gerador e, ainda, a impenhorabilidade dos valores depositados em conta vinculada. \r\nDestacamos, ademais, importantes altera\u00e7\u00f5es promovidas na parte sobre crimes em licita\u00e7\u00e3o, para incluir no texto muitas propostas apresentadas em 2018 pelo manifesto Unidos contra a Corrup\u00e7\u00e3o nas Novas Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o, considerado o maior pacote anticorrup\u00e7\u00e3o do mundo. Ainda nos crimes em licita\u00e7\u00e3o, alteramos a reda\u00e7\u00e3o do tipo penal, previsto no art. 337-O (omiss\u00e3o grave de dado ou de informa\u00e7\u00e3o por projetista), a fim de deixar mais claro que se trata de conduta apenada exclusivamente quando o agente pratica o ato dolosamente. \r\nTendo em vista a dificuldade dos pequenos Munic\u00edpios na implementa\u00e7\u00e3o da forma eletr\u00f4nica e ado\u00e7\u00e3o do Portal Nacional de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, o que requer acesso \u00e0 Internet de banda larga, majoramos de 4 para 6 anos o prazo para cumprimento das regras relacionadas a essas medidas e ampliamos a sua aplica\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios com at\u00e9 20 mil habitantes. \r\nFinalmente, atentos \u00e0 complexidade da proposi\u00e7\u00e3o sob exame e dos recursos de tecnologia que dever\u00e3o ser implementados para a sua execu\u00e7\u00e3o, estamos estabelecendo em 2 anos, contados da publica\u00e7\u00e3o da lei, a revoga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o vigente e consequente obrigatoriedade de ado\u00e7\u00e3o da nova lei de licita\u00e7\u00f5es para os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas em geral.\r\nEssas s\u00e3o, Sr. Presidente, as altera\u00e7\u00f5es previstas na subemenda ora apresentada, que contempla ainda ajustes ao texto, a fim de melhorar a sua reda\u00e7\u00e3o.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas apresentadas e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4, 6, 10, 11, 12, 17, 18, 22, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 49, 50, 51, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 73, 74, 75, 76, 78, 81, 82, 83, 84, 86, 87, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 101, 102, 108, 109, 110, 111, 112, 115, 117, dirigidas ao substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir o parecer ao PL 1.292 e apensados, (...).\"\r\nEu queria, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta ocasi\u00e3o, fazer um agradecimento muito especial ao Presidente da Casa, Rodrigo Maia, que foi sens\u00edvel a essa mat\u00e9ria de grande import\u00e2ncia para o Brasil, para Estados e Munic\u00edpios, na agiliza\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, na transpar\u00eancia tamb\u00e9m dessas contrata\u00e7\u00f5es e, acima de tudo, no cuidado e no zelo com o dinheiro p\u00fablico.\r\nQuero agradecer a todos os L\u00edderes que, em todos os momentos, participaram conosco da discuss\u00e3o dessa mat\u00e9ria, sugerindo, emendando e melhorando o texto. Agrade\u00e7o ao Deputado Jo\u00e3o Maia, ao L\u00edder Toninho, do PROS, aos Deputados Felipe Rigoni, Laercio Oliveira, Vermelho, Vitor Lippi, Joaquim Passarinho, Afonso Florence, Tadeu Alencar e ao L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo.\r\nEu, certamente, Sr. Presidente, aqui vou esquecer de alguns colegas. O Deputado F\u00e1bio Trad est\u00e1 aqui, o Deputado Daniel Coelho est\u00e1 ali, e eu o estou vendo, o L\u00edder do NOVO, que aqui est\u00e1 presente, e v\u00e1rios colegas que contribu\u00edram para a mat\u00e9ria. Agrade\u00e7o muito a V.Exas.\r\nAgrade\u00e7o, especialmente, aos consultores desta Casa, como a Dra. D\u00e9bora Maffia, o Dr. Wellington Antunes e o Dr. Rafael Amorim, que, nessa fase final do trabalho, teve que se ausentar. Trata-se de profissionais de alta qualidade, de alto gabarito, de muito esp\u00edrito p\u00fablico, que, acima de tudo, fizeram a grande defesa de um projeto que eu tamb\u00e9m acho, assim como eles, muito importante para o Brasil.\r\nAgrade\u00e7o, tamb\u00e9m, ao Rodrigo Rios, que trabalha coordenando toda a equipe do Solidariedade. Enfim, agrade\u00e7o a todos que nos ajudaram a chegar a este momento, votar e avan\u00e7ar em uma mat\u00e9ria importante para o Brasil. \r\nVotamos o texto hoje, teremos tempo para discutir os destaques, e o que for bom e que venha a aprimorar o projeto contar\u00e1 com o nosso apoio, porque essa \u00e9 a nossa inten\u00e7\u00e3o, ou seja, melhorar as licita\u00e7\u00f5es no Brasil, agiliz\u00e1-las e fazer com que o processo seja mais transparente. \r\nEra o que tinha a dizer. \r\nEste \u00e9 o nosso parecer, Sra. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, PARECER.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca das normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para complementar o voto, eu s\u00f3 queria dizer que h\u00e1 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria em todas as emendas apresentadas ao PL 1.292/95. \r\nQueria fazer s\u00f3 uma ressalva. N\u00f3s temos tentado trabalhar um acordo, tentado construir entendimento, votar e avan\u00e7ar com esta mat\u00e9ria, mas alguns poucos L\u00edderes nos trouxeram algumas quest\u00f5es, que inclusive foram discutidas com as suas bancadas. N\u00e3o h\u00e1 problema. O projeto n\u00e3o \u00e9 meu. O projeto \u00e9 do Brasil. Vamos agora deixar a vota\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3 ou para a pr\u00f3xima semana e a\u00ed vamos ver como v\u00e3o acontecer os desacertos, porque v\u00e3o vir os interesses de v\u00e1rios segmentos, v\u00e3o vir as press\u00f5es.\r\nLamentavelmente, vamos ter mais dificuldade para votar uma mat\u00e9ria que, no meu entender, est\u00e1 madura, est\u00e1 discutida, tem muitas pessoas envolvidas na sua discuss\u00e3o, de forma transparente, de forma clara. Mas, infelizmente, em raz\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de alguns poucos, n\u00e3o vamos conseguir finaliz\u00e1-la no dia de hoje.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer. Estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Vamos continuar tentando construir o acordo que for poss\u00edvel. O projeto \u00e9 bom para o Brasil. Mas n\u00e3o \u00e9 a minha vontade nem sempre a vontade da maioria que vence. Assim \u00e9 a democracia. Poucos \u00e0s vezes conseguem inviabilizar a vota\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 da Casa, \u00e9 do Regimento, \u00e9 da democracia, e n\u00f3s acatamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3451/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI FEDERAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL, DIPLOMADO, ENGENHARIA, QU\u00cdMICA (CI\u00caNCIA), ARQUITETURA E UBANISMO, AGRONOMIA, MEDICINA VETERIN\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Reexame do Projeto de Lei n\u00ba 3.451, de 2019, sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 4.950-A, de 1966, acerca da remunera\u00e7\u00e3o de profissionais diplomados em Engenharia, Qu\u00edmica, Arquitetura, Agronomia e Veterin\u00e1ria. Constitucionalidade do Diploma Legal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, semana passada foi apresentado o Projeto de Lei n\u00ba 3.451, de 2019, que pretende revogar a Lei n\u00ba 4.950, de 1966, que trata do piso salarial das carreiras de engenharia, qu\u00edmica, arquitetura, agronomia e veterin\u00e1ria. Entre os argumentos trazidos no projeto de lei, est\u00e1 o de que a Lei n\u00ba 4.950 \u00e9 inconstitucional. Mas ela n\u00e3o o \u00e9, essa lei \u00e9 constitucional. Inclusive, o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 se posicionou em favor da constitucionalidade, sim, dessa lei. \r\n\u00c9 importante que a categoria de engenheiros civis e de arquitetos tenha um piso salarial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, eu fa\u00e7o mais uma vez um apelo a esta Casa para que possamos votar na noite de hoje o projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es.\r\nO projeto j\u00e1 est\u00e1 maduro, j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 2 meses aqui na pauta para ser votado. N\u00f3s procuramos ouvir todas as bancadas, todos os segmentos, para tentar ajustar um projeto que v\u00e1 ao encontro do que o Brasil precisa na \u00e1rea de licita\u00e7\u00f5es, tornando-as mais transparentes e mais \u00e1geis, punindo quem de fato faz malversa\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico e fazendo, acima de tudo, que a transpar\u00eancia prevale\u00e7a.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos Srs. Deputados. N\u00f3s temos procurado conciliar. Parece-me que hoje grande parte, ou quase a totalidade dos L\u00edderes, concorda com o projeto. Os ajustes est\u00e3o feitos desde a semana passada. Por isso, eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa para que votemos, no dia de hoje, o projeto de licita\u00e7\u00f5es e, no dia de amanh\u00e3, todos os destaques, discutindo caso a caso. Fica aqui o nosso apelo. \u00c9 importante, \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds que avancemos nessa mat\u00e9ria, que \u00e9 uma mat\u00e9ria sobre a qual n\u00f3s vamos legislar e que n\u00e3o diz respeito a governo A ou governo B, diz respeito a melhora da sistem\u00e1tica de licita\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nN\u00e3o se pode dizer aqui que n\u00e3o se avaliou esse projeto. Esse projeto foi discutido com todas as Lideran\u00e7as que quiseram discuti-lo.\r\nEste Relator aqui esteve \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os segmentos, da sociedade organizada ou n\u00e3o, para tentar fazer um projeto e construir um texto que viesse ao encontro da realidade do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso apelo aos Srs. Deputados. Eu sei que h\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o de ordem pol\u00edtica. Que ven\u00e7amos essa obstru\u00e7\u00e3o, para oferecer isso ao Brasil e virar essa p\u00e1gina, o que, tenho convic\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 muito importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRACASSO, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nAUGUSTO COUTINHO, RELATOR, LEITURA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, DEFESA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o da leitura do voto do orador ao projeto de lei sobre as normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s tentamos, h\u00e1 pouco, com v\u00e1rios L\u00edderes presentes, construir um acordo para que pud\u00e9ssemos votar hoje o texto original do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es, ressalvados todos os destaques. Depois, n\u00f3s votar\u00edamos alguns projetos que n\u00e3o s\u00e3o problem\u00e1ticos sobre a quest\u00e3o de Brumadinho. Foi a\u00ed que surgiu o impasse: o Governo aceitava votar dois projetos, e a Oposi\u00e7\u00e3o queria que vot\u00e1ssemos tr\u00eas projetos. Depois, n\u00f3s inverter\u00edamos isso e votar\u00edamos a urg\u00eancia da mat\u00e9ria sobre o KC-390, uma mat\u00e9ria importante, e come\u00e7ar\u00edamos a votar os destaques dos projetos de Brumadinho.\r\nO acordo ficou muito pr\u00f3ximo de ser constru\u00eddo, mas n\u00e3o chegamos ao acordo. O Plen\u00e1rio j\u00e1 est\u00e1 impaciente. Ent\u00e3o, eu vou complementar a leitura do meu parecer ao projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es.\r\nNa verdade, Sra. Presidente, Srs. Deputados, desde a semana passada, n\u00f3s encaminhamos o texto final para todas as Lideran\u00e7as, para todos os L\u00edderes e para as assessorias de plen\u00e1rio. Fizemos apenas alguns ajustes, como, por exemplo, no art. 5\u00ba e no art. 6\u00ba, muito mais no texto, em palavras, de acordo com a demanda que n\u00f3s tivemos de diversos colegas. Ent\u00e3o, aqui fica o complemento do nosso voto. J\u00e1 est\u00e1 inclusive devidamente divulgado esse complemento, com esses ajustes.\r\nInclusive, n\u00f3s tivemos a oportunidade hoje, antes de chegarem todos os Lideres a essa reuni\u00e3o em que est\u00e1vamos tentando o acordo, de ajustar o texto com o Deputado Afonso Florence e com todos os Deputados que tinham algumas d\u00favidas. Eu acho que o texto ficou redondo e acordado para que possamos avan\u00e7ar.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o nosso relat\u00f3rio. Mais uma vez, pe\u00e7o aos Srs. Deputados que avancemos nesta mat\u00e9ria. \u00c9 uma mat\u00e9ria importante para o Brasil e que j\u00e1 est\u00e1 madura, porque j\u00e1 vem sendo bastante discutida.\r\nAqui est\u00e1 o Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, pedindo que esta Casa vote o projeto, porque trata de mat\u00e9ria importante n\u00e3o s\u00f3 para todos os Prefeitos do Brasil, mas tamb\u00e9m para os Governadores e para o Governo Federal. N\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria de Governo A ou Governo B, \u00e9 uma mat\u00e9ria do Pa\u00eds, porque vai avan\u00e7ar em transpar\u00eancia, vai avan\u00e7ar em agilidade, vai avan\u00e7ar, acima de tudo, para que n\u00e3o tenhamos o grande volume de obras paralisadas que hoje lamentavelmente vemos no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, deixo aqui a finaliza\u00e7\u00e3o do nosso voto.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO AUGUSTO COUTINHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O,   ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Dificuldades na celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos projetos relativos ao Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante que se diga que n\u00f3s n\u00e3o chegamos a acordo nenhum, infelizmente. Chegamos muito pr\u00f3ximo de um acordo, que seria votar o projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques, e votar... A\u00ed houve o impasse. O Governo, atrav\u00e9s do L\u00edder Major Vitor Hugo, aceitou votar dois projetos de Brumadinho, e a Oposi\u00e7\u00e3o queria que se votassem tr\u00eas projetos de Brumadinho. Mas, em virtude do adiantado da hora e do fato de que V.Exa. me ligou, inclusive, dizendo que o Plen\u00e1rio estava impaciente, n\u00f3s voltamos para c\u00e1 e n\u00e3o conseguimos fechar o acordo.\r\nQual seria o encaminhamento, a partir desse acordo? N\u00f3s votar\u00edamos o projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques, e os projetos sobre Brumadinho, ressalvados os destaques. Depois, iniciar\u00edamos votando os destaques referentes a Brumadinho, para depois votarmos os destaques do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Augusto Coutinho, s\u00f3 a t\u00edtulo de esclarecimento...\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - O impasse se deu em rela\u00e7\u00e3o a um projeto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - S\u00f3 a t\u00edtulo de esclarecimento, o Plen\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 impaciente. Ao contr\u00e1rio, o Plen\u00e1rio est\u00e1 ansioso para votar essas duas mat\u00e9rias, dada a import\u00e2ncia delas.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Falei isso porque estavam todos aguardando. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Primeiro, quero apresentar essa justificativa.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 votar o texto principal do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques, e votar o texto sobre Brumadinho, ressalvados os destaques. Amanh\u00e3 n\u00f3s votar\u00edamos os destaques das mat\u00e9rias.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Presidente, deixe-me fazer uma ressalva.\r\nO Presidente Rodrigo Maia me ligou antes de V.Exa. aqui estar presente me autorizando a avan\u00e7ar num acordo para votar os projetos relativos a Brumadinho que n\u00e3o dissessem respeito a licen\u00e7a ambiental. Seriam votados seis ou sete projetos referentes a Brumadinho, que eu n\u00e3o conhe\u00e7o em detalhes. A Oposi\u00e7\u00e3o tinha aceitado votar tr\u00eas, e o L\u00edder Major Vitor Hugo tinha acordado votar dois, n\u00e3o por m\u00e1 vontade do L\u00edder, mas porque ele n\u00e3o tinha conhecimento sobre um projeto que era muito detalhado e precisava de mais tempo\r\nEnt\u00e3o, na verdade, o interesse no entendimento existiu, tanto por parte do Governo quanto da Oposi\u00e7\u00e3o. Mas n\u00f3s, por apenas um projeto, n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar no acordo. Mas eu acho que seria importante n\u00f3s avan\u00e7armos na quest\u00e3o do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es e votar esses assuntos relativos Brumadinho, que tamb\u00e9m s\u00e3o assuntos importantes para o Pa\u00eds.\r\nEra isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), VISTORIA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O VEICULAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Poder Executivo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Reexame de exig\u00eancias para obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. Cobran\u00e7a de elevados valores para a vistoria e inspe\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Bibo Nunes, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Federal recentemente encaminhou para esta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, que trata de mudan\u00e7as no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nAcho que \u00e9 uma mat\u00e9ria oportuna, pois no Brasil hoje h\u00e1 mais de 40 mil mortes no tr\u00e2nsito por ano. \u00c9 um n\u00famero significativo e que de fato merece aten\u00e7\u00e3o muito especial de todas as autoridades. Mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que se diga que, ao aumentarem efetivamente as exig\u00eancias para a retirada da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o significa que tamb\u00e9m tenha que haver um custo maior. O custo, hoje, para se adquirir a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o no Brasil, \u00e9 bastante elevado.\r\nNo projeto de lei h\u00e1 imperfei\u00e7\u00f5es, e ele est\u00e1 nesta Casa para ser corrigido. \u00c9 natural que com a quest\u00e3o da cadeirinha para transportar crian\u00e7as n\u00f3s n\u00e3o concordemos, e acho que temos que reformul\u00e1-la, mas o projeto tamb\u00e9m tem avan\u00e7os. E tamb\u00e9m queremos contribuir com esses avan\u00e7os em dois pontos, Sr. Presidente.\r\nEu acho fundamental acabarmos com esse grande cartel que existe no Brasil, que s\u00e3o as autoescolas. Enquanto hoje vivemos num mundo globalizado, em que muitas pessoas, inclusive, t\u00eam a oportunidade de estudar em casa, n\u00e3o faz o menor sentido haver a obrigatoriedade de se cursarem aulas em autoescolas para estar apto a tirar a carteira de motorista.\r\nDe acordo com um levantamento feito pela nossa assessoria, o custo m\u00e9dio para se tirar uma carteira de habilita\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1.300 reais a 1.700 reais no Brasil. Trata-se de um custo bastante elevado, e isso precisa ser resolvido. \r\nUm dos pontos da emenda que vamos apresentar \u00e9 o fim da obrigatoriedade das aulas em autoescolas. Muitas vezes, a pessoa pode estar apta a tirar a carteira de motorista, com todas as exig\u00eancias necess\u00e1rias, mas n\u00e3o necessariamente precisa fazer as aulas e passar pelo crivo e o carimbo de um cart\u00f3rio de uma autoescola. \r\nOutro ponto que entendemos ser importante, Sr. Presidente, \u00e9 a quest\u00e3o das vistorias e inspe\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos. Entendemos n\u00f3s que este \u00e9 outro grande cartel que foi formado, e n\u00e3o faz sentido o consumidor, o propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo, pagar taxas, em muitas ocasi\u00f5es exorbitantes, para que sejam feitas inspe\u00e7\u00f5es, quando ele pr\u00f3prio pode fazer uma declara\u00e7\u00e3o e dizer que o seu ve\u00edculo est\u00e1 apto a andar de acordo com a lei e que ele se responsabiliza por isso, devido \u00e0s exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Eu acho que n\u00f3s precisamos enfrentar isso.\r\nOutra quest\u00e3o que ficou clara e foi votada aqui ap\u00f3s uma discuss\u00e3o muita acalorada \u00e9 o uso dos simuladores, que \u00e9 outro grande cartel. Tem-se que acabar completamente com os simuladores. Quem quiser ter acesso a um simulador, que o pague para brincar ou fazer qualquer coisa, mas n\u00e3o se pode fazer com que uma pessoa que queira tirar carteira de motorista tenha a obriga\u00e7\u00e3o de passar por um simulador, que custa muito caro e \u00e9 fornecido por poucas as empresas. Trata-se de mais outro nicho de mercado com que n\u00f3s precisamos acabar, a fim de melhorarmos a vida do consumidor brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Apoio de L\u00edderes partid\u00e1rios \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e, em seguida, do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s tivemos a oportunidade de falar hoje com o Presidente Rodrigo Maia e com diversos L\u00edderes para que possamos votar o Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, que trata dos peritos da Justi\u00e7a Federal, m\u00e9dicos e assistentes sociais.\r\nEles est\u00e3o h\u00e1 8 meses sem receber sal\u00e1rio. Portanto, \u00e9 fundamental que votemos esse PL, para que se restabele\u00e7a o funcionamento normal da Justi\u00e7a Federal. \u00c9 justo que qualquer trabalhador perceba o seu sal\u00e1rio, a fim de promover o seu sustento.\r\nEsse foi inclusive o entendimento com os L\u00edderes - muitos deles concordam conosco -, para votarmos hoje a urg\u00eancia da mat\u00e9ria e, em seguida, no plen\u00e1rio, o m\u00e9rito desse projeto.\r\nEra o que tinha a dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\". Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que inclusive trouxemos ao plen\u00e1rio no dia de ontem e \u00e9 importante que ela seja votada. Faz 8 meses que peritos n\u00e3o recebem recursos, n\u00e3o recebem seus proventos, seus pagamentos. Por isso, acho importante votarmos essa mat\u00e9ria, porque vai agilizar a Justi\u00e7a. E n\u00f3s precisamos, sim, de uma Justi\u00e7a muito mais \u00e1gil do que a que temos.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Posicionamento do SOLIDARIEDADE favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta quest\u00e3o da vaquejada foi um assunto muito discutido, inclusive com a aprova\u00e7\u00e3o de uma PEC por ampla maioria dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas, na legislatura passada.\r\nA vaquejada \u00e9, por exemplo, no meu Estado, Pernambuco, e em toda a Regi\u00e3o Nordeste, um tipo de esporte com envolvimento de grande parte da sociedade. \u00c9, inclusive, um aspecto da nossa cultura. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso desmistificar isso. A vaquejada hoje j\u00e1 tem mecanismos - e a PEC que aprovamos aqui trata disso - de proteger o animal e n\u00e3o causar nenhum dano a ele, sem inviabilizar o esporte que, como falei, \u00e9 de grande representatividade na minha regi\u00e3o. O mesmo acontece no rodeio e em outros tipos de esporte que envolvem animais.\r\nEsta mat\u00e9ria volta hoje ao plen\u00e1rio porque, apesar de j\u00e1 ter sido aprovada uma PEC aqui, volto a dizer, por ampla maioria dos Parlamentares, uma PEC que foi, inclusive, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, relatada pelo Deputado Capit\u00e3o Augusto e de autoria do Deputado Jo\u00e3o Fernando Coutinho, do meu Estado, Pernambuco, mesmo assim, est\u00e1 havendo muitas demandas do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no sentido de questionar a cultura da vaquejada no Nordeste. Por isso, esta mat\u00e9ria est\u00e1 sendo votada aqui hoje.\r\nDessa forma, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\". N\u00f3s achamos que a vaquejada n\u00e3o causa nenhum mal, nenhum dano ao animal. \u00c9 um esporte que envolve a cultura de muitas regi\u00f5es, e o Parlamento tem, sim, de respeitar essas culturas, naturalmente, como j\u00e1 vem fazendo, cuidando para que n\u00e3o fa\u00e7am maldade com o animal, o que tamb\u00e9m \u00e9 importante.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\" a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"n\u00e3o\", acha que essa mat\u00e9ria j\u00e1 est\u00e1 exaustivamente discutida. \u00c9 fundamental para o Brasil que seja votada essa nova Previd\u00eancia.\r\nEu queria, neste momento, reiterar a nossa confian\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o de V.Exa., que a tem exercido com muita altivez, com muito esp\u00edrito p\u00fablico. Acima de tudo, demonstra ser um grande brasileiro que vai fazer uma grande a\u00e7\u00e3o para o Brasil, exatamente para os mais pobres.\r\nO Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=420&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 9 anos, tenho o prazer de representar o povo do meu Pernambuco nesta Casa. Passei por aqui quando o Partido dos Trabalhadores estava no comando da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; depois, o PMDB; e, agora, o PSL.\r\nOuvi de todos os Governos - de todos eles - que era necess\u00e1ria a reforma previdenci\u00e1ria brasileira. Os n\u00fameros vistos s\u00e3o gritantes. Hoje, tivemos a oportunidade de ouvir v\u00e1rios companheiros, muitos deles da Oposi\u00e7\u00e3o, dizerem: \"Precisamos fazer a reforma, mas a reforma n\u00e3o \u00e9 essa; a reforma \u00e9 a minha reforma\". Muitos movidos por um envolvimento e uma paix\u00e3o pol\u00edtica.\r\nA reforma que estamos votando na tarde e noite de hoje \u00e9 uma reforma do Parlamento brasileiro, que se reafirma, que oferece ao Brasil um novo caminho, um caminho de prosperidade, um caminho de gera\u00e7\u00e3o de emprego, um caminho para diminuir a nossa tanta e enorme pobreza.\r\nQuando olho para todo esse processo, durante esses 5 meses, eu me recordo de quando aqui chegou o projeto. L\u00edderes de v\u00e1rios partidos sentaram para conversar, para discutir com o Governo e com o Parlamento, para dizer que n\u00e3o aceitar\u00edamos mexer com o trabalhador rural, que n\u00e3o aceitar\u00edamos mexer com o BPC, que havia muitas d\u00favidas quanto \u00e0 capitaliza\u00e7\u00e3o no projeto que veio do Governo. Houve entendimentos, discuss\u00f5es, e n\u00f3s chegamos hoje a um texto.\r\nQuero parabenizar o Relator Samuel Moreira, o Presidente da Comiss\u00e3o e todos os seus integrantes que fizeram um trabalho que oferece ao Brasil uma alternativa nova e moderna. Quando olhamos os n\u00fameros da Previd\u00eancia, vemos que s\u00e3o gritantes. Hoje j\u00e1 se consome 50% do or\u00e7amento do Pa\u00eds com a Previd\u00eancia. Daqui a 7 anos, companheiros, n\u00e3o mais do que 7 anos, 78% do or\u00e7amento brasileiro estaria comprometido apenas para pagar a Previd\u00eancia ou poderia at\u00e9 n\u00e3o pagar, como aconteceu na Gr\u00e9cia, como aconteceu em Portugal. Pensando nisso, o Parlamento neste momento oferece uma nova alternativa.\r\nQueria, neste momento, agradecer a toda a minha bancada, que se manteve unida, bem como ao Presidente do meu partido, que, tendo uma posi\u00e7\u00e3o divergente, em momento algum, interferiu no pensamento da bancada, em momento algum, interferiu influenciando na mudan\u00e7a do voto da bancada.\r\n\tPor isso, Sr. Presidente, o Solidariedade, com muita certeza do que \u00e9 bom para o Brasil, encaminha \"sim\" a esta mat\u00e9ria. E vamos aprovar a nova Previd\u00eancia do Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDVALDO RUFINO DE MELO E SILVA, VAV\u00c1 RUFINO, PREFEITO, MORENO (PE), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Edvaldo Rufino de Melo e Silva, o Vav\u00e1 Rufino, do Munic\u00edpio de Moreno, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero s\u00f3 fazer o registro da presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio do Prefeito da cidade de Moreno, Vav\u00e1 Rufino. Ele est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia nos visitando.\r\nMoreno \u00e9 uma cidade importante da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife, e Vav\u00e1 Rufino, um homem p\u00fablico admir\u00e1vel, \u00e9 um Prefeito que, por diversos mandatos, governou aquela cidade. \r\n\u00c9 um prazer enorme receb\u00ea-lo aqui na tarde de hoje.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVID\u00caNCIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vamos chegando ao final do primeiro semestre com resultados bastante positivos para o nosso Pa\u00eds, principalmente com a vota\u00e7\u00e3o, na sexta-feira passada, do projeto do novo regime previdenci\u00e1rio do Brasil.\r\nAcho que, com essa vota\u00e7\u00e3o, o Parlamento se reafirma. Foi uma mat\u00e9ria bastante discutida, bastante debatida. Todos os Parlamentares de todos os partidos tiveram a oportunidade de se posicionar e de contribuir com o projeto. Pode n\u00e3o ter sido a reforma ideal, mas foi a reforma poss\u00edvel, e que com certeza ela trar\u00e1 resultados significativos para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu me recordo muito bem de que, quando a mat\u00e9ria chegou aqui, causou enorme preocupa\u00e7\u00e3o a todos n\u00f3s Deputados e L\u00edderes, como sou do Solidariedade, nas quest\u00f5es da aposentadoria do homem do campo e do BPC, mat\u00e9rias sens\u00edveis e que poderiam causar impacto muito grande em pessoas e regi\u00f5es que de fato precisam muito e para as quais a Previd\u00eancia Social \u00e9 relevante no dia a dia.\r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de discutir isso com o Governo e nos posicionar, mostrando que o Brasil \u00e9 diverso, e a realidade do homem do campo do Sul \u00e9 completamente diferente da realidade do homem do campo do Nordeste. Dessa forma, era preciso darmos aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 discuss\u00e3o dessa mat\u00e9ria. Assim foi feito, e o Parlamento avan\u00e7ou nisso.\r\nCumprimos uma miss\u00e3o importante. \u00c9 claro que \u00e9 preciso finalizar o processo. O Presidente Rodrigo Maia teve um papel importante nisso, inclusive na cautela para que consigamos votar o segundo turno com o mesmo qu\u00f3rum do primeiro turno.\r\nEu tenho convic\u00e7\u00e3o de que foi um trabalho de muitas m\u00e3os. N\u00f3s conseguimos efetivamente oferecer ao Brasil uma realidade que se coaduna com a realidade do mundo, em raz\u00e3o do aumento da expectativa de vida das pessoas, promovendo quebra de privil\u00e9gios. Acho que o Brasil sai ganhando.\r\nN\u00f3s temos outra miss\u00e3o tamb\u00e9m muito dif\u00edcil, mas que tem de ser vencida pelo Parlamento, a reforma tribut\u00e1ria. O Brasil tem in\u00fameros impostos, e em muitas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 at\u00e9 dif\u00edcil a forma de cobrar esses impostos. Acho que o Parlamento tamb\u00e9m vai oferecer ao Brasil uma reforma tribut\u00e1ria para que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de colocar este Pa\u00eds nos trilhos e eliminar esse desemprego que causa tanta pobreza e tanta dificuldade. Este Parlamento tem condi\u00e7\u00f5es de ajudar o Brasil e tem feito isso, sob o comando do Deputado Rodrigo Maia, que vem com esp\u00edrito p\u00fablico cuidando muito bem de a\u00e7\u00f5es importantes para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AUGUSTO COUTINHO, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, TARS\u00cdCIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURO, DEBATE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, FERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR, AUTONOMIA, PORTO DE SUAPE, PERNAMUCO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Concess\u00e3o pelo Ministro da Infraestrutura, Tars\u00edcio Gomes de Freitas, de audi\u00eancia ao orador para debate da constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Transnordestina e da autonomia do Porto de Suape, no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Celso Sabino, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a refer\u00eancia elogiosa a meu querido Pernambuco, que \u00e9 muito grande em muitas coisas na hist\u00f3ria do Brasil. No entanto, rico lamentavelmente n\u00e3o \u00e9; n\u00f3s ainda estamos trabalhando para ser.\r\nPor falar em Pernambuco, Sr. Presidente, quero dizer que hoje pela manh\u00e3 tive a oportunidade de ir a uma audi\u00eancia com o Ministro Tarc\u00edsio Freitas, como coordenador que sou, junto com o Deputado Wolney Queiroz, para tratar de alguns assuntos importantes do meu Estado. \r\nEm primeiro lugar, fomos conversar com ele sobre a autonomia do Porto de Suape, um porto importante para o nosso Estado e para o Brasil. Pernambuco investiu substancialmente na constru\u00e7\u00e3o do Porto de Suape, mas uma a\u00e7\u00e3o do Governo da Presidente Dilma Rousseff tirou do Estado o gerenciamento do porto. \u00c9 uma reivindica\u00e7\u00e3o de toda a nossa bancada aqui na C\u00e2mara e no Senado para que volte a Pernambuco esse gerenciamento. \r\nEu ouvi do Ministro que as tratativas est\u00e3o muito bem encaminhadas. O Estado tem cumprido toda a formalidade necess\u00e1ria, e eu acho que em 2 meses ou 3 meses essa etapa estar\u00e1 conclu\u00edda, voltando para Pernambuco o gerenciamento do Porto de Suape, o que \u00e9 importante diante da relev\u00e2ncia que tem aquele terminal mar\u00edtimo para o escoamento de produ\u00e7\u00e3o do nosso Estado.\r\nOutro assunto que tratamos tamb\u00e9m com o Ministro Tarc\u00edsio Freitas, Sr. Presidente, foi a quest\u00e3o da Transnordestina. Eu tive a oportunidade, no ano de 2018, de ser Relator em uma Comiss\u00e3o Especial nesta Casa presidida pelo Deputado Raimundo Gomes de Matos. Na ocasi\u00e3o, n\u00f3s nos debru\u00e7amos detalhadamente sobre a quest\u00e3o da Transnordestina.\r\nPresidente, V.Exa. \u00e9 nordestino e, como eu, sabe da import\u00e2ncia econ\u00f4mica desse projeto.\r\nA obra foi projetada inicialmente para ligar Eliseu Martins, no Piau\u00ed, ao portos de Pec\u00e9m, no Cear\u00e1, e de Suape, em Pernambuco. Era sem d\u00favida uma obra de importante canal de escoamento de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e mineral de toda a Regi\u00e3o Nordeste, uma regi\u00e3o pobre e muito sofrida, com muita dificuldade de emprego. \r\nO projeto inicial prev\u00ea cerca de 1.728 quil\u00f4metros de extens\u00e3o. No PAC de 2007, a estimativa dessa obra era de 4,5 bilh\u00f5es de reais. Depois, j\u00e1 no PAC 2, em 2014, passou para 7,5 bilh\u00f5es de reais. Naquela ocasi\u00e3o havia uma estimativa para que em 2016 houvesse a conclus\u00e3o da obra.\r\nHoje, a obra est\u00e1 paralisada, lamentavelmente. Muito recurso p\u00fablico foi investido. J\u00e1 h\u00e1 52% da obra executados, Sr. Presidente, mas a obra est\u00e1 paralisada. A empresa parou a obra, n\u00e3o pagou os seus fornecedores. Muitos comerciantes que montaram os seus neg\u00f3cios em volta da Transnordestina tiveram preju\u00edzos e ficaram prejudicados com isso. Hoje, a estimativa para finalizar a obra ainda \u00e9 de 13 bilh\u00f5es de reais.\r\nO principal problema verificado decorre das altera\u00e7\u00f5es no contrato de concess\u00e3o da Malha Nordeste. O projeto \u00e9 extremamente complexo, envolve muitos entes executores, financiadores, entre outros. E os principais problemas verificados, como falei, decorrem exatamente das altera\u00e7\u00f5es do contrato da concess\u00e3o da Malha Nordeste. Por falta de condi\u00e7\u00f5es de executar a obra, a concession\u00e1ria manifestou interesse no direito de constru\u00e7\u00e3o de um ramal, que era o complemento da Malha Nordeste, sendo a ele assegurado o financiamento p\u00fablico, o que foi pactuado com a ANTT. Mas o resultado, Sr. Presidente, como falei, \u00e9 que hoje essa obra est\u00e1 paralisada, o concession\u00e1rio n\u00e3o faz aporte de recursos. Precisamos buscar junto ao Governo, junto ao Tribunal de Contas, a responsabilidade sobre isso.\r\n\u00c9 fundamental que o Governo Federal fa\u00e7a esfor\u00e7os para que se retome a obra, sabemos disso. Um jeito precisa ser dado para que a obra seja retomada, pois recursos p\u00fablicos j\u00e1 foram investidos. se a empresa n\u00e3o aporta recursos para terminar a obra, que seja feito o distrato do contrato, para que se contrate outra empresa interessada em terminar. Isso porque, volto a dizer, numa regi\u00e3o pobre como \u00e9 a Regi\u00e3o Nordeste, com tantas dificuldades que V.Exa. sabe que n\u00f3s temos, n\u00e3o podemos estar com essa obra paralisada, sem chegar a um fim, para que possam escoar as nossas produ\u00e7\u00f5es e se baratear o custo na venda final dos produtos.\r\nEra isso o que tinha a dizer. Agrade\u00e7o a V.Exa. a paci\u00eancia de nos ouvir e nos dar tempo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", com muita convic\u00e7\u00e3o de que esta mat\u00e9ria \u00e9 fundamental para o Brasil.\r\nA economia do Brasil hoje agoniza com muitos brasileiros desempregados e todos os Estados quebrados. E n\u00f3s vemos que o Parlamento hoje avan\u00e7a em caminho de um Pa\u00eds mais pr\u00f3spero, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de gera\u00e7\u00e3o de melhoria de vida.\r\nTemos muita convic\u00e7\u00e3o de que hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Brasil, de que o Brasil, com essa vota\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 vencedora, vai ganhar emprego, vai ganhar desenvolvimento econ\u00f4mico e vai diminuir a sua pobreza.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=455&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s achamos que esta medida provis\u00f3ria tem fundamentos importantes para o empresariado e para o livre mercado brasileiro. Ela foi distorcida realmente. N\u00f3s \u00edamos nos posicionar pelo voto \"n\u00e3o\" \u00e0 MP, mas V.Exa., na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes e aqui j\u00e1 reafirmou que todas as mat\u00e9rias que n\u00e3o s\u00e3o relativas ao texto original ser\u00e3o retiradas.\r\nDiante disso, o Solidariedade encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento, porque n\u00f3s queremos votar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem sempre pautado a gera\u00e7\u00e3o de emprego nesta Casa.\r\nO Brasil hoje amarga mais de 13 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, que precisam de uma oportunidade para trabalhar. Para isso, \u00e9 importante tirar essas amarras do Estado. Entendemos que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 boa, porque tira a interven\u00e7\u00e3o do Estado em muitos setores, o que vai gerar emprego e melhor condi\u00e7\u00e3o de trabalho.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"sim\", com a convic\u00e7\u00e3o de que essa mat\u00e9ria vai gerar emprego e vai melhorar a vida do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENTEN\u00c1RIO, ENTIDADE DE CLASSE, ENGENHARIA, PERNAMBUCO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Transcurso do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Clube de Engenharia de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo \u00e0 tribuna para registrar o centen\u00e1rio do Clube de Engenharia de Pernambuco. O Clube de Engenharia de Pernambuco \u00e9 protagonista e testemunha privilegiada do processo de crescimento econ\u00f4mico e desenvolvimento social do meu Estado de Pernambuco e do Brasil.\r\nFundado em 1\u00ba de junho de 1919 por um grupo de engenheiros liderados por Manoel Ant\u00f4nio de Moraes Rego, pretendia dotar a sociedade pernambucana de um instrumento de organiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o, elementos indispens\u00e1veis a quem segue na vanguarda da hist\u00f3ria.\r\nSempre defendeu os interesses profissionais dos engenheiros - como eu -, arquitetos, agr\u00f4nomos e ge\u00f3logos. Tamb\u00e9m foi casa de tantos outros profissionais das \u00e1reas t\u00e9cnicas, contribuindo com o progresso da engenharia e atividades afins. \r\nNum pa\u00eds jovem como o Brasil, completar 100 anos \u00e9 muito importante. Significa que participou direta ou indiretamente das maiores campanhas c\u00edvicas. Cito, como exemplo, O petr\u00f3leo \u00e9 Nosso e as Diretas J\u00e1.\r\nFoi ator ainda na campanha pela industrializa\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco.\r\nAqueles que fazem o Clube de Engenharia de Pernambuco contribu\u00edram com a constru\u00e7\u00e3o dos empreendimentos respons\u00e1veis pela moderniza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Estado. Eles falam por categorias-chave respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de grande parte do PIB estadual.\r\nAo longo desses 100 anos, o Clube de Engenharia de Pernambuco respira e exala a hist\u00f3ria de Pernambuco e do Brasil, sentindo e fazendo sentir a contribui\u00e7\u00e3o dos engenheiros para o nosso Pa\u00eds.\r\nEm 1937, por exemplo, o Clube de Engenharia de Pernambuco criou o sistema CONFEA-CREA, que se desdobrou no Conselho de Arquitetos e Urbanistas e, mais tarde, na Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es de Engenheiros.\r\nO Clube de Engenharia de Pernambuco comp\u00f5e a congrega\u00e7\u00e3o de entidades pioneiras da engenharia, na condi\u00e7\u00e3o de segundo clube de engenharia mais antigo do Brasil e a primeira entidade de classe a congregar profissionais de todos os ramos da engenharia de Pernambuco.\r\nA jornada cumprida confunde-se com a hist\u00f3ria da engenharia do Brasil. Viveu dias de gl\u00f3rias e tamb\u00e9m viveu dias de muitas dificuldades.\r\nAtualmente, ao lado de grande programa\u00e7\u00e3o comemorativa do centen\u00e1rio, que vai incluir o lan\u00e7amento da revista O Centen\u00e1rio e do livro 100 anos de Engenharia no Brasil, desenvolve uma forte campanha com vistas a fortalecer a soberania nacional, a retomada do crescimento econ\u00f4mico, o fortalecimento da engenharia brasileira e a restaura\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.\r\nQue venham outros 100 anos!\r\nAqui fica a nossa homenagem, como engenheiro civil que sou e pernambucano. Deixo um cumprimento especial ao Presidente Alexandre Santos, que est\u00e1 conduzindo as comemora\u00e7\u00f5es dos 100 anos do Clube de Engenharia de Pernambuco, que \u00e9 um orgulho para todos n\u00f3s pernambucanos e brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GEORGE THEVOZ, COZINHEIRO GERAL, PERNAMBUCO, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao chef George Thevoz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muito pesar, registro o falecimento de George Thevoz.\r\nGeorge era su\u00ed\u00e7o de nascimento e brasileiro de cora\u00e7\u00e3o. H\u00e1 15 anos era chef renomado no Estado de Pernambuco. Ele nos deixou no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 24, aos 67 anos de idade, v\u00edtima de parada respirat\u00f3ria.\r\nO chef George desembarcou no Brasil pela primeira vez em 1977, na cidade do Rio de Janeiro. Voltaria anos depois, dessa vez com destino ao Nordeste. Quando conheceu Pernambuco, decidiu ficar. L\u00e1 permaneceu at\u00e9 o seu falecimento.\r\nSr. Presidente, como representante do povo pernambucano, registro com muito pesar o falecimento de George Thevoz. Pernambuco, que tem uma caracter\u00edstica e uma for\u00e7a muito grande na gastronomia, perde um chef, um restaurateur de grande qualidade n\u00e3o s\u00f3 no Brasil mas tamb\u00e9m no mundo.\r\nFicam registrados os nossos sentimentos.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AUGUSTO COUTINHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registro, com pesar, o falecimento do chef George Thevoz. Su\u00ed\u00e7o de nascimento, brasileiro de cora\u00e7\u00e3o, h\u00e1 15 anos George Thevoz adotava o meu amado Estado de Pernambuco como casa. Ele faleceu no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 24. Tinha 67 anos. Foi v\u00edtima de uma parada respirat\u00f3ria.\r\nO chef George Thevoz desembarcou no Brasil pela primeira vez em 1977, na cidade do Rio de Janeiro. Voltaria alguns anos depois, dessa vez com destino ao Nordeste. Quando conheceu Pernambuco, decidiu ficar.\r\nCom alto rigor profissional e respeito \u00e0s t\u00e9cnicas da culin\u00e1ria francesa, o chef George Thevoz introduziu, \u00e0 \u00e9poca, sabores e experi\u00eancias n\u00e3o t\u00e3o comuns a nossa j\u00e1 rica gastronomia regional.\r\nAssim, de maneira requintada, tornou-se um dos precursores da culin\u00e1ria franco-pernambucana, uma culin\u00e1ria rica tamb\u00e9m, porque trazia pitadas das experi\u00eancias gastron\u00f4micas que o chef George acumulou em suas andan\u00e7as pelo mundo - pitadas da cozinha africana e portuguesa, por exemplo.\r\nEm Pernambuco, o chef George comandou restaurantes de norte a sul do Estado. Em comum entre eles, al\u00e9m dos aromas e sabores, localiza\u00e7\u00f5es privilegiadas. Os restaurantes sempre ficavam pr\u00f3ximos de lindas praias, como as de Porto de Galinhas e Nova Cruz.\r\nNa cidade de Olinda, manteve o L'Atelier e, no Recife, o Chez Georges, localizado no Bairro do Pina. Tive o prazer de conhecer ambos.\r\nO chef George Thevoz deixa amigos, saudade e um hist\u00f3rico de amor pelo Brasil. Deixa tamb\u00e9m um legado gastron\u00f4mico que muito enriqueceu o meu Estado de Pernambuco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, AUMENTO, COTA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, ESTADOS UNIDOS, PREJU\u00cdZO, AGROIND\u00daSTRIA, CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR, REGI\u00c3O NORDESTE, REN\u00daNCIA FISCAL, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "An\u00fancio, pelo Minist\u00e9rio da Economia, da eleva\u00e7\u00e3o da cota de importa\u00e7\u00e3o de etanol dos Estados Unidos da Am\u00e9rica sem tarifa por 12 meses. Impactos negativos da medida na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna na noite de hoje para dizer que no s\u00e1bado foi anunciada pelo Minist\u00e9rio da Economia a eleva\u00e7\u00e3o da cota de importa\u00e7\u00e3o de etanol dos Estados Unidos sem tarifa por 12 meses: 750 milh\u00f5es de litros de etanol poder\u00e3o ser importados dos Estados Unidos para o Brasil sem tarifa\u00e7\u00e3o. Isso representa uma ren\u00fancia fiscal de 270 milh\u00f5es de reais. O Nordeste, o pobre Nordeste brasileiro, tem uma economia com base no cultivo da cana-de-a\u00e7\u00facar e da produ\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool. O que se fala \u00e9 que 90% das importa\u00e7\u00f5es norte-americanas t\u00eam como destino os portos do Nordeste do Brasil.\r\nO volume de importa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool do Brasil chegar\u00e1 a 34% do que \u00e9 produzido na Regi\u00e3o Nordeste. No Sudeste, isso representa apenas 3% do que \u00e9 produzido no Sul do Brasil. Praticamente, toda a produ\u00e7\u00e3o do Nordeste ser\u00e1 oriunda dos Estados Unidos, subsidiada pelo Governo brasileiro.\r\nO pior, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 que estamos em plena safra da cana-de-a\u00e7\u00facar. Cerca de 300 mil empregos diretos ser\u00e3o atingidos com essa decis\u00e3o e, como eu disse, haver\u00e1 ren\u00fancia fiscal de 270 milh\u00f5es. Isso nos preocupa muito, pois no Pa\u00eds h\u00e1 muita desigualdade. Uma a\u00e7\u00e3o como essa do Governo brasileiro, atendendo a um pedido do Presidente Donald Trump, impactar\u00e1 severamente o Nordeste, que tem um setor que gera muita m\u00e3o de obra e minimiza a pobreza do povo nordestino.\r\nFica aqui nosso alerta para que o Governo fa\u00e7a uma reflex\u00e3o sobre o impacto dessa medida, em atendimento ao que deseja o Governo americano, na economia do pobre Nordeste brasileiro.\r\nFa\u00e7o este registro para que o Minist\u00e9rio da Economia fa\u00e7a essa reflex\u00e3o, porque n\u00f3s precisamos de contrapartida. O Pa\u00eds n\u00e3o pode, no momento de safra da cana-de-a\u00e7\u00facar e do \u00e1lcool, que gera 300 mil empregos diretos, ser impactado com uma medida de benef\u00edcio fiscal ao Governo americano, em detrimento da gera\u00e7\u00e3o de emprego no Nordeste brasileiro.\r\nEste \u00e9 o nosso registro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que essa \u00e9 uma mat\u00e9ria importante para o Estado. Aqui ficou claro, por meio de todos os seus leg\u00edtimos representantes, que isso vai ser fundamental para um Estado pobre num Pa\u00eds que \u00e9 desigual.\r\nPor entendermos que isso \u00e9 um avan\u00e7o, o Solidariedade vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUMENTO, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE CLANDESTINO.\r\nTRANSPORTE ALTERNATIVO, REGI\u00c3O NORDESTE, PAULO C\u00c2MARA, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, TRANSPORTE INTERMUNICIPAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o impacto na vida de brasileiros, especialmente na Regi\u00e3o Nordeste, dos efeitos da Lei n\u00ba 13.855, de 2019, relativa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do transporte escolar e do transporte remunerado n\u00e3o licenciado. Necessidade de reavalia\u00e7\u00e3o da norma pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bibo Nunes, Sras. e Srs. Deputados, recentemente foi sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro a Lei n\u00ba 13.855, cujo projeto teve aprecia\u00e7\u00e3o terminativa: na C\u00e2mara dos Deputados, foi votado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, tendo sido, depois, votado no Senado. De certa forma, passaram despercebidas as consequ\u00eancias dessa lei com as emendas que foram a ela agregadas.\r\nEm decorr\u00eancia disso, n\u00f3s tivemos diversos protestos em Pernambuco - fecharam rodovias em v\u00e1rias cidades do interior pernambucano, da Zona da Mata, do Agreste, do Sert\u00e3o - relativos ao transporte alternativo, que \u00e9 importante e impactante na economia local. Muitas cidades dependem dele. As pessoas precisam se locomover, e, muitas vezes, ou melhor, na maioria das vezes, a frota local, irregular, n\u00e3o atende a quem precisam sair de uma cidade para outra, de uma cidade para um distrito. Essas penalidades, que endureceram, e muito, o transporte alternativo, causaram um caos enorme na vida de muitas pessoas que vivem no interior de todo este Brasil continental.\r\nDados do IBGE mostram que o Nordeste \u00e9 a regi\u00e3o do Pa\u00eds que tem a maior concentra\u00e7\u00e3o, o maior n\u00famero de transportes sem cadastro. Um relat\u00f3rio diz que \u00e9 central para a regi\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do transporte alternativo, principalmente, como disse, para ligar as cidades pequenas entre si e tamb\u00e9m \u00e0s capitais. Dados dessa mesma pesquisa do IBGE sobre liga\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias e hidrovi\u00e1rias indicam que muitas cidades do interior n\u00e3o possuem sequer uma linha de transporte intermunicipal.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, \u00e9 fundamental que reavaliemos e voltemos a discutir essa quest\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rodovias estaduais, por exemplo, no Estado de Pernambuco, o Governador Paulo C\u00e2mara j\u00e1 tomou a iniciativa de, por meio de uma lei estadual regulamentada pela Assembleia Legislativa, abrir exatamente essa possibilidade, que j\u00e1 \u00e9 uma realidade no dia a dia das pessoas no nosso Pa\u00eds. Mas \u00e9 fundamental que isso ocorra tamb\u00e9m no \u00e2mbito federal, porque, muitas vezes, para voc\u00ea se locomover de uma cidade a outra, voc\u00ea passa por rodovias federais.\r\nPor isso, deixo aqui a nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Como falei no in\u00edcio, isso tem impacto na vida das pessoas. Elas precisam se locomover, e o poder p\u00fablico n\u00e3o lhes d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo com linhas regulares, o que de fato vem causando um transtorno enorme na vida delas. Precisamos fazer uma reflex\u00e3o e rever esse texto da lei que foi aprovada na C\u00e2mara e no Senado e sancionada, porque ela est\u00e1 causando, Sr. Presidente, um transtorno enorme. Certamente V.Exa., no seu Maranh\u00e3o, deve ter enormes problemas com isso.\r\nEnt\u00e3o, como o projeto dessa lei teve aprecia\u00e7\u00e3o terminativa, ou seja, n\u00e3o passou pelo plen\u00e1rio, s\u00f3 foi votado em Comiss\u00f5es, tenho convic\u00e7\u00e3o de que passou certamente despercebida essa quest\u00e3o, que diz respeito \u00e0 realidade de um pa\u00eds, como eu falei, continental, com muita diversidade, com locais muito isolados. Por exemplo, em Pernambuco, h\u00e1 distritos que chegam a estar a 100 quil\u00f4metros da sede do Munic\u00edpio. H\u00e1 uma atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia em cima desse transporte, o que est\u00e1 causando um transtorno enorme na vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA  DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 62 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, este destaque do Deputado Fernando Monteiro, por quem tenho muito apre\u00e7o, muda o valor da margem de prefer\u00eancia. No projeto de lei inicial, n\u00f3s mantivemos a margem de prefer\u00eancia para microempresas e fizemos essa margem de prefer\u00eancia de 10%. O par\u00e2metro para que uma empresa seja considerada uma microempresa \u00e9 de 4,8 milh\u00f5es de reais.\r\nO que vinha ocorrendo muito no setor de constru\u00e7\u00e3o civil? Muitas empresas abriam outras pequenas empresas exatamente para ter, no processo licitat\u00f3rio, a bonifica\u00e7\u00e3o de 10%, que seria essa margem de prefer\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00f3s achamos por bem manter o valor e estabelecer que a empresa s\u00f3 seria beneficiada com essa margem de prefer\u00eancia se, de fato, a obra tivesse o valor de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais. Mas imaginem, por exemplo, uma situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de seguran\u00e7a p\u00fablica ou de servente, cujo contrato \u00e9 parcelado mensalmente. Para esse caso, o que n\u00f3s fizemos foi estabelecer que o somat\u00f3rio do valor desse contrato, por ano, n\u00e3o pode ultrapassar o valor de 4,8 milh\u00f5es de reais.\r\nO que quer o Deputado Fernando Monteiro? Ele achou que esse valor de 4,8 milh\u00f5es de reais, num contrato de maior dura\u00e7\u00e3o, poderia ser duplicado. Assim, de 4,8 milh\u00f5es de reais passaria para 9,6 milh\u00f5es de reais.\r\nNa verdade, dentro desse racioc\u00ednio, temos o seguinte: num contrato para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de seguran\u00e7a por anos, por exemplo, pelo que est\u00e1 no projeto original, n\u00f3s ir\u00edamos acatar como pequena empresa a empresa que tivesse, a cada ano, 4,8 milh\u00f5es de reais de faturamento, ou seja, cujo contrato ficasse nisso.\r\nAchamos que esse destaque do Deputado Fernando Monteiro pode vir a prejudicar exatamente os servi\u00e7os que tiverem uma dura\u00e7\u00e3o maior.\r\nPor isso, n\u00f3s achamos que \u00e9 importante manter o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de fato essa quest\u00e3o de itens de luxo \u00e9 uma coisa bastante abstrata, e da\u00ed a grande preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos, junto com toda a Consultoria da Casa, para entrar nesse tema. \r\nImaginem os senhores que o Chanceler brasileiro, o Itamaraty, vai receber um Chefe de Estado aqui no Brasil. O que seria item de luxo? Um vinho que ele serviria a essa autoridade? Ou seria item de luxo uma lagosta fornecida a um Chefe de Estado que o Pa\u00eds precise receber bem? Um camar\u00e3o \u00e9 item de luxo ou n\u00e3o? Ser\u00e1 que um fil\u00e9 \u00e9 item de luxo? Isso \u00e9 muito subjetivo.\r\nN\u00f3s temos os \u00f3rg\u00e3os de controle, n\u00f3s temos os \u00f3rg\u00e3os junto aos quais se tem que justificar por que houve aquelas despesas, aquele gasto e se o pre\u00e7o foi justo. Ent\u00e3o, n\u00f3s entendemos - sem tirar nenhum m\u00e9rito da inten\u00e7\u00e3o do nobre Deputado com o seu destaque, que acho oportuno - que isso \u00e9 uma coisa sem muita condi\u00e7\u00e3o de se medir. Como medir o que \u00e9 artigo de luxo? Um vinho nacional mais caro do que um vinho importado \u00e9 artigo de luxo? \r\nEnfim, j\u00e1 que \u00e9 preciso, em cada certame, a devida argumenta\u00e7\u00e3o, a devida documenta\u00e7\u00e3o para que os \u00f3rg\u00e3os de controle fa\u00e7am sua an\u00e1lise, n\u00f3s achamos por bem a lei n\u00e3o entrar nessa quest\u00e3o, para que n\u00e3o se venha, depois, a ter algum questionamento quando da utiliza\u00e7\u00e3o da lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a quest\u00e3o da margem de prefer\u00eancia \u00e9, de fato, um assunto bem discut\u00edvel.\r\nEu entendo o destaque do NOVO. Eu acho que n\u00e3o mudar\u00e1, se for a vontade da maioria, o projeto de licita\u00e7\u00f5es. Mas \u00e9 importante que se diga que hoje essa margem de prefer\u00eancia j\u00e1 existe na Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a lei atual. N\u00f3s n\u00e3o mudamos e n\u00e3o inventamos nada. \u00c9 uma margem de prefer\u00eancia que \u00e9 dada a empresas brasileiras em disputa com empresas internacionais, e essa margem de prefer\u00eancia vai de 10% a 20%.\r\nEnt\u00e3o, na verdade, o que foi inclu\u00eddo no projeto e no nosso Relat\u00f3rio foi apenas a express\u00e3o \"bens recicl\u00e1veis e biodegrad\u00e1veis\", que n\u00e3o constavam na Lei n\u00ba 8.666. N\u00f3s mantivemos o que previa a Lei n\u00ba 8.666, mantivemos a margem de prefer\u00eancia. O NOVO traz a sua posi\u00e7\u00e3o, que respeitamos. Ao Plen\u00e1rio cabe decidir se acolhe ou n\u00e3o o destaque. N\u00f3s n\u00e3o acolhemos, porque achamos por bem manter o que j\u00e1 existia na lei anterior e porque achamos que assim contribuiremos com as empresas nacionais em competi\u00e7\u00e3o com empresas estrangeiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma das mat\u00e9rias pol\u00eamicas da noite de hoje. N\u00f3s estamos encaminhando para manter o texto. Eu n\u00e3o estou vedando o modo aberto, n\u00f3s estamos vedando a modalidade de preg\u00e3o para obras de servi\u00e7os e engenharia. \u00c9 preciso que isso fique claro.\r\nH\u00e1 um destaque mais adiante, o Destaque n\u00ba 15, que torna obrigat\u00f3ria a disputa fechada. N\u00f3s vamos encaminhar contrariamente, porque achamos que n\u00e3o \u00e9 bom esse destaque. N\u00f3s somos contra. Neste, n\u00f3s queremos manter o texto.\r\n\u00c9 importante que se diga, por quest\u00e3o de justi\u00e7a - e n\u00f3s ouvimos diversos \u00f3rg\u00e3os, tanto do poder p\u00fablico quanto da \u00e1rea privada -, que os Tribunais de Contas defendem que seja acolhido este destaque. Assim defende tamb\u00e9m o Minist\u00e9rio da Infraestrutura, cujo Ministro esteve comigo e elogiou muito todo o texto da lei; contudo, neste ponto, S.Exa. acha que deveria ser acolhido este destaque. Da mesma forma, a Consultoria, que nos ajudou - e ajudou muito - na elabora\u00e7\u00e3o desse projeto. Entretanto, eu vou manter o texto, porque foi assim que discuti com os v\u00e1rios L\u00edderes partid\u00e1rios que nos procuraram. N\u00f3s vamos manter o texto e deixar que o Plen\u00e1rio decida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 33 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do  Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o na Subemenda Substitutiva Global apresentada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero s\u00f3 dar uma explica\u00e7\u00e3o quanto a este destaque do Partido dos Trabalhadores, que vale a reflex\u00e3o dos Srs. Deputados.\r\nO Tribunal de Contas defende essa tese do desconto linear. De fato, o desconto linear acaba com o jogo de planilhas. Muitas vezes, uma empresa, ao apresentar sua proposta para determinado servi\u00e7o, pode concentrar os pre\u00e7os mais altos no in\u00edcio da obra, para receber os recursos, e os pre\u00e7os mais baixos pode deixar para o fim da obra. Com isso, ela se capitaliza e faz a obra. Esse desconto linear acaba com esse jogo de planilhas.\r\nMas a experi\u00eancia mostra que isso n\u00e3o \u00e9... e por isso n\u00f3s n\u00e3o acatamos. Cada obra tem a sua especificidade. Imagine que voc\u00ea est\u00e1 executando uma obra de pavimenta\u00e7\u00e3o e, em determinada regi\u00e3o, voc\u00ea tem uma britadeira e tem condi\u00e7\u00f5es de oferecer um pre\u00e7o de concreto bem mais barato, porque, naquela obra, onde ela est\u00e1 sendo executada, voc\u00ea tem um insumo mais barato. Na verdade, isso faz com que, naquele item, voc\u00ea possa, sim, apresentar um pre\u00e7o mais barato. Na verdade, voc\u00ea tem em cada situa\u00e7\u00e3o, ou seja, na execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o, determinados benef\u00edcios que podem ser apresentados quando vai fazer a proposta. Ou seja, depende de onde ela vai ser executada.\r\nN\u00f3s entendemos que fazer o desconto linear n\u00e3o \u00e9 racional, se voc\u00ea pode efetivamente baixar muito o custo de determinado item. Por isso, queremos manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s achamos oportuno rejeitar esse destaque, pois a contrata\u00e7\u00e3o integrada \u00e9 um dos pontos principais desse projeto de lei. Ela reduz o tempo necess\u00e1rio para a execu\u00e7\u00e3o da obra, evita aditivos e evita a discuss\u00e3o quanto \u00e0 responsabilidade por algum problema de projetos, no caso de falhas.\r\nN\u00f3s, inclusive, conversamos com o Ministro da Infraestrutura, que ressaltou que esse foi um grande avan\u00e7o que se alcan\u00e7ou e uma experi\u00eancia muito positiva na Lei das Estatais.\r\nNesse projeto de lei, n\u00f3s priorizamos a import\u00e2ncia do bom projeto, pois entendemos que o bom projeto diminui o custo final da obra. Mas isso n\u00e3o anula a possibilidade de se fazer a contrata\u00e7\u00e3o integrada. Por isso eu acho, com todo o respeito, que \u00e9 importante mantermos o texto e rejeitarmos o destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO P\u00daBLICO, OBRIGATORIEDADE, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, do texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, \u00e9 importante explicar que n\u00f3s acatamos a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho de exigir todos os documentos, com a comprova\u00e7\u00e3o de cumprimento de todas as obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias com o FGTS. Ocorre que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho quer que, para se pagar uma empresa, seja conferido, de todos os funcion\u00e1rios, que foi pago. Isso \u00e9 feito por amostragem. Inclusive, n\u00f3s consultamos informalmente o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que disse ser imposs\u00edvel fazer isso. Imaginem uma obra de constru\u00e7\u00e3o com 10 mil pessoas trabalhando ali! A empresa emite a fatura para receber, e o fiscal tem que conferir de cada funcion\u00e1rio, de todos, se foi recolhido o imposto. Isso \u00e9 feito por amostragem. N\u00e3o faz o menor sentido ser de outra forma.\r\nA exig\u00eancia de que seja feito o recolhimento de todas as obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas j\u00e1 est\u00e1 na lei, e n\u00f3s acatamos isso. Agora, achamos que esse pedido \u00e9 um excesso de burocracia que vai, certamente, complicar para o fiscal e para quem est\u00e1 executando o servi\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ser muito breve.\r\nUm dos pontos sobre os quais tivemos muito cuidado - inclusive, recebi um documento com assinatura de seis L\u00edderes - foi exatamente priorizar e dar a import\u00e2ncia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de um bom projeto. A execu\u00e7\u00e3o de um bom projeto \u00e9 fundamental, inclusive, para que a obra saia mais barata, porque, muitas vezes, se voc\u00ea barateia a contrata\u00e7\u00e3o do projeto e contrata um projeto ruim, isso vai refletir no custo final da obra. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que voc\u00ea tenha um projeto de qualidade, um projeto com t\u00e9cnica que voc\u00ea vai fazer e ter a convic\u00e7\u00e3o de que vir\u00e1 muito bem detalhado. E \u00e9 exatamente por isso que entendemos que esse \u00e9 um ponto muito importante da lei, o qual devemos manter. \r\nComo estou ouvindo o encaminhamento de todos os partidos, agrade\u00e7o por terem esse sentimento, porque acho importante na consolida\u00e7\u00e3o de uma boa Lei de Licita\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 96, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda n\u00ba 73, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o integral do art. 96 incluindo incisos e par\u00e1grafo \u00fanico da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante. \r\nUma das inova\u00e7\u00f5es na Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do seguro, que n\u00f3s n\u00e3o colocamos como obrigat\u00f3rio - ele fica a ser definido pelo contratante. O pr\u00f3ximo destaque, do PDT, se aprovado, acaba com o seguro. N\u00f3s criamos o step in, que \u00e9 exatamente a seguran\u00e7a que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai ter de que a obra contratada ser\u00e1 conclu\u00edda. Na verdade, no caso de a empresa n\u00e3o conseguir terminar a obra, a seguradora ter\u00e1 a responsabilidade de contratar outra empresa, mesmo que tenha que pagar mais do que a empresa anterior - da\u00ed os 30% -, dando condi\u00e7\u00f5es para que a obra seja finalizada. Trata-se, portanto, de uma grande inova\u00e7\u00e3o. \r\nEm outros pa\u00edses, o seguro vai a 100%. N\u00f3s n\u00e3o colocamos 100% porque, em v\u00e1rias reuni\u00f5es que tivemos, inclusive com o setor de resseguros do Brasil, nos disseram que n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de assumir e arcar com 100%. Chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o t\u00e9cnica de que 30% era o n\u00famero ideal para se ter o step in, ou seja, a continuidade da obra.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos Srs. Parlamentares que fa\u00e7am esta reflex\u00e3o. Trata-se do avan\u00e7o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, o seguro n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio. O poder p\u00fablico poder\u00e1 decidir se quer ou n\u00e3o obrigar a se fazer o seguro na execu\u00e7\u00e3o da obra. \r\nPor isso, n\u00f3s queremos manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, Sras. e Srs. Deputados, eu queria explicar essa quest\u00e3o do seguro garantia, uma inova\u00e7\u00e3o que veio no projeto do Senado.\r\nNo projeto do Senado, havia a obrigatoriedade de implementa\u00e7\u00e3o do seguro garantia de execu\u00e7\u00e3o da obra, para evitar que houvesse a paralisa\u00e7\u00e3o da obra. E chegou-se ao n\u00famero de 30%. Em alguns pa\u00edses da Europa e nos Estados Unidos, esse seguro de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 100%. O Estado vai ter a seguran\u00e7a de que ter\u00e1 o ressarcimento do dinheiro que est\u00e1 investindo ou a entrega da obra pronta. Essa \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o no sistema de licita\u00e7\u00e3o brasileiro. H\u00e1 essa conversa de que se vai beneficiar corretoras, mas isso n\u00e3o existe. Isso se pratica em todo e qualquer lugar do mundo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o chegamos aos 100%, porque as seguradoras, as resseguradoras e o pr\u00f3prio Governo chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00e3o de arcar com 100% e de que 30% era um percentual que oferecia condi\u00e7\u00e3o de fazer com que a obra fosse continuada. \u00c9 o que eles chamam step in: se a empresa para a obra no meio, mais para perto do fim, a seguradora contrata uma nova empresa e paga ainda uma diferen\u00e7a de at\u00e9 30%, a fim de garantir a conclus\u00e3o da obra. \u00c9 unicamente isso.\r\nEsse neg\u00f3cio de dizer que se est\u00e1 privilegiando seguradora n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Isso ocorre em todos os pa\u00edses desenvolvidos do mundo, n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nossa. No projeto do Senado isso vinha como obrigat\u00f3rio e num percentual de 30%.\r\nNo projeto que n\u00f3s relatamos, n\u00f3s deixamos como opcional. O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico decide se vai contratar ou n\u00e3o, e o percentual \u00e9 de at\u00e9 30%.\r\nSe assim for o sentimento das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados, tudo bem, n\u00f3s mudaremos substancialmente a ideia inicial e haver\u00e1 uma grande inova\u00e7\u00e3o na Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Para mim, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema. O importante \u00e9 que n\u00f3s encerremos as vota\u00e7\u00f5es hoje. Mas a ideia de colocar esse seguro de finaliza\u00e7\u00e3o de obra precisa ser entendido. Isso \u00e9 para o poder p\u00fablico ter a garantia do dinheiro aplicado, no sentido de que a obra ser\u00e1 efetivamente executada e entregue, para o bem da popula\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a ideia do seguro para o t\u00e9rmino de obras.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta quest\u00e3o \u00e9 apenas sobre o fato gerador. Houve um encaminhamento do Governo nesse sentido, por achar que era importante. A Lei de Licita\u00e7\u00f5es atual faz por estimativa esses pagamentos de f\u00e9rias, 13\u00ba sal\u00e1rio, licen\u00e7a-maternidade e tudo mais.\r\nNesse projeto, n\u00f3s fizemos exatamente com que o fato gerador seja o comprovante da despesa efetivamente paga pelo poder p\u00fablico. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a entre o texto que n\u00f3s apresentamos e o destaque que est\u00e1 sendo pedido, parece-me, pelo PP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acredito que este destaque \u00e9 muito importante para o projeto. O que ele diz? Que as decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o preponderantes sobre as dos tribunais estaduais. Isso \u00e9 \u00f3bvio, \u00e9 uma coisa simples. Hoje acontece, muitas vezes, de o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter um entendimento, e os tribunais estaduais terem outro entendimento. N\u00e3o faz sentido. Os entendimentos dos Tribunais de Contas ser\u00e3o uniformizados para todo o Pa\u00eds, um pa\u00eds continental, um pa\u00eds grande.\r\nPor isso eu n\u00e3o vejo o menor sentido em retirarmos do texto essa mat\u00e9ria.\r\nEra s\u00f3 isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, VETO PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Apoio do Solidariedade ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos a vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s acompanhamos o encaminhamento que fez o Deputado Tadeu Alencar quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos destaques. Acho que \u00e9 oportuno avan\u00e7ar na pauta e deixar que fa\u00e7amos uma avalia\u00e7\u00e3o pormenorizada, com calma, para que possamos votar os destaques.\r\nEsse \u00e9 o encaminhamento do Solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, acha que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 importante, porque ataca o crime organizado e o tr\u00e1fico de drogas e tamb\u00e9m faz com que se estimulem as Comunidades Terap\u00eauticas, que eu vejo como um grande indutor da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de consumidores de drogas no nosso Pa\u00eds. Vivencio isso em Pernambuco, sei que o trabalho das Comunidades Terap\u00eauticas \u00e9 muito importante. O nobre Relator teve esse cuidado, de conduzir esse trabalho para que essas comunidades tamb\u00e9m fossem beneficiadas.\r\nO Solidariedade vota \"sim\" e acha que a C\u00e2mara avan\u00e7a bastante no combate \u00e0s drogas no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, AGRESS\u00c3O, V\u00cdTIMA, VOO COMERCIAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria tamb\u00e9m, em nome da bancada do Solidariedade, prestar a nossa solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. Aquela foi uma atitude covarde. S.Exa. foi agredido, por isso conta com toda a nossa solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Natureza leviana da mat\u00e9ria veiculada pela imprensa, a respeito do envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro com o acusado pelo homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente Charles Fernandes, eu queria s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o sobre o que vimos na madrugada de ontem.\r\nAcho que foi veiculada uma mat\u00e9ria completamente inadequada, em que se fazia refer\u00eancia ao Presidente da Rep\u00fablica, inclusive quando o Presidente estava aqui em Bras\u00edlia. \u00c9 uma coisa que cria perante a opini\u00e3o p\u00fablica uma discuss\u00e3o muito grande, e uma discuss\u00e3o injusta.\r\nH\u00e1 pouco ouvimos aqui um Deputado do PT dizer que o Presidente tinha recebido na sua casa uma pessoa que foi o acusado de ter matado a Vereadora Marielle. Isso \u00e9 de uma enorme irresponsabilidade. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. N\u00f3s devemos ter corre\u00e7\u00e3o quando fazemos um questionamento sobre uma pessoa.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 inadequada, \u00e9 injusta e n\u00e3o deveria ter ido ao ar, porque se refere ao Presidente da Rep\u00fablica, eleito pela maioria consagradora do povo brasileiro, e h\u00e1 que se respeitar a democracia. Com mat\u00e9rias como essa n\u00e3o se faz a boa democracia e n\u00e3o se faz o bom jornalismo.\r\nPrecisamos, aqui no Parlamento, ter responsabilidade quanto a isso. A pol\u00edcia est\u00e1 cuidando do caso, e tem de cuidar bem, tem de ir atr\u00e1s de quem matou a Vereadora, mas jamais com irresponsabilidade.\r\nFicam aqui, Sr. Presidente, o nosso registro e a nossa indigna\u00e7\u00e3o, como homem p\u00fablico, com a exposi\u00e7\u00e3o da imagem de qualquer homem p\u00fablico, seja de direita, de esquerda, de centro, de cima ou de baixo; com a exposi\u00e7\u00e3o e o questionamento acerca da imagem de um homem p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\". Acho que esta mat\u00e9ria precisa ser votada. \u00c9 preciso avan\u00e7ar nesta mat\u00e9ria. O Relator da mat\u00e9ria tem procurado a todo instante entendimento, sentar com as bancadas, tem tido toda a boa vontade. Eu acho que \u00e9, sim, importante votarmos esta mat\u00e9ria, virarmos essa p\u00e1gina.\r\nQue cada um vote de acordo com sua consci\u00eancia, como acha, mas que possamos avan\u00e7ar, tirar isso da pauta, para votarmos outras mat\u00e9rias importantes.\r\nO Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s queremos votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\". Acho importante virarmos essa p\u00e1gina, votarmos este projeto de lei, naturalmente respeitando os companheiros do partido que votam contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (PARTIDO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade acompanha o Relator da mat\u00e9ria, Deputado Hugo Motta, e quer, neste momento, parabenizar o nobre Deputado pelo bom relat\u00f3rio que fez. S.Exa. se debru\u00e7ou sobre a quest\u00e3o, estudou a mat\u00e9ria e nos apresenta na noite de hoje um excelente relat\u00f3rio.\r\nO Solidariedade acha que o FGTS \u00e9 importante. Hoje existem alguns mecanismos que permitem o saque do FGTS. Ele tamb\u00e9m tem uma a\u00e7\u00e3o social muito importante, ao viabilizar a constru\u00e7\u00e3o de casas e a gera\u00e7\u00e3o de muitos empregos.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" e acompanha o nobre Relator, Deputado Hugo Motta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS ALBERTO GUEIROS, VEREADOR, RECIFE (PE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Falecimento do Vereador Carlos Alberto Gueiros, da C\u00e2mara Municipal de Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a pol\u00edtica pernambucana, na semana passada, empobreceu-se bastante com a morte do Vereador Carlos Gueiros, decano da C\u00e2mara Municipal do Recife. Muitos dos Deputados que hoje est\u00e3o nesta Casa tiveram a oportunidade de ser seus colegas, como eu tive. Atualmente ele era colega do meu filho, que \u00e9 Vereador do Recife.\r\nQuero dizer que n\u00f3s, em Pernambuco, perdemos muito com o falecimento de um homem p\u00fablico como Carlos Gueiros, que fazia a boa pol\u00edtica, a pol\u00edtica republicana, a pol\u00edtica que defendia os interesses das pessoas e defendia a melhoria da nossa cidade. Ent\u00e3o, n\u00f3s ficamos muito entristecidos.\r\nEu, que tinha uma rela\u00e7\u00e3o pessoal com ele e com toda sua fam\u00edlia, fa\u00e7o aqui, como representante que sou do povo pernambucano no Congresso Nacional e na C\u00e2mara dos Deputados, o registro de uma grande tristeza com a morte do amigo e do grande pol\u00edtico Carlos Alberto Gueiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia, para os Munic\u00edpios brasileiros, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a mat\u00e9ria ora em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria que merece, sim, a reflex\u00e3o de todos n\u00f3s. \u00c9 uma mat\u00e9ria sobre a qual o Parlamento inclusive j\u00e1 se posicionou a favor anteriormente. Foi vetada pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Depois, o Parlamento derrubou o veto.\r\nE essa mat\u00e9ria vem exatamente agora para regulamentar uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que estavam mal-entendidas e que podem evitar, como disse h\u00e1 pouco o Deputado Lucas Vergilio, inclusive a judicializa\u00e7\u00e3o de muitos pontos. Mas \u00e9 uma mat\u00e9ria que merece qu\u00f3rum qualificado. Por isso, deixo registrada aqui a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria boa e que vai ao encontro de um discurso que este Parlamento vem fazendo ao longo de v\u00e1rios anos sobre o pacto federativo. Ou seja, vai se arrecadar no Munic\u00edpio em que \u00e9 feita a conta, onde \u00e9 paga a conta, que \u00e9 o Munic\u00edpio que tem que receber os benef\u00edcios do ISS, e n\u00e3o o Munic\u00edpio que sedia uma empresa, por exemplo, de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, que \u00e9 a que recebe o pagamento da conta. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma injusti\u00e7a que est\u00e1 sendo reparada, mas que necessita de cuidado.\r\nE eu chamo a aten\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia: n\u00f3s temos um qu\u00f3rum de 272 Deputados, que j\u00e1 votaram essa urg\u00eancia, mas n\u00f3s precisamos de um qu\u00f3rum de mais de 340 Deputados votantes, para que possamos votar esta mat\u00e9ria. Deixo aqui apenas o nosso alerta, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, mas tamb\u00e9m \u00e9 fundamental que ela seja votada ainda este ano. \u00c9 importante que ela seja votada este ano!\r\nPara amanh\u00e3, consta na nossa agenda uma mat\u00e9ria que tamb\u00e9m \u00e9 muito importante para o Brasil, que \u00e9 o novo marco do saneamento, que \u00e9 divergente e que certamente pode vir a atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o do INSS.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo aos Srs. Parlamentares para que tenhamos um qu\u00f3rum qualificado e assim possamos, com seguran\u00e7a, votar esta mat\u00e9ria hoje. Se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, ela ser\u00e1 jogada para amanh\u00e3, o que pode ser um problema, pois teremos a vota\u00e7\u00e3o do marco do saneamento, que \u00e9 uma mat\u00e9ria controversa e que certamente vai gerar obstru\u00e7\u00e3o por parte da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, deixo registrado aqui o nosso alerta, com o sentimento de que \u00e9 uma mat\u00e9ria fundamental para os Munic\u00edpios brasileiros. Trata-se exatamente de uma injusti\u00e7a que precisa ser reparada, e este Parlamento pode fazer isso. S\u00f3 temos que ter o cuidado com que a mat\u00e9ria seja de fato aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\". \r\nEu estou achando muito estranha a posi\u00e7\u00e3o de Deputados do PT, do PCdoB e do pr\u00f3prio PSB, porque n\u00f3s temos o entendimento, do qual eu participei, de que os Governadores, entre os quais o do meu Estado de Pernambuco, como o da Bahia, que \u00e9 do PT, concordam com este texto que foi ajustado. Assim, n\u00f3s estamos nos voltando unicamente a uma questi\u00fancula pol\u00edtica para dizer aos servidores e aos trabalhadores dessas empresas estatais que elas votaram contra um projeto fundamental para o Brasil.\r\nO saneamento no Brasil hoje est\u00e1 falido. Os n\u00fameros referentes ao saneamento s\u00e3o lament\u00e1veis. \u00c9 exatamente com este novo marco de saneamento que n\u00f3s poderemos oferecer investimentos aos brasileiros.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \"Sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - O Solidariedade orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o em primeiro lugar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade encaminha \"sim\", Presidente, novamente chamando a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esta mat\u00e9ria \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds, que precisa do marco legal do saneamento.\r\nO Brasil vem necessitando de muito investimento em saneamento b\u00e1sico. Por isso, depois de nos debru\u00e7armos muito sobre essa quest\u00e3o, n\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante e de que precisamos terminar este grande ano legislativo com a vota\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento no Brasil.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil tem mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros sem acesso \u00e0 rede de esgoto. N\u00f3s somos a nona economia do mundo. O Pa\u00eds ocupa a 123\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking de saneamento no mundo, perdendo para pa\u00edses como Honduras e Equador. Nesse ritmo de investimento que o Brasil tem hoje, Sras. e Srs. Deputados, vai levar 50 anos para termos saneamento em 100% do pa\u00eds.\r\nPor isso, o Solidariedade faz este encaminhamento com muita convic\u00e7\u00e3o. Esse marco do saneamento \u00e9 mais um grande trabalho desta Casa para o Brasil, neste ano, que foi muito produtivo.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"sim\", entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante neste momento de enormes dificuldades que vivem os Estados brasileiros.\r\nComo n\u00f3s estamos discutindo nesta Casa e, certamente, no primeiro semestre do pr\u00f3ximo ano, vamos apresentar, vamos oferecer ao Brasil um novo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio, achamos importante que n\u00e3o se traga esse sacrif\u00edcio para os Estados brasileiros, que hoje vivenciam momentos de muita dificuldade.\r\nO Solidariedade vota \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como esta \u00e9 a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, quero dizer que eu acho que a C\u00e2mara dos Deputados presta mais um grande servi\u00e7o ao Brasil, num ano que foi produtivo, conduzido por V.Exa., em que votamos mat\u00e9rias importantes, fundamentais para a economia brasileira. Esta mat\u00e9ria \u00e9 uma delas.\r\nNo Brasil hoje, mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 rede de esgoto. Isso se d\u00e1 exatamente porque o poder p\u00fablico n\u00e3o mostra que tem capacidade de investimento, para que as pessoas tenham essa condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para viver bem, para viver com esgoto e \u00e1gua na porta de casa.\r\nNeste momento de final de legislatura, queremos parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, e o Relator da mat\u00e9ria e dizer que n\u00f3s prestamos um grande servi\u00e7o ao Brasil.\r\nO Solidariedade vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSTRUTORA, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), VETO 49/2019, VETO TOTAL, VETO PRESIDENCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para que hoje derrubemos o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 888. Esse projeto \u00e9 importante.\r\nLembro aos Srs. Parlamentares que hoje quem compra um im\u00f3vel do Programa Minha Casa, Minha Vida est\u00e1 pagando mais imposto do que quem compra um im\u00f3vel numa classe superior. \u00c9 uma injusti\u00e7a o que est\u00e1 acontecendo. \u00c9 importante para esse setor, inclusive, baratear ao mais carente o pre\u00e7o final do im\u00f3vel. \r\nPor isso, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. L\u00edderes e dos Srs. Parlamentares para que trabalhemos pela derrubada desse veto, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a e para baratear o pre\u00e7o final do im\u00f3vel ao mais carente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO BASICO.\r\nFERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR.\r\nLEI DOS PORTOS (2013), PORTO DE SUAPE.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, BR 232, RODOVIA FEDERAL, AEROPORTO, FERNANDO DE NORONHA (PE).\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.\r\nPLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DISCIPLINAMENTO, FORMA\u00c7\u00c3O, CONSULTA, BANCO DE DADOS, CADASTRO POSITIVO, INFORMA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ADIMPLEMENTO, HIST\u00d3RICO, CR\u00c9DITO, DIREITO \u00c0 PRIVACIDADE.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Defesa de retomada das obras da Ferrovia Transnordestina. Perda de investimentos pelo Complexo Industrial Portu\u00e1rio de Suape, em decorr\u00eancia do advento da Lei dos Portos, no Estado de Pernambuco. Debate com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, sobre os planos do Governo para recupera\u00e7\u00e3o da BR-232 e sobre os investimentos no Aeroporto de Fernando de Noronha. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica; o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 105, de 2001, e da Lei n\u00ba 12.414,  de 2011, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre o estabelecimento de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com alegria que ocupo a tribuna nesta oportunidade, na \u00faltima semana legislativa do ano de 2019. Fechamos um ano visto como at\u00edpico por muitos. Travamos batalhas importantes e vencemos o pessimismo, na minha opini\u00e3o. Mas muitos desafios ainda se colocam sobre n\u00f3s.\r\nComo Deputado eleito por Pernambuco no meu terceiro mandato, o que muito me orgulha, n\u00e3o me posso furtar a trazer um olhar nordestino sobre tantas pautas analisadas nesta Casa. A reforma da Previd\u00eancia foi sem d\u00favida uma das mat\u00e9rias mais densas deste ano, mas necess\u00e1ria para frear o crescimento da d\u00edvida p\u00fablica, um s\u00e9rio problema dos Governos brasileiros. Essa \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel, ainda que n\u00e3o suficiente, para a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Para al\u00e9m de controlar o gasto p\u00fablico, o Brasil precisa se tornar um ambiente mais seguro para os empreendedores e investidores, e isso passa pela ado\u00e7\u00e3o de uma agenda econ\u00f4mica, a qual a C\u00e2mara Federal n\u00e3o se absteve de debater. E ainda h\u00e1 muito por fazer.\r\nEsta Casa se constr\u00f3i na diversidade, n\u00e3o apenas de opini\u00f5es, mas tamb\u00e9m de origens, o que enriquece o debate da democracia. Venho de uma regi\u00e3o que historicamente apresenta \u00edndices de desenvolvimento humano lament\u00e1veis, problema que temos o desafio de vencer. Em 2018, segundo o IBGE, quase metade dos brasileiros abaixo da linha da pobreza eram nordestinos. Vivemos num pa\u00eds desigual, e os muros n\u00e3o se restringem \u00e0s divis\u00f5es socioecon\u00f4micas que separam o norte do sul deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, o Brasil anualmente tem subtra\u00eddo de sua receita algo em torno de 33 bilh\u00f5es de reais em benef\u00edcios fiscais a empresas. Entre as empresas beneficiadas, apenas 15% s\u00e3o nordestinas, podendo gerar emprego e diminuir a pobreza naquela regi\u00e3o. Mais de 50% delas est\u00e3o no Sul e no Sudeste do Brasil. Isso \u00e9 uma injusti\u00e7a, que precisa ser reparada.\r\n\u00c9 por isso que aqui lutamos muito, durante a reforma da Previd\u00eancia, para manter o BPC e a condi\u00e7\u00e3o especial dos aposentados do campo, mecanismos necess\u00e1rios para minimizar desigualdades e injusti\u00e7as. Hoje h\u00e1 mais de 4 milh\u00f5es de dependentes do BPC. Pernambuco \u00e9 um dos Estados com maior n\u00famero de segurados. Eu, como Parlamentar pernambucano, n\u00e3o poderia fechar os olhos a isto. Tamb\u00e9m sou um Parlamentar que anda pelo interior do seu Estado e v\u00ea a necessidade do seu povo. Enquanto na cidade 44% dos homens e 32% das mulheres entram no mercado de trabalho com 14 anos ou menos, no campo esses percentuais superam os 70%, Srs. Deputados.\r\nEm abril, como L\u00edder do meu partido, o Solidariedade, eu assinei uma carta, juntamente com outras Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, j\u00e1 no in\u00edcio das discuss\u00f5es da reforma da Previd\u00eancia, em que dissemos que n\u00e3o aceitar\u00edamos nenhuma mudan\u00e7a no BPC, pois sab\u00edamos - e sabemos - o quanto ele \u00e9 importante ao homem do campo, que \u00e9 geralmente o mais pobre entre os brasileiros. A manuten\u00e7\u00e3o do BPC foi uma vit\u00f3ria importante para a minha regi\u00e3o.\r\nE aqui registro outra mat\u00e9ria importante para o Nordeste que conseguimos construir nesta Casa. Falo do novo marco do saneamento, que terminamos de votar ontem nesta Casa. O saneamento b\u00e1sico ainda \u00e9 um privil\u00e9gio em nosso Pa\u00eds. O poder p\u00fablico n\u00e3o tem dado conta de levar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o as repostas necess\u00e1rias. E esse setor precisa urgentemente de respostas. Mais de 35 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, sendo 15% deles crian\u00e7as.\r\nMetade da popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds n\u00e3o tem coleta de esgoto em casa. No Nordeste, o atendimento de esgotamento sanit\u00e1rio n\u00e3o chega a 40%.\r\nSabe muito bem disso o Deputado Gonzaga Patriota, meu colega pernambucano, a quem concedo um aparte.\r\nO Sr. Gonzaga Patriota - Meu querido L\u00edder, eu sei que havia um colega na frente minha frente, mas, quando eu soube que V.Exa., embora esteja encerrando esta fase de L\u00edder do Solidariedade, vai continuar como nosso coordenador, com muita compet\u00eancia e responsabilidade, eu interrompi um compromisso para vir aqui me solidarizar com V.Exa., com o Estado de Pernambuco, com o Solidariedade e com o que V.Exa. tem feito aqui no Parlamento. Que Deus o possa iluminar, para que V.Exa. continue sendo esse grande representante n\u00e3o apenas de Pernambuco ou do Nordeste, mas de todo o Brasil. Parab\u00e9ns! Fique com Deus e continue sendo esse eterno L\u00edder, na nossa coordena\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e no Solidariedade.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Agrade\u00e7o ao nobre sertanejo e generoso amigo Deputado Gonzaga Patriota. \r\nComo dizia, este ano fiz uma audi\u00eancia p\u00fablica na qual foram apresentados resultados de pesquisas que indicaram a rela\u00e7\u00e3o direta entre a falta de saneamento e o surto da zika e da microcefalia, que assolou o nosso Pa\u00eds em 2015. Naquele ano, 12 mil mulheres estavam gr\u00e1vidas e mais de 3 mil crian\u00e7as nasceram com m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o no c\u00e9rebro. Dos casos de microcefalia em beb\u00eas por conta do v\u00edrus zika, 88% foram registradas no Nordeste - \u00e9 sempre o Nordeste que tem os n\u00fameros duros -, a maior parte deles no meu Estado, Pernambuco.\r\nOu\u00e7o, com prazer, o nobre companheiro, amigo e correligion\u00e1rio Deputado Z\u00e9 Silva.\r\nO Sr. Z\u00e9 Silva - Meu amigo e L\u00edder Deputado Augusto Coutinho, no seu pronunciamento, V.Exa. fala dos desafios do Brasil e, ao mesmo tempo, fala das conquistas. Como seu colega de partido e seu liderado, eu quero cumpriment\u00e1-lo e agradecer-lhe pela maneira republicana e leg\u00edtima com que conduziu a nossa bancada neste ano. V.Exa. \u00e9 uma das autoridades que ajudaram esta Casa a conquistar seu protagonismo. N\u00f3s chegamos juntos aqui, em 2011, e sabemos que hoje somos n\u00f3s do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados, que decidimos os projetos e as transforma\u00e7\u00f5es que n\u00f3s queremos para o Brasil. Ao mesmo tempo, como mineiro - h\u00e1 uma s\u00edntese do Brasil do Jequitinhonha ao sul de Minas, no norte, no nordeste, no noroeste e no sul do Estado, bem como no Tri\u00e2ngulo Mineiro -, eu quero agradecer-lhe, porque nos ajudou a conquistar um espa\u00e7o importante para tratar do maior crime ambiental que j\u00e1 aconteceu, que retirou 270 vidas, o crime de Brumadinho. V.Exa. foi um dos protagonistas nisso e nos ajudou a chegar \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o e a fazer uma nova legisla\u00e7\u00e3o, para que o Brasil tenha uma minera\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel, que n\u00e3o venha a tirar vidas nem depredar o meio ambiente.\r\nAo mesmo tempo, V.Exa. garantiu um ponto muito estrat\u00e9gico ao relatar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que garante que o Estado brasileiro cumpra o seu papel com mais efici\u00eancia, efic\u00e1cia e transpar\u00eancia no gasto p\u00fablico. Coordenando e, agora, relatando a Comiss\u00e3o de Obras Paradas, foi na sua Lideran\u00e7a que n\u00f3s vimos serem retomadas mais de 2 mil obras no Brasil. Portanto, quero agradecer a V.Exa. e, evidentemente, a todos os nossos colegas desta Casa, especialmente do nosso partido. Desejo que V.Exa., nosso sempre L\u00edder, continue com essa sua serenidade ao conduzir os destinos do nosso partido. O seu Estado, o nosso Pernambuco, com certeza pode se orgulhar de ter em V.Exa. um dos Parlamentares mais \u00edntegros da Casa. V.Exa. tem a garra e o sangue do nordestino e \u00e9, antes de tudo, um forte. Parab\u00e9ns, meu amigo! Que Deus ilumine V.Exa. e toda a sua fam\u00edlia.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Agrade\u00e7o ao nobre Deputado Z\u00e9 Silva. \r\nInclusive, Sr. Presidente, \u00e9 importante registrar que o Deputado Z\u00e9 Silva \u00e9 uma das maiores autoridades na \u00e1rea do campo, da reforma agr\u00e1ria no Brasil. Ele \u00e9 um estudioso, um homem empenhado na importante tarefa de fazer e produzir alimentos.\r\nMuito obrigado, Deputado Z\u00e9 Silva. V.Exa. \u00e9 um querido amigo e um excelente Parlamentar, que enobrece muito esta C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComo eu dizia, \u00e9 urgente o saneamento. A falta dele gera condi\u00e7\u00f5es indignas de vida e preju\u00edzos irrepar\u00e1veis. Para mim, que j\u00e1 estou h\u00e1 algum tempo na vida p\u00fablica, \u00e9 uma feliz surpresa ver algumas ideias que defendemos h\u00e1 tanto tempo ganhar impulso. Vejo, entre os novos integrantes desta Casa e os colegas experientes, uma consci\u00eancia s\u00f3lida da necessidade de a\u00e7\u00f5es. O que antes era protelado agora entra na Ordem do Dia. Espero que continuemos assim, com debates produtivos e uma abordagem pragm\u00e1tica dos problemas do Brasil. \u00c9 isto que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera de todos: atitude. Muito ainda se precisa fazer.\r\nEsta Casa deve se fazer presente, como propulsora de debates, como sempre faz. A retomada de obras, como a da Transnordestina, \u00e9 algo que aqui cito como exemplo de assunto que precisamos manter em nosso horizonte. \u00c9 uma obra que foi novamente paralisada. N\u00e3o se pode negar que o Governo Federal tem empregado esfor\u00e7os, sob o comando do Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, para a sua retomada. Mas quero registrar o quanto \u00e9 importante que este assunto seja tratado como uma prioridade. Uma regi\u00e3o como o Nordeste, com tantas dificuldades, n\u00e3o pode ver a Transnordestina no esquecimento, paralisada, se deteriorando.\r\nEu fui Relator aqui nesta Casa, em outra legislatura, da Comiss\u00e3o Especial que tratou da constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Transnordestina. No final de 2018, apresentei um extenso relat\u00f3rio de averigua\u00e7\u00e3o da obra. Esse documento foi entregue \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. Um dos assessores dessa Comiss\u00e3o era inclusive um funcion\u00e1rio desta Casa, que hoje \u00e9, sem d\u00favida, um dos melhores Ministros deste Governo: o Ministro Tarc\u00edsio.\r\nNa previs\u00e3o inicial, quando da inclus\u00e3o da obra no PAC em 2007, estimava-se um custo de 4,5 bilh\u00f5es. Em 2014, o projeto continuava no PAC 2, e o seu custo j\u00e1 superava 7,5 bilh\u00f5es. Este ano, visitei o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ouvi do Ministro o seu compromisso com a retomada dos trabalhos. Cobrei isso em plen\u00e1rio e assim seguirei fazendo, da mesma forma que seguirei atento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do Complexo Industrial Portu\u00e1rio de Suape.\r\nA Lei dos Portos, editada pela Presidente Dilma, nos tirou a autonomia para novas licita\u00e7\u00f5es e contratos - e aqui estava eu para denunciar isso -, aumentou a burocracia, travou investimentos importantes ao porto pernambucano. N\u00e3o fosse a altera\u00e7\u00e3o, Suape j\u00e1 poderia ter o TECON II, seu segundo terminal de cont\u00eaineres, e o arrendamento de um p\u00e1tio de ve\u00edculos, a\u00e7\u00f5es, Srs. Deputados, que, somadas, representariam investimentos em Pernambuco na faixa de 1 bilh\u00e3o de reais. Temos mais de 100 empresas instaladas hoje em Suape, mais de 50 bilh\u00f5es em investimentos privados. Suape n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser menosprezado. Por isso, precisa voltar ao comando do Governo de Pernambuco.\r\nAinda neste ano, em outra audi\u00eancia com o pr\u00f3prio Ministro Tarc\u00edsio, questionei-o sobre os planos do Governo para a BR-232, que precisa de obras de reparo em muitos trechos da sua extens\u00e3o. \u00c9 uma BR essencial para o Nordeste e para Pernambuco. Falei igualmente da necessidade de investimentos no aeroporto do maior cart\u00e3o postal deste Brasil, que \u00e9 a nossa Ilha de Fernando de Noronha. O Nordeste \u00e9 uma regi\u00e3o conhecida pelo fluxo tur\u00edstico, atividade t\u00e3o importante \u00e0 economia brasileira, e Fernando de Noronha \u00e9 um cart\u00e3o postal, recebe turistas do mundo inteiro.\r\nTemas como esse foram e seguir\u00e3o sendo bandeiras do meu mandato. Para 2020, ainda h\u00e1 muito que se fazer - e falo isso olhando para o Pa\u00eds de maneira abrangente. Termino o ano com muita honra. Como L\u00edder do meu partido, o Solidariedade, partido que ajudei a fundar, acompanhei de perto processos decis\u00f3rios de mat\u00e9rias como os projetos da liberdade econ\u00f4mica e do cadastro positivo, medidas importantes para possibilitar a queda das taxas de juros ao consumidor e melhor as condi\u00e7\u00f5es dos investidores.\r\nFui ainda Relator em Plen\u00e1rio de uma das propostas de lei mais importantes analisadas aqui em 2019, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que tantos benef\u00edcios trar\u00e1 ao dar \u00e0 condu\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico mais transpar\u00eancia e agilidade. Hoje, o projeto encontra-se no Senado Federal, sob a relatoria do Senador Anastasia.\r\nE aproveitamos esta ocasi\u00e3o para fazer um apelo ao Senado Federal para que agilize e vote, para que seja sancionada pelo Presidente Rep\u00fablica, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que certamente vai diminuir, e muito, a frustra\u00e7\u00e3o que t\u00eam muitos dos brasileiros que veem dinheiro p\u00fablico aplicado em obras que est\u00e3o paralisadas e se deteriorando. Isso a Lei de Licita\u00e7\u00f5es certamente n\u00e3o resolver\u00e1 por completo, mas minimizar\u00e1 muito todos esses problemas. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o disso. \r\nPara o ano que se avizinha, tenho consci\u00eancia de que n\u00e3o faltam nem \u00e0 C\u00e2mara nem ao Senado temas importantes a examinar. Inclusive, o Senado precisa votar algo que j\u00e1 votamos aqui: a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. A C\u00e2mara j\u00e1 aprovou essa mat\u00e9ria. Ela est\u00e1 no Senado desde a legislatura passada, mas o Senado n\u00e3o se pronuncia sobre ela.\r\nCada uma das posturas que adotarmos aqui seguir\u00e1 tendo grande repercuss\u00e3o nos Estados e na vida do cidad\u00e3o comum, mesmo daqueles mais distantes da Capital Federal. \r\nTenho grande alegria quando vejo temas importantes sendo enfrentados nesta Casa. O Presidente Rodrigo Maia, a quem fa\u00e7o uma refer\u00eancia muito especial, t\u00eam conduzido esta Casa de forma altiva e democr\u00e1tica. Ele ouve todos os L\u00edderes. Fa\u00e7o este registro na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder. Durante todo este ano pude presenciar a discuss\u00e3o de temas importantes de v\u00e1rias tend\u00eancias ideol\u00f3gicas, e assim tem de ser. Esta \u00e9 a Casa em que se t\u00eam que debater ideias e discutir diversidades, exatamente para que n\u00f3s, como representantes leg\u00edtimos do povo brasileiro, tenhamos condi\u00e7\u00e3o de encaminhar o que a maioria do povo brasileiro imagina.\r\nSr. Presidente, queria tamb\u00e9m ressaltar alguns outros temas importantes que n\u00f3s precisamos enfrentar este ano em discuss\u00f5es aqui na C\u00e2mara dos Deputados, temas que certamente n\u00e3o s\u00e3o f\u00e1ceis e muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o bem entendidos pela opini\u00e3o p\u00fablica ou por parte dela, mas precisamos ter a coragem de enfrent\u00e1-los e discuti-los.\r\nA reforma tribut\u00e1ria \u00e9 um deles. Enfrentamos a reforma Previd\u00eancia. Precisamos agora definir tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria. Muitas vezes n\u00e3o h\u00e1 interesse do setor produtivo em que se trave essa discuss\u00e3o.\r\nEsta Casa precisa faz\u00ea-la.\r\nAl\u00e9m da reforma tribut\u00e1ria, precisamos enfrentar um grave, um s\u00e9rio problema: a reforma do Estado brasileiro. Quando falo em Estado, falo tamb\u00e9m do Poder Legislativo, do Poder Executivo e do Poder Judici\u00e1rio. Ontem, quando discutimos nesta Casa o Fundo Partid\u00e1rio, uns achavam muito, outros achavam pouco, mas alcan\u00e7amos um consenso: hoje temos no Brasil uma elei\u00e7\u00e3o custeada pelo Estado com recursos p\u00fablicos. Ali\u00e1s, eu tive a oportunidade de votar contra quando acabaram com o financiamento privado de campanha. Eu me posicionei contra e fui muito criticado. Poucos Deputados se posicionaram contra o financiamento p\u00fablico e o fim do financiamento privado. \r\nQuando n\u00f3s nos deparamos, Sras. e Srs. Deputados, com o or\u00e7amento anual do Tribunal Superior Eleitoral, vemos que \u00e9 de 9 bilh\u00f5es. Repito: o or\u00e7amento anual do Tribunal Superior Eleitoral \u00e9 de 9 bilh\u00f5es de reais. Eu soube disso ontem com o Relator do Or\u00e7amento. Trata-se de uma quantia que precisamos discutir. Quando vemos, em muitas situa\u00e7\u00f5es, o povo desacreditado na Justi\u00e7a, isso acontece porque as coisas n\u00e3o acontecem, n\u00e3o andam. O Brasil n\u00e3o gasta pouco com este Poder. N\u00f3s sabemos que ele \u00e9 fundamental, \u00e9 importante, deve se manter livre, tem de ser respeitado, mas precisamos fazer uma grande reflex\u00e3o a este respeito. \r\nSr. Presidente, eu fico muito feliz com os resultados deste ano, que foi de enormes avan\u00e7os para o Brasil. Tivemos mat\u00e9rias importantes, \u00e1speras, dif\u00edceis, mas o Parlamento teve a coragem de discuti-las, de ouvir a popula\u00e7\u00e3o, de enfrentar a discuss\u00e3o e de vot\u00e1-las. Eu espero que em 2020 n\u00f3s continuemos com a mesma coragem diante destes temas, como eu disse, dif\u00edceis de ser enfrentados e abordados, mas \u00e9 preciso que o fa\u00e7amos. \r\nPrecisamos ter um Estado menor, mais enxuto e mais justo, para que sobre dinheiro para investirmos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, infraestrutura, pontos b\u00e1sicos para qualquer pa\u00eds conseguir se desenvolver e ter, de fato, um crescimento sustent\u00e1vel e mais igualdade entre as pessoas.\r\nOu\u00e7o, Sr. Presidente, se assim V.Exa. permitir, meu companheiro Tiago Dimas. \r\nO Sr. Tiago Dimas - Quero cumpriment\u00e1-lo, nobre L\u00edder Augusto Coutinho. Para mim, \u00e9 uma honra e uma grande satisfa\u00e7\u00e3o ser seu colega de bancada e t\u00ea-lo como L\u00edder. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo trabalho desenvolvido ao longo de 2019. Certamente, o Solidariedade figurou entre as principais decis\u00f5es, tendo sido ouvido sob o comando de V.Exa.\r\nMuito me orgulha hoje fazer parte desta bancada. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo trabalho, pelo empenho e pela determina\u00e7\u00e3o. V.Exa. orgulha muito a todos de Pernambuco, como orgulha, de modo especial, a todos n\u00f3s do Solidariedade e a todos n\u00f3s da C\u00e2mara dos Deputados. Parab\u00e9ns! Que continuemos em 2020 desenvolvendo um belo trabalho!\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE) - Muito obrigado, Deputado Tiago Dimas. \r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a gentileza de nos ceder mais um minuto. \r\nQuero, nestes \u00faltimos 6 segundos de que disponho, desejar a todos os colegas e a todo este maravilhoso Pa\u00eds um feliz Natal e um Ano-Novo com muita sa\u00fade e muita paz.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Muito obrigado, Deputado Augusto Coutinho.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO AUGUSTO COUTINHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com alegria que ocupo a tribuna na oportunidade desta \u00faltima semana legislativa do ano de 2019. Fechamos um ano visto como at\u00edpico por muitos. Travamos batalhas importantes e vencemos o pessimismo. Mas muitos desafios ainda se colocam diante de n\u00f3s. Como Deputado eleito por Pernambuco, n\u00e3o me posso de furtar de trazer um olhar nordestino sobre tantas pautas analisadas nesta Casa. \r\nA reforma da Previd\u00eancia foi, sem d\u00favida, uma das mat\u00e9rias mais densas de 2019. Trata-se de uma reforma necess\u00e1ria para frear o crescimento da d\u00edvida p\u00fablica, condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel, ainda que n\u00e3o suficiente, para a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.\r\nPara al\u00e9m de controlar o gasto p\u00fablico, o Brasil precisa ter um ambiente mais seguro para os empreendedores e investidores. Isso passa pela ado\u00e7\u00e3o de uma agenda econ\u00f4mica, da qual a C\u00e2mara Federal n\u00e3o se absteve de debater. Entretanto, esta Casa se constr\u00f3i na diversidade, n\u00e3o apenas de opini\u00f5es, mas tamb\u00e9m de origens. \u00c9 o que enriquece o debate. \r\nVenho de uma regi\u00e3o que, historicamente, apresenta \u00edndices de desenvolvimento humano lament\u00e1veis, os quais temos o desafio de vencer. \r\nEm 2018, de acordo com o IBGE, quase metade dos brasileiros abaixo da linha da pobreza era constitu\u00edda de nordestinos. \r\nVivemos num pa\u00eds desigual. Os muros n\u00e3o se restringem \u00e0s divis\u00f5es socioecon\u00f4micas que separam o Norte e o Sul deste Pa\u00eds. Eles tamb\u00e9m se fazem presentes entre as popula\u00e7\u00f5es do campo e da cidade. \r\nN\u00e3o apenas o BPC, mas tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es especiais de aposentadoria rural s\u00e3o mecanismos que devemos preservar, j\u00e1 que s\u00e3o mecanismos necess\u00e1rios para minimizar as desigualdades e as injusti\u00e7as. Hoje temos mais de 4 milh\u00f5es de dependentes do BPC. Pernambuco \u00e9 um dos Estados com maior n\u00famero de segurados. Eu, como Parlamentar pernambucano, n\u00e3o poderia fechar os olhos para isso. Tamb\u00e9m sou um Parlamentar que anda pelo interior do Estado e v\u00ea a realidade do seu povo. Enquanto na cidade, 44% dos homens e 32% das mulheres se iniciam no mercado de trabalho com 14 anos ou menos, no campo estes percentuais superam os 70%. \r\nEm abril, eu assinei uma carta, com lideran\u00e7as partid\u00e1rias, em que defendemos a preserva\u00e7\u00e3o do BPC, sem qualquer corte de valor. Defendi tamb\u00e9m o direito \u00e0 aposentadoria diferenciada para o homem do campo. Mant\u00ea-los foi uma vit\u00f3ria importante para minha regi\u00e3o e aqui a registro. \r\nDa mesma forma, rememoro outro debate importante para o Nordeste, algo que conseguimos construir nesta Casa. Falo do Novo Marco do Saneamento, que defendo. O saneamento b\u00e1sico ainda \u00e9 um privil\u00e9gio em nosso Pa\u00eds. O poder p\u00fablico n\u00e3o tem dado conta de trazer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o as repostas necess\u00e1rias. E as respostas s\u00e3o urgentes. Mais de 35 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel. Deste percentual, 15% s\u00e3o crian\u00e7as. Metade da popula\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds n\u00e3o tem coleta de esgoto em casa. No Nordeste, o atendimento a esgotamento sanit\u00e1rio adequado n\u00e3o chega a 40% das resid\u00eancias. \r\nEste ano fiz uma audi\u00eancia p\u00fablica na qual foram apresentados resultados de pesquisas que indicaram uma rela\u00e7\u00e3o direta entre a falta de saneamento e o surto do v\u00edrus zika e da microcefalia, problemas que assolaram o Pa\u00eds em 2015. Naquele ano, 12 mil mulheres estavam gr\u00e1vidas, e mais de 3 mil crian\u00e7as nasceram com malforma\u00e7\u00e3o no c\u00e9rebro. Houve 88% dos casos de microcefalia em beb\u00eas por conta do zika. Estes foram registrados no Nordeste. A maior parte deles, em Pernambuco.\r\nCriar normas capazes de reverter estes n\u00fameros \u00e9 urgente, porque a falta de saneamento gera condi\u00e7\u00f5es indignas de vida e preju\u00edzos irrepar\u00e1veis.\r\nEu j\u00e1 estou h\u00e1 algum tempo na vida p\u00fablica. Para mim, \u00e9 uma feliz surpresa ver algumas das ideias que defendemos h\u00e1 tanto tempo ganharem impulso. Vejo, entre os novos integrantes da C\u00e2mara e entre colegas experientes, uma consci\u00eancia mais s\u00f3lida quanto \u00e0 necessidade de a\u00e7\u00f5es. O que antes era protelado agora entra na ordem do dia. \r\nEspero que continuemos fazendo debates produtivos e abordagens pragm\u00e1ticas dos problemas do Pa\u00eds. \u00c9 isto que a popula\u00e7\u00e3o espera de n\u00f3s: atitude!\r\nMuito ainda precisamos avan\u00e7ar, e esta Casa deve se fazer presente, como propulsora de debates. \r\nA retomada de obras como a Transnordestina \u00e9 algo que cito como exemplo de assunto que precisamos manter em nosso horizonte. A obra est\u00e1 novamente paralisada. N\u00e3o se pode negar que o Governo Federal tem empregado esfor\u00e7os para sua retomada. Mas quero registrar o quanto \u00e9 importante que este assunto seja tratado com prioridade. Uma regi\u00e3o como o Nordeste, que vive tantas dificuldades, n\u00e3o pode ver a Transnordestina no esquecimento. \r\nEu fui Relator da Comiss\u00e3o Especial da Constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Transnordestina. No fim de 2018, apresentei um extenso relat\u00f3rio de averigua\u00e7\u00e3o da obra. O documento foi entregue \u00e0 equipe de transi\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. A previs\u00e3o inicial, quando da inclus\u00e3o da obra no PAC em 2007, era que o custo fosse de 4,5 bilh\u00f5es de reais. Em 2014, o projeto continuava no PAC 2, e seu custo j\u00e1 superava os 7,5 bilh\u00f5es de reais. Neste ano, visitei o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ouvi do Ministro Tarc\u00edsio o compromisso com os trabalhos. Cobrei em plen\u00e1rio e assim seguirei fazendo. \r\nDa mesma forma, seguirei atento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de Suape. A Lei dos Portos, editada pela ex-Presidente Dilma, nos tirou autonomia para novas licita\u00e7\u00f5es e contratos, aumentou a burocracia, travou investimentos importantes para o porto pernambucano. N\u00e3o fosse a altera\u00e7\u00e3o, Suape j\u00e1 poderia ter o Tecon 2, o segundo terminal de cont\u00eaineres, e o arrendamento de um p\u00e1tio de ve\u00edculos. Estas a\u00e7\u00f5es, somadas, representariam investimentos de mais de 1 bilh\u00e3o de reais.\r\nHoje temos mais de 100 empresas instaladas em Suape e mais de 50 bilh\u00f5es em investimentos privados. Suape n\u00e3o pode ser menosprezado. Ainda neste ano, em outra audi\u00eancia com o Ministro Tarc\u00edsio, questionei sobre os planos do Governo para a BR-232, que \u00e9 essencial para o Nordeste e precisa de obras de reparo em muitos trechos de sua extens\u00e3o. Falei, igualmente, da necessidade de investimentos no Aeroporto de Fernando de Noronha. \r\nO Nordeste \u00e9 uma regi\u00e3o conhecida pelo fluxo tur\u00edstico, atividade t\u00e3o importante \u00e0 economia brasileira. Noronha \u00e9 um cart\u00e3o-postal que recebe turistas do mundo inteiro. \r\nTemas como estes foram e seguir\u00e3o como bandeiras do meu mandato. \r\nPara 2020, ainda h\u00e1 muito a fazer. Falo isso olhando para o Pa\u00eds de maneira abrangente. \r\nTermino o ano na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Solidariedade, partido que ajudei a fundar.\r\nAcompanhei de perto processos decis\u00f3rios de mat\u00e9rias como o projeto da Liberdade Econ\u00f4mica e o Cadastro Positivo, medidas importantes para possibilitar a queda das taxas de juros ao consumidor e melhoria nas condi\u00e7\u00f5es aos investidores. Fui, tamb\u00e9m, Relator, em plen\u00e1rio, de uma das propostas de lei mais importantes analisadas nesta Casa em 2019: a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. \u00c9 pena que este projeto n\u00e3o tenha ganhado na imprensa o mesmo destaque de outras propostas apreciadas no per\u00edodo.\r\nA Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es responde a uma das queixas mais recorrentes da sociedade: a queixa contra obras p\u00fablicas atrasadas ou inacabadas. \r\nNo ano passado, a televis\u00e3o exibiu v\u00eddeos de brasileiros de todas as regi\u00f5es, com mensagens carregadas de esperan\u00e7as e insatisfa\u00e7\u00f5es. Foram motivo constante de reclama\u00e7\u00e3o as escolas, as creches, os hospitais, as pontes e in\u00fameras outras obras p\u00fablicas paradas. As regras que disciplinam as licita\u00e7\u00f5es e os contratos p\u00fablicos estavam desatualizadas, inclusive em se tratando da puni\u00e7\u00e3o de atos de infra\u00e7\u00e3o em processos licitat\u00f3rios.\r\nA Lei n\u00ba 8.666 foi promulgada em 1993, portanto, h\u00e1 mais de um quarto de s\u00e9culo. Neste intervalo, o conhecimento de melhores formas de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica firmar contratos evoluiu muito. Mas a lei antiga n\u00e3o se adaptou \u00e0s novas t\u00e9cnicas, e um importante passo foi dado aqui. O Estado brasileiro precisa ser mais \u00e1gil e flex\u00edvel ao firmar acordos com particulares.\r\nJ\u00e1 houve v\u00e1rias tentativas de moderniza\u00e7\u00e3o da Lei das Licita\u00e7\u00f5es, mas que n\u00e3o passavam de modifica\u00e7\u00f5es discretas. N\u00f3s conseguimos aprovar uma reforma de grande envergadura. O texto foi constru\u00eddo dando aten\u00e7\u00e3o aos pontos de vista de in\u00fameros atores. Gestores e fiscais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foram ouvidos. Ouvimos tamb\u00e9m pesquisadores, representantes do setor privado e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais dedicadas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso do dinheiro p\u00fablico.\r\nNosso trabalho passou, igualmente, pela costura cuidadosa das Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, tanto na Legislatura anterior, como na corrente. Aprovamos uma lei que aprimora as estruturas e qualifica melhor os profissionais respons\u00e1veis pelas licita\u00e7\u00f5es e pelas contrata\u00e7\u00f5es. Mais do que aperfei\u00e7oar o processo de licita\u00e7\u00e3o em si, vamos estimular o preparo dos agentes do Estado para lidar com ele, algo que se d\u00e1 pela melhoria da governan\u00e7a, pela profissionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o, pelo incentivo ao planejamento, pela ado\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia e pelo fortalecimento da preven\u00e7\u00e3o. \r\nMuitos casos de irregularidades em obras p\u00fablicas t\u00eam origem na corrup\u00e7\u00e3o, e tantos outros decorrem do despreparo dos profissionais respons\u00e1veis pelos contratos. Com a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, isso muda. Para os casos de irregularidades, o texto endurece as penas, traz mais responsabiliza\u00e7\u00e3o aos agentes que malversarem sobre o dinheiro p\u00fablico. Em paralelo, estimula o preparo dos agentes do Estado que lidam com os processos licitat\u00f3rios. \u00c9 isso que melhora a governan\u00e7a e profissionaliza a gest\u00e3o.\r\n Incentivamos o planejamento e a ado\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia, recursos que, ali\u00e1s, v\u00e3o contribuir para a redu\u00e7\u00e3o do custo dos procedimentos, o aumento da transpar\u00eancia e um maior poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte da sociedade.\r\nN\u00e3o pretendo enumerar aqui todas as inova\u00e7\u00f5es do projeto. Ele tem muitas, e, de todo modo, meu parecer j\u00e1 foi apresentado. Permito-me apenas reiterar que a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es traz mudan\u00e7as desejadas desde muito, mudan\u00e7as orientadas pelos melhores especialistas, mudan\u00e7as que se harmonizam por inteiro com o esp\u00edrito reformista e modernizante que se pretende nesta Legislatura. \r\nFizemos nossa parte no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Acredito, com toda a sinceridade, que ele merece, agora, a mais c\u00e9lere aten\u00e7\u00e3o durante a tramita\u00e7\u00e3o no Senado.\r\nPara o ano que se avizinha, tenho consci\u00eancia de que n\u00e3o falta nem \u00e0 C\u00e2mara nem ao Senado examinar temas importantes. \r\nCada uma das posturas que adotarmos aqui seguir\u00e1 tendo grande repercuss\u00e3o nos Estados e na vida do cidad\u00e3o comum, mesmo aqueles mais distantes da Capital Federal. \r\nEu fui eleito pelo povo de Pernambuco. Tenho isso muito bem guardado na mente, quando debato, uma a uma, as propostas que me chegam a Bras\u00edlia. Tenho uma grande alegria quando presencio a inaugura\u00e7\u00e3o de uma escola ou de uma unidade de sa\u00fade num Munic\u00edpio pernambucano, com recursos que consegui aqui na Capital. Por outro lado, causa-me uma enorme tristeza ver uma obra inacabada ou os impactos negativos da neglig\u00eancia sobre temas de grande monta, necess\u00e1rios ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da burocracia e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.\r\nMinhas bandeiras no plano federal se integram \u00e0 minha luta por Pernambuco. Tenho, como a maioria dos pernambucanos, muito orgulho de minha origem. As muitas virtudes do povo de Pernambuco n\u00e3o dispensam, por\u00e9m, que o Governo Federal invista no Estado, sobretudo em infraestrutura. \r\nSei que, como eu, cada Deputado tem pleitos relativos ao Estado que representa, e isso \u00e9 mais do que leg\u00edtimo e necess\u00e1rio.\r\nEsta Casa se mostrou \u00e0 altura dos desafios que envolveram a pol\u00edtica em 2019. Muito do m\u00e9rito por este fato cabe ao Presidente Rodrigo Maia, a quem parabenizo sinceramente. Mas cabe louvar, tamb\u00e9m, o conjunto da Casa, e aqui agrade\u00e7o aos meus nobres pares o empenho no trabalho desenvolvido ao longo deste ano.\r\nEncerro dizendo que me alegro de ver que esta Legislatura tem a disposi\u00e7\u00e3o de realizar as reformas e transforma\u00e7\u00f5es de que o Brasil precisa. E isso fazemos olhando, como eu, as nuances e as peculiaridades de cada regi\u00e3o. Ainda temos muitas vota\u00e7\u00f5es importantes \u00e0 frente. Por maiores que sejam as diferen\u00e7as pol\u00edticas entre n\u00f3s, acredito que, se cada um tiver em mente aquilo que melhora a vida no seu Estado, poderemos convergir em favor do Brasil.\r\nNo mais, desejo a todos um feliz Natal e um Ano-Novo de paz, mas tamb\u00e9m de muito trabalho e resultados positivos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s achamos que \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante uma medida provis\u00f3ria exatamente para uma \u00e1rea fundamental da nossa economia, que \u00e9 a agricultura. Todos os Deputados que vieram est\u00e3o aqui. J\u00e1 estamos com qu\u00f3rum para votar e queremos votar.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m eu quero registrar minha tristeza neste momento.\r\nO Brasil perde um grande homem p\u00fablico, um homem que dedicou sua vida ao Direito, um homem que dedicou sua vida ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Tive a oportunidade de conviver um pouco com o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes quando da reda\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, que tive o ensejo de relatar. Era n\u00edtido o desprendimento daquele homem p\u00fablico, sempre querendo que tiv\u00e9ssemos uma legisla\u00e7\u00e3o muito clara, uma legisla\u00e7\u00e3o com todos os condicionamentos da seriedade e do esp\u00edrito p\u00fablico.\r\nRegistro, portanto, meu sentimento entristecido por essa perda.\r\nQue Deus o leve em paz!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, quero cumprimentar todos os colegas que aqui nos ouvem e todo o povo brasileiro.\r\nMais uma vez, o Parlamento brasileiro, apesar de, em muitas ocasi\u00f5es, de forma injusta, ser acusado por algumas pessoas da sociedade de n\u00e3o estar atento aos problemas do Brasil, demonstra, como tem demonstrado, que, de fato, o Parlamento tem se posicionado de forma firme, de forma altiva, de forma que vai ajudar muito o nosso Pa\u00eds neste momento de muita dificuldade.\r\nPor isso, Presidente, eu queria dizer que o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", por identificamos que \u00e9 fundamental essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde a todos os colegas.\r\nEu quero, inicialmente, dizer que o Solidariedade encaminha o voto \"sim\" a essa mat\u00e9ria do nosso companheiro, Deputado Kim, porque ela vai diminuir a burocracia, o que \u00e9 importante. Quero tamb\u00e9m incorporar ao que disse h\u00e1 pouco o L\u00edder do Cidadania, nosso Deputado Arnaldo Jardim.\r\nQuero ainda dizer, Presidente, que V.Exa. hoje tomou uma posi\u00e7\u00e3o esperada por todos n\u00f3s que somos seus representados. \u00c9 importante o Legislativo dar sua contribui\u00e7\u00e3o, como tem dado muito. Sob a sua condu\u00e7\u00e3o, Presidente, o Legislativo tem se mobilizado nesse momento dif\u00edcil do Brasil. Temos feito a nossa parte e tamb\u00e9m temos de cortar na nossa carne.\r\nParab\u00e9ns pela sua condu\u00e7\u00e3o. Vamos demonstrar mais uma vez que, na hora em que o Brasil precisa, n\u00f3s estamos juntos com os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, inicialmente, quero dizer que achamos que esta mat\u00e9ria de ajuda \u00e0s Santas Casas \u00e9 importante e precisa ser aprovada com celeridade. Votamos contra as emendas.\r\nQuero ressaltar o trabalho fundamental que fazem as Santas Casas por todo o Brasil. Aqui no meu Estado, Pernambuco, \u00e9 muito relevante esse servi\u00e7o, que ajuda o combalido sistema de sa\u00fade brasileiro. De fato, \u00e9 muito oportuna esta mat\u00e9ria que vem do Senado.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\", com a certeza de que as Santas Casas, neste momento de tanta dificuldade no Brasil, v\u00e3o nos ajudar muito a vencer a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Atua\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel do Ministro da Sa\u00fade,  Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, pois, como falei anteriormente, ela \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia pelo servi\u00e7o que prestam as Santas Casas.\r\nRegistro nosso abra\u00e7o, nosso reconhecimento ao Deputado Antonio Brito, que \u00e9 um lutador pela causa e sempre tem encaminhado os assuntos relevantes para as Santas Casas.\r\nNeste tempo que nos resta, Presidente, quero ressaltar, como representante do povo de Pernambuco e de todo o povo brasileiro, o trabalho que vem fazendo o nosso Ministro da Sa\u00fade, o Ministro Mandetta. Ele vem desempenhando um trabalho com muito equil\u00edbrio, muita responsabilidade. A cada dia eu me sinto mais seguro, em meio a tanta inseguran\u00e7a vivida por todos n\u00f3s brasileiros, sob o comando do Ministro Mandetta. Fica aqui o nosso registro quanto a isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 FERREIRA, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Solidariedade encaminha \"sim\" nesta mat\u00e9ria.\r\nQuero fazer um cumprimento especial ao nosso conterr\u00e2neo Deputado Andr\u00e9 Ferreira. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante. A C\u00e2mara, mais uma vez, com mais um projeto, mostra ao Brasil que n\u00f3s estamos atentos a este momento de muita dificuldade. Capitaneados por V.Exa., sob o seu comando, com equil\u00edbrio, com responsabilidade, n\u00f3s temos respondido \u00e0s necessidades t\u00e3o grandes do povo brasileiro neste momento de tantas incertezas e tantas dificuldades.\r\nSr. Presidente, encaminhamos \"sim\". Acho que temos que continuar nesse bom caminho, a fim de sempre procurar agilizar e facilitar a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, que tem sofrido tanto com essa pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o ao Deputado Lucas Vergilio, meu antecessor e companheiro partid\u00e1rio, e a todos os demais colegas.\r\nEu quero reiterar a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. Eu ouvi muitos colegas falarem de insensatez, e a C\u00e2mara tem sido muito sensata na condu\u00e7\u00e3o dos problemas brasileiros neste momento de tanta dificuldade que vivemos, quando \u00e9 necess\u00e1rio manter os atuais empregos e tentar criar mecanismos para facilitar a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos.\r\n\u00c9 exatamente isso que n\u00f3s estamos fazendo hoje. Por n\u00e3o concordarem com a medida provis\u00f3ria, alguns colegas da bancada de oposi\u00e7\u00e3o dizem que n\u00e3o dever\u00edamos estar votando isso, mas esses mesmos colegas, no dia de ontem, achavam - e acharam - que deveriam votar uma mat\u00e9ria importante para os Estados - e com a qual o pr\u00f3prio Governo n\u00e3o concordava -, que contou com o meu apoio, porque eu entendo que \u00e9 fundamental que se d\u00ea apoio a Estados e Munic\u00edpios. E eu n\u00e3o ouvi ningu\u00e9m dizer isso.\r\nO que eu acho importante \u00e9 que n\u00f3s estamos criando mecanismos para facilitar, depois da retomada econ\u00f4mica do Pa\u00eds, a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Da mesma forma que n\u00f3s precisamos atuar hoje com as empresas e com quem tem carteira assinada para que consigam manter os empregos desses trabalhadores, precisamos, sim, criar mecanismos mais eficazes e que diminuam o peso da folha de pagamento, ou seja, os custos de um trabalhador, que s\u00e3o muito altos no Brasil - n\u00f3s sabemos disso. Isso atrapalha muito a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. Isso \u00e9 uma realidade! Ent\u00e3o, diminuir essa contribui\u00e7\u00e3o, esse peso do trabalhador, \u00e9 \u00f3bvio que vai gerar empregos, vai gerar facilidades, como acontece na maioria dos pa\u00edses.\r\nEu ou\u00e7o aqui muitos colegas falarem - e colegas, inclusive, do Partido dos Trabalhadores - em taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Ora bolas, o PT passou mais de 1 d\u00e9cada e meia comandando o Brasil e nunca votou essa mat\u00e9ria. E ela precisa ser votada sim! Acho que n\u00f3s podemos votar inclusive agora, neste momento de pandemia, em que n\u00f3s estamos votando remotamente.\r\nSr. Presidente, eu acho que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que n\u00f3s precisamos sim enfrentar. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que eu entendo que \u00e9 boa para o Pa\u00eds, que vai gerar facilidade de contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. E tudo que vai gerar emprego, diante de uma dificuldade como esta que n\u00f3s estamos vivenciando, no nosso entender, \u00e9 v\u00e1lido.\r\nN\u00e3o se tira direitos trabalhistas, n\u00e3o vejo nenhum tipo de direito trabalhista sendo tirado do trabalhador. Pelo contr\u00e1rio: n\u00f3s vamos fazer com que se facilite a contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e3o de obra, que \u00e9 o que n\u00f3s precisamos fazer, principalmente neste momento em que n\u00f3s estamos e vamos passar, com o nosso Produto Interno Bruto enfrentando muitas dificuldades. Os indicativos do Banco Mundial que j\u00e1 vemos a\u00ed s\u00e3o p\u00e9ssimos, ou seja, n\u00f3s teremos dificuldades econ\u00f4micas pela frente.\r\nE eu acho que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 sim um mecanismo que n\u00f3s podemos fazer para facilitar a contrata\u00e7\u00e3o de nova m\u00e3o de obra, uma m\u00e3o de obra de jovens, uma m\u00e3o de obra tamb\u00e9m do trabalhador da boa idade, acima de 55 anos.\r\nEu acho oportuno e parabenizo o Presidente Rodrigo Maia por enfrentar esta mat\u00e9ria. E h\u00e1 outras mat\u00e9rias tamb\u00e9m pol\u00eamicas que n\u00f3s precisamos enfrentar, como o extrateto, que \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara pode sim votar agora, mesmo sendo uma mat\u00e9ria pol\u00eamica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, companheiros presentes, eu queria dizer inicialmente que acho esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante para o Brasil.\r\nEu quero parabenizar o Presidente da EMBRATUR, o Gilson Neto, que viabilizou a vinda desta mat\u00e9ria para o Congresso Nacional, e o Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr.\r\nAqui foi dito por alguns colegas que n\u00e3o se podia transformar uma autarquia em ag\u00eancia. Ag\u00eancia \u00e9 o que vemos nos pa\u00edses mais desenvolvidos para o turismo. Na realidade, o turismo no Brasil tem uma participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima no nosso PIB, o que \u00e9 lament\u00e1vel. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem 43 mil hot\u00e9is dispon\u00edveis, com uma m\u00e9dia de ocupa\u00e7\u00e3o de 45%.\r\nIsso pode ser um gerador de empregos imediato, inclusive logo depois da crise que vamos enfrentar.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 importante. Na \u00e1rea econ\u00f4mica, ela vai ajudar o Brasil, vai fazer com que o Pa\u00eds se coloque perante o mundo como a pot\u00eancia que tem condi\u00e7\u00e3o de ser.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"sim\", favoravelmente a essa mat\u00e9ria, achando que ela \u00e9 muito oportuna e importante para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o sei se estou entendendo corretamente a coloca\u00e7\u00e3o. O destaque do PDT n\u00e3o aumenta imposto, \u00e9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 isso.\r\nO SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Bom, acho que, de fato, neste momento que o Brasil, que toda a sociedade vive, o Pa\u00eds j\u00e1 est\u00e1 sobrecarregado com uma carga tribut\u00e1ria realmente excessiva.\r\nO Solidariedade encaminha pelo n\u00e3o aumento de imposto, de acordo com o destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TEXTO LEGISLATIVO, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, SERVIDOR P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA,",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do texto original do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Defesa de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e de estabelecimento do teto salarial no servi\u00e7o p\u00fablico. Apoio ao congelamento salarial do funcionalismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acho importante a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria, que, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 fundamental para todos os Munic\u00edpios e Estados brasileiros.\r\nDesde quando est\u00e1vamos discutindo o Plano Mansueto, eu achava importante avan\u00e7armos nessa discuss\u00e3o, mas houve o entendimento, principalmente da bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, de que n\u00e3o era o momento de se avan\u00e7ar com esse Plano Mansueto.\r\nO projeto apresentado pela C\u00e2mara foi muito bom.\r\n\u00c9 preciso dizer, Presidente, que n\u00f3s fomos, em sua pessoa, acusados de querer inviabilizar o Brasil votando esta mat\u00e9ria.\r\nPois bem, esta mat\u00e9ria foi para o Senado, foi reformulada e voltou com outro formato, mas com o mesmo valor, mudando alguns valores que eu questiono. Por exemplo, o meu Estado, Pernambuco, vai perder 113 milh\u00f5es de reais nesse novo formato. Acho que isso foi nocivo. O projeto que n\u00f3s fizemos era mais justo e mais equ\u00e2nime para todos os Estados e Munic\u00edpios.\r\nEsta mat\u00e9ria volta agora para ser discutida.\r\nOntem, na reuni\u00e3o da nossa bancada, com o L\u00edder Z\u00e9 Silva e com todos os demais Deputados, n\u00f3s chegamos \u00e0 posi\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de que \u00e9 importante votarmos este projeto como ele veio do Senado, corroborando com o que h\u00e1 pouco V.Exa. disse, porque existe essa necessidade.\r\nO Secret\u00e1rio de Fazenda de Pernambuco desde ontem fala comigo, mesmo Pernambuco tendo sido prejudicado, e pede para que seja votado isso, porque \u00e9 importante que chegue esse aporte at\u00e9 o dia 15 de maio aos cofres dos Estados e Munic\u00edpios, diante desta situa\u00e7\u00e3o.\r\nAqui est\u00e1 sendo muito discutida a quest\u00e3o do servidor p\u00fablico, mas \u00e9 importante que entendamos que o momento em que o Brasil vive \u00e9 um momento de muita dificuldade, com muitas pessoas desempregadas, empresas demitindo, apesar das a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s fizemos para tentar minimizar isso. E essas demiss\u00f5es v\u00e3o continuar. \r\nN\u00e3o podemos ter no Brasil um servi\u00e7o p\u00fablico como uma ilha da fantasia, diferente da realidade de trabalho que existe no Pa\u00eds. A dificuldade que n\u00f3s vamos ter no Brasil \u00e9 muito grande. Por isso que este momento tamb\u00e9m serve para que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o sobre outras a\u00e7\u00f5es que precisam ser feitas.\r\nFoi dito por alguns colegas para se taxar as grandes fortunas. Eu concordo com isso, vamos avan\u00e7ar nesse tema; vamos votar o extrateto, que \u00e9 outra coisa descabida que existe no Brasil. Precisamos avan\u00e7ar. N\u00e3o \u00e9 querer sacrificar o servidor p\u00fablico, de forma alguma, mas o servidor p\u00fablico n\u00e3o pode ficar dissociado da realidade que tem a maioria do povo brasileiro, das dificuldades que t\u00eam as pessoas que tiveram seus sal\u00e1rios reduzidos.\r\nSe n\u00e3o tomarmos medidas duras, Presidente, se n\u00e3o tomarmos medidas respons\u00e1veis, n\u00f3s vamos, com grande probabilidade, ter Estados e Munic\u00edpios que n\u00e3o pagar\u00e3o a folha do servidor. Essa \u00e9 a realidade do Brasil.\r\nPor isso \u00e9 que o Solidariedade encaminha com o projeto original do Senado, ressaltando que o nosso projeto era melhor e mais justo para Estados e Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 essa a posi\u00e7\u00e3o do Solidariedade, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Solidariedade mais uma vez se posiciona dizendo que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante e urgente para os Estados e os Munic\u00edpios. N\u00f3s j\u00e1 dissemos aqui que o texto aprovado na C\u00e2mara era o melhor. Foi criticado inclusive pelo Governo Federal, que acusou o Presidente Rodrigo Maia de querer inviabilizar o Pa\u00eds, disse que era injusto. Ele voltou do Senado com outro formato, mas quase com o mesmo valor, e agora apoiado pelo pr\u00f3prio Governo, o que mostra que o texto que foi feito pela C\u00e2mara dos Deputados era um texto justo, honesto e bom para os Estados e os Munic\u00edpios.\r\nDiante do momento, em que precisamos votar rapidamente isso, o Solidariedade orienta que se vote o texto original do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade acha que o texto da C\u00e2mara dos Deputados, sem d\u00favida, \u00e9 melhor e mais justo - eu j\u00e1 tive oportunidade de dizer isso anteriormente -, mas a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 premente. Os Estados e Munic\u00edpios precisam desse dinheiro, e \u00e9 necess\u00e1rio que essa mat\u00e9ria seja votada e aprovada e n\u00e3o volte para o Senado.\r\nEm virtude disso, n\u00f3s vamos votar \"sim\", para que seja mantido o texto que veio do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s achamos que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria, como eu disse desde o come\u00e7o, em que n\u00f3s estamos ajudando os Estados e Munic\u00edpios, mas \u00e9 importante que se tenha no nosso Pa\u00eds responsabilidade fiscal nisso.\r\nEu acho que essa responsabilidade cabe a todos os gestores p\u00fablicos, n\u00e3o s\u00f3 neste momento em que v\u00e3o receber recursos, mas tamb\u00e9m depois dessa pandemia, per\u00edodo que, se Deus quiser, vamos passar com o menor sofrimento poss\u00edvel. Por isso, precisamos ter os Estados ajustados.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto que veio do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, o Solidariedade orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu volto a dizer o que eu falei: n\u00f3s servidores p\u00fablicos n\u00e3o podemos nos dissociar do restante do Brasil. Hoje o Brasil vive um momento de enorme dificuldade. As pessoas est\u00e3o desempregadas. E a tend\u00eancia \u00e9 que, mesmo depois de passar a crise, toda essa pandemia, isso aumente e a nossa economia sofra muito como consequ\u00eancia deste momento por que passamos. Ent\u00e3o, n\u00e3o se pode dissociar.\r\nAqui eu ouvi h\u00e1 pouco, com todo o respeito, o L\u00edder do PSB falar do aumento a garis. Agora eu quero saber quantas Prefeituras no Brasil fazem hoje o servi\u00e7o de lixo elas pr\u00f3prias. S\u00e3o muito poucas.\r\nNa verdade, o que n\u00e3o podemos fazer \u00e9 sinalizar para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o servidor p\u00fablico n\u00e3o vai dar a sua contribui\u00e7\u00e3o. Neste momento, temos de preservar empregos, Sr. Presidente. De maneira nenhuma temos condi\u00e7\u00f5es de dar aumento a quem quer que seja. \u00c9 imposs\u00edvel o Estado brasileiro, neste momento em que vivemos uma crise financeira em todos os Estados e Munic\u00edpios, pensar em dar aumento a servidor p\u00fablico.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha a favor do texto que veio do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. Volto a dizer que \u00e9 importante que finalizemos a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria hoje, para que ela v\u00e1 ao Senado e volte rapidamente, para que n\u00f3s a votemos logo. Os Estados est\u00e3o precisando enormemente que finalizemos esta mat\u00e9ria. \r\nAcho que \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s estamos dando. Agora, \u00e9 importante tamb\u00e9m mantermos o texto que veio do Senado. Por isso, encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade encaminha o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 preciso registrar que a iniciativa que a C\u00e2mara dos Deputados teve quanto a isso mostra o esp\u00edrito p\u00fablico de V.Exa. e de muitos colegas que representam o povo brasileiro, porque, neste momento de crise, o Parlamento se antecipou, n\u00e3o esperou que o Governo preparasse um projeto para que ele tivesse um conforto para encaminhar o que era necess\u00e1rio encaminhar na defesa do povo brasileiro.\r\nPois bem, o Parlamento fez uma a\u00e7\u00e3o importante, que consagramos hoje e que mostra que, independentemente do Governo que a\u00ed est\u00e1, a nossa maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\".\r\nTemos a total convic\u00e7\u00e3o de que o Deputado Z\u00e9 Silva, que \u00e9 um conhecedor e um defensor muito grande de toda a \u00e1rea rural, teve muito cuidado e muita cautela nesse ponto de uma mat\u00e9ria que \u00e9, sem sombra de d\u00favida, bastante nevr\u00e1lgica. \r\nEntendemos tamb\u00e9m que precisa ser visto por alguns colegas que me antecederam que n\u00f3s temos uma pauta de medidas provis\u00f3rias que precisam ser vencidas. Elas t\u00eam prazo, esse prazo vence, e a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 cobrada por isso.\r\nO Solidariedade encaminha contra a retirada de pauta e pela vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senador Izalci Lucas, \u00e9 um prazer falar com V.Exa., mesmo que remotamente. \r\nReverberando aqui o que foi dito, Senador, n\u00f3s achamos que \u00e9 completamente inoportuno tratar de aumento salarial num momento como este, longe de dizer que n\u00e3o seja justo, porque muitos Parlamentares do Distrito Federal que nos antecederam, como V.Exa., disseram que \u00e9 algo acordado com o Governador e tamb\u00e9m com o Governo Federal. Mas n\u00f3s defendemos, inclusive na semana passada, que n\u00e3o houvesse aumento salarial para nenhum tipo de trabalhador. \r\nPor isso, o Solidariedade libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.\r\nTRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF) , CRIA\u00c7\u00c3O, CRISE ECONOMICA, CRISE SANITARIA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Inoportunidade da cria\u00e7\u00e3o de novos Tribunais Regionais Federais, diante da crise econ\u00f4mico-sanit\u00e1ria por que passa o Pa\u00eds. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es municipais no exerc\u00edcio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nBom dia.\r\nInicialmente, eu queria s\u00f3 registrar que o Solidariedade vota \"sim\". Mais uma vez, \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro de que n\u00f3s estamos atentos e dando ao Governo Federal qualquer salvaguarda na tomada de inciativas que sejam necess\u00e1rias ao combate a esta pandemia em que estamos. O Congresso Nacional, a C\u00e2mara e o Senado, em momento algum t\u00eam faltado ao Brasil, aos brasileiros e ao Governo, no que diz respeito a medidas que sejam importantes. Temos dado conforto ao Governo para que ele tome essas medidas.\r\nE esta \u00e9 mais uma mat\u00e9ria em que demonstramos o gesto de um Parlamento que, o tempo todo, desde o in\u00edcio de toda essa pandemia, se posicionou ativo, se posicionou altivo e olhando o real interesse do povo brasileiro.\r\nO Solidariedade vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu queria, Presidente, aproveitar esta oportunidade para, com a minha fala, chamar a aten\u00e7\u00e3o de alguns Deputados que me antecederam. \r\nN\u00f3s temos visto recentemente que existe uma movimenta\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a para que se venham a viabilizar recursos para a constru\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal de Minas Gerais - e tamb\u00e9m existe uma demanda de outros tribunais, como o do Amazonas e o da Bahia.\r\nRespeito os que sentem necessidade desses tribunais, mas eu quero j\u00e1 de pronto, Sr. Presidente, dizer que este n\u00e3o \u00e9 momento de se pensar em uma quest\u00e3o dessas. O Brasil vive uma crise fiscal e uma crise econ\u00f4mica cuja repercuss\u00e3o n\u00e3o sabemos, n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o ainda de qual ser\u00e1. Temos visto um monte de brasileiros desempregados, as empresas completamente desestruturadas e falindo. N\u00f3s estamos tomando iniciativas de afastamento social, que acho necess\u00e1rias, ou seja, de fechamento, como est\u00e1 acontecendo no meu Estado de Pernambuco de uma forma intensa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o momento de pensarmos em constru\u00e7\u00e3o, porque, se voc\u00ea soma a constru\u00e7\u00e3o de um tribunal federal nesses tr\u00eas Estados juntos, voc\u00ea est\u00e1 falando de algo em torno de 1 bilh\u00e3o de reais de investimentos, somada a isso mais toda a estrutura desses tribunais.\r\nN\u00e3o faz o menor sentido entrarmos em discuss\u00e3o sobre isso. Acho que os Srs. L\u00edderes n\u00e3o podem aceitar uma discuss\u00e3o sobre esse assunto, sobre essa mat\u00e9ria, independentemente de ser do seu Estado ou n\u00e3o. Acho que \u00e9 uma quest\u00e3o de respeito ao momento financeiro em que vive o Brasil e \u00e0 austeridade que n\u00f3s servidores p\u00fablicos precisamos demonstrar ao Brasil - porque, muitas vezes, n\u00f3s sabemos que n\u00e3o se tem, por parte do poder p\u00fablico, essa austeridade.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o quanto a esse assunto. N\u00f3s sabemos da necessidade de cria\u00e7\u00e3o desses tribunais, mas o momento n\u00e3o \u00e9 oportuno, e em momento algum eu darei meu apoio a essa quest\u00e3o.\r\nOutro ponto sobre o qual eu acho importante me posicionar e que gostaria de tamb\u00e9m ressaltar nesta oportunidade s\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es deste ano de 2020.\r\nExistiram muitas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para se postergar os mandatos atuais e da\u00ed fazer uma elei\u00e7\u00e3o \u00fanica. Eu sou contr\u00e1rio a esse posicionamento. J\u00e1 tive inclusive oportunidade de explicar o porqu\u00ea. Acho que o mandato \u00e9 delegado pelo povo por um per\u00edodo de 4 anos, e n\u00e3o se tem direito, \u00e0 revelia do povo, de aumentar mandato de ningu\u00e9m. Essa \u00e9 a primeira quest\u00e3o.\r\nMas acho que a elei\u00e7\u00e3o de fato precisa ser adiada. Ent\u00e3o, eu concordo com que a posterguemos, mas desde que ela seja realizada ainda neste ano. A C\u00e2mara e o Senado podem levar essa alternativa ao Tribunal Superior Eleitoral e sugerir uma data para a realiza\u00e7\u00e3o do pleito. Por exemplo, na segunda quinzena de novembro poderia ser realizado o primeiro turno e, na primeira quinzena de dezembro, o segundo turno das elei\u00e7\u00f5es, mas ambos devem ocorrer ainda neste ano de 2020. Acho que \u00e9 oportuno ganharmos esse tempo de afastamento social, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que os atuais mandatos sejam mantidos, conforme a vontade do povo, ao eleger os seus governantes.\r\nSr. Presidente, por fim, deixo meu abra\u00e7o a V.Exa. Sou um admirador seu. Deixo tamb\u00e9m um abra\u00e7o ao Relator, Senador Marcos Rog\u00e9rio, e a todos os companheiros do Congresso Nacional.\r\nO Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade vai encaminhar de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do PSB. N\u00f3s entendemos que o \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o de obra para todos os portos \u00e9 o ente correto para gerenciar toda essa quest\u00e3o de treinamento. N\u00f3s somos a favor do Sistema S.\r\nPor isso, posicionamo-nos favoravelmente \u00e0 medida provis\u00f3ria, mas vamos votar com o destaque do PSB.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CRIT\u00c9RIO, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, ODONTOLOGIA, INCLUS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 emenda da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, destinada \u00e0 inclus\u00e3o de odont\u00f3logos no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa da puni\u00e7\u00e3o severa de servidores p\u00fablicos e policiais pelo recebimento indevido do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido \u00e0s camadas de baixa renda, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio por dois meses.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Presidente Deputada Dorinha, prezadas Sras. Deputadas e prezados Srs. Deputados, primeiro, quero dizer que o Solidariedade apoia a emenda da Deputada Dorinha, que inclui os odont\u00f3logos no projeto. Acho importante dar um tratamento especial, que vai contar com o apoio de toda a nossa bancada neste assunto.\r\nSegundo, quero fazer um coment\u00e1rio muito r\u00e1pido. N\u00f3s tivemos a oportunidade nesta Casa, como j\u00e1 foi devidamente discutido, de aprovarmos aqui, iniciativa que o Governo Federal consolidou, a ajuda de 600 reais para todo cidad\u00e3o brasileiro que estivesse apto a receb\u00ea-la segundo nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, lamentavelmente, n\u00f3s temos assistido na imprensa a diversas situa\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es nas ajudas que foram concedidas aos cidad\u00e3os brasileiros. \u00c9 \u00f3bvio que, devido \u00e0 emerg\u00eancia e \u00e0 urg\u00eancia da mat\u00e9ria, houve falhas. \u00c9 natural que haja falhas. Mas o importante - eu acho que o setor p\u00fablico tem que fazer isto - \u00e9 punir severamente todas as pessoas que, de forma fraudulenta, tiveram acesso a um dinheiro que n\u00e3o lhes pertence, ainda que neste momento de muitas dificuldades.\r\nN\u00f3s assistimos a den\u00fancias sobre policiais militares e servidores p\u00fablicos civis que assim procederam, sobre pessoas que t\u00eam renda - como foi devidamente mostrado num programa de televis\u00e3o - muito acima do previsto em lei e que at\u00e9 debochavam do dinheiro que receberam do Governo Federal, dinheiro que faz falta a muitos. Por isso, \u00e9 importante que o poder p\u00fablico seja severo na puni\u00e7\u00e3o a estes maus brasileiros, pessoas que, usando da boa-f\u00e9 daqueles que querem ajudar neste momento de pandemia, visam a surrupiar o dinheiro do povo brasileiro. \r\nFa\u00e7o este registro e reitero que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que o Governo Federal encaminhe a esta Casa projeto que garanta mais 2 meses da ajuda emergencial de 600 reais, porque o povo, de fato, est\u00e1 precisando. Para este projeto, o Governo, mais uma vez, vai contar com nosso apoio. Este Parlamento n\u00e3o tem se furtado a acudir todas as necessidades do povo brasileiro no enfrentamento desta pandemia que, t\u00e3o nociva a todos n\u00f3s, provoca tanto sofrimento.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\". Acho que precisamos votar essa PEC, porque existe uma expectativa muito grande para que haja tempo de preparar as elei\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\", para que votemos hoje essa mat\u00e9ria e se defina exatamente qual a posi\u00e7\u00e3o da maioria dos Deputados quanto ao adiamento ou n\u00e3o das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es deste ano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Falecimento do Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nEu queria aproveitar este momento para, em nome de toda a nossa bancada, registrar o nosso sentimento pelo falecimento do Deputado Assis Carvalho. Um bom companheiro, um bom amigo, esteve conosco no Parlamento. N\u00f3s sentimos muito. Temos certeza de que ele far\u00e1 muita falta a este Parlamento, como tamb\u00e9m ao povo do Estado que muito bem representou. \r\nAqui fica o nosso registro.\r\nO Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\". N\u00f3s achamos que essa discuss\u00e3o do ENEM \u00e9 fundamental, precisa ser feita, mas cabe naturalmente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o conduzir esse processo.\r\nPor isso, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\". Considera que a Relatora acertou na mat\u00e9ria, aumentando o PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Trata-se de mat\u00e9ria importante. Achamos que o texto deve ser mantido.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria dizer que hoje \u00e9 um dia importante para o esporte no Brasil. A C\u00e2mara dos Deputados, mais uma vez, mostra \u00e0 sociedade a sensibilidade que tem em pontos que s\u00e3o important\u00edssimos para o dia a dia do nosso Pa\u00eds.\r\nEsta mat\u00e9ria de que tratamos hoje e que ser\u00e1 votada daqui a pouco, de ajuda ao esporte, \u00e9 de fato de grande import\u00e2ncia, dado o significado que o esporte tem na vida de todas as pessoas e de todos os brasileiros.\r\nN\u00f3s sabemos o momento dif\u00edcil que vivem o nosso Pa\u00eds e o mundo, e esta \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o importante nesse contexto. Do mesmo jeito que a C\u00e2mara dos Deputados teve a sensibilidade de olhar para a cultura, de olhar para setores da \u00e1rea social, est\u00e1 olhando agora para outra parte da \u00e1rea social, o esporte.\r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Carreras, que foi o condutor desse processo e que teve a sensibilidade de preparar este projeto, um bom projeto. Parabenizo tamb\u00e9m o Deputado Alexandre Frota.\r\nOntem, em Bras\u00edlia, e eu tive a oportunidade, inclusive com V.Exa., Presidente, de participar, junto com o Deputado Frota, o Deputado Felipe e o Governo, da constru\u00e7\u00e3o de um entendimento nesta mat\u00e9ria. Esse entendimento agora \u00e9 poss\u00edvel, e o Deputado Coronel Armando, inclusive, estava falando em nome do Governo. N\u00f3s falamos com o L\u00edder Vitor Hugo, que encaminhou a conversa para o Deputado Coronel Armando, que teve toda boa vontade nesse sentido.\r\nO Relator, o Deputado Alexandre Frota, teve a sensibilidade de sentar com o Governo e de afastar qualquer diverg\u00eancia pol\u00edtica existente - e n\u00f3s sabemos que existe -, para construir um relat\u00f3rio que fosse aceito pelo Governo. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso reverenciar o Governo, que aceita pagar esse quinh\u00e3o que vai ser dado de ajuda ao esporte.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar ao meu L\u00edder, o Deputado Z\u00e9 Silva, que sempre esteve comigo. Desde que levamos este assunto a ele pela primeira vez, ele foi sens\u00edvel \u00e0 import\u00e2ncia do tema.\r\nSr. Presidente, este projeto tem um ponto que \u00e9 muito importante e que est\u00e1 passando um pouco despercebido. N\u00f3s estamos aqui tamb\u00e9m cuidando do PROFUT, que \u00e9 uma salva\u00e7\u00e3o para os clubes de futebol do Brasil. N\u00f3s estamos reabrindo um prazo exatamente para que os clubes tamb\u00e9m possam se adequar a este momento e que de fato isso tamb\u00e9m possa socorrer os clubes de futebol, que tantas alegrias d\u00e3o ao povo brasileiro. Tirando os poucos clubes que vivem em condi\u00e7\u00e3o financeira diferenciada, no meu Estado, Pernambuco, por exemplo, o meu querido Santa Cruz sofre enormemente as dificuldades desta pandemia e a dificuldade financeira, e n\u00f3s aqui abrimos uma possibilidade de ajuda aos clubes.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m lembrar o Deputado Andr\u00e9 de Paula, do PSD. Foi ele quem fez a emenda no sentido de incluir o PROFUT Tricolor como eu e tamb\u00e9m pernambucano, ele sabe qual o sentimento e a import\u00e2ncia deste assunto.\r\nE, por fim, quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que, desde o primeiro momento, se sensibilizou, quis criar o di\u00e1logo com o Governo, para que constru\u00edssemos este momento de entendimento. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, como falei h\u00e1 pouco. E ela \u00e9 importante para o esporte, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m para os clubes de futebol, \u00e9 importante para o Brasil. E a C\u00e2mara dos Deputados, mais uma vez, no momento certo, responde \u00e0 necessidade do povo brasileiro. \r\nO Solidariedade encaminha \"sim\" ao projeto.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Felipe Carreras, parab\u00e9ns ao Deputado Alexandre Frota, parab\u00e9ns a todos n\u00f3s que formamos a C\u00e2mara dos Deputados e a V.Exa., Presidente, um querido amigo tamb\u00e9m que comanda os trabalhos! Um abra\u00e7o.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s entendemos que o FGTS \u00e9 fundamental para um setor que \u00e9 muito importante na gera\u00e7\u00e3o de emprego e de habita\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nPor isso, considerando a forma como o projeto est\u00e1, n\u00f3s entendemos que \u00e9 melhor que esta medida provis\u00f3ria caduque e que depois se construa uma alternativa.\r\nExatamente por isso, para preservar o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o do trabalhador, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" para que seja mantido o texto do Relator.\r\nAcho esse projeto muito importante porque o setor hoje passa por enormes dificuldades em toda \u00e1rea de transporte p\u00fablico no Brasil diante desta pandemia.\r\nEssa \u00e9 mais uma das a\u00e7\u00f5es importantes que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fazendo para o Brasil a fim de amenizar essa grande dificuldade causada pela pandemia.\r\nMantemos tamb\u00e9m o entendimento do Relator, o Deputado Hildo Rocha, de que sejam acima de 200 mil habitantes.\r\nO Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o urbano ou semiurbano, constante no caput  do art. 1\u00ba e no art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"sim\" ao texto. Hoje, o sistema de transporte p\u00fablico metropolitano vem passando por enormes dificuldades em virtude da pandemia. N\u00f3s sabemos que \u00e9 um transporte de massa e que, exatamente para tentar se manter o afastamento social, \u00e9 preciso chegar a uma f\u00f3rmula que amenize o problema e o caos que est\u00e1 acontecendo em todo o Brasil. Por isso achamos oportuna a mat\u00e9ria. \r\nO Solidariedade encaminha \"sim\" ao texto do Relator. Ent\u00e3o, \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade encaminha pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, ressaltando mais uma vez a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria que a C\u00e2mara dos Deputados hoje vota, uma mat\u00e9ria que trata com responsabilidade um setor que vem passando por enormes dificuldades diante da pandemia.\r\nN\u00f3s socorremos diversos outros setores, de modo justo, como o setor cultural, e mais uma vez a C\u00e2mara mostra maturidade para enfrentar os problemas que vieram ao nosso Pa\u00eds em raz\u00e3o da pandemia e apresenta um projeto para solucion\u00e1-los ou, pelo menos, ameniz\u00e1-los.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha a favor do texto, dando os parab\u00e9ns ao Relator, o Deputado Hildo Rocha, que conduziu a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria de forma muito consensual, fazendo com que cheg\u00e1ssemos a este final.\r\nO Solidariedade encaminha com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, CARLOS EDUARDO CADOCA,  EX-DEPUTADO FEDERAL, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (Bloco/SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita tristeza que registro aqui, no dia de hoje, que ontem faleceu Carlos Eduardo Cadoca. \r\nCadoca foi Deputado Federal nesta Casa por quatro legislaturas, Vereador do Recife, Secret\u00e1rio Municipal, cargo no qual fez um belo trabalho, com eventos que at\u00e9 hoje est\u00e3o na mem\u00f3ria do recifense. Depois, foi tamb\u00e9m Deputado Estadual e Secret\u00e1rio de Estado.\r\nDe fato, ele nos deixou vitimado pela COVID. N\u00f3s estamos muito entristecidos. Todos que conheciam o Cadoca sabem o amigo, o ser humano, a pessoa bondosa que ele era. Portanto, \u00e9 com muita tristeza que registramos nesta Casa, no dia de hoje, o falecimento de Carlos Eduardo Cadoca.\r\nO povo pernambucano est\u00e1 de luto, est\u00e1 entristecido, porque Pernambuco perdeu uma grande figura da sua pol\u00edtica. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s achamos que \u00e9 pertinente que esta mat\u00e9ria seja votada. Este \u00e9 um projeto que se discute no Brasil h\u00e1 muitos anos.\r\n\u00c9 importante inclusive que se diga que hoje o PT, que era contra... A Presidente Dilma queria e defendeu muitas vezes que fosse votada esta mat\u00e9ria do Banco Central.\r\nEnt\u00e3o, por coer\u00eancia, pelo bem do Brasil, para destravar a economia, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Silvio Costa Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um registro hist\u00f3rico precisa ser lembrado aqui sobre a autonomia do Banco Central: no Governo da Presidente Dilma, quando o Presidente do Banco Central era o Sr. Tombini, n\u00f3s assistimos a um aumento, por orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, por imposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de tr\u00eas pontos percentuais na taxa de juros, o que trouxe um caos econ\u00f4mico ao Pa\u00eds.\r\n\u00c9 exatamente essa autonomia que n\u00f3s queremos que tenha o Presidente do Banco Central, para que n\u00e3o haja interfer\u00eancia do Presidente de plant\u00e3o. Nas maiores na\u00e7\u00f5es desenvolvidas do mundo, o Banco Central \u00e9 independente. \u00c9 exatamente por isso que chega a hora de o Brasil tomar essa posi\u00e7\u00e3o correta, essa posi\u00e7\u00e3o que vai sinalizar para o mercado.\r\nEu queria parabenizar, neste instante, o Relator Silvio Costa Filho, pernambucano como eu, que, com compet\u00eancia, fez o relat\u00f3rio que, se Deus quiser, ser\u00e1 aprovado na tarde de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, divergindo dos meus dois companheiros e amigos Deputados pernambucanos que me antecederam, o Solidariedade encaminha \"sim\". \r\nN\u00f3s encaminhamos o voto com muita convic\u00e7\u00e3o, pois hoje o Brasil dar\u00e1 um passo como j\u00e1 deram v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es desenvolvidas. \u00c9 importante que tenhamos um Banco Central independente de qualquer interfer\u00eancia pol\u00edtica.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos \"sim\".\r\nQueremos parabenizar V.Exa. por ter trazido esta mat\u00e9ria. H\u00e1 outras mat\u00e9rias important\u00edssimas, que n\u00f3s precisamos votar neste Parlamento. N\u00f3s j\u00e1 cuidamos e estamos cuidando das mat\u00e9rias pertinentes \u00e0 pandemia - este Parlamento n\u00e3o faltou - e agora temos que cuidar tamb\u00e9m da economia.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXERCITO BRASILEIRO, INVESTIMENTO, ESCOLA, PRIMEIRO_SARGENTO DO EX\u00c9RCITO, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa da escolha do Estado de Pernambuco para sede da Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputados, o Ex\u00e9rcito Brasileiro definiu, como faz desde a d\u00e9cada de 60 com os oficiais, unificar os seus cursos de sargentos em todo o Brasil. E, para isso, vai criar a Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito.\r\nInicialmente, 13 Estados foram escolhidos para uma avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e pr\u00e9via quanto a essa quest\u00e3o. Ao final de uma discuss\u00e3o de muito tempo, de muitos meses, chegou-se a tr\u00eas cidades aptas para receber esse investimento do Ex\u00e9rcito Brasileiro: uma no Estado de Pernambuco, a cidade de Abreu e Lima; outra no Estado do Rio Grande do Sul, a cidade de Santa Maria; e outra no Estado do Paran\u00e1, a cidade de Ponta Grossa.\r\nPara atender 2.400 alunos e docentes e ainda 1.800 militares que v\u00e3o trabalhar em fun\u00e7\u00e3o dessa escola, ser\u00e1 feito um investimento em torno de 1 bilh\u00e3o de reais na concretiza\u00e7\u00e3o desse empreendimento.\r\nOntem, eu tive a oportunidade, junto com o Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, v\u00e1rios Secret\u00e1rios de Estado, o Comandante Militar do Nordeste e um representante do Ex\u00e9rcito Brasileiro, de assistir a uma apresenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que o Estado de Pernambuco poderia implementar para ali abrigar essa Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nO Governador Paulo C\u00e2mara, de uma forma bastante ousada, apresentou investimentos da ordem de 323 milh\u00f5es de reais que o Estado de Pernambuco faria para poder sediar essa escola. Haveria ainda a aquisi\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea de 180 hectares que fica ao lado da Arena da Copa para ceder ao Ex\u00e9rcito Brasileiro, a fim de que o Ex\u00e9rcito tenha na sua infraestrutura l\u00e1 em Pernambuco tamb\u00e9m essa \u00e1rea. E estaria definida tamb\u00e9m a aquisi\u00e7\u00e3o de outra \u00e1rea, com tamanho de 5 hectares, na frente do local onde vai ser sediada a escola, o CIMNC, para que fosse feito um centro de conviv\u00eancia para todo o entorno da escola estar atendido com esse investimento.\r\nToda a infraestrutura de \u00e1gua, esgoto e energia e toda parte de log\u00edstica foi pensada pelo Secret\u00e1rio de Planejamento Alexandre Reb\u00ealo e pela Secret\u00e1ria de Infraestrutura Fernandha Batista para que possamos deixar o Estado de Pernambuco apto a esse investimento. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 feito o melhoramento de toda a malha vi\u00e1ria de acesso a \u00e1rea da escola.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dizer, na verdade, que Pernambuco est\u00e1 apto a receber essa Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito Brasileiro. E n\u00f3s aqui vamos nos unir - e falo isso em nome de toda nossa bancada de Pernambuco, independentemente de partido pol\u00edtico - e trabalhar para que Pernambuco venha a sediar esse importante investimento que o Ex\u00e9rcito Brasileiro vai definir nos pr\u00f3ximos meses onde ser\u00e1 feito.\r\nEra o que tinha a dizer, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMA GERAL, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O (1993).",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 559, de 2013, do Senado Federal, (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, de 2020), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria, neste momento, na condi\u00e7\u00e3o de Relator da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es para o nosso Pa\u00eds, exaltar a import\u00e2ncia desse acordo.\r\nO projeto de lei das licita\u00e7\u00f5es veio do Senado. Foi constru\u00eddo um relat\u00f3rio consensual aqui na C\u00e2mara, depois de ouvidos diversos segmentos da nossa sociedade, do povo brasileiro, a Transpar\u00eancia Internacional, os Tribunais de Contas, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, enfim, todos os \u00f3rg\u00e3os que acompanham diariamente a quest\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es no Brasil. \r\nN\u00f3s, ouvindo todos os segmentos da sociedade e interessados, constru\u00edmos um relat\u00f3rio que foi votado por esta Casa e, depois, foi para o Senado. Sob a relatoria do Senador Anastasia, a mat\u00e9ria n\u00e3o teve nenhuma mudan\u00e7a significativa, e o projeto foi para san\u00e7\u00e3o de S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica. Houve alguns vetos de ordem t\u00e9cnica, que n\u00e3o causariam nenhum problema.\r\nMas eu queria, neste momento, inclusive ressaltar a aten\u00e7\u00e3o que tivemos do L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes. Por diversas vezes, mantivemos contato com ele e com sua assessoria no sentido de mostrar que alguns vetos eram fundamentais para que houvesse uma mudan\u00e7a e que n\u00e3o se desconfigurasse esse projeto de lei, que foi t\u00e3o bem constru\u00eddo. \r\nQueria fazer um registro, por quest\u00e3o de justi\u00e7a, com rela\u00e7\u00e3o ao Deputado Hildo Rocha, que aqui est\u00e1 presente e que tamb\u00e9m ajudou nesse consenso. E conseguimos construir esse acordo: o Senador Anastasia, conduzindo pelo Senado Federal, e n\u00f3s conversando pela C\u00e2mara dos Deputados. \r\nAcho que \u00e9 um avan\u00e7o enorme n\u00f3s derrubarmos o veto da melhor t\u00e9cnica e menor pre\u00e7o. Acho que o barato sai mais caro em algumas situa\u00e7\u00f5es, e foi exatamente nesse sentido que pensamos. \r\nAcho que outro avan\u00e7o que tivemos foi a quest\u00e3o do licenciamento ambiental. Sabemos que, hoje, muitas obras s\u00e3o executadas no nosso Pa\u00eds. E o licenciamento ambiental \u00e9 uma coisa que atrasa muito, que paralisa a obra. Muitas vezes, essa paralisa\u00e7\u00e3o faz com que a continuidade da obra n\u00e3o seja poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que, ao in\u00edcio da obra, esse licenciamento j\u00e1 tenha sido providenciado pelo \u00f3rg\u00e3o contratante. E, com a derrubada desse veto, n\u00f3s estamos consolidando isso na noite de hoje.\r\nOutro ponto fundamental era a obrigatoriedade das publica\u00e7\u00f5es nos jornais de grande circula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s criamos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es o Portal Nacional de Licita\u00e7\u00f5es. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que essa inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 bastante exitosa, mas precisaremos de um tempo de adapta\u00e7\u00e3o. E no nosso relat\u00f3rio n\u00f3s definimos o prazo de 2 anos para essa adapta\u00e7\u00e3o. E, durante esse per\u00edodo, ter\u00edamos a obrigatoriedade das publica\u00e7\u00f5es.\r\nO Governo Federal achou por bem vetar isso, mas esta Casa, de forma s\u00e1bia, com negocia\u00e7\u00f5es, conseguiu fazer com que esse veto tamb\u00e9m fosse derrubado. \r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas vetos importantes para que o projeto saia muito bem formatado, vamos dizer assim, da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEu acho que a quest\u00e3o do menor pre\u00e7o e da melhor t\u00e9cnica tamb\u00e9m \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o importante que conseguimos construir na noite de hoje, depois de muita discuss\u00e3o durante v\u00e1rios e v\u00e1rios dias.\r\nPortanto, como Relator desta mat\u00e9ria, eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s oferecemos ao Brasil uma nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, atualizada, competente, com muita transpar\u00eancia, que vai facilitar sobremaneira as licita\u00e7\u00f5es e o andamento das obras no nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA MILITAR, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, RECIFE (PE), INSTALA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Augusto Coutinho",
        "sumario": "Defesa de instala\u00e7\u00e3o em Recife, Estado de Pernambuco, da Escola de Sargento das Armas - ESA, do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. AUGUSTO COUTINHO (SOLIDARIEDADE - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, sou Coordenador da bancada de Pernambuco e, hoje pela manh\u00e3, reunimos toda a bancada - v\u00e1rios Deputados e Senadores de Pernambuco - com o General Paulo S\u00e9rgio, Comandante do Ex\u00e9rcito; com o General Freire Gomes, Comandante Militar do Nordeste; e com o General Richard, que vai assumir o Comando Militar do Nordeste a partir de setembro.\r\nEstivemos discutindo a quest\u00e3o da Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito.\r\nComo \u00e9 sabido, o Ex\u00e9rcito vai centralizar todo o treinamento de seu efetivo de sargentos, que hoje representa dois ter\u00e7os da tropa do Ex\u00e9rcito Brasileiro, em apenas uma cidade. Das 17 cidades que foram selecionadas, que come\u00e7aram a fazer essa sele\u00e7\u00e3o para verem a estrutura que tinham para suportar essa escola, ficaram agora 3 cidades: a cidade de Recife - Regi\u00e3o Metropolitana do Recife -, em Pernambuco; a cidade de Ponta Grossa, no Paran\u00e1; e a cidade de Santa Maria, no Rio Grande do Sul.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos tendo diversas reuni\u00f5es com o Ex\u00e9rcito, inclusive envolvendo o Governador Paulo C\u00e2mara, que tem se envolvido pessoalmente para que essa escola venha para Pernambuco. \u00c9 importante salientar que o Nordeste hoje n\u00e3o tem nenhuma representatividade do Ex\u00e9rcito Brasileiro, como t\u00eam outras cidades do Sul do Pa\u00eds. Seria Pernambuco o centro do Nordeste para receber essa Escola de Sargentos.\r\nO Governo de Pernambuco n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os: j\u00e1 disponibilizou para investimentos em infraestrutura mais de 30 milh\u00f5es de reais, com uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o necess\u00e1rias para receber essa Escola de Sargentos do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Ent\u00e3o, Pernambuco est\u00e1 mobilizado. Hoje todos n\u00f3s da bancada de Pernambuco levamos ao Comandante do Ex\u00e9rcito a nossa disposi\u00e7\u00e3o para que os recursos da bancada de Pernambuco sejam tamb\u00e9m destinados \u00e0s necessidades que existir\u00e3o certamente na implanta\u00e7\u00e3o da escola em Pernambuco. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos mobilizados.\r\nA bancada de Pernambuco tem esta caracter\u00edstica: quando o assunto \u00e9 importante para o nosso Estado, afastamos qualquer diverg\u00eancia partid\u00e1ria ou ideol\u00f3gica para defender uma a\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica. Sem d\u00favida, Pernambuco est\u00e1 bem situado para receber essa escola. Seria uma aten\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro para o lugar onde nasceu a P\u00e1tria, em Jaboat\u00e3o dos Guararapes; onde nasceu o Ex\u00e9rcito, que foi nos Guararapes. Certamente, estar\u00edamos aptos para receber essa escola. \r\nEnt\u00e3o estamos atentos. Estamos trabalhando nesse sentido e mobilizando toda a bancada de Pernambuco aqui na C\u00e2mara e no Senado, para que isso se torne uma realidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]