[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nA\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 181/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS SOCIAIS, AUMENTO, PRAZO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, PARTO PREMATURO, MULHER, INTERNA\u00c7\u00c3O, REC\u00c9M-NASCIDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, bem rapidamente, em primeiro lugar, quero falar da import\u00e2ncia desse projeto. Na verdade, eu vivi uma experi\u00eancia pessoal em rela\u00e7\u00e3o a isso. Assistimos a in\u00fameras m\u00e3es de rec\u00e9m-nascidos que eram obrigadas a viver quase que diuturnamente nas CTIs, nas UTIs neonatais acompanhando seus filhos e, quando sa\u00edam dali, j\u00e1 tinha passado o tempo da licen\u00e7a-maternidade. Muitas perdiam o emprego.\r\nH\u00e1 alguns anos houve uma grande movimenta\u00e7\u00e3o a favor de um projeto nessa dire\u00e7\u00e3o. O que a C\u00e2mara aprova hoje \u00e9 extremamente relevante. Na verdade, o prazo da licen\u00e7a-maternidade passa a contar a partir do momento da alta da crian\u00e7a.\r\nEu quero dizer \u00e0 Deputada, autora do projeto, que eu aprovei, ano passado, no Senado, por unanimidade, Sra. Presidente, uma PEC que d\u00e1 maior garantia para que essa proposta possa ser constitucionalizada e a partir da\u00ed obviamente efetivada.\r\nA PEC diz simplesmente o seguinte: \"O prazo para essas m\u00e3es, no que tange \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, s\u00f3 passa a contar a partir do momento da alta da crian\u00e7a\". A\u00ed sim, ela vai para casa com a crian\u00e7a e vai ter um per\u00edodo necess\u00e1rio para que aquela crian\u00e7a conviva no lar. Isso est\u00e1 sendo feito aqui atrav\u00e9s de projeto de lei.\r\nEu sugiro que, apesar do enorme avan\u00e7o, n\u00f3s pensemos em transformar isso, no futuro, numa PEC. J\u00e1 est\u00e1 na Casa uma PEC aprovada no Senado, por unanimidade. Eu sugiro que a Deputada, autora do projeto, seja, quem sabe, a Relatora dessa PEC. Eu acho que muitas m\u00e3es, do Brasil inteiro, hoje, querem cumpriment\u00e1-la e comemoram a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nO PSDB, portanto, vota favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DOM WALMOR OLIVEIRA DE AZEVEDO, ARCEBISPO, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o de Dom Walmor Oliveira de Azevedo para a Presid\u00eancia da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de me unir a tantas vozes que aqui j\u00e1 se manifestaram em cumprimento, em sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Dom Walmor de Azevedo para a Presid\u00eancia da CNBB.\r\nDom Walmor, Arcebispo da minha cidade de Belo Horizonte, \u00e9 uma das mais completas figuras humanas que eu conheci. Como Governador, eu pude conviver com ele muito de perto. Dom Walmor \u00e9 um humanista na dimens\u00e3o maior que essa palavra possa trazer.\r\nNum momento de tanto radicalismo, de tantas incompreens\u00f5es, a figura de Dom Walmor num cargo da express\u00e3o que tem a Presid\u00eancia da CNBB, no pa\u00eds mais cat\u00f3lico do mundo, certamente ser\u00e1 uma refer\u00eancia de equil\u00edbrio, converg\u00eancia e busca da supera\u00e7\u00e3o das incompreens\u00f5es. Mais do que nunca, o Brasil precisa se encontrar no caminho do desenvolvimento, da diminui\u00e7\u00e3o das nossas desigualdades. \r\nPortanto, a CNBB, que sempre teve um papel extremamente relevante na discuss\u00e3o dos mais variados temas que afligem a nossa gente, ter\u00e1 a oportunidade de agora, sob a Presid\u00eancia de Dom Walmor, mais do que tratar simplesmente dos assuntos afetos \u00e0 igreja, tratar dos assuntos afetos \u00e0 sociedade brasileira, em especial aos que mais precisam.\r\nComo belo-horizontino, como mineiro - assim como os baianos -, como brasileiro, eu sa\u00fado a chegada de Dom Walmor de Azevedo \u00e0 Presid\u00eancia da CNBB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 preciso que haja uma compreens\u00e3o clara da dimens\u00e3o das perdas dessas fam\u00edlias de Brumadinho e de outras cidades na extens\u00e3o do Rio Paraopeba. Na verdade, elas n\u00e3o perderam apenas a renda, mas tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es de viver com o m\u00ednimo de dignidade, perderam as suas casas e perderam os seus familiares.\r\nO drama, portanto, tem uma dimens\u00e3o muito maior do que uma quest\u00e3o meramente cont\u00e1bil.\r\nN\u00f3s estaremos aprovando, dentro de pouco tempo, uma solicita\u00e7\u00e3o do Governo, Sra. Presidente. Essa \u00e9 uma proposta que eu fa\u00e7o quem sabe at\u00e9 ao pr\u00f3prio L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, que veio aqui fazer comigo uma pondera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos aprovar um cr\u00e9dito de mais de 240 bilh\u00f5es de reais - pelo menos \u00e9 essa a expectativa do Governo -, exatamente para que o Governo possa cumprir alguns compromissos, em rela\u00e7\u00e3o inclusive ao Bolsa Fam\u00edlia, por exemplo. E h\u00e1 uma folga clara nessa solicita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por parte do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado A\u00e9cio.\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Qual \u00e9 a proposta que fa\u00e7o no momento em que encaminho pelo PSDB? \u00c9 que possamos, nesse cr\u00e9dito - como prop\u00f4s j\u00e1 o Deputado Orlando mais cedo -, para chegarmos a esse valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para cada fam\u00edlia, carimbar essa diferen\u00e7a exatamente nesse cr\u00e9dito suplementar que ser\u00e1 votado, sem aumentar o valor solicitado pelo Governo. \u00c9 poss\u00edvel ali encontramos a fonte de recursos para atendermos a essas fam\u00edlias com um m\u00ednimo de dignidade, que seria um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPor isso, encaminhamos favoravelmente, Sra. Presidente. N\u00f3s, do PSDB, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, esse destaque apenas garante que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 criar um cadastro nacional para o controle, registro e acompanhamento dos profissionais, sejam eles militares ou civis, que atuaram no caso de Brumadinho. Portanto, ser\u00e3o contemplados os profissionais que, de alguma forma, se expuseram \u00e0 eventualidade de alguma doen\u00e7a. \r\nEnt\u00e3o, o acompanhamento \u00e9 algo absolutamente necess\u00e1rio para que, em se comprovando, no futuro, que adquiriram alguma mol\u00e9stia em raz\u00e3o do que ocorreu em Brumadinho, haja garantia de que eles ser\u00e3o indenizados. N\u00e3o h\u00e1, portanto, custo fixo para isso, ser\u00e1 uma quest\u00e3o eventual. \r\nN\u00e3o h\u00e1 por que qualquer partido - essa \u00e9 a nossa avalia\u00e7\u00e3o - deixar de aprovar uma salvaguarda, uma prote\u00e7\u00e3o aos profissionais que arriscaram suas vidas para salvar outras dezenas ou centenas de vidas. \r\nPortanto, a proposta do Deputado Subtenente Gonzaga \u00e9 absolutamente merit\u00f3ria e deve ter o apoio de toda a Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 70, de 2011, sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero apenas chamar a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria que ser\u00e1 votada em seguida. Do ponto de vista estrutural, n\u00e3o h\u00e1 nada mais relevante para o funcionamento do Parlamento do que a modifica\u00e7\u00e3o no rito de tramita\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias.\r\nEsse processo iniciou-se h\u00e1 muito tempo, atrav\u00e9s da Emenda Constitucional n\u00ba 32, de 2001, logo ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que determinou que as medidas provis\u00f3rias poderiam ser reeditadas indefinidamente. Criou-se com isso um poder absurdo para o Poder Executivo, porque cabia a ele reeditar at\u00e9 quando quisesse, a cada 30 dias, as medidas provis\u00f3rias por ele editadas.\r\nN\u00f3s buscamos contornar isso, quando eu presidi esta Casa, Presidente Rodrigo Maia, a partir da Emenda Constitucional n\u00ba 32. N\u00f3s definimos um prazo fatal de validade para as medidas provis\u00f3rias, que era 120 dias para o conjunto do Congresso Nacional, mas n\u00e3o definimos qual era o prazo limite para que cada uma das Casas se manifestasse sobre aquelas medidas provis\u00f3rias. Passado o tempo, chega-se agora a um novo aprimoramento, porque n\u00f3s geramos naquela \u00e9poca um desequil\u00edbrio entre as duas Casas do Congresso. Vimos nesta semana, e isso j\u00e1 foi reeditado in\u00fameras vezes, que coube ao Senado apenas 1 ou 2 dias para votar determinada mat\u00e9ria.\r\nA proposta de aglutina\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo apresentada agora pelo Relator Walter Alves, corrige essa quest\u00e3o dos prazos e uma outra extremamente relevante, que \u00e9 a impossibilidade de que possa haver, Deputado Lafayette de Andrada, a partir de emendas do Congresso Nacional, a incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria de temas que n\u00e3o tenham com ela qualquer correla\u00e7\u00e3o, os famosos e chamados \"jabutis\", que n\u00e3o eram previstos no texto em vigor na atual Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, a defini\u00e7\u00e3o de prazos, de 80 dias na C\u00e2mara dos Deputados, 30 dias no Senado Federal e a possibilidade, se l\u00e1 for emendada, de um retorno de mais 10 dias para que a C\u00e2mara dos Deputados possa se manifestar sobre as medidas provis\u00f3rias, corrige a quest\u00e3o da isonomia necess\u00e1ria entre as duas Casas e o impedimento - a partir do texto, que espero seja aprovado, at\u00e9 porque foi aprovado no relat\u00f3rio de minha autoria, por unanimidade, no Senado Federal - de incorporar temas que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o com a origem da medida provis\u00f3ria. Isso garante a impossibilidade de uma medida provis\u00f3ria, que n\u00e3o tenha sido aprovada nos prazos estabelecidos, ser reeditada na mesma sess\u00e3o legislativa.\r\nNesse sentido, esta Casa ter\u00e1 a possibilidade de n\u00e3o ser monopolizada por medidas provis\u00f3rias de origem do Poder Executivo. Ser\u00e1 a chance para que projetos de origem nas nossas Comiss\u00f5es, de patroc\u00ednio dos Parlamentares, cheguem ao plen\u00e1rio. Tudo isso nos permitir\u00e1 ter maior agilidade na discuss\u00e3o e na vota\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias.\r\nEssa \u00e9, portanto, a segunda corre\u00e7\u00e3o de fundo que o Congresso Nacional faz nessa mat\u00e9ria, j\u00e1 acordada com o Senado Federal.\r\nEnt\u00e3o, aprovando hoje esse texto, tenho absoluta certeza de que teremos um fator inibidor tamb\u00e9m para que o Governo Federal continue reeditando sucessivamente medidas provis\u00f3rias ou editando sucessivamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ERD 1/2019, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRAZO, TRAMITA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOBRESTAMENTO DE PAUTA.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Esclarecimento sobre emenda de reda\u00e7\u00e3o apresentada a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, farei um esclarecimento e \u00e9 importante que cada um de V.Exas. dele tome conhecimento. N\u00f3s estamos fazendo hoje uma altera\u00e7\u00e3o substantiva na tramita\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias na Casa, a partir de acordo celebrado pelo Presidente Rodrigo Maia com o Presidente do Senado. \r\nAt\u00e9 hoje, as medidas provis\u00f3rias t\u00eam prazo de 120 dias para tramitar no Congresso Nacional, sem limita\u00e7\u00e3o de prazo de tramita\u00e7\u00e3o, seja na Comiss\u00e3o Mista Especial, seja em cada uma das Casas, levando a quest\u00f5es como as que temos visto corriqueiramente, inclusive na \u00faltima semana, em que medidas provis\u00f3rias chegavam ao Senado com tempo muito ex\u00edguo para sua avalia\u00e7\u00e3o. \r\nA partir de agora, aprovada esta proposta, esta emenda aglutinativa, a medida provis\u00f3ria, iniciada sempre pela C\u00e2mara dos Deputados, ter\u00e1, em primeiro lugar, 40 dias na Comiss\u00e3o Especial Mista, composta de Deputados e Senadores. Se n\u00e3o for votada na Comiss\u00e3o Mista, a medida provis\u00f3ria cai. Esta \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o extremamente relevante, mas fruto de entendimento. \r\nPassados os 40 dias na Comiss\u00e3o Especial, ela ter\u00e1 outros 40 dias aqui na C\u00e2mara, somando 80 dias, portanto, entre Comiss\u00e3o Especial Mista e C\u00e2mara dos Deputados. No trig\u00e9simo dia, ela sobrest\u00e1 a pauta. Portanto, nos \u00faltimos 10 dias do prazo, ela tem prioridade para a vota\u00e7\u00e3o. A partir da\u00ed, o Senado ter\u00e1 outros 30 dias para a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Depois de 20 dias no Senado, l\u00e1 tamb\u00e9m a pauta estar\u00e1 sobrestada, dando, portanto, prioridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. \r\nEm havendo, o que \u00e9 poss\u00edvel e muitas vezes at\u00e9 prov\u00e1vel, modifica\u00e7\u00e3o, alguma emenda aprovada pelo Senado, o que ocorre? A C\u00e2mara volta a ter outros 10 dias para a avalia\u00e7\u00e3o apenas desta emenda.\r\nO que n\u00f3s inclu\u00edmos nesta emenda de reda\u00e7\u00e3o? N\u00e3o estava claro se haveria tamb\u00e9m o sobrestamento nesses \u00faltimos 10 dias do retorno da emenda a esta Casa. Seguindo isonomicamente o que aconteceria na primeira e segunda etapa, C\u00e2mara e Senado, era natural que aqui tamb\u00e9m houvesse este sobrestamento. Esta emenda de reda\u00e7\u00e3o apenas explicita que, em eventual retorno \u00e0 C\u00e2mara, esta proposta de medida provis\u00f3ria passa a ter prioridade para vota\u00e7\u00e3o, sobrestando outros temas da pauta. \r\nEra apenas isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de agenda destinada \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no momento em que n\u00f3s caminhamos para a finaliza\u00e7\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o, permita-me aqui um r\u00e1pido registro hist\u00f3rico. H\u00e1 exatos 21 anos, neste mesmo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, em maio de 1998 - eu liderava o PSDB \u00e0 \u00e9poca -, rejeitou-se por 1 voto o estabelecimento da idade m\u00ednima para a Previd\u00eancia.\r\nA proposta do ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique aqui rejeitada, inclusive com votos da nossa base de apoio, gerou um d\u00e9ficit cr\u00f4nico na Previd\u00eancia Social, o que n\u00f3s j\u00e1 alarde\u00e1vamos naquele tempo.\r\nPois bem, Sr. Presidente, 21 anos se passaram, e n\u00f3s nos encontramos, n\u00e3o apenas o Parlamento, mas a sociedade brasileira, numa situa\u00e7\u00e3o absolutamente diversa. Eu lembro que, naquele tempo, a proposta dizia que eram 60 anos para os homens e 55 anos para as mulheres. Obtivemos apenas, Sr. Deputados, 307 votos favor\u00e1veis nesta Casa. O Brasil acompanhou as consequ\u00eancias daquele equ\u00edvoco: baixo investimento e recess\u00e3o prolongada por um enorme per\u00edodo. Com erros e acertos, a C\u00e2mara dos Deputados apresenta hoje a sua vis\u00e3o da reforma necess\u00e1ria.\r\nMas eu venho a esta tribuna dizer que ou\u00e7o dois discursos extremados. De um lado, o discurso daqueles que ajudaram, l\u00e1 atr\u00e1s, a derrotar a reforma da Previd\u00eancia, dizendo que esse texto significar\u00e1 recess\u00e3o profunda e mazelas para todos os brasileiros. N\u00e3o concordo com isso, porque n\u00e3o \u00e9 verdadeira essa afirma\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o daqueles que, com certo ufanismo, Sr. Presidente, consideram que a vota\u00e7\u00e3o desse texto permitir\u00e1 ao Brasil retomar o crescimento e recuperar os empregos perdidos nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\nN\u00e3o, a reforma \u00e9 correta e aponta na dire\u00e7\u00e3o certa, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., mas \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio que o Governo Federal apresente a este Parlamento e ao Pa\u00eds uma agenda de retomada do crescimento, porque sem ela a frustra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 apenas daqueles que se acham atingidos por algumas decis\u00f5es tomadas, ser\u00e1 do conjunto da sociedade brasileira. Apenas a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para que n\u00f3s possamos viver no Brasil que retome o crescimento, gere oportunidades e sobretudo a esperan\u00e7a na alma e no cora\u00e7\u00e3o de cada brasileiro.\r\nV.Exa., Presidente Rodrigo Maia, ter\u00e1 um papel vital na lideran\u00e7a dessa agenda. Em todo o processo da discuss\u00e3o previdenci\u00e1ria, V.Exa. demonstrou capacidade para fazer isso. J\u00e1 estive sentado na cadeira de V.Exa., mas n\u00e3o me lembro, em qualquer outro tempo, dos olhos da Na\u00e7\u00e3o postados com tanta esperan\u00e7a, como est\u00e3o hoje nos ombros de V.Exa. e de cada um dos Parlamentares.\r\nSe alguns acham que hoje \u00e9 o fim de alguma coisa, eu digo, com mais de 30 anos de mandatos consecutivos, que n\u00f3s estamos apenas no come\u00e7o, sim, de uma nova hist\u00f3ria. Para a constru\u00e7\u00e3o dessa hist\u00f3ria, \u00e9 preciso que haja humildade, respeito \u00e0s posi\u00e7\u00f5es advers\u00e1rias e sobretudo um Governo que assuma as suas responsabilidades.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, DEFESA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, RESSARCIMENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR, D\u00cdVIDA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de prioridade na vota\u00e7\u00e3o de lei complementar relativa \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do ressarcimento aos Estados, pela Uni\u00e3o, das perdas provocadas pela chamada Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na \u00faltima semana, lideran\u00e7as dos tr\u00eas Poderes de Minas Gerais e do Tribunal de Contas lan\u00e7aram uma carta aberta ao Pa\u00eds em que defendem algo absolutamente justo e, al\u00e9m disso, necess\u00e1rio, que \u00e9 o ressarcimento ao Estado das perdas com a famosa Lei Kandir.\r\nA Uni\u00e3o deve hoje a Minas Gerais, Sr. Presidente, cerca de 135 bilh\u00f5es de reais. No ano de 2003, atrav\u00e9s da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 42, foi considerada, foi portanto admitida essa perda, mas, de l\u00e1 para c\u00e1, passados 16 anos, n\u00e3o houve a regulamenta\u00e7\u00e3o, por lei complementar, por esta Casa, para que aquela inten\u00e7\u00e3o manifestada possibilitasse a compensa\u00e7\u00e3o financeira efetiva, n\u00e3o apenas a Minas Gerais, mas tamb\u00e9m a todos os outros Estados exportadores.\r\nN\u00f3s sabemos que a Lei Kandir \u00e9 exatamente isto: ela desonera de impostos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - ... gerando, Sr. Presidente, perdas enormes aos Estados que t\u00eam, na atividade exportadora, um peso importante na sua economia.\r\nNa \u00faltima segunda-feira, o Ministro Gilmar Mendes prop\u00f4s e realizou uma audi\u00eancia p\u00fablica \u00e0 qual compareceram os signat\u00e1rios dessa carta. Foram apresentadas as seguintes propostas: que a Uni\u00e3o entregue anualmente o montante de 18 bilh\u00f5es de reais, a ser repartido pelos Estados de acordo com os crit\u00e9rios j\u00e1 estabelecidos pelo CONFAZ - Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria; que tais valores sejam corrigidos monetariamente pela SELIC, o que me parece absolutamente justo; e que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perdas pret\u00e9ritas, sejam pagas mensalmente ao longo de 60 anos.\r\nSr. Presidente, eu sei que V.Exa. acompanha de perto essa quest\u00e3o. Acredito que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, esse deveria ser um tema a ser tratado com a prioridade que ele merece por esta Casa, j\u00e1 que o Supremo Tribunal Federal deu prazo - at\u00e9 janeiro de 2020; portanto, menos de 6 meses - para que essa mat\u00e9ria seja consagrada nesta Casa.\r\nPortanto, o que n\u00f3s buscamos \u00e9 a repara\u00e7\u00e3o das perdas ocorridas at\u00e9 aqui e, mais do que isso, a garantia de que teremos, daqui por diante, ressarcimento que garanta pelo menos parte das perdas que esses Estados v\u00eam tendo, porque, no final, ganha a Uni\u00e3o, e perdem os Estados exportadores.\r\nFa\u00e7o, portanto, esse apelo a V.Exa., Sr. Presidente, que j\u00e1 participou de diversas reuni\u00f5es sobre essa mat\u00e9ria, para que d\u00ea a ela a prioridade que merece. Acredito que ela ter\u00e1 o apoio da grande maioria dos Parlamentares desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, LEI KANDIR.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo e da chamada Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no momento em que caminhamos para a \u00faltima etapa deste grande esfor\u00e7o de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, quero lembrar o registro hist\u00f3rico que fiz no fim do primeiro turno. \r\nEu gostaria de reiterar a este Plen\u00e1rio, que est\u00e1 cheio, que h\u00e1 exatos 21 anos, pela aus\u00eancia de apenas um voto, n\u00f3s deixamos de aprovar uma reforma da Previd\u00eancia que simplesmente estabelecia a idade m\u00ednima de 60 anos para homens e 55 para mulheres. Passados 21 anos, a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds se agrava, a Previd\u00eancia se deteriora e hoje, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., sob a correta e eficiente relatoria do nosso correligion\u00e1rio Samuel Moreira, a C\u00e2mara dos Deputados entrega ao Senado Federal e consequentemente ao Pa\u00eds uma reforma equilibrada, que corta privil\u00e9gios. Obviamente, se ela n\u00e3o agrada a todos, inibe o crescimento do d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio. \r\nEu fa\u00e7o esta observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para lembrar que amanheceremos com esta etapa do nosso trabalho conclu\u00edda, embora esta n\u00e3o seja a solu\u00e7\u00e3o para todas as mazelas do Pa\u00eds. \u00c9 preciso que o Congresso Nacional, neste momento de protagonismo em que se encontra, saiba conduzir uma agenda de crescimento, de desenvolvimento, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda, sem a qual muitos se frustrar\u00e3o, pois apenas a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o nos permitir\u00e1, a curto prazo, encontrar novamente o caminho do crescimento e do desenvolvimento. Fica apenas este alerta.\r\nAlguns acham que a reforma s\u00f3 traz malef\u00edcios, o que \u00e9 uma vis\u00e3o equivocada. Outros pensam que ela significa a solu\u00e7\u00e3o para todos os nossos problemas, o que tampouco \u00e9 uma vis\u00e3o verdadeira. Esta \u00e9 uma etapa necess\u00e1ria, feita com coragem por esta Casa, mas, se n\u00e3o dispensarmos a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para com a quest\u00e3o tribut\u00e1ria, o pacto federativo, a revis\u00e3o de quest\u00f5es que est\u00e3o historicamente paralisadas nesta Casa, como a Lei Kandir, que penaliza os Estados exportadores, e as pol\u00edticas de desenvolvimento regional mais efetivas, todo este esfor\u00e7o ir\u00e1 frustrar grande parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, eu cumprimento V.Exa. H\u00e1 um sentimento comum nesta Casa sobre a import\u00e2ncia do seu trabalho, do trabalho dos L\u00edderes partid\u00e1rios e de todos os que, tendo compreens\u00f5es diversas, fizeram um grande debate democr\u00e1tico.\r\nDeputada Gleisi, vamos estar atentos para que na pr\u00f3xima semana a C\u00e2mara dos Deputados, sobre a qual hoje existem enormes expectativas do conjunto da sociedade brasileira, continue atuando de forma serena, mas absolutamente firme, sem ser caudat\u00e1ria do devaneio de alguns, sem se submeter a agendas externas, mas construindo com a ampla representatividade que temos aqui a agenda que o Brasil espera: a diminui\u00e7\u00e3o das nossas desigualdades sociais e, sobretudo, a retomada do crescimento e do emprego perdidos na \u00faltima d\u00e9cada.\r\nSr. Presidente, cumprimento V.Exa. e me orgulho muito de ter estado presente no momento em que reconstru\u00edmos a hist\u00f3ria, a infeliz hist\u00f3ria de 21 anos atr\u00e1s. Hoje, sob a lideran\u00e7a de V.Exa. e com a parceria de grande parte desta Casa, estamos nos redimindo perante o conjunto da sociedade brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=364&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, OFENSA, PAI, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CHILE.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Rep\u00fadio a manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva do Presidente Jair Bolsonaro contra ex-Presidente de pa\u00eds vizinho ao Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7o um registro bastante breve. Acredito que expresso o sentimento da ampla maioria do PSDB, meu partido.\r\nSra. Presidente, V.Exa., companheira e L\u00edder deste partido, acompanha as converg\u00eancias que tem havido entre a pauta econ\u00f4mica historicamente defendida pelo PSDB e algumas propostas defendidas por esse Governo.\r\nIndependentemente das diferen\u00e7as pontuais que temos em v\u00e1rios segmentos e em v\u00e1rias \u00e1reas, temos sido fi\u00e9is \u00e0 nossa origem, \u00e0 nossa hist\u00f3ria, apoiando at\u00e9 projetos que t\u00eam origem no Governo Federal. \r\nN\u00e3o h\u00e1 aqui nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o de ordem pessoal que nos afaste da figura do Presidente da Rep\u00fablica. Mas eu me sinto no dever, na obriga\u00e7\u00e3o, como antigo Parlamentar, com tantos anos de dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 vida p\u00fablica, especialmente a esta Casa, de fazer um registro.\r\nMais do que inadequado, \u00e9 incompreens\u00edvel que ou\u00e7amos do Presidente do Brasil - n\u00e3o apenas de uma parcela do Brasil - palavras t\u00e3o question\u00e1veis, palavras t\u00e3o duras em rela\u00e7\u00e3o a uma ex-presidente de um pa\u00eds irm\u00e3o, um pa\u00eds vizinho! Estou dizendo isso porque, quando o Presidente da Rep\u00fablica fala, \u00e9 o pa\u00eds que ele representa que est\u00e1 falando. \r\n\u00c9 hora, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, de buscarmos converg\u00eancias e n\u00e3o de crescermos nas diverg\u00eancias.\r\nEste \u00e9 um sentimento amplo no meu partido e na sociedade brasileira de repulsa \u00e0 verborragia que em absolutamente nada atende aos interesses do Pa\u00eds. Atacar uma ex-presidente de um pa\u00eds vizinho para defender os ideais ou para defender seu pensamento n\u00e3o \u00e9 o caminho mais adequado.\r\nFica, portanto, o sentimento de que estamos caminhando na dire\u00e7\u00e3o oposta \u00e0 que dever\u00edamos em busca de um entendimento regional, para que o Brasil reassuma sua lideran\u00e7a, a lideran\u00e7a natural que tem pela sua pujan\u00e7a econ\u00f4mica, pelo seu territ\u00f3rio quase continental na regi\u00e3o. Ao contr\u00e1rio disso, estamos nos isolando, um isolamento que o PSDB condenava e ao qual o PT estava nos levando. Infelizmente, posi\u00e7\u00f5es como esta acabam por outra via, com argumentos que chegam, infelizmente, ao mesmo fim.\r\nDeixo, quem sabe, uma palavra de alerta, para que tenhamos do Presidente da Rep\u00fablica palavras que expressem o sentimento da nacionalidade de todos os brasileiros, e n\u00e3o apenas de uma parcela menor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA AGLUTINATIVA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda aglutinativa n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos, na verdade, vivendo hoje mais uma etapa, na minha vis\u00e3o, de aprimoramento da Lei dos Partidos Pol\u00edticos, uma lei em permanente muta\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 ocorreu no passado e certamente voltar\u00e1 a ocorrer no futuro.\r\nO texto aprovado ontem certamente n\u00e3o \u00e9 o texto ideal, mas \u00e9 um texto para o qual assistimos a uma grande converg\u00eancia para, de um lado, manter regras que j\u00e1 foram estabelecidas em 2015 e, de outro lado, aprimorar outras que foram agora introduzidas no texto.\r\nAl\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o de ontem, Sr. Presidente, a emenda aglutinativa apresentada, que n\u00f3s do PSDB defenderemos, na verdade incorpora quatro destaques que haviam sido apresentados. Se aprovada, obviamente, eles estar\u00e3o prejudicados. Um \u00e9 o destaque do PDT, que torna mais restritivo, do ponto de vista do Tribunal Superior Eleitoral, o julgamento das contas partid\u00e1rias. Isso n\u00e3o \u00e9 algo, a meu ver, central nesse processo, porque continua o Tribunal Superior Eleitoral tendo todas as condi\u00e7\u00f5es de avaliar as contas dos partidos pol\u00edticos e de impor penas a eles, mas agora se caracterizado o dolo.\r\nIncorpora-se tamb\u00e9m uma proposta do Partido Novo que veda a redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos que n\u00e3o forem utilizados por partidos pol\u00edticos para outros partidos. Parece-me absolutamente razo\u00e1vel essa proposta, deixando aqui o alerta de que ela n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada para fontes diversas daquelas para as quais foram apontadas inicialmente, da mesma forma como n\u00e3o se pode hoje, Deputado Marcel, transferir um recurso da educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e vice-versa. Considero adequado que esses recursos retornem ao Tesouro.\r\nE se atenderam tamb\u00e9m a dois destaques de autoria do L\u00edder Carlos Sampaio, portanto, do PSDB, que impedem que possa, extrapresta\u00e7\u00e3o de contas, haver gastos com consultorias, com assessorias, o que significaria quase a cria\u00e7\u00e3o de novo caixa dois, ficando esses gastos fora da contabiliza\u00e7\u00e3o, restritos a advogados e contadores, respeitado obviamente o direito de ampla defesa, por um lado, e, por outro, a necessidade de presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nFa\u00e7o aqui mais dois alertas, Sr. Presidente, relevantes. N\u00f3s votaremos - e eu convido os Srs. Parlamentares a refletirem sobre isso - uma proposta constru\u00edda ontem que define como prazo fatal de inelegibilidade o prazo de registro das candidaturas. Registrada a candidatura, Deputado Jos\u00e9 Medeiros, abre-se o prazo de impugna\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sendo impugnada aquela candidatura, o candidato estar\u00e1 apto a concorrer e a tomar posse, e o processo ter\u00e1, se eventualmente surgir, o andamento normal. N\u00e3o se cria instabilidade durante o processo eleitoral.\r\nPor outro lado, n\u00f3s votaremos pela perman\u00eancia daquilo que, de forma convergente, Deputado Jos\u00e9 Rocha, n\u00f3s constru\u00edmos em 2015: as janelas a cada 30 dias antes do prazo fatal para mudan\u00e7a de partido pol\u00edtico a cada elei\u00e7\u00e3o. Isso significa: nas elei\u00e7\u00f5es municipais, a 7 meses da elei\u00e7\u00e3o, ou nos \u00faltimos 30 dias antes de se atingir a data-limite para cumprimento do prazo m\u00ednimo de 6 meses de filia\u00e7\u00e3o exigido em lei; nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, nos 30 dias anteriores ao mesmo prazo para aquelas elei\u00e7\u00f5es.\r\nIsso d\u00e1 estabilidade ao processo. Abrir uma nova janela neste momento, com todo o respeito \u00e0 Deputada Renata e \u00e0queles que apoiam essa medida, \u00e9 criar mais um fator de instabilidade, porque, junto com essa proposta, vem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB considera adequado que se mantenha a atual legisla\u00e7\u00e3o, em que a transfer\u00eancia de recursos de determinado partido s\u00f3 possa ocorrer para partidos coligados. N\u00e3o me parece adequado que ela ocorra de forma ampla porque se abrir\u00e3o brechas para questionamentos dos mais variados.\r\nDessa forma, o PSDB votar\u00e1 favoravelmente ao destaque do Cidadania e do PSL, encaminhando portanto o voto \"n\u00e3o\", a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 8/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Lei dos Partidos Pol\u00edticos criou uma estabilidade no sistema. Ela foi amplamente discutida em 2015 e obriga o Parlamentar eleito por determinado partido a cumprir pelo menos 3 anos e meio dos 4 anos de mandato pelo partido. Isso vale para elei\u00e7\u00f5es municipais, isso vale para elei\u00e7\u00f5es nacionais. Mudar isso agora \u00e9 fazer o caminho inverso: \u00e9 garantir instabilidade ao sistema. \r\nPortanto, manter a regra atual \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos ter respeitada a vontade do eleitor.\r\nPor isso, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\", contra uma nova janela, ainda mais com portabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminhar\u00e1 o voto \"sim\", deixando claro que \u00e9 preciso que haja efetivamente uma reforma administrativa no Brasil que estabele\u00e7a de forma definitiva quais s\u00e3o as carreiras efetivamente de Estado.\r\nNo meu primeiro mandato de Governador, eu criei a carreira dos agentes penitenci\u00e1rios; muitos deles, inclusive, est\u00e3o aqui presentes.\r\n\u00c9 natural que, pela gravidade da situa\u00e7\u00e3o do sistema prisional brasileiro, eles possam ter essa eleva\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso que pensemos numa profunda e definitiva reforma administrativa, para que subcarreiras n\u00e3o sejam sucessivamente criadas. Mas, hoje, a realidade nacional imp\u00f5e dar a esses agentes a condi\u00e7\u00e3o de exercerem com maior efici\u00eancia, com maior qualidade a fun\u00e7\u00e3o para a qual est\u00e3o preparados.\r\nO PSDB, portanto, votar\u00e1 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nA\u00c9CIO NEVES, EX-PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO INTERNACIONAL, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALC\u00c2NTARA (MA).",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, voltando um pouco no tempo, \u00e9 importante lembrarmos que em abril do ano 2000, ainda no Governo do Presidente Fernando Henrique, foi celebrado entre o Ministro Sardenberg e o Embaixador americano no Brasil um acordo que n\u00e3o diferia muito deste que hoje est\u00e1 sendo submetido \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nEu presidia a C\u00e2mara dos Deputados naquela \u00e9poca, Sra. Presidente, e coube a mim encaminhar aquele projeto do acordo \u00e0s Comiss\u00f5es de Ci\u00eancia e Tecnologia, de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Depois de o termos aprovado na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nesta Casa para que ele chegasse ao plen\u00e1rio, como chega hoje. S\u00e3o quase 20 anos de perdas extremamente relevantes para o Pa\u00eds. Este acordo - n\u00f3s temos que diferenciar quest\u00f5es pol\u00edticas e partid\u00e1rias - interessa, sim, ao Pa\u00eds, porque permitir\u00e1 ao Brasil adentrar o mercado do qual estivemos alijados por 19 anos.\r\nDebatemos intensamente esse assunto na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, e agora, portanto, resgatamos parte da nossa hist\u00f3ria. Lembro que coube ao PSDB a iniciativa de traz\u00ea-lo a esta Casa h\u00e1 quase 20 anos. Hoje, o PSDB mais uma vez, em favor do Brasil, d\u00e1 o voto da totalidade dos seus Parlamentares em favor do acordo de Alc\u00e2ntara, na certeza de que n\u00e3o atender\u00e1 ao partido A ou B, ao Governo C ou D. Atender\u00e1 fundamentalmente ao interesse de cada brasileiro, em especial \u00e0queles que vivem no Maranh\u00e3o e naquela regi\u00e3o.\r\nO acordo \u00e9 bom para o Brasil. Por isso, o PSDB vota favoravelmente, fazendo justi\u00e7a \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 iniciativa do ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre a import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, acerca da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e gostaria tamb\u00e9m da aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, das Sras. e dos Srs. Parlamentares, e, em especial, a do Deputado Alessandro Molon.\r\nCompreendo as manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que aqui se d\u00e3o. Algumas incompreens\u00edveis, mas aquelas manifesta\u00e7\u00f5es feitas dentro da liberdade parlamentar que temos para nos manifestar e responder \u00e0queles que nos apoiam s\u00e3o absolutamente leg\u00edtimas, Sr. Presidente. Mas eu tenho o dever, a obriga\u00e7\u00e3o de alertar o Plen\u00e1rio da Casa, a Situa\u00e7\u00e3o e a Oposi\u00e7\u00e3o, de que n\u00f3s temos como pr\u00f3ximo item da pauta a PEC 48, que \u00e9 o primeiro passo definitivo na dire\u00e7\u00e3o do pacto federativo.\r\n\u00c9 a PEC que permitir\u00e1 - mas, para isso, tem que ser votada ainda esta semana na C\u00e2mara - que os recursos das emendas das Sras. e dos Srs. Parlamentares cheguem diretamente aos Munic\u00edpios, sem qualquer intermedia\u00e7\u00e3o.\r\nConstru\u00edmos um texto que foi aprovado por unanimidade na Comiss\u00e3o Especial. Fizemos um entendimento com o Senado, que votar\u00e1 essa mat\u00e9ria na pr\u00f3xima semana...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra, pela Minoria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A Minoria j\u00e1 falou, Deputada. \r\nO SR. ALESSANDRO MOLON (PSB - RJ) - Sr. Presidente, para falar pela Oposi\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o a palavra. \r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Mas n\u00e3o houve encaminhamento, Sr. Presidente. Eu gostaria de usar a palavra para...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o pode, Deputada. H\u00e1 outros Deputados inscritos.\r\nA SRA. BRUNA FURLAN (PSDB - SP) - O Deputado A\u00e9cio tem que concluir!\r\nO SR. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Mas a Minoria n\u00e3o orientou. Presidente, observe que o painel est\u00e1 vazio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Mas o Deputado Orlando Silva j\u00e1 orientou, apesar de n\u00e3o ter sido consignado.\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Presidente, este \u00e9 um assunto da maior relev\u00e2ncia para o Parlamento e para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nFoi feito um amplo acordo; uma proposta foi aprovada por unanimidade na Comiss\u00e3o Especial. O Senado aguarda o retorno dessa mat\u00e9ria, para que possa vot\u00e1-la imediatamente, inclusive com a quebra de interst\u00edcio, para que n\u00f3s possamos reabrir o prazo para emendas e, ainda este ano, permitir que elas cheguem diretamente aos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nFica este alerta, Sr. Presidente, porque esta obstru\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ter como consequ\u00eancia tamb\u00e9m a impossibilidade de aplicarmos as novas regras, sobre as quais houve consenso nesta Casa, j\u00e1 para o ano que vem.\r\nTrata-se de uma oportunidade \u00fanica que este Parlamento est\u00e1 tendo de dar o primeiro e definitivo passo na dire\u00e7\u00e3o do pacto federativo real, aquele que tira dinheiro da Uni\u00e3o, das suas institui\u00e7\u00f5es financeiras, e o transfere diretamente aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO , PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para aprova\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na verdade, n\u00f3s estamos hoje tendo a oportunidade - quando eu falo n\u00f3s, refiro-me ao Congresso Nacional - de dar o primeiro passo concreto na dire\u00e7\u00e3o de um efetivo pacto federativo no Pa\u00eds. Essa proposta, que tem como primeiro signat\u00e1rio no Senado Federal a ent\u00e3o Senadora Gleisi Hoffmann, hoje Deputada Federal, foi aprovada por ampla maioria de Senadores naquela ocasi\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de cada um dos senhores: se essa PEC for hoje aprovada pelo Plen\u00e1rio, ter\u00e1 impacto na destina\u00e7\u00e3o das emendas deste ano - emendas, portanto, destinadas este ano pelos Srs. Parlamentares - que passar\u00e3o a vigorar no Or\u00e7amento do ano que vem.\r\nO que estamos fazendo? De um lado, mantemos hoje a sistem\u00e1tica atual, as transfer\u00eancias para finalidade definida, em que o Parlamentar indica a cidade destinat\u00e1ria das suas emendas, a a\u00e7\u00e3o destinat\u00e1ria das suas emendas - se for investimento, especificando-a; se for custeio, definindo a \u00e1rea. Isso continua a vigorar, essas emendas continuam a existir.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo, explicando de forma muito r\u00e1pida aqui para as senhoras e para os senhores, \u00e9 criando uma nova modalidade: as transfer\u00eancias especiais, que permite que metade das emendas individuais obrigat\u00f3rias e impositivas - j\u00e1 que metade tem que ser para a sa\u00fade, como prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o - podem ser transferidas diretamente para o Munic\u00edpio sem qualquer intermedia\u00e7\u00e3o. Elas ser\u00e3o fiscalizadas como hoje \u00e9 fiscalizado o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o, tanto dos Estados, quanto dos Munic\u00edpios, mas n\u00f3s estabelecemos algumas veda\u00e7\u00f5es \u00e0 iniciativa do Senado. \r\nH\u00e1 hoje no Senado um consenso e, na pr\u00f3xima semana, essa mat\u00e9ria ser\u00e1 l\u00e1 aprovada. Dessa forma, reabriremos o prazo de emendamento em uma semana e poderemos, portanto, destinar ainda este ano os recursos nessa nova modalidade para os Srs. Prefeitos. No entanto, est\u00e1 vedada a transfer\u00eancia ou a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos para pagamento de pessoal, para servi\u00e7o da d\u00edvida, para pagamento de inativos, porque n\u00e3o \u00e9 o objetivo das emendas parlamentares.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma inova\u00e7\u00e3o: 70% dessas emendas chamadas especiais, que v\u00e3o ser transferidas de fundo a fundo para os Estados ou para os Munic\u00edpios, ser\u00e3o para investimento. Uma das justificativas para a exist\u00eancia de emendas \u00e9 levar investimentos, gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego \u00e0s comunidades mais distantes do Pa\u00eds.\r\nPortanto, 70% dessas emendas ter\u00e3o que ser utilizadas obrigatoriamente para investimentos ou invers\u00f5es financeiras, como, por exemplo, a aquisi\u00e7\u00e3o de um pr\u00f3prio municipal para instala\u00e7\u00e3o de uma escola.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s estamos garantindo aqui - o Deputado Vermelho, que deu \u00e0 Comiss\u00e3o uma contribui\u00e7\u00e3o muito grande, ao lado do Deputado Eduardo Bismarck, acompanhou essa discuss\u00e3o - que, para o ano que vem, um ano eleitoral, pelo menos 60% dessas emendas de transfer\u00eancias especiais ser\u00e3o liberadas ainda no primeiro semestre, sem alcan\u00e7ar o prazo de veda\u00e7\u00e3o constitucional para transfer\u00eancia de recursos. De forma muito simples, n\u00f3s estamos permitindo que pelo menos metade das emendas destinadas pelos Srs. Parlamentares aos Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o seja alcan\u00e7ada por uma estrutura que hoje tem cerca de 187 normas, 187 normativas que fazem com que o custo operacional seja extremamente alto. A Caixa Econ\u00f4mica tem grande expertise nisso e poder\u00e1 ser contratada pelos Munic\u00edpios, desde que apresente um custo adequado, e n\u00e3o de forma obrigat\u00f3ria, como ocorre hoje.\r\nFizemos in\u00fameras audi\u00eancias p\u00fablicas. Fizemos cinco grandes audi\u00eancias p\u00fablicas na Comiss\u00e3o Especial. A mat\u00e9ria foi aprovada por unanimidade.\r\nE o que n\u00f3s estamos fazendo de forma muito clara \u00e9 permitir que o recurso da Uni\u00e3o destinado pelos Parlamentares aos Munic\u00edpios chegue integralmente aos Munic\u00edpios. Hoje a m\u00e9dia de tempo para execu\u00e7\u00e3o das emendas das senhoras e dos senhores \u00e9 de cerca de 5 anos, para execu\u00e7\u00e3o em torno de 75% das emendas. Isso tem de acabar com essa nova metodologia. Portanto, \u00e9 uma grande inova\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia a delega\u00e7\u00e3o para conduzir essa mat\u00e9ria.\r\nCumprimento o Deputado Eduardo Bismarck, Presidente da Comiss\u00e3o Especial, e a Deputada Gleisi Hoffmann, que prop\u00f4s a mat\u00e9ria no Senado, e clamo aos Srs. Parlamentares que votemos essa mat\u00e9ria, porque a fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 absolutamente garantida e ocorrer\u00e1 de forma muito mais efetiva do que ocorre hoje.\r\nN\u00e3o \u00e9 cr\u00edvel achar que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e1 maior capacidade de fiscalizar do que os Tribunais Estaduais, do que o Minist\u00e9rio P\u00fablico local, do que a C\u00e2mara Municipal, do que a pr\u00f3pria comunidade envolvida naquele benef\u00edcio. Esse \u00e9 um reclamo da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - meus cumprimentos ao Presidente Aroldi, bem como ao Presidente Julvan, da AMN, a Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Munic\u00edpios. \u00c9 uma constru\u00e7\u00e3o em favor dos Munic\u00edpios brasileiros e do bom uso dos recursos p\u00fablicos.\r\nPortanto, clamo a todos os senhores para aprovarmos essa mat\u00e9ria j\u00e1, em primeiro turno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, agrade\u00e7o a V.Exa. e ao Plen\u00e1rio por essa vota\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria que tivemos, lembrando aos Deputados da necessidade do qu\u00f3rum para garantirmos a vota\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em segundo turno, porque, amanh\u00e3, em essa mat\u00e9ria chegando ao Senado Federal e l\u00e1 sendo aprovada, repito, haver\u00e1 a possibilidade, ainda este ano, para aqueles Parlamentares que quiserem alterar o formato de distribui\u00e7\u00e3o de suas emendas, para que elas possam vigorar no ano que vem.\r\nEssa proposta garante todos os instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para que os Munic\u00edpios cumpram, de forma adequada, com suas responsabilidades.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Sra. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto.\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - N\u00f3s temos que compreender, de uma vez por todas, que devemos confiar nos agentes p\u00fablicos, sobretudo nos l\u00e1 da ponta, Prefeitos e Vereadores, que s\u00e3o os maiores interessados na boa aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. De 1997 para c\u00e1, aumentaram de 11 para 187 os instrumentos normativos, Deputado Lafayette de Andrada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Tem a palavra o Deputado Celso Maldaner, por 1 minuto.\r\nO SR. CELSO MALDANER (Bloco/MDB - SC) - Sra. Presidente, demais colegas Parlamentares, eu quero apenas registrar...\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Eu estou concluindo, Sra. Presidente.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Estamos em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente. Pe\u00e7o que mude no painel.\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Eu estava no meio da explana\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente. Pe\u00e7o a palavra para concluir.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 um minutinho.\r\nDeputado Celso, eu j\u00e1 passo a palavra a V.Exa. O Deputado A\u00e9cio quer s\u00f3 concluir o racioc\u00ednio.\r\nO SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Como Relator da mat\u00e9ria, eu estou chamando a aten\u00e7\u00e3o das Sras. e Srs. Parlamentares, no sentido de que estejam atentos para que possamos fazer - aqueles que acharem necess\u00e1rio - a modifica\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de emendas ainda este ano. Todos os cuidados, do ponto de vista da fiscaliza\u00e7\u00e3o, foram tomados. E essa fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ainda muito mais efetiva porque se dar\u00e1 na ponta, a partir dos Tribunais de Contas estaduais e municipais, a partir dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos locais, a partir das C\u00e2maras Municipais.\r\nPortanto, esta \u00e9 uma proposta coletiva, que garantir\u00e1 ainda que no ano que vem, ano eleitoral, pelo menos 60% dessas emendas na nova modalidade de transfer\u00eancias especiais possam ser liberadas antes do impedimento pelo per\u00edodo eleitoral.\r\nAgrade\u00e7o a todos que contribu\u00edram na aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, TRANSFERENCIA, RECURSOS, UNI\u00c3O, ENTE FEDERADO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de empenho na conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto os Deputados se encaminham para votar essa mat\u00e9ria extremamente importante, que busca dar capilaridade ao atendimento de sa\u00fade no Pa\u00eds, eu quero aqui lembrar aos ilustres L\u00edderes presentes nesta sess\u00e3o que se encontra na CCJ do Senado a PEC 48/19, que, sob o comando de V.Exa., foi aprovada quase que por unanimidade pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, na semana passada. Ela possibilitar\u00e1, se aprovada no Senado amanh\u00e3, que as emendas para o ano que vem possam ser transferidas fundo a fundo, em grande parte, como deve ocorrer, com a fiscaliza\u00e7\u00e3o adequada dos Tribunais de Contas estaduais, das C\u00e2maras Municipais, dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos locais.\r\nPortanto, fa\u00e7o aqui um apelo aos ilustres L\u00edderes para que entrem em contato com seus pares no Senado, j\u00e1 que hoje h\u00e1 um esfor\u00e7o naquela Casa para a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da PEC 48 amanh\u00e3.\r\nPresidente, conforme nossa conversa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1rio anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Tenho uma informa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Acaba de ser aprovado, neste instante, no Senado, por ampla maioria, a PEC 48, que permite que a destina\u00e7\u00e3o de recursos das emendas parlamentares diretamente aos Munic\u00edpios j\u00e1 possa valer para o Or\u00e7amento do ano que vem.\r\nAgradecendo mais uma vez a V.Exa., Sr. Presidente, comunico ao Plen\u00e1rio esse importante avan\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Defesa de aprimoramento do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Sr. Presidente Arthur Lira, ilustre Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, Sras. e Srs. Parlamentares, o tempo \u00e9 muito curto. Portanto, pe\u00e7o v\u00eania -- o tema \u00e9 muito comum ao Sr. Ministro -- para ser muito direto nesta minha interven\u00e7\u00e3o.\r\nNa verdade, eu venho a esta tribuna, Ministro, pedir a V.Exa., pela responsabilidade que tem e pela alta fun\u00e7\u00e3o que exerce hoje como Presidente do TSE, que contribua para que possamos desinterditar esse debate.\r\nEu n\u00e3o me filio, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, \u00e0 corrente daqueles que acham que houve fraude nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es e que, por isso mesmo, as urnas eletr\u00f4nicas precisam ser auditadas. Tampouco eu posso concordar com que isso seria um retorno ao voto de cabresto. Acabamos de ouvir isso de um ilustre Parlamentar desta Casa. E n\u00e3o concordo, Ministro, com que essa discuss\u00e3o possa nos remeter ao tempo do orelh\u00e3o ou trazer um caos \u00e0 vida p\u00fablica brasileira, ao contr\u00e1rio.\r\nV.Exa. inclusive fez refer\u00eancia a isto, e eu concordo. Se houve uma medida que trouxe verdadeiro caos ao nosso sistema pol\u00edtico, foi a equivocada decis\u00e3o da Suprema Corte -- V.Exa. n\u00e3o estava l\u00e1, fa\u00e7o esse registro, e sei que concorda comigo, j\u00e1 disse isso em outros f\u00f3runs -- que derrubou a cl\u00e1usula de barreira, pela qual lutamos muito nesta Casa. Aquilo fez com que houvesse hoje, em vez de seis ou sete partidos, mais de 30 partidos funcionando no Parlamento.\r\nO que estamos buscando \u00e9 aprimorar um sistema que nasceu nesta Casa. E os argumentos trazidos por V.Exa. -- permita-me, ilustre Ministro, dizer isto da forma mais respeitosa poss\u00edvel -- n\u00e3o s\u00e3o diferentes daqueles que enfrentamos nos idos de 1994. Eu era L\u00edder do PSDB nesta Casa, pouco antes de assumir a sua presid\u00eancia. A quest\u00e3o dos custos para a implementa\u00e7\u00e3o do voto eletr\u00f4nico era central. N\u00e3o sei se tiramos da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, dos \u00edndios, dos desperd\u00edcios da m\u00e1quina p\u00fablica, mas se encontraram recursos para garantir o aprimoramento do nosso sistema. Nada mais do que isto n\u00f3s queremos, Ministro Barroso: aprimorar o nosso sistema.\r\nSe aqueles que dizem que o sistema vem sendo fraudado n\u00e3o favorecem esse debate, tampouco o favorecem outros. Disse recentemente o Procurador-Geral Eleitoral no TSE que essa proposta \u00e9 uma teoria da conspira\u00e7\u00e3o para manipular e insuflar determinados segmentos e criar um estado de confus\u00e3o mental sobre as pessoas. Disse ele ainda que o problema n\u00e3o \u00e9 o sistema eletr\u00f4nico, s\u00e3o os atores p\u00fablicos que querem antecipar o futuro, querem concorrer com M\u00e3e Dinah. Esse tipo de coloca\u00e7\u00e3o em nada ajuda esta discuss\u00e3o.\r\nEm qualquer parte do mundo, o processo eleitoral precisa ter duas caracter\u00edsticas: efic\u00e1cia, o que o nosso tem, sou o primeiro a reconhecer isso, e confiabilidade. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos buscando.\r\nNo ano de 2015, cerca de 350 Deputados e 56 Senadores votaram a favor da auditagem e n\u00e3o do voto impresso. Essa \u00e9 uma outra distor\u00e7\u00e3o grande nesta discuss\u00e3o.\r\nEstamos discutindo urna eletr\u00f4nica versus voto impresso. N\u00e3o conhe\u00e7o essa pesquisa do Datafolha, n\u00e3o sei se apresentou essas duas alternativas. Fico pensando o seguinte: se fosse somada urna eletr\u00f4nica com voto audit\u00e1vel, n\u00e3o haveria 100% de aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Ministro, o que estamos querendo \u00e9 aprimorar o sistema. V.Exa. fez um registro sobre a quest\u00e3o do sigilo ou da fraude, que o eventual comprador do voto pode querer conferir, atrav\u00e9s do pedido de recontagem, se aquele voto foi entregue. O boletim da urna \u00e9 publicado \u00e0s 17 horas. Esse comprador, Sr. Ministro, pode ir l\u00e1 e conferir se o voto que ele comprou foi entregue ou n\u00e3o. Desculpe-me, mas esse argumento n\u00e3o me parece adequado neste momento.\r\nO que rogo a V.Exa., e esse debate vai longe ainda, \u00e9 que se olhe o que est\u00e1 acontecendo no mundo. As recomenda\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia s\u00e3o de que todos os sistemas eletr\u00f4nicos venham acompanhados de um sistema de auditagem.\r\nSobre a judicializa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 sentido. V.Exa. disse agora: \"E se um candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pedir recontagem de 150 milh\u00f5es de votos?\" Se n\u00e3o houver raz\u00e3o para isso, \u00e9 claro que a Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o deferir\u00e1 o pedido. V.Exa. citou aqui o bom exemplo, quanto a esse aspecto, do Presidente Trump, que apresentou 50 a\u00e7\u00f5es pedindo recontagem ou questionando o resultado das elei\u00e7\u00f5es, e nenhuma foi acatada. Alguns aqui dizem que o Presidente da Rep\u00fablica busca seguir o mesmo caminho do ent\u00e3o Presidente Trump, questionar o resultado das elei\u00e7\u00f5es. Balela, fal\u00e1cia! Na verdade, n\u00e3o houvesse a recontagem dos votos naqueles Estados em que ele dizia que havia perdido, talvez os seus \u00e1ulicos estivessem at\u00e9 hoje acampados \u00e0 porta do Capit\u00f3lio.\r\nO que queremos, Ministro Barroso, desculpe-me a veem\u00eancia, \u00e9 aprimorar esse sistema. Participei do nascedouro desse sistema, das discuss\u00f5es desde o seu in\u00edcio, de todas as etapas. Confio nas urnas eletr\u00f4nicas, mas \u00e9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira confie. Isso \u00e9 o que n\u00f3s queremos.\r\nN\u00e3o podemos demonizar esse debate, considerando que aqueles que est\u00e3o aqui dedicados a este tema, ao quererem aprimorar esse sistema, est\u00e3o, na verdade, querendo voltar ao tempo das trevas. N\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nConfio na lideran\u00e7a de V.Exa., nas boas inten\u00e7\u00f5es de V.Exa., e aqui ningu\u00e9m duvida delas, para que possamos desinterditar esse debate, para que ele ocorra de forma transparente, profunda, em benef\u00edcio do processo eleitoral e em benef\u00edcio, sobretudo, da democracia, Ministro Barroso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, farei uma palavra bastante breve, at\u00e9 porque muitos j\u00e1 vieram a esta tribuna falar sobre o mesmo tema. Ontem eu ainda n\u00e3o estava em condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo, mas quero trazer aqui um depoimento muit\u00edssimo pessoal de uma tristeza enorme.\r\nPoucas vezes, nesses meus tantos anos de Parlamento, eu vim a esta tribuna para falar do falecimento de algu\u00e9m, mas a perda do servidor, do companheiro, do amigo Dr. Mozart foi algo que abalou - e muito - todos aqueles que com ele conviveram ao longo de d\u00e9cadas nesta Casa.\r\nEle foi Secret\u00e1rio-Geral da Mesa quando eu presidi a C\u00e2mara dos Deputados. A partir dali, constru\u00edmos uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de respeito, mas tamb\u00e9m de admira\u00e7\u00e3o. E isso aconteceu n\u00e3o apenas comigo, mas tamb\u00e9m com todos os que tiveram, como eu, o privil\u00e9gio de com ele conviver.\r\nQuando voltei ao Senado Federal, depois de governar o meu Estado por dois mandatos, tive a honra de t\u00ea-lo como meu chefe de gabinete. Ali ele demonstrou mais uma vez a sua versatilidade, a sua enorme voca\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, em toda a dimens\u00e3o que essa express\u00e3o possa trazer.\r\nO Dr. Mozart formou mais de uma gera\u00e7\u00e3o de servidores desta Casa. Muitos daqueles que nos ouvem neste instante certamente se lembrar\u00e3o do seu tom de voz sempre baixo, da sua serenidade para enfrentar os problemas mais tormentosos e, em especial, da sua disponibilidade todos os dias da semana a qualquer hora.\r\nMozart \u00e9 o s\u00edmbolo daquilo que o Brasil precisa ter num volume muito maior: servidores p\u00fablicos discretos e eficientes, c\u00f4nscios de suas responsabilidades e que compreendam a enorme dimens\u00e3o da miss\u00e3o que escolheram exercer.\r\nNesta Casa, ele serviu por muitos anos, mas serviu por muitos tamb\u00e9m. Depois, ao lado do Presidente Michel Temer, teve um papel importante naquele momento tamb\u00e9m dif\u00edcil da vida nacional, o momento p\u00f3s-impeachment. E a serenidade de Dr. Mozart tamb\u00e9m no Poder Executivo ajudou a construir caminhos para solucionar algum dos impasses que ali chegavam.\r\nPortanto, eu trago n\u00e3o apenas a palavra de um ex-Presidente desta Casa, n\u00e3o apenas a palavra de um L\u00edder partid\u00e1rio que com ele conviveu, mas a de um amigo, de um cidad\u00e3o, de um brasileiro que aprendeu a enxergar em Dr. Mozart as melhores virtudes que um homem p\u00fablico - e ele era um homem p\u00fablico, como eu disse, na dimens\u00e3o maior dessa express\u00e3o - pode ter.\r\nQue Deus possa confortar a sua fam\u00edlia e os seus amigos, e que seus extraordin\u00e1rios exemplos possam permanecer vivos nesta Casa.\r\nOlhando agora V.Exa., Presidente Arthur Lira, eu me vejo 20 anos atr\u00e1s tendo Mozart ao meu lado, ajudando a conduzir reuni\u00f5es, sess\u00f5es e vota\u00e7\u00f5es nesta Casa. E, nos momentos dif\u00edceis, a serenidade que ele inspirava no seu olhar ajudava a que persegu\u00edssemos o caminho que t\u00ednhamos que perseguir.\r\nAqui fica, portanto, em nome do meu partido, o PSDB, esta singela homenagem, esperando, como disse, que os seus exemplos possam continuar sendo seguidos por tantas e tantos servidores p\u00fablicos que o Brasil tem no Parlamento e fora dele.\r\nO Deputado Beto Pereira me pediu para utilizar a parte final do tempo de Lideran\u00e7a.\r\nV.Exa. pode faz\u00ea-lo, Deputado Beto, se o Presidente Arthur assim o permitir. Se n\u00e3o, eu agrade\u00e7o ao Presidente.\r\nAqui fica, portanto, a nossa homenagem ao grande servidor Mozart Vianna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na verdade, o que estamos hoje discutindo e buscando aprovar \u00e9 a urg\u00eancia de projeto oriundo do Senado Federal que moderniza a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, colocando-a no patamar de alguns dos mais avan\u00e7ados pa\u00edses do mundo em termos de legisla\u00e7\u00e3o sobre o mesmo tema. \r\nEm s\u00edntese, em havendo a decreta\u00e7\u00e3o pelas autoridades sanit\u00e1rias, seja de uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional, no caso, pela OMC, seja mesmo uma emerg\u00eancia nacional, no caso, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, fica o Poder Executivo com a obriga\u00e7\u00e3o de, em 30 dias, apresentar o elenco de medicamentos, de vacinas ou de insumos necess\u00e1rios ao enfrentamento daquela crise por esse tempo determinado, com ressarcimento, atrav\u00e9s de royalties, aos detentores dessas patentes.\r\nO substitutivo que estamos apresentando, na verdade, trata da converg\u00eancia de cerca de 14 projetos que tramitam nesta Casa, que permitem, de forma concorrente, tamb\u00e9m ao Congresso Nacional, ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia - repito: internacional ou nacional -, buscar, a partir de uma negocia\u00e7\u00e3o com os detentores de patentes, o ressarcimento atrav\u00e9s de royalties e flexibiliz\u00e1-los para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nacional por tempo determinado. \r\nN\u00e3o se trata de algo impositivo, \u00e9 um instrumento novo e moderno que passa a adquirir o Parlamento brasileiro para o futuro. N\u00e3o \u00e9 algo, Srs. Parlamentares, que v\u00e1 nos permitir o enfrentamento amanh\u00e3 ou no m\u00eas que vem da pandemia que hoje assola o Pa\u00eds. Mas vai permitir que no futuro, na eventualidade de novas cepas dessa mesma pandemia ou outras crises sanit\u00e1rias graves, possa o Congresso Nacional atuar, no limite da sua responsabilidade, para levar o Poder Executivo a tamb\u00e9m cumprir com as suas obriga\u00e7\u00f5es nessa quest\u00e3o, apresentando a lista dos insumos e dos produtos que estar\u00e3o sujeitos \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o dessas patentes.\r\nPortanto, \u00e9 algo que me parece atual, adequado e, acima de tudo, urgente. A mat\u00e9ria foi aprovada no Senado Federal por ampla maioria de votos. N\u00f3s estamos construindo, por meio desse substitutivo, uma converg\u00eancia entre os in\u00fameros projetos sobre o tema que tramitam nesta Casa.\r\nCumprimento o Presidente Arthur Lira pela iniciativa de colocar essa mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o e agrade\u00e7o ao Col\u00e9gio de L\u00edderes pela defer\u00eancia em permitir que ela entrasse na pauta hoje. Tenho certeza de que o Brasil se colocar\u00e1 ao lado das na\u00e7\u00f5es mais avan\u00e7adas do mundo e ao lado daquilo que a OMC - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio vem debatendo e vem discutindo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nInicialmente, eu quero me dirigir a V.Exa., Presidente Arthur Lira, para agradecer a defer\u00eancia que teve com este antigo Parlamentar ao indicar-me Relator de uma mat\u00e9ria de tamanho relevo.\r\nV.Exa. sabe que j\u00e1 tive a oportunidade de ocupar por in\u00fameras vezes, por seis mandatos parlamentares, esta tribuna, que j\u00e1 tive a honra suprema de ocupar a cadeira hoje ocupada por V.Exa. Quero dizer, Presidente Arthur, que em poucos momentos me senti t\u00e3o gratificado e recompensado em exercer a atividade parlamentar quanto neste em que tenho a oportunidade de aprimorar e avan\u00e7ar no importante projeto j\u00e1 apresentado e aprovado no Senado da Rep\u00fablica, de autoria do ilustre Senador Paulo Paim, l\u00e1 relatado pelo Senador Nelsinho Trad.\r\nA partir de consultas que fizemos a todo o Pa\u00eds, a especialistas na mat\u00e9ria, com o apoio de in\u00fameras entidades representativas dessa mat\u00e9ria, e tamb\u00e9m de consultas que fizemos \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es do exterior, eu tenho a honra de dizer aos meus pares que, aprovada hoje esta mat\u00e9ria, n\u00f3s vamos dotar o Brasil de uma das mais avan\u00e7adas e modernas legisla\u00e7\u00f5es no que diz respeito \u00e0 propriedade intelectual e \u00e0s suas excepcionalidades.\r\nPortanto, Sr. Presidente, no momento em que V.Exa. determina que eu ofere\u00e7a parecer a 13 projetos apensados na C\u00e2mara dos Deputados, cabe a mim fazer aqui, de in\u00edcio, pela relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria, algumas considera\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira delas \u00e9 que esse Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, como eu disse, de autoria do Deputado Paulo Paim e relatado pelo Senador Nelsinho Trad, foi aprovado j\u00e1 no Senado por uma imensa maioria de votos. J\u00e1 h\u00e1 o entendimento de que as altera\u00e7\u00f5es e, parece-me, os avan\u00e7os incontestes que n\u00f3s introduzimos no projeto ser\u00e3o incorporados tamb\u00e9m no Senado, que manter\u00e1, segundo esse acordo, o texto aqui conosco negociado.\r\nNa verdade, ele \"prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o da disciplina legal dada ao licenciamento compuls\u00f3rio de patentes, prevista no art. 71 da Lei de Propriedade Industrial, para incluir os pedidos de patentes como objetos dessa licen\u00e7a, que somente poder\u00e3o beneficiar entidades com efetivo interesse e capacidade econ\u00f4mica para a sua explora\u00e7\u00e3o.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, em seu art. 1\u00ba, prev\u00ea a publica\u00e7\u00e3o de lista por parte do Poder Executivo, pass\u00edvel de revis\u00e3o peri\u00f3dica, contendo as tecnologias que atendam \u00e0s necessidades quando for declarada emerg\u00eancia nacional ou interesse p\u00fablico ou reconhecido estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, com a participa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa e entidades representativas da sociedade civil.\r\nO dispositivo tamb\u00e9m cria a obriga\u00e7\u00e3o de os titulares das patentes fornecerem as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e suficientes \u00e0 efetiva reprodu\u00e7\u00e3o do objeto protegido pela patente ou pelo pedido de patente e os demais aspectos t\u00e9cnicos aplic\u00e1veis ao caso em esp\u00e9cie, assim como os resultados de testes e outros dados necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o de seu registro pelas autoridades competentes, bem como o material biol\u00f3gico essencial.\r\nA recusa no fornecimento das informa\u00e7\u00f5es e do material biol\u00f3gico pode levar \u00e0 nulidade da patente. Al\u00e9m disso, autoridades p\u00fablicas ser\u00e3o autorizadas a compartilhar informa\u00e7\u00f5es de que tenham posse em favor dos licenciados. O Projeto de Lei contempla tamb\u00e9m nesse dispositivo situa\u00e7\u00f5es que podem excluir patentes e pedidos de patentes da lista elaborada pelo Executivo.\r\nNo que tange \u00e0 justa remunera\u00e7\u00e3o ao titular da patente, a proposta, ainda constante do art. 1\u00ba, \u00e9 que sejam consideradas as circunst\u00e2ncias de cada caso, levando-se em conta, obrigatoriamente, o valor econ\u00f4mico da licen\u00e7a concedida, a dura\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a e as estimativas de investimentos necess\u00e1rios para sua explora\u00e7\u00e3o, custos de produ\u00e7\u00e3o e pre\u00e7o de venda no mercado nacional do produto a ela associado.\r\nEnquanto esse valor n\u00e3o for definido, ser\u00e1 pago 1,5% sobre o pre\u00e7o l\u00edquido de venda do produto, sendo devida ao titular do pedido de patente somente ap\u00f3s a concess\u00e3o da patente. Al\u00e9m disso, prev\u00ea a possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o, por raz\u00f5es humanit\u00e1rias, dos produtos elaborados com base em licen\u00e7a compuls\u00f3ria.\r\nAl\u00e9m disso, o art. 1\u00ba ainda prev\u00ea a possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o, por raz\u00f5es humanit\u00e1rias, dos produtos elaborados com base em licen\u00e7a compuls\u00f3ria.\r\nNos termos de seu art. 2\u00ba, a proposi\u00e7\u00e3o estabelece que a Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN), declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), caracteriza-se como emerg\u00eancia nacional nos termos do art. 71 da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996.\r\nO art. 3\u00ba enfatiza o car\u00e1ter complementar dos indispens\u00e1veis esfor\u00e7os do Governo Federal junto aos demais pa\u00edses e organismos internacionais a fim de viabilizar a coopera\u00e7\u00e3o internacional para possibilitar o acesso universal aos produtos farmac\u00eauticos, vacinas e terapias necess\u00e1rios para o combate ao coronav\u00edrus e outras epidemias ou graves crises de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nO art. 4\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o em comento determina que o Poder Executivo dever\u00e1 editar, no prazo de 30 (trinta) dias a partir da publica\u00e7\u00e3o da futura norma, os regulamentos necess\u00e1rios ao seu adequado cumprimento, ao passo que o art. 5\u00ba trata da usual cl\u00e1usula de vig\u00eancia.\r\nPor for\u00e7a de Despacho da Presid\u00eancia desta Casa, datado de 17 de junho de 2021, o presente Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, foi encaminhado \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia; de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os; e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (Art. 54 do RICD). Por meio desse ato, a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados determinou o apensamento do Projeto de Lei n\u00ba 1.320, de 2020, e de seus apensados \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em comento. Posteriormente, com o deferimento do Requerimento n\u00ba 1.269/2021, foi determinado o apensamento do Projeto de Lei n\u00ba 1.184, de 2020, e apensados \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em comento.\r\nEm virtude dos apensamento supracitados, o Projeto de Lei n\u00ba 12/2021\" - esse que estaremos a votar em seguida - \"passou a tramitar com 13 proposi\u00e7\u00f5es apensadas\", aqui j\u00e1 listadas pelo ilustre Presidente.\r\n(...)\r\n\"Foi aprovado o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.354/2021, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio\".\r\nPasso ao voto do Relator, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nTrata-se de projeto de lei de autoria do Senado Federal\" - como aqui j\u00e1 externei - \"(...), que tem o objetivo de alterar a sistem\u00e1tica da licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes concedida de of\u00edcio. Conforme resumido no relat\u00f3rio precedente a este voto, ao projeto do Senado foram apensadas outras 13 proposi\u00e7\u00f5es que tratavam da mesma tem\u00e1tica, ou seja, estamos a apreciar, nesta ocasi\u00e3o, 14 projetos de lei que t\u00eam o objetivo comum de propor altera\u00e7\u00f5es ao regime jur\u00eddico das licen\u00e7as compuls\u00f3rias de patentes para os casos de emerg\u00eancia nacional e interesse p\u00fablico.\r\nEsse tipo de licen\u00e7a \u00e9 atualmente regulado pelo art. 71 da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, consonante, no plano internacional, com os dispositivos do Acordo TRIPS, celebrado no \u00e2mbito da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC.\r\nSaliente-se que o tema da licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes tem merecido, ultimamente, muito destaque em diversas discuss\u00f5es em todo o mundo, principalmente por causa do processo de imuniza\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, doen\u00e7a respons\u00e1vel por uma pandemia que causou e vem causando impactos estarrecedores na sociedade brasileira e em outras na\u00e7\u00f5es do mundo. A doen\u00e7a j\u00e1 causou cerca de 4 milh\u00f5es de \u00f3bitos, n\u00famero que pode ser bem mais alto, tendo em vista a esperada subnotifica\u00e7\u00e3o. Somente no Brasil, o n\u00famero de mortes j\u00e1 superou 516 mil.\" O n\u00famero de proposi\u00e7\u00f5es em tramita\u00e7\u00e3o sobre o assunto \u00e9 outro indicativo da relev\u00e2ncia que o assunto adquiriu com o surto do novo coronav\u00edrus. \r\nAl\u00e9m da crise sanit\u00e1ria, a pandemia impactou negativamente a economia, o trabalho e a renda da popula\u00e7\u00e3o, o sistema de ensino, a sa\u00fade mental de muitos sobreviventes e de familiares das v\u00edtimas. Na verdade, ainda \u00e9 muito dif\u00edcil estimar o alcance real de todos os danos que foram e continuam sendo causados pela COVID-19. \r\nNesse contexto, as tecnologias que podem, de alguma forma, servir para conter a transmiss\u00e3o do pat\u00f3geno e para combater os danos causados pela doen\u00e7a ao organismo humano s\u00e3o encaradas com muita esperan\u00e7a por todo o mundo, e n\u00e3o \u00e9 diferente no Brasil. Entre as tecnologias \u00fateis, as vacinas merecem um lugar de destaque, pois s\u00e3o instrumentos preventivos, que podem impedir a infec\u00e7\u00e3o ou contribuir para que o quadro cl\u00ednico da doen\u00e7a em pessoas imunizadas seja mais leve. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, Sr. Presidente, acerca do alto potencial de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 dignidade humana conferido pela imuniza\u00e7\u00e3o ativa por meio da administra\u00e7\u00e3o das vacinas\" - e \u00e9 disso que trata e tratar\u00e1 esse projeto. \r\n\"Se, por um lado, h\u00e1 vontade de amplia\u00e7\u00e3o de acesso de todos os indiv\u00edduos \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o tempestiva, por outro, h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es a isso, como as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ingredientes farmac\u00eauticos ativos - IFAs, assim como das formula\u00e7\u00f5es finais prontas (...)\", para aplica\u00e7\u00e3o nos pacientes. Do mesmo modo, a prote\u00e7\u00e3o conferida pelas patentes pode ser vista como mais uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de vacinas em uma escala mais ampla, que consiga aproximar a oferta \u00e0 demanda e permitir uma velocidade maior na imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\n\"As proposi\u00e7\u00f5es em comento t\u00eam como principal objetivo excluir a poss\u00edvel restri\u00e7\u00e3o que as patentes possam representar contra o acesso ampliado \u00e0s vacinas e a outras tecnologias \u00fateis no enfrentamento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es observadas ou consideradas como de calamidade p\u00fablica, emerg\u00eancias nacionais e defesa do interesse p\u00fablico, como as que ocorrem atualmente na luta contra o v\u00edrus (...)\" da COVID -19. \r\nTemos que reconhecer a nobreza desse objetivo principal e, em raz\u00e3o desse reconhecimento, exaltar todos os autores dos projetos de lei ora aqui listados, entre outros. Leio - e aqui fa\u00e7o este registro - os nomes dos autores principais de cada um dos projetos: Deputada Jandira Feghali, Deputado Alexandre Padilha, Deputada Dra. Soraya Manato, Deputada Erika Kokay, Deputado Paulo Ramos, Deputado Lucas Gonzalez, Deputado Heitor Freire, Deputado Luiz\u00e3o Goulart, Deputado C\u00e9lio Studart, Deputado Danilo Cabral, Deputada Jaqueline Cassol, Deputado Hildo Rocha. Apenas cito alguns e, na pessoa de S.Exas., homenageio todos aqueles que subscreveram os in\u00fameros projetos que neste instante passo a relatar.\r\nPor isso, entendo que \"o Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, j\u00e1 possui um texto que foi objeto j\u00e1 de intensos debates e de in\u00fameras contribui\u00e7\u00f5es de diversos segmentos sociais\" - aqui cumprimento e agrade\u00e7o a todos -, \"consubstanciando o consenso daquela Casa acerca do tema, o que recomenda agora o seu uso como ponto de partida da presente an\u00e1lise. Muitas das altera\u00e7\u00f5es sugeridas por essa proposi\u00e7\u00e3o, algumas inclusive presentes no vigente Decreto n\u00ba 3.201, de 6 de outubro de 1999, e outras veiculadas em grande parte das proposi\u00e7\u00f5es apensadas, de modo integral ou parcial, revelam-se merit\u00f3rias para o enfrentamento de emerg\u00eancias e para o regramento do instituto da licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes conferida diretamente pelo Poder P\u00fablico e merecem seu acolhimento\".\r\nEm linhas gerais, quero afirmar que o nosso projeto permitir\u00e1, como disse agora h\u00e1 pouco, que o Brasil possa ter uma das mais avan\u00e7adas e modernas legisla\u00e7\u00f5es do mundo em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, para que, no futuro, outras cepas desse mesmo v\u00edrus ou outras pandemias n\u00e3o nos fa\u00e7am novamente depender de um n\u00famero extremamente restrito de fabricantes, cerca de 10 pa\u00edses no mundo, o que tem elevado, sem d\u00favida alguma, o n\u00famero de \u00f3bitos e, obviamente, de doentes no Brasil. \r\nDessa forma, passo a ler o substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, para o qual pe\u00e7o o apoio dos meus ilustres pares nesta Casa.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021. \r\n(...)\r\nAltera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, para tratar de licen\u00e7a compuls\u00f3ria nos casos de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de interesse nacional ou internacional.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei altera a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, para dispor sobre a licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica, de interesse nacional ou internacional, e de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica.\r\nArt. 2\u00ba O art. 71 da Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n'Art. 71. Nos casos de emerg\u00eancia nacional ou internacional, ou de interesse p\u00fablico, declarados em lei ou em ato do Poder Executivo Federal, ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, pelo Congresso Nacional, poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a compuls\u00f3ria, de of\u00edcio, tempor\u00e1ria e n\u00e3o exclusiva, para a explora\u00e7\u00e3o da patente ou pedido de patente, sem preju\u00edzo dos direitos do respectivo titular, desde que seu titular ou seu licenciado n\u00e3o atenda a essa necessidade.\r\n\u00a7 1\u00ba O ato de concess\u00e3o da licen\u00e7a estabelecer\u00e1 seu prazo de vig\u00eancia e a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 2\u00ba Nos casos previstos no caput deste artigo, o Poder Executivo federal publicar\u00e1 lista de patentes ou pedidos de patente, n\u00e3o sendo aplic\u00e1vel o prazo de sigilo previsto no art. 30 desta lei, das tecnologias potencialmente \u00fateis ao enfrentamento dessas situa\u00e7\u00f5es, no prazo de at\u00e9 30 (trinta) dias ap\u00f3s a data de publica\u00e7\u00e3o da referida declara\u00e7\u00e3o ou de reconhecimento da calamidade p\u00fablica, excluindo-se as patentes e os pedidos de patentes que forem objetos de acordos de transfer\u00eancia da tecnologia de produ\u00e7\u00e3o ou de licenciamento volunt\u00e1rio capazes de assegurar o atendimento da demanda interna, nos termos regulamentares'.\"\r\nRessalto esse ponto. Ser\u00e1 dada sempre prioridade aos entendimentos e \u00e0 transfer\u00eancia volunt\u00e1ria do conhecimento para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nacional.\r\n\"'\u00a7 3\u00ba Entes p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa e outras entidades representativas da sociedade e do setor produtivo dever\u00e3o ser consultados no processo de elabora\u00e7\u00e3o da lista de patentes ou pedidos de patentes que poder\u00e3o ser objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria, nos termos previstos em regulamento.\r\n\u00a7 4\u00ba Qualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada poder\u00e1 apresentar pedido para inclus\u00e3o de patente ou pedido de patente na lista especificada no \u00a7 2\u00ba deste artigo.\r\n\u00a7 5\u00ba A lista prevista no \u00a7 2\u00ba deste artigo conter\u00e1 informa\u00e7\u00f5es e dados suficientes para permitir a an\u00e1lise individualizada\" - como determina o Acordo TRIPS - \"acerca da utilidade de cada patente e pedido de patente e contemplar\u00e1, pelo menos:\r\nI - o n\u00famero individualizado das patentes ou dos pedidos de patentes que poder\u00e3o ser objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria;\r\nII - a identifica\u00e7\u00e3o dos respectivos titulares; e\r\nIII - a especifica\u00e7\u00e3o dos objetivos para os quais ser\u00e1 autorizado cada licenciamento compuls\u00f3rio.\r\n\u00a7 6\u00ba A partir da lista publicada nos termos do \u00a7 2\u00ba deste artigo, o Poder Executivo realizar\u00e1, no prazo de 30 (trinta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, a avalia\u00e7\u00e3o individualizada das tecnologias listadas e somente conceder\u00e1 a licen\u00e7a compuls\u00f3ria, de forma n\u00e3o exclusiva, para produtores que possuam capacidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica comprovadas para a produ\u00e7\u00e3o do objeto da patente ou de pedido de patente, desde que conclua pela sua utilidade no enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o que a fundamenta.\r\n\u00a7 7\u00ba Patentes ou pedidos de patente que ainda n\u00e3o tiverem sido objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria poder\u00e3o ser exclu\u00eddos da lista definida no \u00a7 2\u00ba deste artigo nos casos em que a autoridade competente definida pelo Poder Executivo considerar que seus titulares assumiram compromissos objetivos capazes de assegurar o atendimento da demanda interna\" - mais uma vez, priorizando o entendimento - \"em condi\u00e7\u00f5es de volume, pre\u00e7o e prazo compat\u00edveis com as necessidades de emerg\u00eancia nacional, de interesse p\u00fablico ou de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional por meio de uma ou mais das seguintes alternativas:\r\nI - explora\u00e7\u00e3o direta da patente ou do pedido de patente no Pa\u00eds;\r\nII - licenciamento volunt\u00e1rio da patente ou do pedido de patente; ou\r\nIII - contratos transparentes de venda de produto associado \u00e0 patente ou ao pedido de patente.\r\n\u00a7 8\u00ba O titular da patente ou do pedido de patente objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria fica obrigado a fornecer as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e suficientes \u00e0 efetiva reprodu\u00e7\u00e3o do objeto protegido pela patente ou pelo pedido de patente e os demais aspectos t\u00e9cnicos aplic\u00e1veis ao caso em esp\u00e9cie, assim como os resultados de testes e outros dados necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o de seu registro pelas autoridades competentes, sob pena de declara\u00e7\u00e3o de nulidade da patente, nos termos do Cap\u00edtulo VI do T\u00edtulo I desta Lei.\r\n\u00a7 9\u00ba As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que possu\u00edrem informa\u00e7\u00f5es, dados e documentos relacionados com o objeto da patente e dos pedidos de patente ficam obrigadas a compartilhar todos os elementos \u00fateis \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do objeto licenciado, n\u00e3o sendo aplic\u00e1veis, nesse caso, as normas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados, nem o disposto no inciso XIV do art. 195 desta Lei.\r\n\u00a7 10 No arbitramento da remunera\u00e7\u00e3o do titular da patente ou do pedido de patente, ser\u00e3o consideradas as circunst\u00e2ncias de cada caso, levando-se em conta, obrigatoriamente, o valor econ\u00f4mico da licen\u00e7a concedida, a dura\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a e as estimativas de investimentos necess\u00e1rios para sua explora\u00e7\u00e3o, bem como os custos de produ\u00e7\u00e3o e pre\u00e7o de venda no mercado nacional do produto a ela associado.\r\n\u00a7 11 A remunera\u00e7\u00e3o do titular da patente ou do pedido de patente objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria ser\u00e1 fixada em 1,5% (um inteiro e cinco d\u00e9cimos por cento) sobre o pre\u00e7o l\u00edquido de venda do produto a ela associado at\u00e9 que seu valor venha a ser efetivamente estabelecido.\r\n\u00a7 12 A remunera\u00e7\u00e3o do titular de pedido de patente objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria somente ser\u00e1 devida caso a patente venha a ser concedida, sendo que o pagamento, correspondente a todo o per\u00edodo da licen\u00e7a, dever\u00e1 ser efetivado somente ap\u00f3s a concess\u00e3o da patente.\r\n\u00a7 13 O INPI dar\u00e1 prioridade \u00e0 an\u00e1lise dos pedidos de patentes que forem objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria\" - este artigo vai ao encontro de uma proposta da Lideran\u00e7a do PDT nesta Casa.\r\n\"\u00a7 14 Os produtos que estiverem sujeitos ao regime de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dever\u00e3o observar todos os requisitos previstos na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e somente poder\u00e3o ser comercializados ap\u00f3s a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o, de forma definitiva ou para uso em car\u00e1ter emergencial, pela autoridade sanit\u00e1ria federal, nos termos previstos em regulamento.\r\n\u00a7 15 No caso espec\u00edfico de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de interesse nacional ou internacional, a licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes ou de pedidos de patentes das tecnologias \u00fateis na preven\u00e7\u00e3o e combate das causas da emerg\u00eancia poder\u00e1 ser concedida por lei\" - essa \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o que trago neste substitutivo - \"independentemente do ato de of\u00edcio previsto no caput deste artigo, com vig\u00eancia limitada ao per\u00edodo em que perdurar a declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.\"\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares para a inclus\u00e3o de um novo artigo que prev\u00ea, em havendo omiss\u00e3o do Poder Executivo, a possibilidade de o Congresso Nacional, a partir de um projeto de lei, alcan\u00e7ar o mesmo objetivo, que \u00e9 a quebra tempor\u00e1ria de patentes, para permitir a produ\u00e7\u00e3o de insumos, durante determinado per\u00edodo, em atendimento ao interesse p\u00fablico.\r\n\"(...)\r\nO art. 3\u00ba A Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, passa a vigorar acrescida do seguinte art. 71-A:\r\nArt. 71-A Poder\u00e1 ser concedida, por raz\u00f5es humanit\u00e1rias e nos termos de tratado internacional do qual a Rep\u00fablica Federativa do Brasil seja parte, licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes de produtos destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o a pa\u00edses com insuficiente ou nenhuma capacidade de fabrica\u00e7\u00e3o no setor farmac\u00eautico para atendimento de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o.\"\r\nVolto ao \u00a7 16:\r\n\"\u00a7 16 Independentemente da concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria, o poder p\u00fablico dar\u00e1 prioridade \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de contratos com o titular da patente para a aquisi\u00e7\u00e3o da tecnologia produtiva e de seu processo de transfer\u00eancia.\"\r\nSras. e Srs. Parlamentares, esse \u00e9 o texto final do substitutivo. Fa\u00e7o aqui apenas, ao final, uma refer\u00eancia a duas emendas de plen\u00e1rio que foram aqui aprovadas e a elas emito parecer.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder do PDT, sugere o acr\u00e9scimo de um dispositivo que determina ao INPI a prioriza\u00e7\u00e3o das an\u00e1lises dos pedidos de patentes que foram objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria. Incorporamos no texto esta proposta, antes mesmo da formaliza\u00e7\u00e3o da emenda. Mas aqui fica ao Deputado Wolney os nossos cumprimentos pela corret\u00edssima iniciativa.\r\nJ\u00e1 tendo o conhecimento de que outras emendas de plen\u00e1rio foram apresentadas, neste instante eu concluo a leitura do meu parecer, registrando, mais uma vez, que este substitutivo \u00e9 fruto da colabora\u00e7\u00e3o de in\u00fameros Parlamentares, das mais variadas colora\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias ou mesmo convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas. Este \u00e9 um projeto para o Brasil, o Brasil do futuro, para que, no futuro, se novamente estivermos frente a novas pandemias, a novas emerg\u00eancias sanit\u00e1rias, sejam globais ou nacionais, n\u00f3s possamos ter \u00e0 m\u00e3o dos legisladores brasileiros e do poder p\u00fablico no Brasil instrumentos eficazes, que possibilitar\u00e3o ao nosso parque industrial, razoavelmente instalado, a produ\u00e7\u00e3o desses insumos e dessas vacinas, obviamente aquelas para as quais n\u00f3s detemos tecnologia e capacidade produtiva, para enfrentarmos crises como essa.\r\nSr. Presidente, encerro este meu relat\u00f3rio dizendo que, em quest\u00f5es e em momentos excepcionais, as medidas devem tamb\u00e9m ser excepcionais. Esta mat\u00e9ria e este texto se acoplam ao Acordo TRIPS, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o internacional, e, por isso, tivemos o cuidado de negoci\u00e1-lo e discuti-lo tamb\u00e9m com autoridades fora do Brasil. N\u00e3o tenho d\u00favidas, Sr. Presidente - e agora realmente encerro -, de que n\u00f3s estamos, conjuntamente, dando ao Brasil, como eu disse, uma das mais avan\u00e7adas legisla\u00e7\u00f5es mundiais sobre o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foram apresentadas, durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, cinco emendas de plen\u00e1rio. \r\nEu j\u00e1 me referi que a Emenda n\u00ba 1, de autoria do ilustre Deputado Wolney Queiroz, foi incorporada ao texto. A emenda sugere o acr\u00e9scimo de um dispositivo que determina ao INPI a prioriza\u00e7\u00e3o das an\u00e1lises dos pedidos de patente que foram objeto de licen\u00e7a compuls\u00f3ria. Portanto, j\u00e1 est\u00e1 previsto e atendido no texto, o que torna desnecess\u00e1rio o atendimento da Emenda n\u00ba 1. \r\nA Emenda n\u00ba 2, de autoria do Deputado Bohn Gass, L\u00edder do PT, sugere uma nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 2\u00ba do substitutivo e apresenta algumas autoriza\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito. \r\nA Emenda n\u00ba 3, que tamb\u00e9m \u00e9 do L\u00edder do PT, sugere a aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de licen\u00e7a compuls\u00f3ria, caso a an\u00e1lise n\u00e3o seja conclu\u00edda pelo Executivo no prazo previsto no \u00a7 6\u00ba.\r\nA Emenda n\u00ba 4 prop\u00f5e o fornecimento de material biol\u00f3gico pelo titular da patente ao seu licenciado, para a produ\u00e7\u00e3o da tecnologia.\r\nE a Emenda n\u00ba 5 sugere o acr\u00e9scimo de express\u00e3o para prever revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista prevista no \u00a7 2\u00ba do art. 71.\r\nPasso a proferir o parecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas de plen\u00e1rio, Sr. Presidente.\r\n\"I - Voto do Relator\r\n(...)\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 2, cumpre esclarecer que diversos dispositivos nela vinculados est\u00e3o incorporados ao texto do substitutivo. Entretanto, existem sugest\u00f5es no texto que violam as regras pactuadas pelo Brasil junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, no \u00e2mbito do Acordo TRIPS, em um contexto de boa-f\u00e9 entre os pa\u00edses-membros. \r\nO acolhimento dessas emendas, por mais que eu reconhe\u00e7a a boa inten\u00e7\u00e3o delas, provavelmente abrir\u00e1 a possibilidade de san\u00e7\u00f5es ao Brasil no plano internacional.\r\nDurante toda a elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo, Deputado Marcelo Ramos, eu tomei um cuidado muito grande em incorporar no nosso texto as regras dos acordos internacionais dos quais o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, para n\u00e3o aprovarmos algo aqui que, ao inv\u00e9s de trazer um benef\u00edcio, pudesse trazer problemas, como san\u00e7\u00f5es ao Pa\u00eds.\r\nPor isso, o parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o desta emenda.\r\n\"Quanto \u00e0s Emendas n\u00bas 3 e 4, saliento que a aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de licenciamento\", que \u00e9 o que se prop\u00f5e, \"al\u00e9m de n\u00e3o considerar as exig\u00eancias do Acordo TRIPS, pode levar ao licenciamento de patentes sem qualquer efeito contra a situa\u00e7\u00e3o que fundamenta o licenciamento.\" N\u00f3s estamos fazendo algo efetivo, mas restritivo para um objetivo comum, que \u00e9 uma pandemia, uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, e para determinado per\u00edodo. Da forma como est\u00e3o propostas as Emendas n\u00bas 3 e 4, n\u00f3s poder\u00edamos ter aqui um licenciamento de patentes sem qualquer efeito para aquela emerg\u00eancia que gerou essa excepcionalidade, esse licenciamento.\r\n\"Do mesmo modo, o fornecimento de insumo para produ\u00e7\u00e3o comercial, no caso, o material biol\u00f3gico, conforme declinado no texto do voto, seria medida violadora da livre iniciativa, de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o (...).\" Na verdade, seria uma atitude que eu chamaria at\u00e9 de desproporcional do Estado e que n\u00e3o cabe dentro dos cuidados que esse texto trouxe.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 5, tamb\u00e9m registro aqui a corre\u00e7\u00e3o e at\u00e9 a boa inten\u00e7\u00e3o da iniciativa, que \u00e9 tamb\u00e9m subscrita pelo Deputado Alexandre Padilha, que foi um dos pioneiros na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas sobre esse tema. Sugere a Emenda n\u00ba 5 uma faculdade que, na verdade, j\u00e1 existe para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que deve manter seus processos sob constante revis\u00e3o para o atendimento do interesse p\u00fablico da melhor forma poss\u00edvel.\r\nCom essas raz\u00f5es, pe\u00e7o aqui a compreens\u00e3o dos meus ilustres pares, ainda acentuando que j\u00e1 houve um acordo, ilustres L\u00edderes, com o Relator da mat\u00e9ria no Senado e com o seu autor, Senador Nelsinho Trad e Senador Paulo Paim, para que l\u00e1 eles possam defender a manuten\u00e7\u00e3o integral desse texto.\r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoio regimental.\"\r\nEsse \u00e9 o parecer do Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CONTR\u00c1RIO, A\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre as raz\u00f5es do n\u00e3o acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para que n\u00e3o paire nenhuma d\u00favida - e o Ministro, o meu amigo Alexandre Padilha, merece toda a minha considera\u00e7\u00e3o; ele se debru\u00e7ou sobre este tema, foi Ministro de Estado -, apenas para que os Parlamentares que aprovaram por uma hist\u00f3rica maioria o substitutivo fiquem absolutamente tranquilos, por mais louv\u00e1veis que sejam as preocupa\u00e7\u00f5es do Ministro Padilha, quero dizer que uma avalia\u00e7\u00e3o profunda nossa sobre esta emenda deixou claro que ela, na verdade, retira a possibilidade de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou de interesse p\u00fablico pela lei. Ela concede, na verdade, uma licen\u00e7a compuls\u00f3ria de forma autom\u00e1tica e generalizada, o que contraria o Acordo TRIPS. Poderia gerar, sim, uma contesta\u00e7\u00e3o, numa arbitragem internacional, em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s estamos aprovando aqui.\r\nEu quero dizer com muita alegria ao Ministro Deputado Padilha que n\u00e3o dependeremos mais do Poder Executivo, porque n\u00f3s introduzimos - e talvez esta seja a mais importante inova\u00e7\u00e3o deste nosso substitutivo - a possibilidade de, em caso de omiss\u00e3o do Poder Executivo, o Congresso Nacional, atrav\u00e9s de projeto de lei, chegar ao mesmo objetivo, a flexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das patentes, para atender a uma eventual pandemia, seja ela internacional, decretada pela OMS, seja algo interno, algo nacional, decretado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o havendo isso, o Congresso Nacional pode agir. Ent\u00e3o, tranquilizo tamb\u00e9m o Deputado Padilha dizendo sempre que, muitas vezes - e n\u00f3s conhecemos muito esta m\u00e1xima -, \"o \u00f3timo, muitas vezes, \u00e9 o bom\".\r\nVamos em frente, porque este texto \u00e9 muito inovador! H\u00e1 um compromisso de sua aprova\u00e7\u00e3o no Senado. Ali\u00e1s, o Senador Nelsinho Trad e o Senador Paulo Paim est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o aqui e j\u00e1 se manifestaram nesta dire\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, TERAPIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ACORDO, ESCLARECIMENTO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Estabelecimento de acordo com o Senado Federal para aprova\u00e7\u00e3o do texto do Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional. Apelo \u00e0s Lideran\u00e7as do PT e do PSOL de retirada de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos caminhando para o final de uma vota\u00e7\u00e3o cuja dimens\u00e3o talvez nem todos tenham visto ainda, a dimens\u00e3o do que ela representar\u00e1 para o Brasil, agora e no futuro.\r\nEu conversei agora h\u00e1 pouco com o L\u00edder Henrique Fontana, conversei por telefone com o Deputado Padilha, um dos pioneiros na discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria na Casa - e grande parte das propostas do Deputado Padilha est\u00e3o incorporadas no texto deste substitutivo -, e disse a eles que n\u00f3s temos um acordo com o Senado, o de manter este mesmo texto que aqui foi constru\u00eddo por v\u00e1rias m\u00e3os. Eu sou apenas o Relator de uma mat\u00e9ria. Citei aqui os autores de outros projetos de lei na mesma dire\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o tamb\u00e9m, em boa parte, incorporados no texto.\r\nEm benef\u00edcio desse acordo, em benef\u00edcio do avan\u00e7o - quem sabe ainda no dia de amanh\u00e3 no Senado? -, quero fazer ao L\u00edder Fontana, que vejo no plen\u00e1rio, e, atrav\u00e9s dele, ao Deputado Padilha, o apelo para que sejam retirados esses destaques. Estendo tamb\u00e9m ao PSOL, que tem um destaque, este apelo.\r\nN\u00f3s encerrar\u00edamos esta vota\u00e7\u00e3o, e isso chegaria ao Senado amanh\u00e3, Deputado Henrique, como projeto da C\u00e2mara dos Deputados, do conjunto das for\u00e7as pol\u00edticas da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEste projeto n\u00e3o tem ideologia, este projeto n\u00e3o tem colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. \u00c9 um projeto que nos leva \u00e0 modernidade, que nos leva a construir um instrumento de prote\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira. Quem vai dar a palavra, pela primeira vez, Deputada Erika, \u00e9 o Congresso Nacional. Est\u00e1 introduzido este novo artigo na lei. Se houver omiss\u00e3o do Poder Executivo, o Congresso vai definir, pontualmente, durante que per\u00edodo e qual produto ou insumo ou vacina ter\u00e1 sua patente flexibilizada.\r\n\u00c9 um avan\u00e7o t\u00e3o extraordin\u00e1rio e, para mim, talvez at\u00e9 impens\u00e1vel poucos dias atr\u00e1s, que eu fa\u00e7o este apelo, Deputado Henrique, para que n\u00f3s possamos concluir esta vota\u00e7\u00e3o sem vencidos, sem vencedores, como um texto da C\u00e2mara dos Deputados acoplado ao do Senado, um texto para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, TERAPIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ACORDO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CONSULTA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Lideran\u00e7a do PT pela retirada de requerimentos de destaques oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional. Consulta \u00e0 Lideran\u00e7a do PSOL sobre a possibilidade de retirada de requerimentos de destaques apresentados \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG) - Agrade\u00e7o imensamente, mais uma vez, pelo esp\u00edrito extremamente contributivo, a V.Exa. e ao PT. Eu acho que isso d\u00e1 a este projeto o car\u00e1ter que precisa ter, o car\u00e1ter plural. \u00c9 o projeto da C\u00e2mara, do Congresso Nacional, em favor do Pa\u00eds. Fa\u00e7o daqui o registro do meu agradecimento, inclusive pela contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria que os projetos do seu partido deram a este substitutivo. Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nEu fa\u00e7o uma consulta ao PSOL no mesmo sentido. H\u00e1 um destaque do PSOL, apresentado, sobre algo a que me referi no in\u00edcio do meu relat\u00f3rio. \u00c9 algo que n\u00f3s n\u00e3o podemos obrigar que ocorra. Tenho sempre o cuidado enorme de n\u00e3o incorporar em textos, seja nos que eu relato, seja em emendas que eu apresento, algo que amanh\u00e3 se torne in\u00f3cuo.\r\nE essa proposta, por mais bem-intencionada que possa ser, \u00e9 in\u00f3cua do ponto de vista pr\u00e1tico. N\u00e3o h\u00e1 como garantir o atendimento a esse instrumento aqui proposto.\r\nA consulta que fa\u00e7o aos L\u00edderes do PSOL, que tamb\u00e9m debateram muito essa mat\u00e9ria, \u00e9 se querem que o destaque v\u00e1 a voto ou se atendem a esta solicita\u00e7\u00e3o do Relator, assim como o PT acabou de fazer, e o retiram, para que o Presidente possa promulgar o resultado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, MODELO DE UTILIDADE, VACINA, MEDICAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, A\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PROPRIEDADE INTELECTUAL, AGRADECIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente Arthur Lira.\r\nEu gostaria de informar ao Plen\u00e1rio que acabou de ser aprovado neste instante, no Senado da Rep\u00fablica, um projeto que n\u00f3s discutimos intensamente nesta Casa e que flexibiliza, em tempos de pandemia, as patentes de medicamentos e de vacinas. \u00c9 um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio, constru\u00eddo em parceria com as entidades do setor, que permitir\u00e1 que no futuro, se enfrentarmos situa\u00e7\u00f5es parecidas com essa que enfrentamos hoje, se houver inclusive uma decis\u00e3o contr\u00e1ria do Presidente da Rep\u00fablica, poder\u00e1, Deputado General Peternelli, o Congresso Nacional optar pela flexibiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria das patentes para que, naquele determinado per\u00edodo, possamos atender a nossa popula\u00e7\u00e3o sem viver as agruras que vivemos hoje.\r\nPortanto, eu agrade\u00e7o a designa\u00e7\u00e3o que me fez o Presidente Arthur Lira para que relatasse aqui esta mat\u00e9ria. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia dela. O Brasil passa a ser vanguarda no mundo em mat\u00e9rias relativas \u00e0 propriedade intelectual, e os laborat\u00f3rios, os detentores dessas patentes ser\u00e3o ressarcidos com pagamentos de royalties por parte daqueles que as flexibilizarem.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e cumprimento os Parlamentares que aqui aprovaram esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "A\u00e9cio Neves",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, art. 17, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 3\u00ba da reda\u00e7\u00e3o para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. A\u00c9CIO NEVES (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu agrade\u00e7o a gentileza do L\u00edder Alex Manente, que me permitiu fazer, por alguns minutos, um hist\u00f3rico do que ocorreu no Brasil ao longo dos \u00faltimos anos e nos fez chegar at\u00e9 aqui.\r\nInicialmente, h\u00e1 uma quest\u00e3o sem\u00e2ntica que precisa ser corrigida. Quando se fala de reforma, seja reforma f\u00edsica, seja reforma legislativa, pressup\u00f5em-se ajustes, altera\u00e7\u00f5es, mudan\u00e7a dos pilares, de determinada localiza\u00e7\u00e3o para outra. Mas, quando se destroem os pilares, seja de uma obra f\u00edsica, seja de uma legisla\u00e7\u00e3o, como est\u00e1 se propondo a fazer a C\u00e2mara dos Deputados, seria mais adequado falarmos de demoli\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e n\u00e3o de reforma.\r\nEu sou o autor da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 36, de 2016, enquanto ainda era Senador da Rep\u00fablica. Trata-se da PEC que estabelece cl\u00e1usulas de barreira, exatamente para inibir o crescimento sem controle do n\u00famero de legendas pol\u00edticas - n\u00e3o chamarei de partidos - e acabar com as coliga\u00e7\u00f5es proporcionais. Essa mat\u00e9ria foi amplamente discutida no Senado e chegou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, onde a Deputada Sh\u00e9ridan fez um extraordin\u00e1rio trabalho como Relatora.\r\nA partir da\u00ed, num amplo entendimento, Presidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s fizemos a mais vigorosa altera\u00e7\u00e3o do nosso sistema pol\u00edtico deste s\u00e9culo. Desde 2006, em que o Supremo Tribunal Federal, de forma equivocada, acabou com a cl\u00e1usula de desempenho, legando ao Brasil esse n\u00famero quase imoral de partidos pol\u00edticos, a \u00fanica mudan\u00e7a positiva que ocorreu no nosso sistema pol\u00edtico foi exatamente o fim das coliga\u00e7\u00f5es proporcionais, para que os partidos pudessem, eles pr\u00f3prios, buscar a sua conex\u00e3o com a sociedade e a sua legitima\u00e7\u00e3o para funcionar no Parlamento e tamb\u00e9m para ter acesso aos benef\u00edcios da lei.\r\nHoje, infelizmente, estamos assistindo aos dois principais pilares daquela legisla\u00e7\u00e3o serem desmontados. N\u00f3s n\u00e3o podemos, Presidente Arthur, deixar para esta legislatura - \u00e9 por isso que venho hoje a esta tribuna - a marca daquela que legisla apenas em fun\u00e7\u00e3o das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es ou das conveni\u00eancias de alguns.\r\nMudan\u00e7as no sistema pol\u00edtico precisam ter um tempo de matura\u00e7\u00e3o. Essas \u00faltimas mudan\u00e7as ocorreram no ano de 2017, portanto, h\u00e1 pouqu\u00edssimo tempo. N\u00e3o sobrevive...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]